{"gmina": "Grudzi\u0105dz", "typ_gminy": "gmina miejska Grudzi\u0105dz", "kod_gus": "040410762011", "kod_gus_podregionu": "040410700000", "eurostat": "PL616", "ludnosc": 95964, "budzet": {"dochody": "653,53 mln z\u0142", "wydatki": "633,02 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 532511355.2599999, "dane1": 507460562.48999923, "dane2": 507460562.48999923, "dane3": 25050792.770000637}, {"label": "2017", "dane0": 527856339.33999985, "dane1": 522686660.21000034, "dane2": 522686660.21000034, "dane3": 5169679.129999518}, {"label": "2018", "dane0": 571727756.8099997, "dane1": 551909887.96, "dane2": 551909887.96, "dane3": 19817868.849999666}, {"label": "2019", "dane0": 653525007.1800003, "dane1": 633024619.5400001, "dane2": 633024619.5400001, "dane3": 20500387.640000224}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 128968114.48000002, "dane1": 162693181.47999993}, {"label": "2017", "dane0": 129072059.38, "dane1": 170278493.39000002}, {"label": "2018", "dane0": 135150594.54999998, "dane1": 175338824.87999988}, {"label": "2019", "dane0": 147693721.49000007, "dane1": 194512254.7700001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "17,11 mln z\u0142", "wydatki": "19,52 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 25.050792770000637}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 25.050792770000637}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 5.169679129999518}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 5.169679129999518}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 19.817868849999666}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 19.817868849999666}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 20.500387640000223}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 20.500387640000223}], "dochod_ue": "25,65 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "356,72 mln z\u0142", "gmina_pc": "3717.2 z\u0142", "powiat": "0,00 tys z\u0142", "powiat_pc": "0.0 z\u0142", "wojewodztwo": "53,28 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "555.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,31 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "22,38 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "27,00 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 147693721.49000007, "wydatki": 194512254.7700001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "85905228.83", "WARTOSC": "129060308.89", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa infrastruktury tramwajowej dla potrzeb transportu publicznego w Grudzi\u0105dzu.Beneficjentem projektu jest gmina-miasto Grudzi\u0105dz. Warto jednak\u017ce zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 osoby korzystaj\u0105ce infrastruktury transportu publicznego. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie miasta Grudzi\u0105dza. G\u0142\u00f3wny problem, jaki zosta\u0142 zidentyfikowany to niezadawalaj\u0105cy stan infrastruktury tramwajowej, co wp\u0142ywa m.in. na ma\u0142\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107 przewozow\u0105, op\u00f3\u017anienia w rozk\u0142adzie jazdy czy du\u017cy ha\u0142as na terenie miasta Grudzi\u0105dza.G\u0142\u00f3wny cel realizacji projektu to poprawa stanu infrastruktury tramwajowej, co przyczyni si\u0119 m.in. do zwi\u0119kszenia pr\u0119dko\u015bci przewozowej, redukcji op\u00f3\u017anie\u0144 w rozk\u0142adzie jazdy, zmniejszenia ha\u0142asu na terenie miasta Grudzi\u0105dza.Zakres rzeczowy inwestycji wraz z harmonogramem prac obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. Dokumentacja projektowa: lipiec 2016-lipiec 20192. Studium wykonalno\u015bci + wniosek o dofinansowanie: listopad 2017-sierpie\u0144 20193. Wykupy grunt\u00f3w: sierpie\u0144-wrzesie\u0144 20234. Roboty budowlane: kwiecie\u0144 2020-wrzesie\u0144 20235. Zakup 4 wagon\u00f3w tramwajowych: kwiecie\u0144 2020 - czerwiec 20226. Zakup d\u017awigu ewakuacyjnego do wkolejowania wagon\u00f3w tramwajowych: kwiecie\u0144 2020 \u2013 czerwiec 20227. Podstacje: kwiecie\u0144 2020-listopad 20218. Nadz\u00f3r inwestorski: kwiecie\u0144 2020-wrzesie\u0144 20239. Informacja i promocja: kwiecie\u0144 2020-wrzesie\u0144 2023", "BENEFICJENT": "GMINA-MIASTO GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "Przebudowa infrastruktury tramwajowej dla potrzeb transportu publicznego w Grudzi\u0105dzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 895.18}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "27563295.75", "WARTOSC": "68265598.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).Projekt polega na opracowaniu innowacji produktowej (co najmniej w skali kraju): mas\u0142a o d\u0142ugim terminie przydatno\u015bci do spo\u017cycia i podwy\u017cszonych warto\u015bciach od\u017cywczych takich jak wysoka zawarto\u015b\u0107 witaminy D3, witamin AEK, nienasyconych kwas\u00f3w t\u0142uszczowych, mikroorganizm\u00f3w o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach probiotycznych, obni\u017cona zawarto\u015b\u0107 nasyconych kwas\u00f3w t\u0142uszczowych. Jest to odpowied\u017a na rozwojowe trendy w zakresie popytu na zdrow\u0105 \u017cywno\u015b\u0107 oraz na oczekiwania konsument\u00f3w dotycz\u0105ce czasu trwa\u0142o\u015bci mas\u0142a. W projekcie zaplanowano 2 etapy bada\u0144 przemys\u0142owych i 3 etapy prac rozwojowych, kt\u00f3re maj\u0105 na celu przezwyci\u0119\u017cy\u0107 takie problemy technologiczne jak izolacja szczep\u00f3w mikrobiologicznych zdolnych do syntezy witaminy D3, opracowanie technologii frakcjonowania t\u0142uszczu mlecznego oraz ich mieszania, zaprojektowanie oraz skonstruowanie dozownik\u00f3w bakterii probiotycznych oraz odpowiedzialnych za syntez\u0119 witaminy D3, analiz\u0119 sposobu dozowania na dystrybucj\u0119 kom\u00f3rek bakteryjnych oraz skuteczno\u015bci ich dzia\u0142ania, opracowanie parametr\u00f3w baktofugacji, zaprojektowanie oraz wykonanie prototypowych modu\u0142\u00f3w uwzgl\u0119dniaj\u0105c oddzia\u0142ywania materia\u0142u ich wewn\u0119trznych powierzchni z surowcem.W efekcie projektu opracowana zostanie innowacja produktowa charakteryzuj\u0105ca si\u0119 m.in. nast\u0119puj\u0105cymi unikalnymi cechami: - terminu przydatno\u015bci do spo\u017cycia 120 dni - zawarto\u015bci witaminy D3 pochodzenia mikrobiologicznego na poziomie 75ug/100g mas\u0142a - zawarto\u015bci nasyconych kwas\u00f3w t\u0142uszczowych na poziomie nie wi\u0119kszym ni\u017c 50g/100g mas\u0142a - zawarto\u015b\u0107 mikroorganizm\u00f3w o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach probiotycznych na poziomie 10CFU/ml - bardzo dobrych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach reologicznych Zaoferowanie nowego produktu o cechach nieoferowanych przez", "BENEFICJENT": "POLMLEK GRUDZI\u0104DZ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie mas\u0142a o podwy\u017cszonych warto\u015bciach od\u017cywczych i przed\u0142u\u017conym terminie przydatno\u015bci do spo\u017cycia oraz autorskiej technologii jego produkcji z wykorzystaniem frakcjonowania t\u0142uszczu mlecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 287.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-04-26", "DOFINANSOWANIE": "26778322.89", "WARTOSC": "50541961.98", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Budowa sieci i instalacja indywidualnych w\u0119z\u0142\u00f3w cieplnych", "BENEFICJENT": "OPEC-SYSTEM SP. Z O. O.", "TYTUL": "Energooszcz\u0119dna dystrybucja ciep\u0142a w Grudzi\u0105dzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 279.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "25415000.00", "WARTOSC": "34186002.20", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Beneficjentem projektu jest gmina \u2013 miasto Grudzi\u0105dza. Warto jednak\u017ce zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 osoby korzystaj\u0105ce z nowej i przebudowanej infrastruktury transportu publicznego. Projekt b\u0119dzie realizowany przy na terenie miasta Grudzi\u0105dza. Przedmiotem projektu jest budowa i przebudowa infrastruktury transportu publicznego wraz z zakupem taboru autobusowego w Grudzi\u0105dzu.G\u0142\u00f3wny problem, jaki zosta\u0142 zidentyfikowany to wysoka emisja toksycznych sk\u0142adnik\u00f3w spalin na terenie miasta Grudzi\u0105dza.G\u0142\u00f3wny cel realizacji projektu to zmniejszenie emisji toksycznych sk\u0142adnik\u00f3w spalin na terenie miasta Grudzi\u0105dza.Planowanymi produktami realizacji projektu b\u0119d\u0105: \u2022 Liczba zakupionych jednostek taboru pasa\u017cerskiego w publicznym transporcie zbiorowym komunikacji miejskiej 7 szt.\u2022 Pojemno\u015b\u0107 zakupionego taboru pasa\u017cerskiego w publicznym transporcie zbiorowym komunikacji miejskiej 616 szt. \u2022 Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 nowych lub przebudowanych linii komunikacji miejskiej 1,872 km\u2022 D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanych dr\u00f3g dla rower\u00f3w 0,106 km\u2022 D\u0142ugo\u015b\u0107 wspartej infrastruktury rowerowej 0,106 kmPlanowanymi rezultatami realizacji projektu b\u0119d\u0105: \u2022 Liczba przewoz\u00f3w komunikacj\u0105 miejsk\u0105 na przebudowanych i nowych liniach komunikacji miejskiej 15 741 980 szt./rok\u2022 Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 76,69 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok Zakres rzeczowy inwestycji wraz z harmonogramem prac obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. Dokumentacja projektowa: 07.2016 r. \u2013 10.2017 r. 2. Studium wykonalno\u015bci: 08.2017 r. \u2013 10.2017 r. 3. Wniosek o dofinansowanie projektu: 08.2017 r. \u2013 10.2017 r.4. Zakup taboru autobusowego \u2013 10.2018 r.5. Zakup 2 stacji szybkiego \u0142adowania \u2013 10.2018 r.6. Zakup urz\u0105dze\u0144 do wolnego \u0142adowania \u2013 10.2018 r. 7. Roboty budowlane: 04.2018 r. \u2013 08.2020 r. 8. Nadz\u00f3r inwestorski: 04.2018 r. \u2013 09.2020 r. 9. Promocja: 06.2018 r. \u2013 09.2020 r.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "Budowa i przebudowa infrastruktury transportu publicznego wraz z zakupem taboru autobusowego w Grudzi\u0105dzu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 264.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-31", "DOFINANSOWANIE": "17426336.17", "WARTOSC": "24428950.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Inwestycja obj\u0119ta niniejszym wnioskiem o dofinansowanie polega na wyposa\u017ceniu Oddzia\u0142u Anestezjologii i Intensywnej Terapii oraz Centralnej Sterylizatorni wraz z pracami remontowymi w celu dostosowania pomieszcze\u0144. Dostosowanie pomieszcze\u0144 na potrzeby Oddzia\u0142u Anestezjologii i Intensywnej Terapii polega\u0107 b\u0119dzie na zaimplementowaniu rozwi\u0105za\u0144 w zakresie architektonicznym maj\u0105cych na celu zmian\u0119 obecnej funkcji pomieszcze\u0144 z Oddzia\u0142u Rehabilitacji, znajduj\u0105cego si\u0119 w lewym skrzydle II. pi\u0119tra budynku \u201eB\u201d na w pe\u0142ni funkcjonalny, nowoczesny Oddzia\u0142 Anestezjologii i Intensywnej Terapii. Po przeprowadzeniu niezb\u0119dnych prac remontowych powierzchnia u\u017cytkowa przedmiotowego oddzia\u0142u ma wzrosn\u0105\u0107 do oko\u0142o 1140 m2. Planuje si\u0119 ponadto niezb\u0119dne z punktu widzenia funkcjonowania oddzia\u0142u prace dostosowawcze w zakresie wentylatorowi, znajduj\u0105cej na III. pi\u0119trze budynku. W wyniku inwestycji liczba \u0142\u00f3\u017cek intensywnej opieki medycznej wzro\u015bnie z 14 do 20. Oddzia\u0142 wyposa\u017cony b\u0119dzie w specjalistyczny sprz\u0119t: jednostki zasilaj\u0105ce dla intensywnej terapii, monitory funkcji \u017cyciowych, respiratory, pompy infuzyjne strzykawkowe i obj\u0119to\u015bciowe, monitory rzutu minutowego serca, respiratory na w\u00f3zkach, \u0142\u00f3\u017cka szpitalne wielofunkcyjne z nap\u0119dem elektrycznym i materacem, defibrylatory dwufazowe, ssaki pr\u00f3\u017cniowe, respirator transportowy, zestawy do intubacji i wentylacji z workiem AMBU, bronchoskopy intubacyjne. Ponadto planuje si\u0119 zakup mebli medycznych, mebli niemedycznych oraz urz\u0105dze\u0144 sanitarnych.W zakresie Centralnej Sterylizatorni przedmiotowa inwestycja zak\u0142ada wyposa\u017cenie technologiczne jednostki wraz z monta\u017cem i uruchomieniem oraz wykonanie niezb\u0119dnych rob\u00f3t budowlano-monta\u017cowych i instalacyjnych, maj\u0105cych na celu utworzenie w pe\u0142ni funkcjonalnej jednostki o \u0142\u0105cznej powierzchni ok. 720 m2.", "BENEFICJENT": "\"GRUDZI\u0104DZKIE INWESTYCJE MEDYCZNE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przeciwdzia\u0142anie powstawaniu zaka\u017ce\u0144 wewn\u0105trzszpitalnych poprzez zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci izolacji pacjenta w rozbudowanym i zmodernizowanym Oddziale Anestezjologii i Intensywnej Terapii oraz podwy\u017cszenie bezpiecze\u0144stwa sanitarno-epidemiologicznego pacjent\u00f3w wskutek doposa\u017cenia i przebudowy centralnej sterylizatorni Regionalnego Szpitala Specjalistycznego im. dr. W\u0142. Biega\u0144skiego w Grudzi\u0105dzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 181.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-09-29", "DOFINANSOWANIE": "14219980.00", "WARTOSC": "24777612.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Budowa 10,3 km sieci ciep\u0142owniczych i budowa lub modernizacja 114 w\u0119z\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "OPEC-SYSTEM SP. Z O. O.", "TYTUL": "Efektywna dystrybucja ciep\u0142a w Grudzi\u0105dzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 148.18}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "13472500.00", "WARTOSC": "19495500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Celem projektu jest POWSTANIE na terenie m.Grudzi\u0105dza niezb. i odpowiadaj\u0105cej obecnemu zapotrzebowaniu INFRASTRUKTURY BIZNESOWEJ w postaci inkubatora przedsi\u0119biorczo\u015bci dla firm z sektora M\u015aP spe\u0142niaj\u0105c. kryteria start-up\u00f3w (prowadz. dzia\u0142aln. gospod. nie d\u0142u\u017cej ni\u017c 36m).W ramach projektu planuje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119p. dzia\u0142a\u0144: A)zakup prac i materia\u0142\u00f3w budowl. celem budowy:-budynku biurowo-us\u0142ugowego (Inkubatora Przedsi\u0119biorczo\u015bci) o 4 kondygn. naziemnych;-parkingu powierzchniowego na 46 miejsc parking. wraz z drog\u0105 manewrow\u0105;-terenowej infrastruktury:chodnik\u00f3w,miejsc rekreac.,ogrodu letniego,stojak\u00f3w rowerowych i \u0142awek z zagospodarowa. terenu);-wykonania infrastruktury technicznej:o\u015bwietlenia terenu,przy\u0142\u0105czy i instalacji: gazowych,wod-kan,deszczowych,energet. i teletechn.;B)zakup projektu aran\u017cacji wn\u0119trz wraz z niezb. wyposa\u017ceniem biurowo-konferenc. inkubatora.Pomieszczenia w obiekcie b\u0119d\u0105 przeznaczone na wynajem biur i sal konferenc.,\u015bwiadczenie us\u0142ug doradczych,szkoleniowych,konferenc.oraz ZAAWANSOWANEGO DORADZTWA skierowanych do firm z sektora M\u015aP (start-up\u00f3w) oraz b\u0119d\u0105 posiada\u0107 niezb. infrastr. tele-techniczn\u0105 oraz zaplecze gastronom.Inwestycja poprzez realizacj\u0119 ww. zakresu rzeczowego wpisz\u0119 si\u0119 w 2 typy projekt\u00f3w dla konkursu tj. \u2013budowa infrastr. pod dzia\u0142aln. gospod. i infrastr. towarzysz.;\u2013zakup \u015ar.Trw. i WNiP, niezb. do prawid\u0142. funkcjon. wspieranej infrastruktury.Projekt stanowi odpowied\u017a na bie\u017c\u0105ce zapotrzebowanie w\u015br\u00f3d M\u015aP na profesjonal\u0105 infrastruktur\u0119 budynkow\u0105 oraz us\u0142ugi doradcze przez co nie b\u0119dzie stanowi\u0107 powielenia dost\u0119pnej infrastr. o podobnym profilu, tym bardziej,i\u017c limit dost\u0119pnej infrastruktury podobnego rodzaju na terenie m. Grudzi\u0105dza zosta\u0142 wyczerpany.Zaplanowane dzia\u0142ania prze\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 na stworzenie lepszych warunk\u00f3w do rozwoju MSP w m.Grudzi\u0105dzu.Powy\u017csze pozwoli na \u015bwiadczenie zaawansowanych (pro-rozwojowych) us\u0142ug doradczych na powsta\u0142ej infrastrukturze nowego inkubatora.", "BENEFICJENT": "GRUDZI\u0104DZKI PARK PRZEMYS\u0141OWY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201eBudowa Inkubatora Przedsi\u0119biorczo\u015bci celem zapewnienia lepszych warunk\u00f3w do rozwoju M\u015aP w m. Grudzi\u0105dzu\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 140.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9034581.21", "WARTOSC": "10628919.08", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje dostosowanie grudzi\u0105dzkich spichlerzy do pe\u0142nienia funkcji na rzecz kultury. W ramach projektu spichlerze b\u0119d\u0105 wykorzystane na potrzeby utworzenia Muzeum Chleba. Muzeum b\u0119dzie mia\u0142o charakter sta\u0142ych wystaw tematycznych, jak r\u00f3wnie\u017c charakter interaktywny wykorzystuj\u0105cy nowoczesne zdobycze techniki wizualnej.Zakres zada\u0144 obj\u0119tych projektem obejmuje:1. Dokumentacj\u0119 projektow\u0105.2. Roboty budowlane.3. Wyposa\u017cenie.4. Nadz\u00f3r inwestorski.5. Koszty po\u015brednie rozliczane rycza\u0142tem.Projekt dotyczy przekszta\u0142cenia uk\u0142adu funkcjonalno \u2013 u\u017cytkowego istniej\u0105cego budynku, jednak bez znacznego naruszenia element\u00f3w konstrukcyjnych.Zgodnie z koncepcj\u0105 Muzeum Chleba b\u0119dzie opiera\u0142o si\u0119 na trzech g\u0142\u00f3wnych filarach, kt\u00f3re s\u0105 ze sob\u0105 po\u0142\u0105czone poprzez g\u0142\u00f3wn\u0105 o\u015b przewodni\u0105, kt\u00f3r\u0105 jest historia zbierania, przechowywania i przetwarzania produkt\u00f3w zbo\u017cowych.. Poni\u017cej przedstawiono syntetyczny opis przeznaczenia poszczeg\u00f3lnych kondygnacji obiektu: \u2022 na kondygnacji \u201e0\u201d b\u0119dzie znajdowa\u0142a si\u0119 ekspozycja etnograficzna, przedstawiaj\u0105c historyczne sposoby zbierania i przetwarzania zb\u00f3\u017c. \u2022 na kondygnacja \u201e-1\u201d - b\u0119dzie znajdowa\u0142a si\u0119 wystawa obrazuj\u0105ca histori\u0119 spichlerzy w Grudzi\u0105dzu.\u2022 na kondygnacji \u201e-2\u201d \u2013 b\u0119d\u0105 tutaj zorganizowane ekspozycje przedstawiaj\u0105ce zagadnienia dotycz\u0105ce produkt\u00f3w oraz narz\u0119dzi grudzi\u0105dzkich zak\u0142ad\u00f3w przemys\u0142owo \u2013rolniczych, kt\u00f3rych przetw\u00f3rstwo by\u0142o zwi\u0105zane z ziarnem.\u2022 na kondygnacji \u201e-3\u201d \u2013 na tej kondygnacji b\u0119dzie znajdowa\u0142a si\u0119 kawiarenka, sklepik promuj\u0105cy produkty pochodzenia zbo\u017cowego oraz sklepik z pami\u0105tkami muzealnymi adekwatnymi do tematyki muzeum.\u2022 na kondygnacji \u201e+2\u201d \u2013 na tej kondygnacji b\u0119dzie znajdowa\u0142a si\u0119 m.in. wydzielona cz\u0119\u015b\u0107 edukacyjna z sal\u0105 kinow\u0105.Projekt jest obj\u0119ty pomoc\u0105 publiczn\u0105. Projekt nie jest realizowany w partnerstwie.Ca\u0142kowite nak\u0142ady inwestycyjne projektu pn. \u201eDostosowanie grudzi\u0105dzkich spichlerzy do pe\u0142nienia funkcji na rzecz kultury\u201d wynosz\u0105 10 628 919,08 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA - MIASTO GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "Dostosowanie grudzi\u0105dzkich spichlerzy do pe\u0142nienia funkcji na rzecz kultury.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.14}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "65000000.00", "WARTOSC": "68645788.96", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym planowanego do realizacji projektu jest wsparcie przedsi\u0119biorc\u00f3w w zakresie tworzenia i poszerzania zaawansowanych zdolno\u015bci w zakresie rozwoju produkt\u00f3w i us\u0142ug, co wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142owego tj. u\u0142atwienie stabilizacji funkcjonowania sektora M\u015aP w nowych warunkach gospodarczych wynikaj\u0105cych z wyst\u0105pienia COVID-19. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie przez podmioty zaliczane do tzw. Instytucji Otoczenia Biznesu (IOB). Podmioty te maj\u0105 siedziby na terytorium wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, dysponuj\u0105 pracownikami z odpowiedni\u0105 wiedz\u0105 i do\u015bwiadczeniem umo\u017cliwiaj\u0105cym realizacj\u0119 projektu. Projekt b\u0119dzie realizowany przez:1. Toru\u0144sk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Regionalnego S.A. (PW),2. Kujawsko-Pomorski Fundusz Po\u017cyczkowy Sp. z o.o. (P1).W ramach projektu planuje si\u0119 udzielanie wsparcia w formie grant\u00f3w na:1. inwestycje zwi\u0105zane ze wsparciem przedsi\u0119biorc\u00f3w uczestnicz\u0105cych w \u0142a\u0144cuchach dostaw produkt\u00f3w i us\u0142ug istotnych dla przeciwdzia\u0142ania i ograniczania skutk\u00f3w COVID-19,2. inwestycje zwi\u0105zane z dywersyfikacj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wprowadzenie nowych produkt\u00f3w/us\u0142ug lub wprowadzenie nowej metody produkcji/\u015bwiadczenia us\u0142ug dla przedsi\u0119biorc\u00f3w dotkni\u0119tych skutkami COVID-19,3. inwestycje zwi\u0105zane z wyposa\u017ceniem punkt\u00f3w handlu detalicznego, takich jak sklepy osiedlowe, piekarnie, itp. w urz\u0105dzenia filtruj\u0105ce powietrze.Dofinansowanie otrzymaj\u0105 podmioty prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 oraz maj\u0105ce siedzib\u0119/oddzia\u0142 na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, nale\u017c\u0105ce do sektora M\u015aP. Dofinansowane przedsi\u0119wzi\u0119cie musi by\u0107 realizowane na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego. Termin realizacji projektu: 05.2020 r. \u2013 06.2022 r. Przewiduje si\u0119 nabory wniosk\u00f3w og\u0142aszane cyklicznie, przy za\u0142o\u017ceniu udzielania wsparcia w pierwszej kolejno\u015bci tym przedsi\u0119biorstwom, kt\u00f3re najbardziej ucierpia\u0142y na wskutek pandemii COVID-19 (najwy\u017cszy spadek dochod\u00f3w brutto).", "BENEFICJENT": "TORU\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "FUNDUSZ WSPARCIA INWESTYCYJNEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-04-18", "DOFINANSOWANIE": "7170375.70", "WARTOSC": "13260761.56", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest \"Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci obiektu CK Teatr w Grudzi\u0105dzu oraz dostosowanie do nowych funkcji kulturalnych i edukacyjnych poprzez jego przebudow\u0119, modernizacj\u0119 i wyposa\u017cenie\". Cel z ostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast. dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych: 1.Roboty budowlane i zakup wyposa\u017ceni a w zakresie modernizacji i przebudowy sali widowni oraz sceny i kieszeni scenicznej, w tym zakup i monta\u017c nowego systemu elektroakustycznego, o\u015bwietlenia, video oraz mechaniki scenicznej, monta\u017c foteli teatralnych, inst. wentylacji mechanicznej sceny i widowni. 2.Roboty budowlane w zakresie modernizacji pomieszcze\u0144 socjalnych dla pracownik\u00f3w technicznych wraz z ci\u0105gami komunikacyjnymi \u2013 nowy uk\u0142ad pomieszcze\u0144 socjalnych, pomieszczenia pralni, modernizacja pomieszcze\u0144 Foyer wraz z instalacj\u0105 systemu projekcji multimedialnej. 3.Pozosta\u0142e roboty budowlane w budynku teatru, w tym modernizacja dachu budynku niskiego, wymiana grzejnik\u00f3w oraz wyko\u0144czenie wn\u0119trz w wyznaczonych pomieszczeniach, wymiana drzwi zewn\u0119trznych budynku, modernizacja systemu oddymiania budynku, przebudowa inst. elektrycznej zwi\u0105zanej z modernizacj\u0105 sali widowiskowej, sceny wraz z zapleczem oraz pom. socjalnych, przebudowa inst. hydrantowej p.po\u017c., wdro\u017cenie systemu detekcji i sygnalizacji po\u017caru. Realizacja projektu umo\u017cliwi podniesienie jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 kulturalnych oraz dostosowanie obiektu do nowych funkcji kulturalnych i edukacyjnych.Projekt b\u0119dzie realizowany w latach 2016-2018. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 projektu wynosi 11 865 761,56, w tym koszty kwalifikowane 8 546 991,00 i niekwalifikowane 3 318 770,56 z\u0142.Projekt nie b\u0119dzie realizowany w partnerstwie i nie jest obj\u0119ty pomoc\u0105 publiczn\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA - MIASTO GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "Modernizacja sali widowiskowej i sceny teatru z zapleczem oraz pomieszcze\u0144 socjalnych w Centrum Kultury Teatr w Grudzi\u0105dzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9973676.27", "WARTOSC": "11833977.54", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os. w wieku 18-29 lat pozostaj\u0105cych bez pracy w m. Grudzi\u0105dz i powiecie grudzi\u0105dzkim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia (dotyczy os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem) przez co najmniej 42% os. w najtrudniejszej sytuacji (os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. z niskimi kwalifikacjami, imigranci, reemigranci), 57% os. nienale\u017c\u0105cych do os. w najtrudniejszej sytuacji. PUP w G-dzu b\u0119dzie realizowa\u0107 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy po przeprowadzeniu analizy umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Wszyscy UP zostan\u0105 obj\u0119ci poradnictwem zawodowym. Po\u015brednictwem pracy zostan\u0105 obj\u0119ci uczestnicy sta\u017cu i zatrudnieni w ramach dop. st. pracy. Sta\u017ce rozpocznie 525 UP. Szk zawodowe rozpocznie 10 UP. Szk ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci zaplanowano dla 33 os. Udzia\u0142 w szk ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci przewidziany jest wy\u0142\u0105cznie dla tych os., u kt\u00f3rych na etapie identyfikacji potrzeb zostanie zdiagnozowana taka potrzeba. Jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zaplanowano dla 57 os. Bony szk zaplanowano dla 37 os. Zatrudnienie w ramach dop. st. pracy zaplanowano dla 276 os. W projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c zwrot koszt\u00f3w dojazdu do i z miejsca odbywania szk (3 UP) b\u0105d\u017a sta\u017cu (140 UP). Dla 15 UP odbywaj\u0105cych sta\u017c przewidziano zwrot koszt\u00f3w opieki nad dzieckiem. Dla 500 os\u00f3b pracuj\u0105cych zaplanowano dofinansowanie wynagrodze\u0144 lub koszt\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zgodnie z art. 15 zzb, 15 zzc, 15 zze ustawy COVID-19.", "BENEFICJENT": "MIASTO GRUDZI\u0104DZ, POWIAT GRUDZI\u0104DZKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GRUDZI\u0104DZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Grudzi\u0105dzu i powiecie grudzi\u0105dzkim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9756909.79", "WARTOSC": "11478717.40", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29 r.\u017c. zarejestrowanych w PUP w G-dzu znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach, kobiet w mie\u015bcie G-dzu i powiecie grudzi\u0105dzkim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu jest podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej zgodnie z Komunikatem w sprawie wyznaczenia minimalnych poziom\u00f3w kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla Regionalnych Program\u00f3w Operacyjnych dla poszczeg\u00f3lnych grup: - minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, w tym imigranci, reemigranci, osoby wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3 \u2013 42% . W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi pog\u0142\u0119biona analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika poprzez opracowanie lub aktualizacj\u0119 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Na tej podstawie realizowane b\u0119d\u0105 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, tj. poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenia, sta\u017ce, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, refundacja koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy. W zwi\u0105zku z og\u0142oszeniem stanu epidemii oraz uruchomieniem specjalnych instrument\u00f3w finansowych maj\u0105cych \u0142agodzi\u0107 jej skutki w projekcie przewidziano realizacj\u0119 wsparcia w ramach tarczy antykryzysowej na podstawie art.15zzb, art.15zzc i art.15zze.", "BENEFICJENT": "MIASTO GRUDZI\u0104DZ, POWIAT GRUDZI\u0104DZKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GRUDZI\u0104DZU", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych w Grudzi\u0105dzu i powiecie grudzi\u0105dzkim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.56}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-04-30", "DOFINANSOWANIE": "6800000.00", "WARTOSC": "9840000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie opracowanie dokumentacji technicznej celem rewitalizacji linii kolejowej nr 207 na odcinku Grudzi\u0105dz \u2013 granica wojew\u00f3dztwa, kt\u00f3rej g\u0142\u00f3wnym celem b\u0119dzie uzyskanie:1. Dokumentacji technicznej w zakresie niezb\u0119dnym dla realizacji rob\u00f3t budowlanych (z wykorzystaniem posiadanej dokumentacji przedprojektowej tj. miedzy innymi Studium Wykonalno\u015bci, ostatecznej decyzji o \u015brodowiskowych uwarunkowaniach, itp.) i obejmie wykonanie: map do cel\u00f3w projektowych, badania geotechniczne, uzyskanie wszelkich niezb\u0119dnych warunk\u00f3w technicznych przy\u0142\u0105czenia do sieci, wymaganych opinii, uzgodnie\u0144 i pozwole\u0144, w tym aktualizacji-wyd\u0142u\u017cenia Decyzji o braku potrzeby przeprowadzenia oceny oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko, ostatecznych decyzji lokalizacyjnych i decyzji o pozwoleniu na budow\u0119.2. Rezultat\u00f3w Studium Wykonalno\u015bci - aktualizacja Studium Wykonalno\u015bci z uwzgl\u0119dnieniem zmian koniecznych do wprowadzenia na etapie projektowania oraz zmian zaistnia\u0142ych w przepisach, kt\u00f3re maj\u0105 na celu istotne dla Komisji Europejskiej podsumowanie oraz aktualizacj\u0119 informacji dotycz\u0105c\u0105 etap\u00f3w przygotowania projektu. Dokumentacja techniczna zostanie opracowana przez Wykonawc\u0119 wy\u0142onionego w drodze przetargu nieograniczonego przez zarz\u0105dc\u0119 infrastruktury kolejowej, kt\u00f3rym jest PKP Polskie Linie Kolejowe S.A. Przedmiotowa linia kolejowa nr 207 o d\u0142ugo\u015bci 19,5 km od Grudzi\u0105dza do granicy wojew\u00f3dztwa, jest w niezadawalaj\u0105cym stanie technicznym, wprowadzone s\u0105 ograniczenia pr\u0119dko\u015bci powoduj\u0105ce d\u0142u\u017cszy czasu jazdy. Perony dla obs\u0142ugi podr\u00f3\u017cnych s\u0105 niskie oraz nie s\u0105 dostosowane dla os\u00f3b z ograniczon\u0105 mo\u017cliwo\u015bci\u0105 poruszania. PKP Polskie Linie Kolejowe S.A. posiada opracowane w 2014 r. Studium Wykonalno\u015bci oraz Decyzj\u0119 z 30 lipca 2015 r. Regionalnego Dyrektora Ochrony \u015arodowiska w Gda\u0144sku o braku potrzeby przeprowadzenia oceny oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko, kt\u00f3ry to dokument wymaga\u0107 b\u0119dzie aktualizacji-wyd\u0142u\u017cenia.Miejsce realizacji projektu: powiat Grudzi\u0105dz, powiat grudzi\u0105dzki oraz brodnicki.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Opracowanie dokumentacji projektowej dla projektu pn.: \"Rewitalizacja linii kolejowej nr 207 na odcinku Grudzi\u0105dz - granica wojew\u00f3dztwa\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.89}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "109054999.99", "WARTOSC": "134613779.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza 2.0\u201d jest kontynuacj\u0105 wcze\u015bniej zrealizowanego w ramach RPO WK-P na lata 2007-2014 projektu \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza \u2013 us\u0142ugi w zakresie e-Administracji i Informacji Przestrzennej\u201d. W zwi\u0105zku z dalszym zapotrzebowaniem mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa na us\u0142ugi \u015bwiadczone drog\u0105 elektroniczn\u0105 planowana jest rozbudowa w/w projektu, kt\u00f3ra ma u\u0142atwi\u0107 mieszka\u0144com oraz inwestorom dost\u0119p do kluczowych informacji i us\u0142ug administracji publicznej. Ponadto projekt zapewni dost\u0119p do danych przestrzennych w wojew\u00f3dztwie poprzez standaryzacj\u0119 kategorii przeznacze\u0144 teren\u00f3w w Miejscowych Planach Zagospodarowania Przestrzennego, co u\u0142atwi interpretacj\u0119 zapis\u00f3w plan\u00f3w oraz wyszukiwanie teren\u00f3w o okre\u015blonym przeznaczeniu oraz cyfryzacj\u0119 mapy zasadniczej do postaci bazodanowej (BDOT500+GESUT. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 wdro\u017cone i skonfigurowane e-us\u0142ugi dwustronnie interakcyjne i transakcyjne. Za\u0142o\u017cenia projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych poprzez \u0142atwiejszy dost\u0119p do danych publicznych gromadzonych w urz\u0119dach. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na: \u2022 dostawie sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Projekt realizowany b\u0119dzie na poziomie regionalnym. Swoim zasi\u0119giem b\u0119dzie obejmowa\u0142 jednostki samorz\u0105du terytorialnego z obszaru Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego, w og\u00f3lnej liczbie 110 oraz Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Doradztwa Rolniczego w Minikowie b\u0119d\u0105cy pa\u0144stwow\u0105 jednostk\u0105 organizacyjn\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Infostrada Kujaw i Pomorza 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "4492247.10", "WARTOSC": "5820924.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja polegaj\u0105ca na g\u0142\u0119bokiej, kompleksowej modernizacji energetycznej 4 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej: I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce \u2013 budynek szko\u0142y i sala gimnastyczna, II Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce, Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego, poprzez: docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, strop\u00f3w, dach\u00f3w, wymian\u0119 stolarki drzwiowej i okiennej oraz modernizacj\u0119 systemu grzewczego. W budynkach tych na co dzie\u0144 przebywa wielu uczni\u00f3w, nauczycieli i pozosta\u0142ych pracownik\u00f3w plac\u00f3wek. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ograniczenie strat ciep\u0142a i ekonomiczne wykorzystanie energii cieplnej poprzez termomodernizacj\u0119 w/w budynk\u00f3w. Realizacja inwestycji przyczyni si\u0119 m.in. do ograniczenia zu\u017cyciaenergii, ograniczenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery, ograniczenia strat ciep\u0142a, oraz podniesieniem komfortu korzystania z budynk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA \u2013 MIASTO GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w ramach OSI Grudzi\u0105dz \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4177164.43", "WARTOSC": "4914311.10", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Cel projektu: Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w szko\u0142ach podstawowych nr 2, 3, 4, 5, 11, 12, 18 i 14 i w liceach og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych nr I, II, III i IV z terenu woj. kujawsko-pomorskiego z miasta Grudzi\u0105dz do ko\u0144ca VIII 2020r., poprzez:-realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych, maj\u0105cych na celu rozw\u00f3j kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, uwzgl\u0119dniaj\u0105c potrzeby os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w\u015br\u00f3d 2010 uczni\u00f3w (1056 dz. + 954 ch\u0142.) i 228 nauczycieli (192K + 36M) -doposa\u017cenie pracowni szkolnych w niezb\u0119dny sprz\u0119t -indywidualizacj\u0119 pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych.G\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: -nabycie kompetencji kluczowych przez 95% uczni\u00f3w -nabycie kompetencji kluczowych/kwalifikacji przez 100% nauczycieli -doposa\u017cenie szkolnych pracowni w niezb\u0119dny sprz\u0119t.Grupa docelowa projektu: uczniowie (2010 os.) i nauczyciele (228 os.) szk\u00f3\u0142 podstawowych nr 2, 3, 4, 5, 11, 12, 18 i 14 oraz lice\u00f3w og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych nr I, II, III i IV, z terenu woj. kujawsko-pomorskiego z miasta Grudzi\u0105dz. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: -dzia\u0142ania na rzecz kszta\u0142towania i rozwijania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w w zakresie: TIK, nauk matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyk\u00f3w obcych oraz postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy w zakresie kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej-tworzenie warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych oraz matematyki, m.in. poprzez kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji uczni\u00f3w w zakresie przedmiot\u00f3w matematycznych lub przedmiot\u00f3w przyrodniczych-indywidualizacja pracy z uczniem -doposa\u017cenie szkolnych pracowni-podniesienie kompetencji lub kwalifikacji nauczycieli oraz pracownik\u00f3w pedagogicznych w zakresie: wykorzystywania metod eksperymentu naukowego w edukacji oraz korzystania z nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych", "BENEFICJENT": "GMINA - MIASTO GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "Organizacja zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych w szko\u0142ach podstawowych i ponadpodstawowych w Grudzi\u0105dzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3688850.00", "WARTOSC": "7791455.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup \u015brodk\u00f3w trw. (infrastruktury B+R),warto\u015bci niemat. i prawn.,prac adapt.budowl.,stanowi\u0105cych zaplecze B+R Sp\u00f3\u0142ki(kt\u00f3re to zakres rzeczowy zosta\u0142y szczeg\u00f3\u0142. okre\u015bl. w za\u0142.nr 5 do Wn.o dofin.)w celu prowadzenia prac B+R(okre\u015bl. szczeg\u00f3\u0142. w Agendzie Badawczej),kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie wprowadzenie na rynek jednej innowacji proces.-produkt. polegaj\u0105cej na przebadaniu i opracowaniu udoskonal. procesowo mobilnej instalacji do recyklingu opon i odpad\u00f3w gumowych(na bazie zakupionego w ramach projektu zg\u0142oszenia patent. nr P.420704)oraz wprowadzenie do oferty 3ech nowych produkt\u00f3w(oleje syntetyczne,smary oraz karbonat)b\u0119d\u0105cych z kolei efektem badania i udoskonal.parametr\u00f3w procesu termicznego rozk\u0142adu odpad\u00f3w gumowych i wielocz\u0105steczk. w procesie termolizy w ci\u015bnieniu do 5Bar i temp. do 500 st.cels. Komercjalizacj\u0105 efekt\u00f3w ww.prac B+R b\u0119dzie:sprzeda\u017c przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 licencji na spos\u00f3b wykonania i funkcjonow.mobilnej instalacji do recyklingu odpad\u00f3w gumowych,gdzie sam proces termolizy stanowi\u0105cy g\u0142\u00f3wny przedmiot dzia\u0142ania instalacji zostanie znacz\u0105co ulepszony przez S-k\u0119 po zako\u0144cz.prac B+R okre\u015bl. w Agendzie (w ramach kt\u00f3rych uzyskane i przebadane zostanie w procesie termolizy ci\u015bnienie w warto\u015bci od 0,5 do 5 Bar oraz do 500 st.Cels.),co zostanie obj\u0119te nowym zg\u0142osz.patent. Klienci kt\u00f3rzy nab\u0119d\u0105 ww. licencj\u0119 uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 produkcji olej\u00f3w syntet.,smar\u00f3w oraz karbonatu,kt\u00f3re b\u0119dzie cechowa\u0107 zecyd. lepsza ni\u017c dotych. jako\u015b\u0107,kaloryczno\u015b\u0107,brak zanieczyszcze\u0144(co b\u0119dzie wynika\u0107 z przeprowadz. bada\u0144,analiz i pr\u00f3b procesu termolizy,przy uzyskaniu ci\u015bnie\u0144 i temperatur od 0,5 do 5 Bar oraz do 500 st.Cels),gdzie produkty te nie b\u0119d\u0105 wymaga\u0107 dalszej rafinacji. Wnioskodawca nie b\u0119dzie na ww. stanowisku badawczym prowadzi\u0142 produkcji ww. wyrob\u00f3w.Opracowane na bazie zg\u0142oszenia patent. nr P.420704 w wyniku zaplanow. prac B+R ww. rozwi\u0105zania,nie maj\u0105 na obecn\u0105 chwil\u0119 swojego odpowiednika zar\u00f3wno w kraju jak i na \u015bwiecie,co potwierdza wysok\u0105 innowac.projektu.", "BENEFICJENT": "J.W.L. INVESTMENT SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "\"Zakup infrastruktury B+R, aparatury naukowo-badawczej oraz rozwi\u0105zania patentowego, jako niezb\u0119dnych element\u00f3w do realizacji prac B+R w obszarze innowacyjnych technologii spalania odpad\u00f3w gumowych w procesie termolizy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.43}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3520156.00", "WARTOSC": "3705427.45", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym problemem grupy docelowej jest wykluczenie spo\u0142eczne. Z przeprowadzonej diagnozy obszaru obj\u0119tego LSR , wynika, i\u017c problemy z jakimi borykaj\u0105 si\u0119 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym na tym w\u0142a\u015bnie obszarze, to m.in. bezrobocie oraz subiektywne odczucie ma\u0142ej liczby miejsc pracy w zwi\u0105zku z niedostosowaniem kwalifikacji zawodowych do potrzeb lokalnego rynku pracy, niedostosowanie wsparcia w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej do oczekiwa\u0144 grupy, niski poziom aktywno\u015bci obywatelskiej w zakresie realizacji oddolnych inicjatyw i aktywno\u015bci lider\u00f3w lokalnych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest: Poprawa, do 30.06.2023 r., aktywno\u015bci spo\u0142ecznej 700 mieszka\u0144c\u00f3w gminy- miasta Grudzi\u0105dz (350 kobiet i 350 m\u0119\u017cczyzn) na terenie obj\u0119tym LSR Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \u201eGrudzi\u0105dzki Spichlerz\u201d . W ramach projektu zaplanowano wsparcie do 30.06.2023 r. 700 mieszka\u0144c\u00f3w gminy-miasta Grudzi\u0105dz (350 kobiet i 350 m\u0119\u017cczyzn), obj\u0119tych Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju, w zakresie w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, w tym 680 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (340 kobiet i 340 m\u0119\u017cczyzn) oraz 20 os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach projektu zaplanowane jest przeprowadzenie naboru i wyp\u0142acenie grant\u00f3w w ramach celu szczeg\u00f3\u0142owego 1.1. co uj\u0119te zosta\u0142o w 2 zadaniach merytorycznych: 1) Wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - kluby m\u0142odzie\u017cowe oraz inne z obszaru aktywnej integracji o charakterze \u015brodowiskowym ; 2) Wyb\u00f3r projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem - us\u0142ugi wzajemno\u015bciowe, samopomocowe, lider lub animator aktywno\u015bci lokalnej oraz obywatelskiej, inne rozwi\u0105zania w zakresie organizowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i animacji spo\u0142ecznej. Zaplanowano \u0142\u0105cznie 4 nabory projekt\u00f3w obj\u0119tych grantem. Uwzgl\u0119dniono w tym koszty racjonalnych usprawnie\u0144. Realizacja zada\u0144 przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w produktu i wska\u017anik\u00f3w rezultatu zgodnych z programem oraz tych charakterystycznych dla projektu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"GRUDZI\u0104DZKI SPICHLERZ\"", "TYTUL": "Wdra\u017canie Strategii Rozwoju Lokalnego Kierowanego przez Spo\u0142eczno\u015b\u0107 Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Grudzi\u0105dzki Spichlerz\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.68}, {"DATA_KONIEC": "2016-04-30", "DATA_START": "2015-01-02", "DOFINANSOWANIE": "4593281.17", "WARTOSC": "4998595.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os\u00f3b w wieku 18-29 lat pozostaj\u0105cych bez pracy w m. Grudzi\u0105dz i powiecie grudzi\u0105dzkim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia (dotyczy os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem) przez conajmniej 17% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 36% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, oraz co najmniej 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cej wymienionych grup docelowych. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 18-29 lat zakwalifikowane do I lub II profilu pomocy czyli odpowiednio bezrobotni aktywni oraz wymagaj\u0105cy wsparcia. PUP w Grudzi\u0105dzu b\u0119dzie realizowa\u0107 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy po przeprowadzeniu analizy umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Wszyscy UP zostan\u0105 obj\u0119ci poradnictwem zawodowym. Po\u015brednictwem pracy zostan\u0105 obj\u0119ci uczestnicy sta\u017cu. Sta\u017ce \u015brednio 5 miesi\u0119czne rozpocznie 520 UP. Szkolenie z zakresu ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci przewidziano dla 121 UP. Jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej planuje si\u0119 wyp\u0142aci\u0107 124 os. W przypadku gdy uczestnicy projektu uko\u0144czyli szkolenie z zakresu prowadzenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci, potwierdzone certyfikatem b\u0105d\u017a za\u015bwiadczeniem w okresie wcze\u015bniejszym nie b\u0119d\u0105 musieli uczestniczy\u0107 w szkoleniu ABC. W projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c zwrot koszt\u00f3w dojazdu do i z miejsca odbywania szkolenia (10 UP) b\u0105d\u017a sta\u017cu (140 UP). Dla 3 UP odbywaj\u0105cych sta\u017c przewidziano zwrot koszt\u00f3w opieki nad dzieckiem.", "BENEFICJENT": "MIASTO GRUDZI\u0104DZ, POWIAT GRUDZI\u0104DZKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GRUDZI\u0104DZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Grudzi\u0105dzu i powiecie grudzi\u0105dzkim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-03-03", "DOFINANSOWANIE": "3164148.57", "WARTOSC": "4921561.82", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja czterech budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Grudzi\u0105dza: 1. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Budowlanych i Plastycznych 2. Biblioteka Miejska 3. Dom Pomocy Spo\u0142ecznej 4 Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "\u201eTermomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w ramach OSI Grudzi\u0105dz- etap I.\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3023960.44", "WARTOSC": "3557641.34", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Cel projektu:Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w 6 zespo\u0142ach szk\u00f3\u0142 zawodowych z terenu woj. kujawsko-pomorskiego z miasta Grudzi\u0105dz do ko\u0144ca IX 2021r., poprzez:-realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych, ukierunkowanych na uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zawodowych; organizowanie kurs\u00f3w przygotowawczych do egzaminu maturalnego; wsparcie uczni\u00f3w w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy; organizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych i wizyt studyjnych dla 810 uczni\u00f3w;-realizacj\u0119 wsparcia 51 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu ukierunkowanego na doskonalenie kompetencji lub kwalifikacji, zwi\u0105zanych z nauczanym zawodem oraz-wyposa\u017cenie pracowni lub warsztat\u00f3w szkolnych dla zawod\u00f3w szkolnictwa zawodowego.G\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu:-nabycie kompetencji/uzyskanie kwalifikacji przez 80% uczni\u00f3w-nabycie kompetencji/uzyskanie kwalifikacji przez 90% nauczycieli-doposa\u017cenie szkolnych pracowni w niezb\u0119dny sprz\u0119t.Grupa docelowa projektu: uczniowie (810 os.) i nauczyciele (51os.) 6 zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych, z terenu woj. kujawsko-pomorskiego z miasta Grudzi\u0105dz.G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:-dodatkowe zaj\u0119cia pozalekcyjne, ukierunkowane na uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zawodowych; -kursy przygotowawcze do egzaminu maturalnego; -wsparcie uczni\u00f3w w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy; -sta\u017ce i praktyki zawodowe dla uczni\u00f3w; -realizacj\u0119 wsparcia nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu ukierunkowanego na doskonalenie kompetencji lub kwalifikacji, zwi\u0105zanych z nauczanym zawodem;-wyposa\u017cenie pracowni lub warsztat\u00f3w szkolnych dla zawod\u00f3w szkolnictwa zawodowego.", "BENEFICJENT": "GMINA-MIASTO GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "Podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci poprzez organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 i wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami oraz doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych szk\u00f3\u0142 zawodowych w Grudzi\u0105dzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.51}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-28", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3992660.66", "WARTOSC": "4345043.70", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os\u00f3b w wieku 18-29 lat pozostaj\u0105cych bez pracy w m. Grudzi\u0105dz i powiecie grudzi\u0105dzkim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia (dotyczy os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem) przez co najmniej 17% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, oraz co najmniej 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cej wymienionych grup docelowych. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 18-29 lat zakwalifikowane do I lub II profilu pomocy czyli odpowiednio bezrobotni aktywni oraz wymagaj\u0105cy wsparcia. PUP w Grudzi\u0105dzu b\u0119dzie realizowa\u0107 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy po przeprowadzeniu analizy umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Wszyscy UP zostan\u0105 obj\u0119ci poradnictwem zawodowym. Po\u015brednictwem pracy zostan\u0105 obj\u0119ci uczestnicy sta\u017cu. Sta\u017ce rozpocznie 380 UP. Szkolenie z zakresu ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci zaplanowano dla 55 os\u00f3b. Jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zaplanowano dla 90 os. Szkolenia zawodowe oraz bony szkoleniowe zaplanowano dla 61 UP. W przypadku gdy uczestnicy projektu uko\u0144czyli szkolenie z zakresu prowadzenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci, potwierdzone certyfikatem b\u0105d\u017a za\u015bwiadczeniem w okresie wcze\u015bniejszym nie b\u0119d\u0105 musieli uczestniczy\u0107 w szkoleniu ABC. W projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c zwrot koszt\u00f3w dojazdu do i z miejsca odbywania szkolenia (20 UP) b\u0105d\u017a sta\u017cu (100 UP). Dla 2 UP odbywaj\u0105cych sta\u017c przewidziano zwrot koszt\u00f3w opieki nad dzieckiem.", "BENEFICJENT": "MIASTO GRUDZI\u0104DZ, POWIAT GRUDZI\u0104DZKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GRUDZI\u0104DZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Grudzi\u0105dzu i powiecie grudzi\u0105dzkim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-09", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2647149.98", "WARTOSC": "5925984.54", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Wnioskodawca poprzez realizacj\u0119 projektu tj. zakup licencji do patentu nr 218771(wydany przez Urz. Patent. RP dn.11.09.2015 r. na rzecz firmy GMG Sp.z o.o.),zakup szeregu urz\u0105dze\u0144 do ci\u0119cia blach;gi\u0119cia,zwijania blach oraz \u0142\u0105czenia blach poprzez spawanie,jak r\u00f3wnie\u017c poprzez zakup prac budowl. celem adaptacji istniej\u0105cej hali produkc.,wdro\u017cy w Firmie wyniki samodzielnie przeprowadz. prac B+R celem wprowadzenia do jej oferty nowego,innowac. w skali kraju produktu,kt\u00f3rego produkcja b\u0119dzie prowadzona w oparciu o ww. zakres rzeczowy inwestycji.Nowym produktem w wyniku uruchomienia przez Wnioskod. procesu produkc. na zakupionych w projekcie urz\u0105dzeniach (parku maszyn. wraz z pracami adaptac. posiadanej hali-szczeg.w Za\u0142 nr 5 do Wn. o dof.)oraz licencji do ww.patentu nr 218771, b\u0119d\u0105 elementy tworz\u0105ce finalnie Instalacj\u0119 do termicznego przekszta\u0142cania odpad\u00f3w wielocz\u0105steczkowych (w tym opon) do 5 ton surowca,kt\u00f3ra to instalacja zostanie wykonana na bazie ww.Patentu oraz wynik\u00f3w w\u0142asnych prac B+R Wnioskodawcy przeprowadz.w I kw.2016 r. (kt\u00f3rych efektem by\u0142a zmodyfikow. konstrukcyjnie kolumna rektyfikacyjna stanowi\u0105ca element ww.instalacji). Jednocze\u015bnie ww. dzia\u0142anie wp\u0142ynie finalnie na dywersyfikacj\u0119 zar\u00f3wno na poziomie produktu,jak r\u00f3wnie\u017c na poziomie przedsi\u0119biorstwa oraz bran\u017cy wytw\u00f3rc\u00f3w instalacji s\u0142u\u017c\u0105cych szeroko rozumianemu recyklingowi odpad\u00f3w/utylizacji zu\u017cytych opon samoch. Innowacyjna,proekolog. instalacja umo\u017cliwi jej nabywcom przeprowadzenie procesu termicznego rozk\u0142adu bez dost\u0119pu tlenu w temp.max 380C od 0,45 dla 5 ton surowca(odpadu),z uzyskaniem frakcji gazowych,p\u0142ynnych oraz sta\u0142ych tj.gazu poprocesowego,olej\u00f3w (lekkich i ci\u0119\u017ckich),karbonizatu i kordu stalowego,kt\u00f3re b\u0119d\u0105 posiada\u0142y funkcj\u0119 i w\u0142a\u015bciwo\u015bci energet. o zastosowaniu m.in.jako paliwa alternatywne zast\u0119puj\u0105ce wyroby naftowe,lub inne produkty ograniczaj\u0105c zu\u017cycie paliw kopalnych,jak r\u00f3wnie\u017c produkty kt\u00f3ry mog\u0105 zosta\u0107 powt\u00f3rnie wykorzystane do produkcji wyrob\u00f3w gumowych lub materia\u0142\u00f3w budowl.", "BENEFICJENT": "\u201eARTEFAKT\u201d ZAK\u0141AD PREFABRYKACJI \u2013 EL\u017bBIETA WI\u0118CH - PRZERWA", "TYTUL": "\u201eWdro\u017cenie wynik\u00f3w bada\u0144 w zakresie instalacji do termicznego przekszta\u0142cania odpad\u00f3w wielocz\u0105steczkowych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2478406.87", "WARTOSC": "3185579.94", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa infrastruktury turystyczno \u2013 rekreacyjnej nad Jeziorem Tarpno w Grudzi\u0105dzu. W ramach inwestycji powstanie infrastruktura przeznaczona do pe\u0142nienia funkcji turystycznych i rekreacyjnych w otoczeniu zbiornika wodnego stanowi\u0105cego walory endogeniczne miasta. Zadania przewidziane w projekcie:1. Dokumentacja projektowa.2. Roboty budowlane.3. Nadz\u00f3r inwestorski.4. Zakup wyposa\u017cenia.5. Dzia\u0142ania informacji i promocji.Zakres projekt ma s\u0142u\u017cy\u0107 zapewnieniu atrakcyjno\u015bci wypoczynku nad Jeziorem Tarpno przysz\u0142emu u\u017cytkownikowi.Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przyczyni si\u0119 m.in. do rozwoju oferty turystyczno - rekreacyjnej, stworzenia 3 nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy, jak r\u00f3wnie\u017c rozwoju spo\u0142eczno - gospodarczego miasta.Projekt jest obj\u0119ty pomoc\u0105 publiczn\u0105. Projekt nie jest realizowany w partnerstwie.Inwestycja b\u0119dzie realizowana w latach 2019-2021.", "BENEFICJENT": "GMINA - MIASTO GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "Budowa infrastruktury turystyczno - rekreacyjnej nad Jeziorem Tarpno w Grudzi\u0105dzu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.82}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2399766.93", "WARTOSC": "4239121.95", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Celem projektu jest rozbudowa budynku O\u015brodka Rehabilitacyjno -Edukacyjno-Wychowawczego PROMYK oraz zakup wyposa\u017cenia na potrzeby prowadzenia oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych - \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wychowania przedszkolnego dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi - do ko\u0144ca maja 2022 roku.Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na rozbudowie budynku O\u015brodka Rehabilitacyjno -Edukacyjno-Wychowawczego PROMYK oraz zakupie wyposa\u017cenia na potrzeby prowadzenia oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych, \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wychowania przedszkolnego dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, w tym sal i gabinet\u00f3w specjalistycznych oraz placu zabaw.Charakterystyka dobudowywanego obiektu:Powierzchnia zabudowy obiektu - ok. 400 m2;Powierzchnia u\u017cytkowa - ok. 930 m2;Ilo\u015b\u0107 kondygnacji - 2 kondygnacje naziemne;Budynek niepodpiwniczony.W wyniku realizacji projektu zostanie utworzonych dodatkowych 80 miejsc opieki nad dzie\u0107mi w Niepublicznym Przedszkolu Dom Ma\u0142ego Skrzata w Grudzi\u0105dzu, w tym 40 miejsc dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprze\u017conymi w 7 oddzia\u0142ach przedszkolnych:? Dwa oddzia\u0142y przeznaczone b\u0119d\u0105 dla dzieci wy\u0142\u0105cznie z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, po 4 dzieci w ka\u017cdym oddziale (\u0142\u0105cznie 8 miejsc);? Jeden oddzia\u0142 przeznaczony b\u0119dzie dla dzieci s\u0142abowidz\u0105cych lub niewidomych, \u0142\u0105cznie 10 miejsc;? Jeden oddzia\u0142 przeznaczony b\u0119dzie dla dzieci s\u0142abos\u0142ysz\u0105cych i nies\u0142ysz\u0105cych, \u0142\u0105cznie 8 miejsc;? Jeden oddzia\u0142 integracyjny dla 4 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz 14 dzieci zdrowych, \u0142\u0105cznie 18 miejsc;? Dwa odzia\u0142y integracyjne, ka\u017cdy dla 5 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz 13 dzieci zdrowych, \u0142\u0105cznie 36 miejsc;", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI ANWISZ S.C. IWONA MAJORKE, SEBASTIAN DR\u00d3BKA, SANDRA KRAUZE", "TYTUL": "Rozbudowa budynku O\u015brodka Rehabilitacyjno-Edukacyjno-Wychowawczego PROMYK o budynek Przedszkola na dzia\u0142kach nr 31/58, 31/59, 31/13, 31/16 w obr\u0119bie 73 po\u0142o\u017conych przy ul. Wary\u0144skiego w Grudzi\u0105dzu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2336633.08", "WARTOSC": "7644073.66", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa systemu \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie miasta Grudzi\u0105dza.Beneficjentem projektu jest gmina-miasto Grudzi\u0105dz. Warto jednak\u017ce zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 u\u017cytkownik\u00f3w \u015bcie\u017cek rowerowych. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie miasta Grudzi\u0105dza. G\u0142\u00f3wny problem jaki zosta\u0142 zidentyfikowany to wysoka emisja toksycznych sk\u0142adnik\u00f3w spalin.G\u0142\u00f3wny cel realizacji projektu to zmniejszenie emisji toksycznych sk\u0142adnik\u00f3w spalin.Zakres rzeczowy inwestycji wraz z harmonogramem prac obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. Dokumentacja projektowa: 10. 2015 r. \u2013 12.2016 r. 2. Studium wykonalno\u015bci, WOD \u2013 aktualizacja: 11.2017 r.3. Wykupy grunt\u00f3w: 05.2017 \u2013 03.2018 r. 4. Podzia\u0142y grunt\u00f3w: 01.2017 \u2013 04.2018 r.5. Roboty budowlane: a) I etap: 08.2017 r. \u2013 05.2018 r. b) II etap i III etap: 10.2017 r. \u2013 07.2018 r.6. Nadz\u00f3r inwestorski: a) I etap: 08.2017 r. \u2013 06.2018 r. b) II etap i III etap: 11.2017 r. \u2013 08.2018 r.7. Promocja: 03.2018 r. \u2013 08.2018 r.", "BENEFICJENT": "GMINA-MIASTO GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "Budowa miejskiego systemu transportowych \u015bcie\u017cek rowerowych w Grudzi\u0105dzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.34}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2021-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2308644.88", "WARTOSC": "2716052.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Projekt(proj.)przygotowany na podstawie Diagnozy Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych-ZST w Grudzi\u0105dzu zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy Miasto Grudzi\u0105dz w dn.28 X 2019.Celem g\u0142\u00f3wnym w proj.jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 100uczni\u00f3w(4K)i 6 nauczycieli(6 M) z w/w szko\u0142y w okresie realizacji proj.1.9.2021-30.09.2023.Warto\u015b\u0107 proj.2 716 052,80 z\u0142.Warto\u015b\u0107 wk\u0142adu w\u0142asnego 271 605,28 z\u0142(10%).G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w proj.to rozw\u00f3j kszta\u0142cenia zaw.w ZST poprzez szkolenia z nowoczesnej elektroniki zako\u0144czone mi\u0119dzynarodow\u0105 certyfikacj\u0105 IPC, ukierunkowane na uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zaw.,zaj\u0119cia przygotowuj\u0105ce do egzaminu SEP, organizacj\u0119 programu doradztwa eduk.-zaw.w ramach tworzonego Punktu Informacji i Kariery w ZST, szkole\u0144 z nowoczesnej elektroniki zako\u0144czonych mi\u0119dzynarodow\u0105 certyfikacj\u0105 IPC dla 6 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego,przeprowadzenie wysokiej jako\u015bci sta\u017cy zawodowych dla 100 uczni\u00f3w szko\u0142y we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami w firmach woj.pomorskiego i kujawsko-pomorskiego,doposa\u017cenie pracowni zaw.,w tym stworzenie w szkole warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy w\u0142a\u015bciwe dla nauczanych zawod\u00f3w obejmuj\u0105ce wyposa\u017cenie pracowni lub warsztat\u00f3w szkolnych dla zawod\u00f3w szkolnictwa zaw. (TYP PROJEKTU:1a, 1c pkt.i, iv, 1d, 1j, 2). Proj.napisany zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Strategii Rozwoju Obszaru Strategicznej Interwencji Grudzi\u0105dza i obszaru powi\u0105zanego z nim funkcjonalnie. Proj.wpisuje si\u0119 w cel Strategii-poprawy jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego.", "BENEFICJENT": "GMINA-MIASTO GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "Wyszkolimy zawodowc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.05}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "19913613.85", "WARTOSC": "23433537.40", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Przedmiotowy projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z jednostkami samorz\u0105du terytorialnego z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego z Bydgosk\u0105 Agencj\u0105 Rozwoju Regionalnego Sp. z o.o. oraz z Kujawsko-Pomorskim Samorz\u0105dowym Stowarzyszeniem \u201eEuropa Kujaw i Pomorza\u201d, kt\u00f3re wyrazi\u0142y ch\u0119\u0107 udzia\u0142u we wskazanym projekcie. Partnerami b\u0119d\u0105 miasta prezydenckie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, tj. Miasto Bydgoszcz ( upowa\u017cnienie Prezydenta Bydgoszczy dla BARR Sp. z o.o.), Gmina Miasta Toru\u0144, Gmina-miasto Grudzi\u0105dz, Gmina Miasto W\u0142oc\u0142awek, Miasto Inowroc\u0142aw. Poprzez realizacj\u0119 przedmiotowego projektu planuje si\u0119 zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego na mapie Polski i Europy, jako miejsca o wysokim potencjale inwestycyjnym oraz budow\u0119 marki gospodarczej wojew\u00f3dztwa. Jednym z g\u0142\u00f3wnych cel\u00f3w jest zainteresowanie potencjalnych inwestor\u00f3w ofert\u0105 gospodarcz\u0105 wojew\u00f3dztwa, co mo\u017ce przyczyni\u0107 si\u0119 do pozyskania inwestor\u00f3w, kt\u00f3rzy zainwestuj\u0105 sw\u00f3j kapita\u0142 na terenie wojew\u00f3dztwa, a szczeg\u00f3lnie na terenach partner\u00f3w projektu. Przedmiotem projektu jest uczestnictwo Lidera oraz partner\u00f3w projektu w targach, konferencjach o charakterze mi\u0119dzynarodowym krajowych jak r\u00f3wnie\u017c zagranicznych. Ponadto planowane jest promocja poprzez organizacj\u0119 m.in. kampanii biboardowej, wydarze\u0144 promocyjnych w miastach partnerskich, kampanii telewizyjnej, promocji z wykorzystaniem mi\u0119dzynarodowych po\u0142\u0105cze\u0144 lotniczych oraz inne. Rezultatem takiej promocji b\u0119dzie wzrost konkurencyjno\u015bci gospodarczej, co mo\u017ce przyczyni\u0107 si\u0119 do wzrostu inwestycji na terenie wojew\u00f3dztwa, terenach partner\u00f3w projektu. Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107, i\u017c przedmiotowy projekt jest w cz\u0119\u015bci kontynuacj\u0105 projektu realizowanego w ramach Dzia\u0142ania 5.5 RPO WK-P na lata 2007-2013 \u201eInvest in Bit CITY. Promocja potencja\u0142u inwestycyjnego konurbacji bydgosko - toru\u0144skiej\u201d.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "\u201eInvest in Bit CITY 2. Promocja potencja\u0142u gospodarczego oraz promocja atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej miast prezydenckich wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2189468.55", "WARTOSC": "3479331.73", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac B+R, maj\u0105cych na celu opracowanie gotowej do wdro\u017cenia przemys\u0142owego innowacyjnej technologii produkcji nowych na rynku ekologicznych podeszew &ndash; ECO podeszew PU, kt\u00f3re spe\u0142nia\u0142aby najwy\u017csze bran\u017cowe normy jako\u015bciowo-techniczne. Nowa technologia produkcji b\u0119dzie oparta o chemiczny recykling odpad\u00f3w poliuretanowych (PU), powstaj\u0105cych w dotychczasowym procesie technologicznym u Wnioskodawcy (zawracanie odpadu). Innowacyjno\u015b\u0107 ECO podeszwy sprowadza\u0107 si\u0119 b\u0119dzie do zastosowania w niej nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych, pozwalaj\u0105cych w efekcie na spe\u0142nienie przez ni\u0105 bardzo wysokich bran\u017cowych wymaga\u0144 techn., co uczyni j\u0105 w pe\u0142ni por\u00f3wnywaln\u0105 pod wzgl\u0119dem parametr\u00f3w fizyko-mechanicznych do tzw. obuwia bezpiecznego (stosowanego jako obuwie ochronne w przemy\u015ble), bez pogarszania jej konkurencyjno\u015bci cenowej. Innowacyjne cechy planowanego rezultatu to: - unikatowy sk\u0142ad surowcowy podeszwy bazuj\u0105cy na glikolizatach pochodz\u0105cych z odpad\u00f3w poliuretanowych, - polepszenie w\u0142a\u015bciwo\u015bci podeszwy, pod k\u0105tem spe\u0142niania wymaga\u0144 fizyko-mechanicznych dla podeszew wed\u0142ug normy ISO 20345:2011 (odporno\u015b\u0107 na wielokrotne zginanie i \u015bcieranie), - mo\u017cliwo\u015b\u0107 zastosowania ECO podeszew do produkcji obuwia specjalistycznego, - wpisanie si\u0119 ekologicznego produktu w aktualnie wyst\u0119puj\u0105ce i coraz popularniejsze w Polsce i na \u015bwiecie trendy ECO. Aktualnie \u017cadna firma konkurencyjna wobec Wnioskodawcy nie dysponuje tak innowacyjn\u0105 technologi\u0105 produkcji podeszew ani tak ekologicznym produktem. Projekt badawczy b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142 si\u0119 z 4 etap\u00f3w realizowanych przez 24 m-c", "BENEFICJENT": "MSU S.A.", "TYTUL": "ECO podeszwa - innowacyjny spos\u00f3b produkcji podeszw obuwniczych w oparciu o recykling odpad\u00f3w poliuretanowych PUR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "3071662.48", "WARTOSC": "3613720.57", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki", "OPIS": "Cel projektu - zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia poprzez aktyw. zawodow\u0105 241 bezrobotnych powy\u017cej 29 r.\u017c. z terenu Grudzi\u0105dza i powiatu grudzi\u0105dzkiego do 31.05.2021 r. Przedmiot projektu - aktywizacja zawod. 241 os. (148K,93M) bezrobotnych powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszka\u0142ych w rozumieniu KC w Grudzi\u0105dzu lub powiecie grudzi\u0105dzkim, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego Uczestnika projektu zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb oraz zapewnienie wsparcia dostosowanego do diagnozy, co zwi\u0119kszy szanse UP na podj\u0119cie sta\u0142ego zatrudnienia.Wsparcie zak\u0142adane w projekcie ma charakter indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowej zdefiniowanej w oparciu o obligatoryjne opracowanie IPD (Kryterium Dost\u0119pu 8) Zakres rzeczowy: 1. Obj\u0119cie wsparciem 241 os\u00f3b z w/wym grup 2. IPD, doradztwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy indywidualne dla 241 os\u00f3b 3. Doposa\u017cenie lub wyposa\u017cenie stanowiska pracy dla 66 os\u00f3b. 4. Zatrudnienie subsydiowane 4 m-czne dla 113 os\u00f3b 5. Sta\u017ce dla 62 os\u00f3b, w tym \u015brednio 4 i 5 -miesi\u0119czne.Projekt spe\u0142nia kryterium premiuj\u0105ce nr 5 Spos\u00f3b i metodologia mierzenia kryterium efektyw. zatrudn. zgodnie z podrozdzia\u0142em 3.2 wytycznych w zakresie real. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na l.2014-2020", "BENEFICJENT": "GRUDZI\u0104DZKIE CENTRUM CARITAS IM. B\u0141OGOS\u0141AWIONEJ JUTY", "TYTUL": "Od Aktywizacji do Zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2060295.64", "WARTOSC": "2425107.23", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy budowy \u015bcie\u017cki rowerowej wzd\u0142u\u017c ulicy Szosa Toru\u0144ska na terenie miasta Grudzi\u0105dza. Bud\u017cet projektu obejmuje: wykonanie dokumentacji projektowej, opracowanie wniosku o dofinansowanie, opracowanie studium wykonalno\u015bci, roboty budowlane, nadz\u00f3r inwestorski oraz koszty po\u015brednie rozliczane rycza\u0142tem. Inwestycja wpisuje si\u0119 w typ projekt\u00f3w przewidzianych do dofinansowania w ramach Dzia\u0142ania 3.4 Zr\u00f3wnowa\u017cona mobilno\u015b\u0107 miejska i promowanie strategii niskoemisyjnych, Schemat: Budowa i przebudowa \u015bcie\u017cek rowerowych w ramach polityki terytorialnej. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane w nim problemy i potrzeby, w tym problem g\u0142\u00f3wny: niewystarczaj\u0105ca dost\u0119pno\u015b\u0107 us\u0142ug transportu publicznego, w tym rowerowego na terenie miasta Grudzi\u0105dza.Celem g\u0142\u00f3wnym realizacji projektu jest rozw\u00f3j efektywnych form transportu niezmotoryzowanego na terenie miasta Grudzi\u0105dza.Dzia\u0142ania zaplanowane przez Wnioskodawc\u0119 przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejszenia nat\u0119\u017cenia ruchu pojazd\u00f3w samochodowych, ograniczenia emisji CO2 z sektora transportowego, poprawy jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego, poprawy poziomu bezpiecze\u0144stwa uczestnik\u00f3w ruchu drogowego, zwi\u0119kszenia potencja\u0142u turystyczno-rekreacyjnego miasta oraz integracji systemu transportu publicznego z komunikacj\u0105 piesz\u0105 i rowerow\u0105. Rozw\u00f3j systemu \u015bcie\u017cek rowerowych jest wa\u017cnym aspektem w zakresie integracji komunikacyjnej przyczyniaj\u0105cej si\u0119 do zwi\u0119kszania dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej miasta Grudzi\u0105dza,powiatu grudzi\u0105dzkiego oraz ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego. Prowadzenie sp\u00f3jnej polityki komunikacyjnej wp\u0142ynie na popraw\u0119 konkurencyjno\u015bci lokalnej gospodarki, wzrost mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w ca\u0142ego obszaru funkcjonalnego, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost aktywno\u015bci zawodowej oraz rozw\u00f3j lokalnej przedsi\u0119biorczo\u015bci. Rezultaty uzyskane w projekcie, w spos\u00f3b bezpo\u015bredni wpisuj\u0105 si\u0119 w realizacj\u0119 cel\u00f3w okre\u015blonych w SZOOP RPO WK-P na lata 2014-2020 dla Osi Priorytetowej 3 Efektywno\u015b\u0107 energetyczna i gospodarka niskoemisyjna w regionie.", "BENEFICJENT": "GMINA-MIASTO GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "Budowa miejskiego systemu transportowych \u015bcie\u017cek rowerowych w Grudzi\u0105dzu \u2013 etap II.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2016458.72", "WARTOSC": "2372304.39", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Projekt polega na: przeprowadz. prac budowl. celem powstania obiektu (2kondygn.,niepodpiwn. o pow. u\u017cytk. ok. 680m2) oraz zakupie niezb. wyposa\u017cenia celem uruchomienia w m. Grudzi\u0105dzu przy ul. Ja\u015bminowa 2B,dzielnica Owczarki,nowocz. plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowaw. dla dzieci do lat 3 w postaci niepublicz. \u017c\u0142obka,dostosowanego w infrastrukturze,ofercie i rodzajach zaj\u0119\u0107 oraz poprzez planowan\u0105 kadr\u0119 opiekun\u00f3w wraz z dodatk. specjalistami do potrzeb dzieci z niepe\u0142nospr. Ponadto poniesione zostan\u0105 koszty po\u015brednie.Oferta planowanej plac\u00f3wki b\u0119dzie kierowana do wszystkich dzieci,w tym r\u00f3wnie\u017c do dzieci z niepe\u0142nospr. \u017b\u0142obek zak\u0142ada funkcj\u0119 integracyjn\u0105 (terapeutyczn\u0105) tj. b\u0119dzie przyjmowa\u0107 zar\u00f3wno dzieci zdrowe,jak i dzieci z niepe\u0142nospr. (z niepe\u0142nospr. intelekt. w stopniu lekkim, z niepe\u0142nospr. fizyczn\u0105 w stopniu lekkim, s\u0142abos\u0142ysz\u0105cych i widz\u0105cych,z niepe\u0142nospr. ruchowymi). Planuje si\u0119,i\u017c \u0142\u0105cznie do tworzonej plac\u00f3wki b\u0119dzie ucz\u0119szcza\u0107 60 dzieci w czterech grupach po 15 os\u00f3b ka\u017cda,gdzie zak\u0142ada si\u0119 ucz\u0119szczanie \u0142\u0105cznie ok. 2-3 dzieci z niepe\u0142nospr. Wnioskod. utworzy zatem nowe miejsce opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3,wyr\u00f3wna szanse edukac./deficytu wynikaj\u0105cego z niepe\u0142nospr. poprzez:tworzenie oferty opieku\u0144.wychow.dla dzieci z niepe\u0142nospr. umo\u017cliwiaj\u0105cej rozw\u00f3j dziecka w\u015br\u00f3d r\u00f3wie\u015bnik.)oraz przeciwdzia\u0142anie wyklucz.spo\u0142eczn. dzieci i rodzic\u00f3w. Obiekt b\u0119dzie nowoczes. plac\u00f3wk\u0105 pod wzgl. wyposa\u017cenia infrastrukt. (wygl\u0105d,otoczenie obiektu,sprz\u0119t:do zabaw,multimedialny+plac zabaw) oraz prowadzonych zaj\u0119\u0107 towarz. funkcji opieku\u0144.wychow. (integracja sensoryczna;zaj\u0119cia rewalidacyjne;zaj\u0119cia korekc.-kompensac.;zaj\u0119cia emocj.-spo\u0142.). Wsparcie budowy oraz wyposa\u017cenie nowej plac\u00f3wki w postaci nowocz.\u017c\u0142obka pozwoli na realiz. celu g\u0142\u00f3wnego projektu tj. upowszechni ten rodzaj dzia\u0142a\u0144 opieku\u0144.-wychow. z funkcj\u0105 wczesnej edukacji poprzez zapewnienie jej dost\u0119pu na obszarach o niskiej \u015bredniej odsetku dzieci obj\u0119tych opiek\u0105 w \u017c\u0142obkach (w odniesieniu do obszaru m.Grudzi\u0105dza).", "BENEFICJENT": "ALFA MALINOWSKA MARZENA", "TYTUL": "\u201eBudowa nowego obiektu wraz z jego wyposa\u017ceniem szans\u0105 na powstanie w m. Grudzi\u0105dzu nowoczesnego \u017c\u0142obka, kt\u00f3ry zapewni \u015bwiadczenie i rozw\u00f3j us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do lat 3\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "21496494.89", "WARTOSC": "25289994.02", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt ma wp\u0142yn\u0105\u0107 na podniesienie jako\u015bci us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych na rzecz spo\u0142ecze\u0144stwa dzi\u0119ki wykorzystaniu nowoczesnych technologii informacyjnych. Powy\u017csze zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez stworzenie infrastruktury technicznej, informatycznej i \u015brodowiska, kt\u00f3re pozwol\u0105 na wprowadzenie specjalistycznych e-us\u0142ug w ochronie zdrowia, co poprawi skuteczno\u015b\u0107 opieki medycznej, zapewni \u0142atwiejszy i szybszy dost\u0119p do \u015bwiadcze\u0144 medycznych, zmniejszaj\u0105c jednocze\u015bnie koszty operacyjne jednostki a w kontek\u015bcie globalnym \u2013 wp\u0142ynie pozytywnie na wska\u017aniki epidemiologiczno - organizacyjne funkcjonuj\u0105ce w systemie ochrony zdrowia.Realizacja projektu wp\u0142ynie na wykorzystania e-us\u0142ug publicznych w obszarze ochrony zdrowia. Projekt, poprzez rozw\u00f3j infrastruktury informatycznej i oprogramowania, wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie stopnia wykorzystania technologii informacyjno-komunikacyjnych w regionie oraz wzrost jako\u015bci tych technologii. Rezultatem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wykorzystania TIK w \u017cyciu codziennym, wzrost uczestnictwa obywateli w \u017cyciu publicznym, a w konsekwencji polepszenie jako\u015bci \u017cycia obywateli regionu i podniesieniu jako\u015bci us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych w regionie poprzez popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci informacji i zasob\u00f3w publicznych. E-us\u0142ugi w zakresie e-Zdrowia maj\u0105 na celu usprawnienie komunikacji na linii pacjent \u2013 podmiot leczniczy / podmioty lecznicze. Realizacja przedmiotowego projektu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia potencja\u0142u spo\u0142ecznego oraz wzrostu umiej\u0119tno\u015bci informatycznych spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych i stworzenie nowych mo\u017cliwo\u015bci ich funkcjonowania. B\u0119d\u0105 one bowiem skierowane do jednostek ochrony zdrowia oraz os\u00f3b fizycznych, jak podmiot\u00f3w gospodarczych. B\u0119d\u0105 u\u0142atwieniem dla u\u017cytkownik\u00f3w, kt\u00f3rzy zaoszcz\u0119dz\u0105 czas potrzebny dotychczas na rejestracj\u0119 osobist\u0105 czy osobisty odbi\u00f3r wynik\u00f3w laboratoryjnych, wypis\u00f3w ze szpitala. Realizacja projektu umo\u017cliwi tworzenie, obs\u0142ug\u0119 i przechowywanie EDM.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Budowa kujawsko-pomorskiego systemu udost\u0119pniania elektronicznej dokumentacji medycznej \u2013 II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-12-29", "DOFINANSOWANIE": "1867854.00", "WARTOSC": "5098350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest realizacja zadania inwestycyjnego pn. \u201eBudowa kogeneracji gazowej o mocy 0,99 MWe w Zak\u0142adzie POLMLEK w Grudzi\u0105dzu\u201d, polegaj\u0105cego na wykonaniu i uruchomieniu instalacji wytwarzaj\u0105cej energi\u0119 elektryczn\u0105 w skojarzeniu z energi\u0105 ciepln\u0105. Efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa oraz poprawa jako\u015bci powietrza, poprzez wprowadzenie produkcji ciep\u0142a w skojarzeniu z produkcj\u0105 energii elektrycznej, z niskoemisyjnego paliwa jakim jest gaz ziemny.", "BENEFICJENT": "POLMLEK GRUDZI\u0104DZ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa kogeneracji gazowej o mocy 0,99 MWe w Zak\u0142adzie POLMLEK w Grudzi\u0105dzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.46}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "12068727.27", "WARTOSC": "15830142.87", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144, GM.: Pozna\u0144", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest opracowanie, zbudowanie i wdro\u017cenie Robota Polowego przeznaczonego do siewu i piel\u0119gnacji kukurydzy w uprawie szerokorz\u0119dowej. Jest to pr\u00f3ba odpowiedzi na problemy pi\u0119trz\u0105ce si\u0119 przed wsp\u00f3\u0142czesnym rolnictwem (nadmierne, szkodliwe stosowanie nawoz\u00f3w sztucznych i \u015brodk\u00f3w ochrony ro\u015blin, post\u0119puj\u0105cy brak r\u0105k do pracy). Robot Polowy w proponowanej konfiguracji b\u0119dzie przeznaczony do siewu, mechanicznego pielenia i selektywnego oprysku. Wyposa\u017cenie go w z\u0142o\u017cony system sensor\u00f3w (g\u0142\u00f3wnie optycznych), uk\u0142ad przetwarzaj\u0105cy uzyskane dane w oparciu o specjalnie opracowan\u0105 Baz\u0119 Danych Uprawy oraz precyzyjny system sterowania realizacj\u0105 proces\u00f3w agrotechnicznych umo\u017cliwi prac\u0119 zgodn\u0105 z nowoczesn\u0105 wiedz\u0105 agrotechniczn\u0105. Precyzja dzia\u0142ania umo\u017cliwi znaczne zmniejszenie zu\u017cycia nawoz\u00f3w i \u015aOR. Robot Polowy b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142 wymagania rolnictwa precyzyjnego i wpisze si\u0119 w realizacj\u0119 cel\u00f3w Rolnictwa 4.0. Area\u0142 zasiew\u00f3w kukurydzy w Polsce (na ziarno i na pasz\u0119) wzr\u00f3s\u0142 od 728 tys. ha w 2010 r. do 1154 tys. ha w 2017 r. przy jednocze\u015bnie rosn\u0105cym imporcie kukurydzy, co \u015bwiadczy o potrzebie dalszego rozwoju tej uprawy w Polsce. Nabywcami Robota Polowego b\u0119d\u0105 w\u0142a\u015bciciele gospodarstw rolnych zajmuj\u0105cych si\u0119 produkcj\u0105 kukurydzy. Zdobyta podczas realizacji projektu wiedza i umiej\u0119tno\u015bci zwi\u0105zane przede wszystkim z wdro\u017ceniem element\u00f3w automatycznego sterowania prac\u0105 Robota Polowego i monitoringu stanu uprawy, niew\u0105tpliwie przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia potencja\u0142u polskich firm w zaczynaj\u0105cej si\u0119 obecnie rozwija\u0107 na \u015bwiecie dziedzinie autonomicznych robot\u00f3w polowych, co zaowocuje produkcj\u0105 nast\u0119pnych nowoczesnych maszyn. SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 r", "BENEFICJENT": "UNIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Inteligentny robot spe\u0142niaj\u0105cy wymogi rolnictwa precyzyjnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3864589.97", "WARTOSC": "9605065.08", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej metody separacji tworzyw sztucznych do dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy w celu dywersyfikacji oferty sprzeda\u017cowej tj. powi\u0119kszenie jej o nowy produkt o charakterze innowacyjnym \u2013 p\u0142atek PET drugiej generacji. Niniejszy projekt b\u0119dzie realizowany w formie partnerstwa Wnioskodawcy (firmy Laurence Rafa\u0142 Mielniczuk) z firm\u0105 PUPH JUREX Sp. z o.o.Realizacja projektu jest kluczowa z punktu widzenia rozwi\u0105zania problem\u00f3w/barier wyst\u0119puj\u0105cych w obecnej dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy.Efektywna realizacja niniejszego projektu zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w: \u2022 Wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci firmy innowacji procesowej (technologicznej) z zakresu recyklingu.\u2022 Wdro\u017cenie na rynek nowego produktu o charakterze innowacyjnym \u2013 p\u0142atka PET drugiej generacji oraz folii PET przeznaczonej na rynek wyrob\u00f3w z tworzyw sztucznych.\u2022 Wzrost poziomu efektywno\u015bci produkcji oraz konkurencyjno\u015bci firmy.\u2022 Wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci firmy rozwi\u0105za\u0144 ekoinnowacyjnych.\u2022 Wzrost przychod\u00f3w z tytu\u0142u zwi\u0119kszenia ilo\u015bci zawieranych transakcji.\u2022 Zwi\u0119kszenie zatrudnienia oraz ekspansja na rynki zagraniczne.\u2022 Znacz\u0105cy i widoczny post\u0119p w kierunku osi\u0105gni\u0119cia zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju poprzez zmniejszenie negatywnego wp\u0142ywu na \u015brodowisko i osi\u0105gni\u0119cie efektywniejszego i bardziej odpowiedzialnego korzystania z zasob\u00f3w naturalnych.W celu efektywnej realizacji projektu Wnioskodawca podzieli\u0142 zakres inwestycji na etapy. ETAP I zak\u0142ada przeprowadzenie post\u0119powania ofertowego w celu wy\u0142onienia w\u0142a\u015bciwych dostawc\u00f3w maszyn i urz\u0105dze\u0144.ETAP II zak\u0142ada stopniowe dostarczanie, wszystkich maszyn i urz\u0105dze\u0144 do siedziby Wnioskodawcy oraz siedziby Partnera. ETAP III zak\u0142ada zako\u0144czenie inwestycji potwierdzone dokumentami OT uwzgl\u0119dniaj\u0105cymi przyj\u0119cie wszystkich urz\u0105dze\u0144 i maszyn kupowanych w ramach projektu do ewidencji \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych.ETAP IV zak\u0142ada wdro\u017cenie innowacji procesowej oraz uruchomienie procesu produkcyjnego.", "BENEFICJENT": "LAURENCE RAFA\u0141 MIELNICZUK", "TYTUL": "Wzrost poziomu konkurencyjno\u015bci firmy Laurence Rafa\u0142 Mielniczuk poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 z zakresu recyklingu w nowym zak\u0142adzie produkcyjnym w Grudzi\u0105dzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.53}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "21573999.99", "WARTOSC": "25381176.47", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Za\u0142o\u017ceniem projektu jest udost\u0119pnienie wszystkim zainteresowanym, w tym g\u0142\u00f3wnie mieszka\u0144com regionu, narz\u0119dzi do aktywnego uczestniczenia w wydarzeniach kulturalnych regionu, jak r\u00f3wnie\u017c, poprzez ucyfrowienie zasob\u00f3w instytucji kultury, zachowanie dziedzictwa regionalnego dla przysz\u0142ych pokole\u0144. Realizacja Projektu pozwoli na zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci zasob\u00f3w kulturalnych oraz przyczyni si\u0119 do rozwoju gospodarczego regionu a tak\u017ce zapewni ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 wsparcia dla sektora kultury Wojew\u00f3dztwa Kujawko-Pomorskiego.Priorytetowe za\u0142o\u017cenia Projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki szeregowi zada\u0144 obejmuj\u0105cych zwi\u0119kszenie zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych przez digitalizacj\u0119, publikacj\u0119 i zastosowanie (re-use) zasob\u00f3w dziedzictwa regionalnego znajduj\u0105cego si\u0119 w posiadaniu jednostek kultury. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na:\u2022 dostawy sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Digitalizacja, poza swego rodzaju kopi\u0105 bezpiecze\u0144stwa, umo\u017cliwia upublicznienie zbior\u00f3w w postaci cyfrowej, jak te\u017c wykorzystanie ich do r\u00f3\u017cnych cel\u00f3w np. promocyjnych, czy na potrzeby wirtualnego przewodnictwa. Dzi\u0119ki realizacji Projektu, dziedzictwo regionu stanie si\u0119 powszechnie dost\u0119pne dla os\u00f3b nim zainteresowanych, \u0142atwiej b\u0119dzie prowadzi\u0107 badania naukowe, za\u015b wykorzystanie zdigitalizowanego zasobu do cel\u00f3w promocyjnych oraz przewodnickich znacz\u0105co wp\u0142ynie na \u017cycie turystyczne regionu \u2013 m.in. u\u0142atwiaj\u0105c udzia\u0142 w nim osobom obcoj\u0119zycznym.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Kultura w zasi\u0119gu 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1773239.40", "WARTOSC": "2086164.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Cel projektu: Poprawa sytuacji \u017cyciowej 72 os\u00f3b niesamodzielnych z terenu miasta Grudzi\u0105dza poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i wzrost umiej\u0119tno\u015bci 60 opiekun\u00f3w faktycznych w zakresie opieki nad osobami niesamodzielnymi do 31.10.2019 r. Projekt zak\u0142ada formalne partnerstwo JST (Gmina Miasto Grudzi\u0105dz) i PES (parafia Parafia rzymskokatolicka \u015bw. Maksymiliana Kolbego, kt\u00f3ra zg. z ustaw\u0105 o dzia\u0142alno\u015bci po\u017cytku publicznego i wolontariacie spe\u0142nia def. PES) - zgodnie z kryt. B.2.1. Projekt adresowany jest do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cy zg. z KC na terenie miasta Grudzi\u0105dz, w tym 72 os\u00f3b niesamodzielnych zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w roz. regulaminu konkursu i 60 opiekun\u00f3w faktycznych i os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b niesamodzielnych. G\u0142\u00f3wne zadania to:1.Stworzenie 24 miejsc us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych w spo\u0142. lokalnej w budynku przylegaj\u0105cym do ko\u015bcio\u0142a pw. M. Kolbego w Grudzi\u0105dzu. W tym celu zak\u0142ada si\u0119 prace adaptacyjne, zakup wyposa\u017cenia i pe\u0142ne dostosowanie przestrzeni do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (m.in. budowa podjazdu). 2.Prowadzenie dziennego domu pobytu dla os\u00f3b niesamodzielnych \u015bwiadcz\u0105cego standardowe i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze dobrane w spos\u00f3b kompleksowy i zindywidualizowany do potrzeb uczestnik\u00f3w (w zakr. nieobj\u0119tym ustaw\u0105 z 27.08.2004 r. o \u015bwiad. opieki zdrowotnej). 3.Zapewnienie wsparcia opiekunom faktycznym i osobom z otoczenia os\u00f3b niesamodzielnych w pe\u0142nieniu us\u0142ug opieku\u0144czych i zwi\u0119kszenie ich umiej\u0119tno\u015bci w zakresie opieki nad osobami niesamodzielnymi. G\u0142. wska\u017aniki rezultatu i produktu: Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych\u201324;Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142.\u2013 72,Liczba opiekun\u00f3w faktycznych/os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b niesamodzielnych obj\u0119tych wsparciem\u201360. Zapewniona zostanie trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu po zako\u0144cz. jego realizacji co najmniej w okresie odpowiadaj\u0105cym okresowi realizacji proj.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKO-KATOLICKA PW. \u015aWI\u0118TEGO MAKSYMILIANA KOLBE", "TYTUL": "Dom Dziennego Pobytu bezpieczn\u0105 przystani\u0105 dla os\u00f3b niesamodzielnych z terenu Grudzi\u0105dza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-09-05", "DOFINANSOWANIE": "1694675.94", "WARTOSC": "2137045.38", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Remont i adaptacja obiektu i pomieszcze\u0144 Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego (CKP) w Grudzi\u0105dzu oraz zakup i instalacja wyposa\u017cenia do pracowni, kt\u00f3re si\u0119 w nim znajduj\u0105. Zakres prac: - opracowanie dokumentacji aplikacyjnej - roboty budowlane - zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia do pracowni - nadz\u00f3r inwestorki - dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "\"Modernizacja infrastruktury edukacyjnej szkolnictwa zawodowego Miasta Grudzi\u0105dza - etap II\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1565241.00", "WARTOSC": "1841460.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji \u017cyciowej 50 os\u00f3b niesamodzielnych z powodu stanu zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015bci z terenu miasta Grudzi\u0105dz poprzez zapewnienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych w miejscu zamieszkania do 31.03.2021 r.Projekt adresowany jest do 50 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych na terenie miasta Grudzi\u0105dz. B\u0119d\u0105 to osoby niesamodzielne tzn. osoby, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej 1 z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego.W ramach projektu realizowana b\u0119dzie rekrutacja uczestnik\u00f3w oraz zadanie Us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania.G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu i produktu:- Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie - 50- Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w programie - 50- Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 12- Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 12Zapewniona zostanie trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu po zako\u0144czeniu jego realizacji co najmniej w okresie odpowiadaj\u0105cym okresowi realizacji projektu oraz trwa\u0142o\u015b\u0107 w my\u015bl Wytycznych kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w.Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z regulaminem konkursu i standardami wskazanymi w za\u0142\u0105cznikach do regulaminu. Projekt realizowany b\u0119dzie zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans p\u0142ci oraz b\u0119dzie dostosowany do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKO-KATOLICKA PW. \u015aWI\u0118TEGO MAKSYMILIANA KOLBE", "TYTUL": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania dla os\u00f3b niesamodzielnych z terenu Grudzi\u0105dza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1341120.00", "WARTOSC": "3000032.08", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozw\u00f3j zaplecza B+R firmy Franklin w celu wykonania kompleksowych bada\u0144 innowacyjnych modu\u0142\u00f3w sk\u0142adowych silnika lotniczego zmierzaj\u0105cych do wprowadzenia na rynek gotowego produktu - silnika o zmniejszonej masie w\u0142asnej, zmniejszonym zu\u017cyciu paliwa o zwi\u0119kszonej niezawodno\u015bci stanowi\u0105cego rozwi\u0105zanie nowatorskie w skali \u015bwiatowej. Na nowo zakupionej infrastrukturze B+R firma prowadzi\u0107 b\u0119dzie prace B+R w nast\u0119puj\u0105cych obszarach:1- badanie dynamicznych wielko\u015bci pracy lotniczego silnika t\u0142okowego powi\u0105zanego z zespo\u0142em magneto-elektrycznym w mikrohybryd\u0119, ze szczeg\u00f3lnym naciskiem na badania moment\u00f3w obrotowych w rozk\u0142adzie k\u0105towym z zastosowaniem zespo\u0142u magnetoelektrycznego.2- badanie zu\u017cycia paliwa przy zastosowaniu nowoczesnego systemu sterowania parametrami regulacyjnymi. 3- badanie sk\u0142adu spalin w powi\u0105zaniu z systemem sterowania.4- badania w locie na samolocie eksperymentalnym. Inwestycja polega na wyposa\u017ceniu zaplecza B+R o nast\u0119puj\u0105c\u0105 aparatur\u0119: Samolot u\u017aywany Cessna 172 - 4 miejscowy, urz\u0105dzenie do badania drga\u0144 skr\u0119tnych wa\u0142u korbowego, urz\u0105dzenie do bada\u0144 wibracji zewn\u0119trznych silnika, zestaw do pomiaru przep\u0142ywu paliwa oraz zu\u017cycia, Stanowisko dynamiczne do bada\u0144 zespo\u0142u magneto-elektrycznego, zespo\u0142u magneto-elektrycznego, sterownika zespo\u0142u magneto-elektrycznego, akumulator\u00f3w lotniczych AH 12V \u2013 300 AH. \u2013 10 szt , zlecenie wykonania zaprojektowania i wykonania kompletu odlew\u00f3w aluminiowych element\u00f3w monta\u017aowych zespo\u0142u magneto-elektrycznego na silniku, zaprojektowania i wykonania systemu sterowania elektronicznego prac\u0105 silnika \u2013 Fadec , wyposa\u017cenie samolotu o system pomiarowy zu\u017cycia paliwa, system kontroli parametr\u00f3w lotu i system pomiaru drga\u0144 skr\u0119tnych podczas lotu.Ca\u0142o\u015b\u0107 ww. zakresu jest niezb. aby rozbudowa\u0107 zaplecze bad.-rozw. firmy Wnioskod., niezb\u0119dne do prowadz. prac B+R.", "BENEFICJENT": "FRANKLIN SP. Z O.O.", "TYTUL": "\"Wsparcie proces\u00f3w badawczo-rozwojowych firmy FRANKLIN Sp. z o.o. celem przebadania i wdro\u017cenia innowacyjnego, hybrydowego silnika lotniczego marki FRANKLIN\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-10-24", "DOFINANSOWANIE": "1316957.30", "WARTOSC": "1549484.53", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 roboty budowlane polegaj\u0105ce na dostosowaniu plac\u00f3wki do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz zakup wyposa\u017cenia do wybranych pracowni szkolnych w Zespole Szk\u00f3\u0142 Technicznych im. J.J \u015aniadeckich w Grudzi\u0105dzu.Beneficjentem projektu jest gmina-miasto Grudzi\u0105dz. Warto jednak\u017ce zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 u\u017cytkownik\u00f3w tj. uczni\u00f3w, gdy\u017c to oni najbardziej zyskaj\u0105 na realizacji inwestycji obj\u0119tej niniejszym wnioskiem. Projekt b\u0119dzie realizowany w budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych im. J.J \u015aniadeckich w Grudzi\u0105dzu.G\u0142\u00f3wnym problemem zidentyfikowanym jest przede wszystkim niedostateczne wyposa\u017cenie s\u0142u\u017c\u0105ce do praktycznej nauki zawod\u00f3w oraz brak dostosowania plac\u00f3wki do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest poprawa stanu wyposa\u017cenia s\u0142u\u017c\u0105cego do praktycznej nauki zawod\u00f3w oraz dostosowanie plac\u00f3wki do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Harmonogram realizacji projektu przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co:1. Opracowanie programu funkcjonalno-u\u017cytkowego: 10-11.20182. Opracowanie studium wykonalno\u015bci: 10-12.20183. Roboty budowlane: 08.2019-06.20204. Nadz\u00f3r inwestorski: 08.2019-06.20205. Zakup wyposa\u017cenia: 02.2020-11.20206. Koszty po\u015brednie: 08.2019-11.2020 W ramach koszt\u00f3w po\u015brednich realizowane b\u0119dzie zarz\u0105dzanie projektem oraz promocja projektu. Oba zadania zosta\u0142y wykazane jako jedno zadanie pn. \u201eKoszty po\u015brednie\u201d z uwagi na dokonanie ich rozliczenia, zgodnie z przyj\u0119t\u0105 w konkursie stawk\u0105 rycza\u0142tow\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA-MIASTO GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "Modernizacja infrastruktury edukacyjnej \u2013 unowocze\u015bnienie bazy kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Technicznych w Grudzi\u0105dzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.72}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1693876.31", "WARTOSC": "1992795.66", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b fizycznych (K) w wieku aktywno\u015bci zawodowej wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (co najmniej o 39 K z 90 obj\u0119tych wsparciem w projekcie) lub powr\u00f3t na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich (40 K z 50 obj\u0119tych wsparciem w projekcie) zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego lub pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie Grudzi\u0105dza i powiatu grudzi\u0105dzkiego (GD) w terminie od 1 sierpnia 2018 r. do 31 grudnia 2022 r. poprzez sfinansowanie opieki nad dzieckiem (maksymalnie przez 12 miesi\u0119cy) oraz wykorzystanie r\u00f3\u017cnorodnych metod aktywizuj\u0105cych, prowadz\u0105cych do zdobycia nowych kwalifikacji zawodowych i spo\u0142ecznych. Wynikiem osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu ma by\u0107 jak najpe\u0142niejsza reintegracja zawodowa i spo\u0142eczna uczestnik\u00f3w pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, skutkuj\u0105ca podj\u0119ciem zatrudnienia lub jego aktywnym poszukiwaniem. W ramach projektu 40 K (z 50 obj\u0119tych wsparciem) pracuj\u0105cych przed przerw\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z urodzeniem i wychowaniem dziecka powr\u00f3ci do pracy, a z grupy 90 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, co najmniej 39 podejmie prac\u0119. W ramach projektu zostanie sfinansowana opieka nad dzie\u0107mi do lat 3 UP przez okres 12 mie\u015b. Dodatkowo grupa UP pozostaj\u0105cych bez pracy zostanie obj\u0119ta dzia\u0142aniami aktywizuj\u0105cymi. U os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo u kt\u00f3rych zostanie zidentyfikowana potrzeba podniesienia kompetencji/kwalifikacji b\u0119dzie mog\u0142y skorzysta\u0107 ze szkole\u0144.", "BENEFICJENT": "STREFA EDUKACJI E=MC2 SP. Z O.O.", "TYTUL": "Mama wraca do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.42}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1774729.67", "WARTOSC": "2087917.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b fizycznych w wieku aktywno\u015bci zawodowej wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (co najmniej o 43 os w tym 39 K z 100 obj\u0119tych wsparciem w projekcie) lub powr\u00f3t na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich (40 os w tym 39 K z 50 obj\u0119tych wsparciem w projekcie) zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego lub pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie Grudzi\u0105dza, powiatu grudzi\u0105dzkiego i gminy Dragacz (GD) w terminie od 1 lipca 2018 r. do 30 czerwca 2022 r. poprzez sfinansowanie opieki nad dzieckiem (maksymalnie przez 12 miesi\u0119cy) oraz wykorzystanie r\u00f3\u017cnorodnych metod aktywizuj\u0105cych, prowadz\u0105cych do zdobycia nowych kwalifikacji zawodowych i spo\u0142ecznych. Wynikiem osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu ma by\u0107 jak najpe\u0142niejsza reintegracja zawodowa i spo\u0142eczna uczestnik\u00f3w pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, skutkuj\u0105ca podj\u0119ciem zatrudnienia lub jego aktywnym poszukiwaniem. W ramach projektu 40 UP pracuj\u0105cych przed przerw\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z urodzeniem i wychowaniem dziecka powr\u00f3ci do pracy, a z grupy 100 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, co najmniej 43 podejmie prac\u0119. W ramach projektu zostanie sfinansowana opieka nad dzie\u0107mi do lat 3 UP przez okres 12 mie\u015b. Dodatkowo grupa UP pozostaj\u0105cych bez pracy zostanie obj\u0119ta dzia\u0142aniami aktywizuj\u0105cymi. U os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo u kt\u00f3rych zostanie zidentyfikowana potrzeba podniesienia kompetencji/kwalifikacji b\u0119dzie mog\u0142y skorzysta\u0107 ze szkole\u0144.", "BENEFICJENT": "\"ATM BUSINESS GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wracamy do pracy 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2016-08-03", "DOFINANSOWANIE": "1162143.97", "WARTOSC": "1367351.20", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest unowocze\u015bnienie bazy kszta\u0142cenia zawodowego w Specjalnym O\u015brodku Szkolno-Wychowawczym Nr 2 w Grudzi\u0105dzu poprzez inwestycje w infrastruktur\u0119 edukacyjn\u0105 i szkoleniow\u0105 pracowni i warsztat\u00f3w kszta\u0142c\u0105cych w zawodach: cukiernik, fotograf, fryzjer, monter zabudowy i rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych w budownictwie oraz pracownik pomocniczy obs\u0142ugi hatelowej oraz w pracowni komputerowej i komunikacji w j\u0119zyku obcym.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "\"Atrakcyjne kszta\u0142cenie zawodowe-unowocze\u015bnienie bazy kszta\u0142cenia zawodowego w Specjalnym O\u015brodku Szkolno-Wychowawczym Nr 2 w Grudzi\u0105dzu\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1154912.63", "WARTOSC": "3649346.36", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski", "OPIS": "Projekt dotyczy wdro\u017cenia do praktyki gospodarczej firmy Ekobud nowych technologii produkcji prefabrykat\u00f3w dla budownictwa pozwalaj\u0105cych na wznoszenie budynk\u00f3w mieszkalnych niskoenergetycznych i pasywnych w dw\u00f3ch systemach konstrukcyjnych: - systemie wielkoblokowych element\u00f3w \u015bciennych izolacyjno-konstrukcyjnych, - systemie szkieletowej konstrukcji w izolacyjnych deskowaniach traconych. Projekt prowadzi zatem do uruchomienia produkcji nowych produkt\u00f3w \u2013 wymaganych dla ww. system\u00f3w konstrukcyjnych - w postaci prefabrykat\u00f3w pozwalaj\u0105cych kszta\u0142towa\u0107 znaczne fragmenty przegr\u00f3d \u015bciennych. U podstaw realizacji niniejszego projektu le\u017cy idea po\u0142\u0105czenia innowacyjnych technologii energooszcz\u0119dnych ju\u017c wdro\u017conych w firmie Ekobud (np. technologia szalunku traconego) z zagospodarowywaniem odpad\u00f3w styropianowych, kt\u00f3re powstaj\u0105 w innych procesach produkcyjnych Sp\u00f3\u0142ki. Produkcja wyrob\u00f3w styropianowych we w\u0142asnym zak\u0142adzie firmy wynosi obecnie ok. 70 tys. m3. Mo\u017cliwo\u015bci przetw\u00f3rcze s\u0105 wy\u017csze i wynosz\u0105 ok. 100 tys. m3 rocznie. Powsta\u0142e odpady styropianowe stanowi\u0105 ok. 5% produkcji i po wdro\u017ceniu projektu b\u0119d\u0105 wykorzystywane do produkcji p\u0142yt styrobetonowych. W efekcie realizacji niniejszego projektu nast\u0105pi wdro\u017cenie kompleksowego rozwi\u0105zania budynku pasywnego, w kt\u00f3rym uzyskane oszcz\u0119dno\u015bci na etapie wznoszenia budynku zostan\u0105 zainwestowane w rozwi\u0105zania instalacyjne. Poprzez osi\u0105gni\u0119cie optymalnego zestawu cech fizycznych prefabrykat\u00f3w, bry\u0142y budynku i rozwi\u0105za\u0144 technicznych w procesach technologicznych mog\u0105 powstawa\u0107 budynki mieszkalne, kt\u00f3rych koszt jest por\u00f3wnywalny lub ni\u017cszy od tradycyjnych rozwi\u0105za\u0144 referencyjnych (wg WT20013), ale standard odpowiada budynkom pasywnym.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWE \u201eEKOBUD\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Konstrukcyjno-izolacyjne wielkoblokowe elementy \u015bcienne oraz szkieletowa konstrukcja w deskowaniach traconych przeznaczone do wznoszenia \u015bcian budynk\u00f3w niskoenergetycznych, w tym pasywnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1424704.99", "WARTOSC": "1676123.52", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie 41 nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy na obszarze miasta Grudzi\u0105dz i powiatu g-dzkiego od XI/2017 do XII/2018. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie 41 utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. G\u0142\u00f3wnym produktem projektu b\u0119dzie 41 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 49 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy tj. 41 bezrobotnych i 8 biernych zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach zamieszka\u0142e w rozumieniu kodeksu cywilnego w mie\u015bcie Grudzi\u0105dz lub powiecie grudzi\u0105dzkim. Rolnicy posiadaj\u0105cy status osoby bezrobotnej tak\u017ce mog\u0105 ubiega\u0107 si\u0119 o \u015brodki na rozpocz\u0119cie pozarolniczej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Wsparcie udzielane w ramach projektu b\u0119dzie dostosowane do indywidualnych potrzeb i predyspozycji UP, wynikaj\u0105cych z ich stanu wiedzy, do\u015bwiadczenia, zdolno\u015bci i przeciwwskaza\u0144 do wykonywania danego zawodu. Zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu to: - ocena predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - Wsparcie doradcze, w tym diagnoza kompetencji i predyspozycji 49 UP (IPD), diagnozowanie potrzeb szkoleniowych oraz opracowanie lub aktualizacja dla ka\u017cdego UP Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania - Szkolenia i doradztwo przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142. gosp 49 UP -Wsparcie finansowe w postaci dotacji na podj. dzia\u0142. gosp. oraz wsparcie pomostowe: doradczo-szkoleniowe o charakterze specjalistycznym lub w postaci us\u0142ug asystentury z wykorzystaniem mentoringu lub finansowe 40 UP Przyznane wsparcie b\u0119dzie monitorowane poprzez wizyty koordynatora w miejscu prowadzenia dzia\u0142. poprzez sprawdzenie prawid\u0142owo\u015bci wydatkowania \u015brodk\u00f3w fin oraz prow. dzia\u0142. zgodnie z harmonogramem rzecz-finan", "BENEFICJENT": "GRUDZI\u0104DZKIE POR\u0118CZENIA KREDYTOWE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Grudzi\u0105dzki start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "999768.78", "WARTOSC": "1176198.57", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Projekt polega na przeprowadz. prac budowl. (remont.-moderniz. istniej\u0105cego obiektu niezb. do zmiany jego sposobu u\u017cytkowania) oraz zakupie niezb. wyposa\u017cenia celem uruchomienia w m.Grudzi\u0105dzu przy ul.Ja\u015bminowa 2B plac\u00f3wki o\u015bwiatowej tj.przedszkola niepublicz. pn.\"Le\u015bne Przedszkole Sikorka\",co wa\u017cne z funkcj\u0105 integracyjn\u0105. Us\u0142ugi w ramach powsta\u0142ej plac\u00f3wki \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 w godz.od 6.30 do 17.30,we wszystkie dni robocze przez ca\u0142y rok szkolny (z uzgodn. przerwami). Powsta\u0142a nowa plac\u00f3wka b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0107 us\u0142ugi w dziedzinie opieka i edukacja a jej oferta b\u0119dzie kierowana g\u0142\u00f3wnie do mieszka\u0144c\u00f3w m. Grudzi\u0105dza (prz. wsz. dzielnicy Owczarki). Oferta planowanej do powstania plac\u00f3wki b\u0119dzie kierowana do wszystkich dzieci,w tym r\u00f3wnie\u017c do dzieci z niepe\u0142nospr. (ze stopniem niepe\u0142nospr. umys\u0142owej lub fizycznej; s\u0142abo:s\u0142ysz\u0105cych,widz\u0105cych;z niepe\u0142nospr. ruchowymi w tym z afazj\u0105,z niepe\u0142nospr. intelekt. w stopniu lekkim i umiark.,z autyzmem,z zesp.aspergera,z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi). G\u0142\u00f3wnym celem Proj. b\u0119dzie upowszechn. edukacji przedszkolnej w pow. m.Grudzi\u0105dz gdzie co prawda poziom dost\u0119pu do tego rodzaju us\u0142ug jest wy\u017cszy (85,1%) ni\u017c \u015brednia w woj.Kuj.Pom. (76%) jednak\u017ce w ww. lokalizacji istniej du\u017ce zpaotrzeb. na tego rodzaju plac\u00f3wk\u0119. Wnioskod. utworzy zatem nowe miejsce opieki nad dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym,wyr\u00f3wna szanse edukac./deficytu wynikaj\u0105cego z niepe\u0142nospr. poprzez: tworzenie oferty edukac. dla dzieci z niepe\u0142nospr. umo\u017cliwiaj\u0105cej udzia\u0142 dziecka w wychowaniu przedszk.)oraz przeciwdzia\u0142anie wyklucz. spo\u0142eczn. Obiekt b\u0119dzie nowoczes. plac\u00f3wk\u0105 pod wzgl. wyposa\u017cenia infrastrukt. (wygl\u0105d,otoczenie obiektu,sprz\u0119t:do zabaw,multimedialny+plac zabaw) oraz prowadzonych zaj\u0119\u0107 (dydakt.-wychow.;jez.ang.;integracja sensoryczna;zaj\u0119cia rewalidacyjne;zaj\u0119cia korekcyjno-kompensacyjne;zaj\u0119cia emocjonalno-spo\u0142eczne). Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 organizow. dla 4 grup (jedna grupa=25os\u00f3b;\u0142\u0105cznie 10 dzieci z niepe\u0142nospr.). Kadr\u0119 b\u0119dzie stanowi\u0107 min.4 wykw. nauczycieli+4 pomoce nauczyc.", "BENEFICJENT": "ALFA MALINOWSKA MARZENA", "TYTUL": "\"Przeprowadzenie modernizacji obiektu oraz zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia celem zwi\u0119kszenia w m. Grudzi\u0105dzu atrakcyjno\u015bci oferowanych us\u0142ug wychowania przedszkolnego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-04-15", "DOFINANSOWANIE": "16362731.90", "WARTOSC": "27494904.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 167 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego w 2019 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1074146.56", "WARTOSC": "1263701.84", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie 01.01.2020-31.08.2021 na obszarze Gminy-Miasto Grudzi\u0105dz. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych 78 dzieci w wieku przedszkolnym zamieszkuj\u0105cych na terenie Gminy-Miasto Grudzi\u0105dz poprzez udzia\u0142 w formach wsparcia edukacji przedszkolnej (zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, zaj\u0119cia dodatkowe), utworzenie 45 miejsc przedszkolnych oraz podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci 5 nauczycieli w okresie 01.01.2020-31.08.2021Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 mo\u017cliwe dzi\u0119ki utworzeniu 45 nowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz obj\u0119ciu 78 dzieci zaj\u0119ciami dodatkowymi. W ramach przedmiotowego projektu zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 zgodnie z podstaw\u0105 programow\u0105 MEN, zaj\u0119\u0107 dodatkowych, tj. terapii pedagogicznej, socjoterapii, logopedii, zaj\u0119\u0107 korekcyjno-kompensacyjnych, terapii integracji sensorycznej, zaj\u0119\u0107 z psychologiem. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki planowane do osi\u0105gni\u0119cia:-Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie\u201345 szt.,-Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej\u201378 os\u00f3b,-Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie\u20135 os\u00f3b,-Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu\u20135 os\u00f3b.Wnioskodawca zapewni trwa\u0142o\u015b\u0107 nowo utworzonych miejsc wychowania przedszkolnego w ramach projektu od daty zako\u0144czenia realizacji projektu przez okres co najmniej 2 lat tj. w okresie od 01.09.2021-31.08.2023. W ramach projektu powstan\u0105 nowe miejsca wychowania przedszkolnego, rozszerzona zostanie oferta przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci, wyr\u00f3wnuj\u0105ce zdiagnozowane deficyty. Poprawie ulegn\u0105 kwalifikacje nauczycieli w zakresie pedagogiki specjalnej.Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu projektu zostanie zwi\u0119kszona dost\u0119pno\u015b\u0107 publicznej edukacji przedszkolnej na terenie Gminy-Miasto Grudzi\u0105dz, kt\u00f3ra odgrywa niezwykle istotn\u0105 rol\u0119 w procesie edukacyjnym i socjalizacyjnym dzieci.Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 1074146,56z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA-MIASTO GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "\"Id\u0119 do przedszkola\" - zwi\u0119kszenie ilo\u015bci miejsc w Przedszkolu Miejskim \"Tarpno\" oraz u\u0142atwienie dost\u0119pu do pomocy specjalistycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1149024.90", "WARTOSC": "1351794.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie dodatkowych stale funkcjonuj\u0105cych 32 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez powi\u0119kszenie \u017c\u0142obka \"Bayerek\" na terenie miasta Grudzi\u0105dza w lokalu spe\u0142niaj\u0105cym wymogi lokalowe i sanitarne okre\u015blone w Rozporz\u0105dzeniu Ministra Rodziny, Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej z dnia 8 grudnia 2017 r. zmieniaj\u0105cym rozporz\u0105dzenie w sprawie wymaga\u0144 lokalowych i sanitarnych jakie musi spe\u0142nia\u0107 lokal, w kt\u00f3rym ma by\u0107 prowadzony \u017c\u0142obek lub klub dzieci\u0119cy , w okresie 1.02.2019 do 31.08.2019 r. oraz zapewnienie funkcjonowania powsta\u0142ych w ramach projektu miejsc w okresie 1.09.2019 do 31.08.2021. G\u0142\u00f3wnym produktem projektu b\u0119dzie powstanie 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku 20 tyg. do lat 3. W ramach projektu opiek\u0105 zostanie obj\u0119tych 32 dzieci. Dzi\u0119ki obj\u0119ciu opiek\u0105 32 dzieci ich rodzice/opiek. praw. 32 os (30 K) w tym 16 (16K) ze statusem pracuj\u0105ce, sp. op. nad dzie\u0107mi do lat 3 i 16 (14K) bezrobotne lub bierne zaw. poz. poza rynkiem prac. ze wzgl\u0119du na op. nad dzieckiem do lat 3, b\u0119d\u0105 mia\u0142y mo\u017cliwo\u015b\u0107 pow. na rynek pracy, 15 (13K) z grupy bezrobotne lub bierne zaw., podejmie prac\u0119 b\u0105d\u017a b\u0119dzie jej aktywnie poszukiwa\u0107. Projekt skierowany jest do opiekun\u00f3w prawnych/rodzic\u00f3w i ich dzieci, kt\u00f3rzy zgodnie z KC zamieszkuj\u0105 w Grudzi\u0105dzu i pow. grudzi\u0105dzkim, b\u0119d\u0105cych w wieku aktywno\u015bci zawodowej wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Zadania :pe\u0142ne dostosowanie \u017c\u0142obka wraz z jego niezb\u0119dnym wyposa\u017ceniem w tym plac zabaw., a od 9.2019 r. b\u0119dzie realizowana opieka nad dzie\u0107mi do lat 3. Zostanie zakupiony sprz\u0119t niezb\u0119dne do sprawowania opieki zgodnie z wymogami ustawowymi oraz zostan\u0105 dostosowane pomieszczenia i plac zabaw. wydatki bie\u017c\u0105ce: wynagrodzenia personelu zatrudnionego w oparciu o umowy o prac\u0119, koszty eksploatacyjne itp.. Wk\u0142ad w\u0142asny- wy\u017cywienie dzieci i cz\u0119\u015b\u0107 wyd. na dostosowaniem i wyposa\u017ceni \u017c\u0142obka (wk\u0142ad w\u0142asny na dost. - MALUCH \u015br. planowane do pozyskania).", "BENEFICJENT": "\"ATM BUSINESS GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Grudzi\u0105dzki \u017b\u0142obek Bayerek - zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4229749.82", "WARTOSC": "4976176.27", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eSzko\u0142a Zawodowc\u00f3w\u201dskierowany jest do uczni\u00f3w, nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego, instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu technik\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, kszta\u0142c\u0105cych w zawodach wyst\u0119puj\u0105cych na li\u015bcie zawod\u00f3w rekomendowanych przez Wojew\u00f3dzk\u0105 Rad\u0119 Rynku Pracy. Do udzia\u0142u w projekcie przyst\u0119puj\u0105 szko\u0142y, w kt\u00f3rych istniej\u0105 klasy pierwsze w jednym z wybranych kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia.Celem projektu\u201eSzko\u0142a Zawodowc\u00f3w\u201djest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie uczni\u00f3w technik\u00f3w,w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez podniesienie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego,udoskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji m\u0142odych ludzi umo\u017cliwiaj\u0105ce im wej\u015bcie na rynek pracy,popraw\u0119 wizerunku kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego,promowanie innowacyjno\u015bci(zaj\u0119cia na wy\u017cszej uczelni, konkurs wynalazczo\u015bci, wyjazdy studyjne),wsparcie uczni\u00f3w technik\u00f3w w zdobywaniu nowych kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych(sta\u017ce i kursy zawodowe zako\u0144czone egzaminem i certyfikatem),poznanie zawodowego j\u0119zyka obcego w stopniu umo\u017cliwiaj\u0105cym m.in.zaawansowan\u0105 komunikacj\u0119 w wybranych zawodach(innowacyjne zaj\u0119cia pozalekcyjne z bran\u017cowego j\u0119zyka obcego oraz doposa\u017cenie pracowni j\u0119zykowych w szko\u0142ach).Wa\u017cnym elementem b\u0119d\u0105 tak\u017ce kursy doskonalenia zawodowego dla nauczycieli.Kierunki kszta\u0142cenia obj\u0119te projektem wpisuj\u0105 si\u0119 w min. 5 inteligentnych specjalizacji zawartych w Regionalnej Strategii Innowacji W K-P na lata 2014-2020.Najlepsza bezpieczna \u017cywno\u015b\u0107-przetw\u00f3rstwo,nawozy i opakowania-zaw\u00f3d technik technologii \u017cywno\u015bci;motoryzacja,urz\u0105dzenia transportowe i automatyka przemys\u0142owa-zawody:technik mechanik,technik elektryk,technik elektronik,technik mechatronik,technik mechanik pojazd\u00f3w samochodowych,teleinformatyk;przetwarzanie informacji,multimedia,programowanie,us\u0142ugi ICT-zaw\u00f3d:technik informatyk;biointeligentna specjalizacja-potencja\u0142 naturalny,\u015brodowisko,energetyka-zaw\u00f3d:technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energii odnawialnej;transport, logistyka,handel-szlaki wodne i l\u0105dowe - zaw\u00f3d: technik logistyk, technik spedytor", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Szko\u0142a Zawodowc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "868057.58", "WARTOSC": "1029968.65", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ZAKTYWIZOWANIE ZAWODOWE i zwiekszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 58 os.[30K/28 w tym 5 os. NSPR], os.m\u0142odych w wieku 18-29 lat bezpracy-nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET- spe\u0142niaj\u0105cych kryteria gr.docelowej,kt\u00f3rego efektem b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez UP (zgodnie ze wska\u017anikamiefektywno\u015bci zatrudnieniowej), dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu odpowiadaj\u0105cemu na zidentyfikowane potrzeby uczestniczek/uczestnik\u00f3w proj., udzielonemuw okresie od 09.2019 do 12.2020.ODBIORCY:UP b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby bierne zawodowo,w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 18-29lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw.m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym WiedzaEdukacja Rozw\u00f3j 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. SZOOP POWERGr.docelow\u0105(dalej GD) stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie os.zamieszkuj\u0105ce woj. kujawsko-pomorskie,w rozumieniuKC z powiat\u00f3w Grudzi\u0105dz i grudzi\u0105dzkiegoUP b\u0119dzie 58 os.(30K i 28M), w tym min.5os.(min. 10%) to os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.DZIA\u0141ANIA:1) Identyfikacja potrzeb os.m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw., w tym identyfikacjaoddalenia od rynku pracy os.m\u0142odych2) Poradnictwo zaw.w zakresie planowania rozwoju kariery zaw., w tym podnoszenia lub uzupe\u0142niania kompetencji i kwalifikacji zaw.3) Kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby4) Wysokiej jako\u015bci szkolenia, potwierdzone certyfikatem5) Sta\u017c zawodowyDzia\u0142ania doprowadz\u0105 do uzyskania za\u0142o\u017conych we wniosku wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu.", "BENEFICJENT": "J&C GROUP KAROLINA CHADZYPANAGIOTIS-JURKIEWICZ", "TYTUL": "Akcja: Grudzi\u0105dzka Aktywizacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "848211.60", "WARTOSC": "997896.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie \u017c\u0142obka \"Lucky Bebe\" zapewniaj\u0105cego stale funkcjonuj\u0105ce 34 miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w lokalu przy ul. Che\u0142mi\u0144skiej 206, Grudzi\u0105dz spe\u0142niaj\u0105cego wymogi lokalowe i sanitarne okre\u015blone w rozporz\u0105dzeniu Ministra Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej z dnia 10 lipca 2014r. w sprawie wymaga\u0144 lokalowych i sanitarnych, jakie musi spe\u0142nia\u0107 lokal, w kt\u00f3rym ma by\u0107 prowadzony \u017c\u0142obek lub klub dzieci\u0119cy (Dz.U.poz.925), w okresie 1.03.2017 do 30.06.2017 r. oraz zapewnienie jego funkcjonowania w ramach projektu w okresie 1.07.2017 do 30.06.2019. G\u0142\u00f3wnym produktem projektu b\u0119dzie powstanie 34 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi o lat 3. W ramach projektu opiek\u0105 zostanie obj\u0119tych 51 dzieci (26 ch\u0142opc\u00f3w i 25 dziewczynek). Dzi\u0119ki obj\u0119ciu opiek\u0105 51 dzieci ich rodzice/opiekunowie prawni 51 os\u00f3b (w tym 50K), b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 powrotu na rynek pracy, 31 z nich (w tym 30 K), podejmie prac\u0119 b\u0105d\u017a b\u0119dzie jej aktywnie poszukiwa\u0107. Projekt skierowany jest do opiekun\u00f3w prawnych/rodzic\u00f3w i ich dzieci, kt\u00f3rzy ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze Grudzi\u0105dza (zgodnie z KC weryfikowane na podstawie o\u015bwiadczenia), b\u0119d\u0105cych w wieku aktywno\u015bci zawodowej wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 lub powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skim/rodzicielskim/wychowawczym. Zadania w projekcie: W ramach projektu zostanie zrealizowane niezb\u0119dne wyposa\u017cenie/doposa\u017cenie sal przeznaczonych do opieki na dzie\u0107mi do lat 3, a od lipca 2017 r. b\u0119dzie realizowana opieka nad dzie\u0107mi do lat 3 w nowo utworzonych 34 miejscach opieki. W ramach projektu za kwot\u0119 31 920 z\u0142 zostanie zakupiony sprz\u0119t (r\u00f3wnie\u017c \u015brodki trwa\u0142e) niezb\u0119dne do sprawowania opieki zgodnie z wymogami ustawowymi. poz. wydatkowanie zwi\u0105zane z opiek\u0105 nad dzie\u0107mi do lat 3. Wydatki :wynagrodzenia personelu zatrudnionego w oparciu o umowy o prac\u0119, koszty eksploatacyjne. W ramach wk\u0142adu w\u0142asnego zostanie sfinansowane wy\u017cywienie dzieci.", "BENEFICJENT": "STREFA EDUKACJI E=MC2 SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Lucky Bebe\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "831756.00", "WARTOSC": "978536.48", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b fizycznych (K) w wieku aktywno\u015bci zawodowej wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (co najmniej o 22 K z 50 obj\u0119tych wsparciem w projekcie) lub powr\u00f3t na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich/wychowawczych (30 K) zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego lub pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie Grudzi\u0105dza (miasto i gmina) (GD) w terminie od 1 stycznia 2017 r. do 30 czerwca 2018 r. poprzez sfinansowanie opieki nad dzieckiem (maksymalnie przez 12 miesi\u0119cy) oraz wykorzystanie r\u00f3\u017cnorodnych metod aktywizuj\u0105cych, prowadz\u0105cych do zdobycia nowych kwalifikacji zawodowych i spo\u0142ecznych. Wynikiem osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu ma by\u0107 jak najpe\u0142niejsza reintegracja zawodowa i spo\u0142eczna uczestnik\u00f3w pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, skutkuj\u0105ca podj\u0119ciem zatrudnienia lub jego aktywnym poszukiwaniem. W ramach projektu 30 K pracuj\u0105cych przed przerw\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z urodzeniem i wychowaniem dziecka powr\u00f3ci do pracy, a z grupy 50 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, co najmniej 22 podejmie prac\u0119. W ramach projektu zostanie sfinansowana opieka nad dzie\u0107mi do lat 3 UP przez okres \u015brednio 10 mie\u015b. Dodatkowo grupa UP pozostaj\u0105cych bez pracy zostanie obj\u0119ta dzia\u0142aniami aktywizuj\u0105cymi w ramach aktywizacji indywidualnej i grupowej. Wszystkie osoby bezrobotne i bierne zawodowe b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 ze szkole\u0144 podnosz\u0105cych ich kwalifikacje/kompetencje zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"ATM BUSINESS GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wracamy do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1677568.50", "WARTOSC": "1973610.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski", "OPIS": "Cel projektu - poprawa sytuacji na rynku pracy 100 os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych i tzw. ubogich pracuj\u0105cych poprzez wsparcie do 31.03.2021.Przedmiot projektu - wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce poprawie sytuacji na rynku pracy 100 os. (55K, 45M) zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych oraz ubogich pracuj\u0105cych, zamieszka\u0142ych w rozumieniu KC w Grudzi\u0105dzu (minimum 30 %) lub powiecie grudzi\u0105dzkim/\u015bwieckim/w\u0105brzeskim/che\u0142mi\u0144skimW ramach projektu obligatoryjnie dla ka\u017cdego Uczestnika projektu zostanie przeprowadzone doradztwo zawodowe po\u0142\u0105czone z przygotowaniem IPD oraz zapewnienie wsparcia dostosowanego do diagnozy, co zwi\u0119kszy szanse UP na popraw\u0119 sytuacji na rynku pracy.Wsparcie zak\u0142adane w projekcie b\u0119dzie dostosowane do indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w, wynikaj\u0105cych z ich aktualnego stanu wiedzy, do\u015bwiadczenia, zdolno\u015bci i predyspozycji do wykonywania danego zawodu.Zakres rzeczowy: 1. Obj\u0119cie wsparciem 100 os\u00f3b z w/wym grup2. IPD, doradztwo zawodowe dla 100 os\u00f3b4. Szkolenia zawodowe/kursy dla 50 os\u00f3b u kt\u00f3rych zdiagnozowano potrzeby szkoleniowe5. Bezzwrotne wsparcie finansowe dla os\u00f3b planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 po\u0142\u0105czone ze wsparciem pomostowym o charakterze doradczo-szkoleniowym oraz w postaci finansowej dla 50 os\u00f3b. po\u015brednictwo pracy indywidualne dla 50 os\u00f3b Po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przewiduje si\u0119, i\u017c minimum 20 % UP tj. 20 os\u00f3b poprawi swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy w rozumieniu efektywno\u015bci zawodowej.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ANALIZ I DORADZTWA PERSONALNEGO PSYCHOLOGICAL SOLUTIONS GROUP REMIGIUSZ KOC", "TYTUL": "Lepsza praca lepsza p\u0142aca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "670427.29", "WARTOSC": "705712.94", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Czas jego trwania zosta\u0142 przewidziany w okresie: 01.04.2019r. - 31.12.2021r. Jego celem jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacji planu komunikacji. Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 obejmuj\u0105ce nast\u0119puj\u0105ce koszty: koszty operacyjne, koszty personelu, koszty szkole\u0144, itp. Animowanie zwi\u0105zane jest z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu wymiany informacji mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami, propagowania strategii oraz wsparcia dla potencjalnych Beneficjent\u00f3w, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 mieli zamiar sk\u0142ada\u0107 wnioski. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi LGD oraz wszystkie podmioty, w tym osoby fizyczne, dzia\u0142aj\u0105ce lub deklaruj\u0105ce dzia\u0142anie na obszarze LSR. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki to: Liczba LGD, kt\u00f3re uzyska\u0142y wparcie na funkcjonowanie ze \u015brodk\u00f3w EFS - 1 szt.; Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania biura LGD - 33 m-ce; Liczba miesi\u0119cy funkcjonowania strony internetowej - 33 m-ce; Liczba porad lub konsultacji udzielonych w biurze LGD - 270 sztuk; Liczba zorganizowanych szkole\u0144 dla pracownik\u00f3w biura/cz\u0142onk\u00f3w organ\u00f3w LGD - 9 sztuk; Liczba zorganizowanych spotka\u0144 dla potencjalnych wnioskodawc\u00f3w - 10 sztuk; Liczba zorganizowanych wizyt studyjnych - 2 sztuki; Liczba zorganizowanych imprez promuj\u0105cych LSR - 3 sztuki. Liczba LSR zrealizowanych przez LGD - 1 sztuka. Warto\u015b\u0107 projektu wyniesie: 705 712,94 PLN, z czego dofinansowanie wyniesie: 670 427,29 PLN.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"GRUDZI\u0104DZKI SPICHLERZ\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "645284.93", "WARTOSC": "759158.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "\"R\u00d3\u017bNI = R\u00d3WNI - utworzenie 12 miejsc przedszkolnych w Przedszkolu Specjalnym MOZAIKA dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na terenie miasta Grudzi\u0105dz\" jest projektem realizowanym przez TWOJA NIANIA Kamila Chabowska w okresie VII 2018 - XII 2019. CEL: Wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci edukacji przedszkolnej dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w mie\u015bcie Grudzi\u0105dz poprzez stworzenie 12 trwa\u0142ych miejsc przedszkolnych oraz wsparcie w postaci dodatkowych zaj\u0119\u0107 niweluj\u0105cych deficyty oraz wsparcie rodzic\u00f3w i pedagog\u00f3w w okresie od VII 2018 do ko\u0144ca XI 2019.G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI ZAPLANOWANE DO OSI\u0104GNI\u0118CIA W RAMACH REALIZACJI PROJEKTU:Rezultatu:- Liczba n-cieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu - 4 os. (4K);Produktu:- Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie - 12 szt.;- Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej -12 os.;- Liczba n-cieli obj\u0119tych wsparciem w programie - 4 os. (4K);- Liczba dzieci korzystaj\u0105cych z nowo utworzonych miejsc przedszkolnych - 12 os.;- Liczba rodzic\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 12 os. (10K/2M).GRUPA DOCELOWA:1. 12 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (DzN) w wieku przedszkolnym okre\u015blonym w ustawie o systemie o\u015bwiaty2. Nowo utworzony OWP okre\u015blony w ustawie o systemie o\u015bwiaty3. Kadra pedagogiczna zatrudniona w OWP4. Rodzice/opiekunowie prawni dzieci wspartego OWPW ramach typu projektu zostan\u0105 zrealizowane ZADANIA:1. Utworzenie 12 nowych miejsc przedszkolnych dla DzN poprzez adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144, zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia oraz zakup pomocy dydaktycznych i materia\u0142\u00f3w na potrzeby bie\u017c\u0105cej dzia\u0142aln. OWP zgodnie z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania (VII-XII 2018);2. Bie\u017c\u0105ca dzia\u0142aln. nowych miejsc przedszk. (I 2019 - XII 2019);3. Doskonalenie zawod. n-cieli w zakresie pedag. specjalnej (I 2019 - XII 2019);4. Dodatk. zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse eduk. dzieci w zakresie stwierdz. deficyt\u00f3w (I 2019 - XII 2019).", "BENEFICJENT": "TWOJA NIANIA KAMILA CHABOWSKA", "TYTUL": "R\u00d3\u017bNI = R\u00d3WNI - utworzenie 12 miejsc przedszkolnych w Przedszkolu Specjalnym MOZAIKA dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na terenie miasta Grudzi\u0105dz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "850274.16", "WARTOSC": "1008868.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ZAKTYWIZOWANIE ZAWODOWE i zwiekszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 58 os\u00f3b (os)[34K/24 w tym 5 OzN], os.m\u0142odych w wieku 18-29 lat bez pracy-nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET- spe\u0142niaj\u0105cych kryteria gr.docelowej,kt\u00f3rego efektem b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez UP (zgodnie ze wska\u017anikami efektywno\u015bci zatrudnieniowej), dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu odpowiadaj\u0105cemu na zidentyfikowane potrzeby uczestniczek/uczestnik\u00f3w proj., udzielonemu w okresie od 1.05.2020 do 31.12.2021.ODBIORCY:UP b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby bierne zawodowo,w tym OzN, w wieku 18-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw.m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. SZOOP POWERGr.docelow\u0105(dalej GD) stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie os.zamieszkuj\u0105ce woj. kujawsko-pomorskie, w rozumieniu KC z powiat\u00f3w Grudzi\u0105dz i grudzi\u0105dzkiego UP b\u0119dzie 58 os.(34K i 24M), w tym min.5os. to OzN.DZIA\u0141ANIA:1) Identyfikacja potrzeb os.m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw., w tym identyfikacja oddalenia od rynku pracy os.m\u0142odych2) Poradnictwo zaw.w zakresie planowania rozwoju kariery zaw., w tym podnoszenia lub uzupe\u0142niania kompetencji i kwalifikacji zaw.3) Kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby4) Wysokiej jako\u015bci szkolenia, potwierdzone certyfikatem5) Sta\u017c zawodowyDzia\u0142ania doprowadz\u0105 do uzyskania za\u0142o\u017conych we wniosku wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu.", "BENEFICJENT": "PPH RARYTAS J. I R. MARKOWSCY S.J.", "TYTUL": "Sta\u017ce szans\u0105 na zatrudnienie II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "586770.71", "WARTOSC": "617653.38", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Jego celem jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji. Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuje nast\u0119puj\u0105ce koszty: koszty operacyjne, koszty personelu, koszty szkole\u0144, itp. Animowanie zwi\u0105zane jest z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia wymiany mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami, aby zapewni\u0107 informacje i propagowa\u0107 strategi\u0119 oraz wspiera\u0107 potencjalnych beneficjent\u00f3w w celu opracowania operacji i przygotowania wniosk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy obszaru LSR, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenie, w tym grupy defaworyzowane (ze wzgl\u0119du na dost\u0119p do rynku pracy), jak r\u00f3wnie\u017c wszystkie podmioty deklaruj\u0105ce propagowanie LSR, kt\u00f3rych zaanga\u017cowanie jest kluczowym czynnikiem sukcesu lokalnych inicjatyw. G\u0142\u00f3wne produkty to: kampanie informacyjne; animacja spo\u0142eczno\u015bci lokalnej (festyny, imprezy masowe, etc.); efektywnie funkcjonuj\u0105ce biuro LGD; strona internetowa (aktualizacja); szkolenia (pracownicy biura LGD, cz\u0142onkowie Rady LGD oraz potencjalni wnioskodawcy, w tym liderzy organizacji pozarz\u0105dowych); spoty w tv i radio; realizacja powy\u017cszych produkt\u00f3w pomo\u017ce nam osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: rozpowszechnianie informacji o LSR oraz budowanie pozytywnego wizerunku i zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci LGD; propagowanie informacji o warunkach i kryteriach dotycz\u0105cych nabor\u00f3w wniosk\u00f3w, zwi\u0119kszanie potencja\u0142u wnioskodawc\u00f3w oraz potencjalnych wnioskodawc\u00f3w; rozpowszechnianie informacji dotycz\u0105cych post\u0119p\u00f3w w realizacji LSR; zapewnienie efektywnej komunikacji wewn\u0119trznej w drodze podnoszenia kompetencji pracownik\u00f3w biura LGD oraz cz\u0142onk\u00f3w Rady LGD; scalanie, integrowanie i pobudzanie do dzia\u0142ania mieszka\u0144c\u00f3w, organizacji, b\u0105d\u017a firm, kt\u00f3re tworz\u0105 dan\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107. Warto\u015b\u0107 projektu wyniesie: 562 639,38 PLN, z czego dofinansowanie wyniesie: 534 507,41 PLN", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"GRUDZI\u0104DZKI SPICHLERZ\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "542623.42", "WARTOSC": "1398125.17", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Planowana inwestycja dotyczy zakupu nowoczesnego wyposa\u017cenia laboratoryjnego rozbudowuj\u0105cego dotychczasowe laboratorium Wnioskodawcy i s\u0142u\u017c\u0105cego pracom badawczym nad nowymi rozwi\u0105zaniami technologicznymi i produktowymi w obszarze produkcji podeszew obuwniczych przez sp\u00f3\u0142k\u0119 MSU. Realizacja projektu pozwoli m.in. na dywersyfikacji dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci sp\u00f3\u0142ki poprzez wprowadzenie do jej oferty innowacyjnej us\u0142ugi badawczej w zakresie wielokrotnego zginania gotowego wyrobu w postaci zmontowanego obuwia, dot\u0105d przez ni\u0105 nie oferowanej i stanowi\u0105cej jednocze\u015bnie nowo\u015b\u0107 rynkow\u0105 w bran\u017cy producent\u00f3w podeszew obuwniczych. Ponadto dzi\u0119ki zakupowi specjalistycznych urz\u0105dze\u0144 laboratoryjnych mo\u017cliwe stanie si\u0119 wprowadzenie do zak\u0142adu innowacji procesowej polegaj\u0105cej na skr\u00f3ceniu okresu realizacji prototypu podeszew do masowej produkcji nawet do oko\u0142o 30 dni roboczych oraz skr\u00f3cenia czasu opracowania wzorcowej technologii ich wytwarzania.", "BENEFICJENT": "MSU S.A.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zaplecza badawczo-rozwojowego w sp\u00f3\u0142ce MSU S.A. poprzez rozbudow\u0119 i unowocze\u015bnienie dzia\u0142u Wdra\u017cania Nowych Wyrob\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-19", "DOFINANSOWANIE": "9438674.73", "WARTOSC": "13781624.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 178 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawko-Pomorskiego w 2018 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-03-27", "DOFINANSOWANIE": "8924158.83", "WARTOSC": "12880067.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 169 zada\u0144 o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlanym przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w 2017 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-04-28", "DOFINANSOWANIE": "499978.82", "WARTOSC": "1724460.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Lokalizacja inwestycji: Grudzi\u0105dz, ul. Bydgoska 5, Powiat M.Grudzi\u0105dz,i, Miasto Grudzi\u0105dz, Obr\u0119b ewid. 113 Grudzi\u0105dz, Nr dzia\u0142ki: 2,3. Przedmiotem zadania jest modernizacja energetyczna budynk\u00f3w Specjalnego O\u015b rodka Wychowawczego. W sk\u0142ad kompleksu wchodz\u0105 trzy budynki po\u0142\u0105czone \u0142\u0105cznikiem. Pierwszy z nich to b udynek rehabilitacji wolnostoj\u0105cy, dwukondygnacyjny, cz\u0119\u015bciowo podpiwniczony.Kolejny budynek znajduj\u0105cy si\u0119 w strefie ochrony konserwatorskiej, dawny przytu\u0142ek dla ch\u0142opc\u00f3w z 1915 roku, wolnostoj\u0105cy, dwukondyg nacyjny, cz\u0119\u015bciowo podpiwniczony wykonany w technologii tradycyjnej murowanej z ceg\u0142y grubo\u015bci 38cm. Bu dynek pralni wolnostoj\u0105cy, jednokondygnacyjny, niepodpiwniczony. Budynek wykonany w technologii tradycyj nej murowanej z ceg\u0142y grubo\u015bci 38cm. ze stropodachem \u017celbetowym Akermana krytym pap\u0105. Budynki wyko rzystywane s\u0105 na cele spo\u0142eczne. Sporz\u0105dzono audyt energetyczny budynk\u00f3w i w jego wyniku zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce usprawnienia: 1. Zmniejszenie zapotrzebowania ciep\u0142a na przygotowanie C.W.U poprzez pod\u0142\u0105c zenie wewn\u0119trznej instalacji C.W.U. do projektowanej pompy ciep\u0142a. 2. Podwy\u017cszenie sprawno\u015bci instalacji ce ntralnego ogrzewania poprzez wymian\u0119 technologii kot\u0142owni-wykonanie pompy ciep\u0142a z cz\u0119\u015bciow\u0105 wymian\u0105 wewn\u0119trznej instalacji c.o. z grzejnikami i monta\u017cem urz\u0105dze\u0144 regulacyjnych. 3. Instalacja centralnego ogrz ewania w budynkach rehabilitacji i pralni 4. Docieplenie \u015bcian budynk\u00f3w rehabilitacji i pralni. Realizacja projek tu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w o 81,01%, redukcji emisji szkodliwych substancji do atmosfery redukcji CO2 o 30,4%, PM10-100%.Zadanie jest drugim etapem kompleksowego pr ogramu modernizacji energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej wykorzystywanych na cele prowadze nia zada\u0144 w zakresie edukacji i opieki spo\u0142ecznej przez Zgromadzenie Si\u00f3str \u015aw. El\u017cbiety Prowincja Toru\u0144sk a. Koszt zadania: 1 792 982,79 z\u0142.", "BENEFICJENT": "ZGROMADZENIE SI\u00d3STR \u015aW.EL\u017bBIETY, PROWINCJA TORU\u0143SKA", "TYTUL": "\u201eTermomodernizacja budynk\u00f3w Specjalnego O\u015brodka Wychowawczego na ul. Bydgoskiej 5 w Grudzi\u0105dzu prowadzonego przez Zgromadzenie Si\u00f3str \u015bw. El\u017cbiety\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "499971.15", "WARTOSC": "621700.01", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Projekt polega na jednoczesnym wdro\u017ceniu w klinice stomatologicznej trzech protoko\u0142\u00f3w leczenia schorze\u0144 w obr\u0119bie jamy ustnej oraz staw\u00f3w skroniowo-\u017cuchwowych tj. Digital Smile Design po\u0142\u0105czonej z kompleksow\u0105 diagnostyk\u0105 i rehabilitacj\u0105 pacjent\u00f3w z zaburzeniami staw\u00f3w skroniowo-\u017cuchwowych wed\u0142ug koncepcji okluzyjnej prof. Rudolfa Slavicka oraz ortodoncji wed\u0142ug koncepcji prof. Sadao Sato. Wykorzystanie tych protoko\u0142\u00f3w leczenia pozwoli na ca\u0142kowicie cyfrowe przygotowanie pacjent\u00f3w do kompleksowego leczenia protetycznego oraz ortodontycznego. Projekt w swoim zakresie wpisuje si\u0119 w inteligentne specjalizacje wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w obszarze specjalizacji opartej na wierno\u015bciach tj. zdrowie i turystyka zdrowotna oraz w specjalizacji opartej na technologiach tj. Technologie informacyjno-komunikacyjne (ICT). W rezultacie zaoferowane zostan\u0105 3 innowacyjne us\u0142ugi leczenia protetycznego i ortodontycznego tj.: protetyka wed\u0142ug Slavicka, ortodoncja wed\u0142ug Sato oraz rehabilitacja staw\u00f3w skroniowo-\u017cuchwowych. W ramach projektu zakupione zostan\u0105 specjalistyczne urz\u0105dzenia medyczne oraz zawansowane oprogramowanie. Projekt przyczyni si\u0119 do powstania 3 nowych miejsc pracy na stanowiskach Technik dentystyczny, Higienistka oraz Fizjoterapeuta/ rehabilitant.", "BENEFICJENT": "INDYWIDUALNA PRAKTYKA LEKARSKA LEKARZ DENTYSTA AGATA WIECZOREK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w Klinice Wieczorek innowacyjnej metody i protoko\u0142\u00f3w leczenia Digital Smile Design po\u0142\u0105czonej z kompleksow\u0105 diagnostyk\u0105 i rehabilitacj\u0105 pacjent\u00f3w z zaburzeniami staw\u00f3w skroniowo-\u017cuchwowych wg. koncepcji okluzyjnej prof. Rudolfa Slavicka oraz ortodoncji wed\u0142ug koncepcji prof. Sadao Sato.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "499942.11", "WARTOSC": "651900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie przez wnioskodawc\u0119 innowacyjnej technologii obr\u00f3bki materia\u0142\u00f3w protetycznych. W ramach projektu zakupiona zostanie innowacyjna frezarka dentystyczna umo\u017cliwiaj\u0105ca obr\u00f3bk\u0119 w 5-osiach nowoczesnych materia\u0142\u00f3w stosowanych w protetyce. Zastosowanie we frezarce innowacyjnego dla technologii protetyki stomatologicznej liniowego nap\u0119du magnetycznego i laserowej kontroli parametr\u00f3w modelowania pozwoli uzyska\u0107 najwy\u017csz\u0105 i nieosi\u0105gan\u0105 dotychczas w tej dziedzinie precyzj\u0119 wykonania element\u00f3w protetycznych.Sterowanie frezark\u0105 odbywa si\u0119 przy wsp\u00f3\u0142pracy nowatorskiego programu CAM, opracowanego dla potrzeb techniki dentystycznej. Program pozwala na pe\u0142ne wykorzystanie mo\u017cliwo\u015bci urz\u0105dzenia frezuj\u0105cego za pomoc\u0105 automatycznego, \u0142atwego w obs\u0142udze interfejsu u\u017cytkownika.Urz\u0105dzenie wraz z programem steruj\u0105cym stanowi\u0107 b\u0119dzie wielozadaniowy system produkcyjny przeznaczony dla laboratori\u00f3w protetycznych.Laboratorium uzyska pe\u0142n\u0105 samodzielno\u015b\u0107 produkcyjn\u0105 w zakresie frezowania, co istotnie poprawi organizacj\u0119 pracy zak\u0142adu, pozwoli prowadzi\u0107 kontrol\u0119 jako\u015bci produkcji na wszystkich jej etapach, istotnie skr\u00f3ci czas wykonania oraz spowoduje obni\u017cenie jego koszt\u00f3w.W wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia laboratorium uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykonywania implantologii stomatologicznej o najwy\u017cszym poziomie precyzji. Zastosowana technologia pozwoli na wykonanie produkt\u00f3w z ca\u0142ej gamy stosowanych wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie materia\u0142\u00f3w protetycznych. Wprowadzenie do oferty laboratorium udoskonalonych i nowych produkt\u00f3w, skr\u00f3cenie okresu realizacji oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 indywidualizacji zam\u00f3wie\u0144 pozwol\u0105 umocni\u0107 pozycj\u0119 laboratorium na obs\u0142ugiwanym aktualnie rynku oraz dotrze\u0107 z ofert\u0105 do nowych odbiorc\u00f3w.Zak\u0142adany wzrost popytu na produkty laboratorium, wspierany promocj\u0105 zak\u0142adu i jego produkt\u00f3w, b\u0119dzie zaspokajany dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu wydajno\u015bci przedsi\u0119biorstwa oraz nowozatrudnionemu personelowi.", "BENEFICJENT": "LABORATORIUM STOMATOLOGICZNE JAKUB BONIKOWSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego procesu obr\u00f3bki materia\u0142\u00f3w protetycznych przy zastosowaniu symultanicznej frezarki 5-osiowej z liniowym nap\u0119dem magnetycznym i laserow\u0105 kontrol\u0105 parametr\u00f3w modelowania w Laboratorium Stomatologicznym Jakuba Bonikowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.2}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1481832.56", "WARTOSC": "1743332.43", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJ. jest wzrost atrakcyjno\u015bci zawodowej 129 Uczni\u00f3w Technikum TEB w Grudzi\u0105dzu i Toruniu poprzez udzia\u0142 w dodatkowych kursach i sta\u017cach zaw. oraz wzrost umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych 8 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego przez udzia\u0142 w kursach w ramach proj. trwaj\u0105cego od 01.02.2020 do 31.08.2022r.GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 PROJ. stanowi:(1) 129 Uczni\u00f3w/Uczennic (29K, 100M) Technikum TEB Edukacja w Grudzi\u0105dzu i Toruniu kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunku TECHNIK INFORMATYK.(2) 8 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego na kierunku TINF (8M), w tym 5 z technikum w Toruniu oraz 3 z technikum w Grudzi\u0105dzu.W ramach proj. zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:(1) Podniesienie kompetencji i kwalifikacji zawodowych nauczycieli(2) Doradztwo edukacyjno-zawodowe(3) Dodatkowe szkolenia zawodowe dla uczni\u00f3w Technikum w Grudzi\u0105dzu(4) Dodatkowe szkolenia zawodowe dla uczni\u00f3w Technikum w Toruniu(5) Wysokiej jako\u015bci sta\u017ce zawodowe dla uczni\u00f3w Technikum w Grudzi\u0105dzu i ToruniuRealizacja niniejszego proj. rozwi\u0105zuje nast\u0119puj\u0105cy problem: deficyty w do\u015bwiadczeniu zawodowym i umiej\u0119tno\u015bciach praktycznych absolwent\u00f3w wchodz\u0105cych na rynek pracy.Efektem zrealizowania za\u0142o\u017ce\u0144 proj. nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy oraz zdobycie niezb\u0119dnego do\u015bwiadczenia zawodowego przez 129 Uczni\u00f3w/Uczennic Technikum TEB Edukacja w Grudzi\u0105dzu i Toruniu. Dzi\u0119ki realizacji proj.nast\u0105pi tak\u017ce wzrost umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji 8 nauczycieli kszta\u0142cenia zaw.W wyniku realizacji proj. nast\u0105pi podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia na kierunku Technik Informatyk w Technikum TEB Edukacja w Grudzi\u0105dzu i Toruniu i dostosowanie go do potrzeb lokalnego rynku pracy.", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "INFORMATYKA PRZYSZ\u0141O\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "457980.00", "WARTOSC": "538800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Celem g\u0142. jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej grupy docelowej tj.15 os.(min.8K) spraw. opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do l.3, p. utworzenie nowych m. w \u017c\u0142obku(1 nowa gr.,15 miejsc, w tym dost.do os.z niepe\u0142nospr) dzia\u0142.zg.z ust.o op.nad dz. do l.3 oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c.utrzym.dz. w nowopowst. grupie, w Grudzi\u0105dzu, w latach 2018-2020Grupa docelowa(GD)- to:-os. bezrob. lub os. bierne zaw. pozost. poza rynk.p. ze wzgl. na obow. opieki nad dz.do l.3, w tym os., kt\u00f3re przerw. karier\u0119 zaw.ze wzgl.na urodz.dz. lub przebywaj\u0105 na url.wych. w rozum.ust. z dnia 26 czerwca 1974 r.- K.pracy-7os. -os. pracuj\u0105ce, sprawuj\u0105ce op. nad dz. do l. 3- 8os.W zakresie GD:?wielko\u015b\u0107 wynika z potenc.infrastrukt?stos.% os. aktywnych do nieaktyw.zawod.-wynika ze statystyk dot. obszaru wojew.i gminyCele szczeg.:?Zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.Przewidziano 1 zad: Utworzenie nowych m.opieki nad dz.do lat 3,w tym dost.do niepe\u0142nos.zgodnie z ustaw\u0105 i pokryw.koszt\u00f3w bie\u017c.utrzyma.Bie\u017c.utrzym.obejmie:0wynag.opiekuna w \u017c\u0142ob.-Lider0koszty wy\u017cyw.dz.(z dost.diety do dz.z niepe\u0142.)-Partner(ze wzgl. na szczeg\u00f3l.do\u015bwiadcz)0najem0ogrzewanie0op\u0142aty(woda,pr\u0105d,gaz)0utrzymanie czysto\u015bciWska\u017aniki(g\u0142\u00f3wne rezultaty i prod. proj)wyra\u017caj\u0105 liczby:?os.opiekuj.si\u0119 dzie\u0107mi w w.do lat 3 obj\u0119tych wsparciem-15(8K)?utworz.miejsc opieki nad dzie\u0107mi w w. do l.3-15?os. kt. powr\u00f3ci\u0142y na ryn. pracy po przerwie zw.z urodz./ wychow. dziecka,po opuszczeniu progr.-8(4K)?os. pozost. bez pracy,kt. znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszcz. progr. -7(4K)?utworz. miejsc opieki nad dzie\u0107mi w w.do l.3,kt\u00f3re funkcj.po zako\u0144cz.proj-15Proj. przycz.si\u0119 do realiz. celu szczeg.5 dzia\u0142.8.4.1 poprzez otworz.nowego \u017c\u0142obka, umo\u017cliwiaj. aktywizacj\u0119 zawod. zw\u0142asz.K i powst.trwa\u0142ych, wysok.jakosci miejsc opieki z\u0142obkowej.Okres realizacji proj. od 2019-01-01 do 2020-12-31Warto\u015b\u0107 ca\u0142k.proj. 538 800 z\u0142Wysoko\u015b\u0107 dofinans. 457980 z\u0142", "BENEFICJENT": "\"OLAS\" \u0141UKASZ SCHREIBER", "TYTUL": "Nowe miejsca \u017c\u0142obkowe w Krainie Smerfa w Grudzi\u0105dzu - zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w dzieci do lat 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "422063.25", "WARTOSC": "496545.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Celem g\u0142. jest zwi\u0119kszenie aktywnosci zawodowej grupy docelowej tj.15 os. (min.8K) spraw. opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do l.3, p. utworzenie nowego \u017clobka(1 nowa gr.,15 miejsc, w tym dost.do os.z niepe\u0142nospr) dzia\u0142.zg.z ust.o op.nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cego utrzymania dzieci w nowopowst. grupie, w Grudzi\u0105dzu, w latach 2017-2019Grupa docelowa (GD) - to osoby fizyczne w wieku aktyw. zawod:? Wy\u0142\u0105czone z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawow.opieki nad dzie\u0107mi do lat 3-7 os(4 K-kobiety)? Powracaj\u0105ce na rynek pracy po urlopie macierzy\u0144.lub rodziciel- 8 os(4 K)W zakresie GD:? wielko\u015bc wynika z potenc.infrastrukt? stos.% os. aktywnych do nieaktyw.zawod. - wynika ze statystyk dot. obszaru wojew.i gminyCele szczeg\u00f3\u0142owe:? Zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u017c\u0142obk. w gminie p. utworzenie 15 nowych miejsc w l.2017-2019 w Grudzi\u0105dzu? Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci podj\u0119cia pracy w gm. p. 15 os. z GD poprzez pokrycie koszt\u00f3w utrzymania, w l.2017-2019 w Grudzi\u0105dzuPrzewidziano 1 zad: Utworzenie nowych m.opieki nad dz.do lat 3,w tym dost.do niepe\u0142nos.zgodnie z ustaw\u0105 i pokryw.koszt\u00f3w bie\u017c.utrzyma.Bie\u017c. utrzym.obejmie:0 wynag.opiekuna w \u017c\u0142ob.-Lider0 koszty wy\u017cyw.dzieci (z dost.diety do dz.z niepe\u0142.)-Partner(ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3l.do\u015bwiadcz)0najem0ogrzewanie0op\u0142aty(woda,pr\u0105d,gaz)0utrzymanie czysto\u015bciWska\u017aniki (g\u0142\u00f3wne rezultaty i produkty proj)wyra\u017caj\u0105 liczby:? os.opiekuj.si\u0119 dzie\u0107mi w w.do lat 3 obj\u0119tych wsparciem-15(8K)? utworz.miejsc opieki nad dzie\u0107mi w w. do l.3-15? os. kt. powr\u00f3ci\u0142y na ryn. pracy po przerwie zw.z urodz./ wychow. dziecka,po opuszczeniu progr.-8 (4K)? os. pozost. bez pracy,kt. znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszcz. progr. -7 (4K)? utworz. miejsc opieki nad dzie\u0107mi w w.do l.3,kt\u00f3re funkcj.po zako\u0144cz.proj-15Wska\u017anik specyficzny dla proj:?liczba funkcjonuj\u0105cych miejsc opieki nad dz.do l.3-15Proj. przycz.si\u0119 do realiz. celu szczeg.5 dzia\u0142.8.4.1 poprzez otworz.nowego \u017c\u0142obka, umo\u017cliwiaj. aktywizacj\u0119 zawod. zw\u0142asz.K i powst.trwa\u0142ych, wysok.jakosci miejsc opieki z\u0142obkowej.", "BENEFICJENT": "\"OLAS\" \u0141UKASZ SCHREIBER", "TYTUL": "Nowe miejsca \u017c\u0142obkowe w Krainie Smerfa w Grudzi\u0105dzu - zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w dzieci do lat 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.39}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-08-03", "DOFINANSOWANIE": "450680.62", "WARTOSC": "530212.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 poprzez utworzenie 14 miejsc w \u017c\u0142obku na terenie miasta i gminy Grudzi\u0105dz do 31.12.2022r. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu:- Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u2013 14 sztuk,- Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 14 os\u00f3b,oraz kluczowe wska\u017aniki rezultatu:- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu \u2013 8 os\u00f3b, w tym 6 kobiet, 2 m\u0119\u017cczyzn- Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 6 os\u00f3b (w tym 5 kobiet i 1 m\u0119\u017cczyzn).Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105:- osoby bezrobotne lub osoby bierne zawodowo pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym osoby, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105 na urlopie wychowawczym w rozumieniu Ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r. \u2013 Kodeks pracy \u2013 6 os\u00f3b;- osoby pracuj\u0105ce, sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 \u2013 8 os\u00f3b.W ramach przedmiotowego projektu zostanie zwi\u0119kszona liczba miejsc opieki nad dzieckiem w wieku do lat 3 w funkcjonuj\u0105cym ju\u017c \u017c\u0142obku w mie\u015bcie Grudzi\u0105dz, w kt\u00f3rym dost\u0119pnych b\u0119dzie 14 miejsc nowoutworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. Ponadto w ramach projektu zostanie zapewnione bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie nowo utworzonych miejsc w \u017c\u0142obku przez okres 24 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "\"ASILO\" TOMASZ JENDA", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w \u017c\u0142obku BAMBINO w Grudzi\u0105dzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "434980.17", "WARTOSC": "1146012.28", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest budowa jednostek wytwarzania energii elektrycznej (mikroinstalacji) w 53 budynkach mieszkalnych na terenie Gminy Grudzi\u0105dz oraz 1 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 Urz\u0119dzie Gminy Grudzi\u0105dz. Projekt zak\u0142ada tak\u017ce monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na potrzeby przygotowania c.w.u. w budynku UG. Projektem obj\u0119to 53 budynki mieszkalne po\u0142o\u017cone w miejscowo\u015bciach: Nowa Wie\u015b, Wa\u0142dowo Szlacheckie, Sztynwag, Skarszewy, Zakurzewo, Kobylanka, Bia\u0142y B\u00f3r, Ruda, Szynych, Marusza, \u015awierkocin, Ga\u0107, Brank\u00f3wka, Gogolin, Turznice, W\u0119growo, Rozgarty, Linarczyk oraz budynek UG w Grudzi\u0105dzu.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na terenie Gminy Grudzi\u0105dz poprzez zastosowanie instalacji fotowoltaicznych i kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w budynkach mieszkalnych i bud. u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wykorzystania OZE do produkcji energii elektrycznej i cieplnej w budynkach mieszkaniowych i u\u017cyteczno\u015bci publicznej, redukcji emisji zanieczyszcze\u0144, w szczeg\u00f3lno\u015bci dwutlenku w\u0119gla, zwi\u0119kszenia bezpiecze\u0144stwa energetycznego i obni\u017cenia koszt\u00f3w eksploatacyjnych ww. obiekt\u00f3w.Zainstalowana moc pojedynczej instalacji fotowoltaicznej nie przekracza\u0107 b\u0119dzie 10 kWp w przypadku budynk\u00f3w mieszkalnych i 40 kWp w przypadku budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Moc pojedynczej mikroinstalacji do produkcji energii cieplnej w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej nie przekracza 120kW.Inwestycja realizowana b\u0119dzie w roku 2018. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wynosi 1 140 698,04 z\u0142 brutto, koszty kwalifikowane wynosz\u0105 1 014 950,74 z\u0142, natomiast niekwalifikowane 125 747,30 z\u0142. Projekt cz\u0119\u015bciowo obj\u0119ty jest pomoc\u0105 publiczn\u0105 zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 3 wrze\u015bnia 2015 r. w sprawie udzielania pomocy na inwestycje w uk\u0142ady wysokosprawnej kogeneracji oraz promowanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w ramach regionalnych program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "Budowa mikroinstalacji prosumenckich w Gminie Grudzi\u0105dz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "543745.00", "WARTOSC": "639700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki", "OPIS": "Cel - zwi\u0119kszenie o 20 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w Grudzi\u0105dzu poprzez stworzenie dodatk. 20 miejsc w istniej\u0105cym Niepubli. Integrac. \u017b\u0142obku \"URWIS\" i umo\u017cliwienie powrotu do pracy matkom.Zostanie utworzonych 20 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka i miejsca te b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0142y 2 lata po zako\u0144. projektu ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych benef., dotacji z urz\u0119du miasta i wp\u0142at rodzic\u00f3w.Uczestniczki projektu to kobiety bezrobotne lub bierne zawodowo pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105 na urlopie wychowawczym w rozumieniu kodeksu pracy. (20 kobiet), w tym 20 matek dzieci niepe\u0142nosprawnych oraz 20 dzieci do lat 3, w tym 20 dzieci niepe\u0142nospr., zamieszka\u0142e na terenie Grudzi\u0105dza lub powiatu grudzi\u0105dzkiego (w rozumieniu KC).Dzia\u0142ania w projekcie b\u0119d\u0105 zgodne z ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 oraz z rozporz. MPiPS w sprawie wymaga\u0144 lokalowych i sanitarnych, jakie b\u0119dzie musia\u0142 spe\u0142nia\u0107 lokal, w kt\u00f3rym b\u0119dzie prowadzony \u017c\u0142obek Te same koszty zwi\u0105zane z bie\u017c\u0105cym funkcjonowaniem utworzonego lub dostosowanego do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami miejsca opieki w ramach projektu nie b\u0119d\u0105 jednocze\u015bnie finansowane z innych \u017ar\u00f3de\u0142, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci z resortowego Programu \u201eMALUCH+\"W okresie realizacji projektu i w okresie jego trwa\u0142o\u015bci nie wyst\u0105pi podw\u00f3jne finansowanie koszt\u00f3w w ramach projektu EFS w odniesieniu do tego samego miejsca opieki, tzn. koszty poniesione na sfinansowanie us\u0142ugi bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi (voucher) nie b\u0119d\u0105 wykazywane jednocze\u015bnie jako koszty utworzenia lub dostosowania do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.Co najmniej 80% koszt\u00f3w bezp. w projektu b\u0119d\u0105 na utworzenie i dostosowanie miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 do potrzeb dzieci zniepe\u0142nosprawno\u015bciami.W projekcie nie uj\u0119to wska\u017a efektywno\u015bci zatr. bowiem nie zawiera aktywizacji zawodowej", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI ANWISZ - S.C.", "TYTUL": "Bajkowy Zak\u0105tek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6122051.82", "WARTOSC": "8915452.45", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 150 zada\u0144 o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlanym przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maja na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w 2016 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "371280.00", "WARTOSC": "533400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Przedmiotem planowanego do realizacji projektu jest wdro\u017cenie innowacji produktowej w firmie Clima Komfort Sp. z o.o. w postaci kondensacyjnego osuszacza powietrza wyposa\u017conego w uk\u0142ad odszraniania oraz dodatkow\u0105 grza\u0142k\u0119 elektryczn\u0105, zapewniaj\u0105ce skuteczn\u0105 prac\u0119 urz\u0105dzenia w niskich temperaturach. Wyj\u0105tkowe jest przede wszystkim to, \u017ce nikt w Polsce nie produkuje kondensacyjnych osuszaczy powietrza. Sama produkcja kondensacyjnych osuszaczy to innowacja na skal\u0119 kraju, ale innowacyjny uk\u0142ad odszraniania zastosowany w osuszaczu to ju\u017c innowacja na skal\u0119 \u015bwiata.Aby uruchomi\u0107 w firmie Clima Komfort Sp. z o.o. wytwarzanie innowacyjnych produkt\u00f3w niezb\u0119dny jest zakup nast\u0119puj\u0105cych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych:- Gilotyny do blachy CNC z rozwijakiem,- Prasy kraw\u0119dziowej do blachy CNCkt\u00f3re to \u015brodki trwa\u0142e b\u0119d\u0105 ze soba powi\u0105zane funkcjonalnie i b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 realizacji innowacyjnej inwestycji. Poniesienie wydatk\u00f3w na ww. \u015brodki trwa\u0142e jest uzusadnione i niezb\u0119dne z punktu widzenia za\u0142o\u017ce\u0144 nowego produktu, kt\u00f3ry b\u0119dzie\u0105 charakteryzowa\u0107 si\u0119 okre\u015blonymi cechami, funkcjonalno\u015bciami i najwy\u017csz\u0105 jako\u015bci\u0105.Planowany zakres dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu: 1. przeprowadzenie procedury wyboru dostawc\u00f3w sprz\u0119tu, 2. podpisanie um\u00f3w z dostawcami sprz\u0119tu,3. dostawa, instalacja i uruchomienie urz\u0105dze\u0144,4. pr\u00f3by technologiczne i uruchomienie produkcji.", "BENEFICJENT": "CLIMA KOMFORT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Inwestycje w rzeczowe aktywa trwa\u0142e w celu wdro\u017cenia w firmie Clima Komfort Sp. z o.o. innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 produktowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "360464.60", "WARTOSC": "424076.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Podniesienie jako\u015bci nauczania w Technikum TEB Edukacja w Grudzi\u0105dzu (organ prowadz\u0105cy, jednostka organizacyjna Wnioskodawcy w woj.kujaw.-pomor.) przez podniesienie kompet. zawod. oraz wzrost atrakcyjno\u015bci zawod. 48 (40K/8M) uczni\u00f3w kierunku Fototechnik przez uczestnictwo w dodatkowych szkoleniach i sta\u017cach oraz wzrost kwalifik. zawodow. 1 nauczyciela kszta\u0142c. zawod.(1M) przez udzia\u0142 w kursach w ramach proj. trwaj\u0105cego od 1.04.2017 do 30.09.2018. Projekt realizowany w partnerstwie. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 kszta\u0142c. zawod., kt\u00f3rzy zdobyli kwalifikacje: 44(37K, 7M) Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 kszta\u0142c. zaw. obj\u0119tych wsparciem: 48(40K,8M) Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 kszta\u0142c. zaw. uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach zaw.: 48(40K, 8M) Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zaw., kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje: 1 Liczba szk\u00f3\u0142 wykorzystuj\u0105cych zakupione doposa\u017cenie: 1 GRUPA DOCELOWA: 48 uczni\u00f3w (40K/8M) kier. Fototechnik Technikum TEB Edukacja w Grudzi\u0105dzu i 1 nauczyciel (1M) kszta\u0142c. zaw. (os. zamieszka\u0142e w rozumieniu KC, ucz\u0105ce si\u0119 i/lub pracuj\u0105ce na obszarze woj. kujaw.-pomor.) Rekrutacja w dw\u00f3ch edycjach: 4.2017, 9.2017 WSPARCIE: Doradztwo zawodowe grupowe i indywidualne: wykorzystanie pozytywnie zwalidowanego produktu projektu innowacyjnego, uznanego r\u00f3wnie\u017c za innowacyjny na \u015bwiecie przez Regionaln\u0105 Sie\u0107 Tematyczn\u0105 (\u201dKszta\u0142towanie kompetencji personalnych i spo\u0142ecznych w szkole zawodowej drog\u0105 do sukcesu na rynku pracy\u201d) zrealizowanego w latach 2007-2013 w ramach EFS: 25h/ gr + 2h/UP Szkolenie zawodowe nauczyciela kszta\u0142c. zawodow.: kurs ADOBE ILLUSTRATOR -40h oraz kurs ADOBE PREMIERE PRO \u201364h Szkolenia dla UP: ADOBE ILLUSTRATOR \u201370h/gr oraz ADOBE PREMIERE PRO-100h/gr, szkolenia zako\u0144czone egzaminem i zdobyciem formalnego potwierdz. kwalifikacji, 3 gr x 15-18os/gr Doposa\u017cenie pracowni: zapotrzebowanie na sprz\u0119t zgodne z przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0105 szko\u0142y, zakup wyposa\u017cenia pracowni w zaw. Fototechnik. Sta\u017ce zawodowe dla 48 UP w wymiarze 150h/ UP u lokalnych pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zoom na kwalifikacje - wsparcie szkolnictwa zawodowego w TEB Edukacja na kierunku Fototechnik.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-07", "DOFINANSOWANIE": "357024.01", "WARTOSC": "421258.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "W wyniku realizacji przedmiotowego projektu zostanie utworzonych 25 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w Niepublicznym Przedszkolu \u201eMa\u0142y Ksi\u0105\u017c\u0119\u201d w Grudzi\u0105dzu. Prace inwestycyjne b\u0119d\u0105 polega\u0142y na rozbudowie istniej\u0105cego budynku przedszkola. Proj. ma na celu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug edukacyjnych w zakresie wychowania przedszkolnego poprzez utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego w Niepublicznym Przedszkolu \u201eMa\u0142y Ksi\u0105\u017c\u0119\u201d. Zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug przedszkolnych stanowi istotny element w\u0142\u0105czenia dzieci w \u017cycie spo\u0142eczne i przygotowuje najm\u0142odszych do dalszej edukacji. Osi\u0105gni\u0119cie powy\u017cszego celu przyniesie korzy\u015bci w skali ponadlokalnej, przyczyni si\u0119 bowiem do wzrostu jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci kszta\u0142cenia w plac\u00f3wkach wychowania przedszkolnego, przyczyniaj\u0105c si\u0119 tym samym do zwi\u0119kszenia potencja\u0142u spo\u0142eczno-gospodarczego regionu i wojew\u00f3dztwa. Wychowanie przedszkolne odgrywa znacz\u0105c\u0105 rol\u0119 w \u017cyciu ma\u0142ego cz\u0142owieka przek\u0142adaj\u0105c si\u0119 na jego p\u00f3\u017aniejszy rozw\u00f3j. Zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 wrodzonych predyspozycji rozwija si\u0119 intensywnie w\u0142a\u015bnie w wieku przedszkolnym. Na obszarze Gminy Miasto Grudzi\u0105dz oraz w jej s\u0105siedztwie istnieje du\u017ce zainteresowanie opiek\u0105 przedszkoln\u0105, wzrasta \u015bwiadomo\u015b\u0107 rodzic\u00f3w dotycz\u0105ca pozytywnego oddzia\u0142ywania wychowania przedszkolnego na dalszy rozw\u00f3j dziecka. Wnioskodawca w ramach prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci Niepublicznego Przedszkola \u201eMa\u0142y Ksi\u0105\u017c\u0119\u201d w Grudzi\u0105dzu dostrzeg\u0142 potrzeb\u0119 zwi\u0119kszenia liczby miejsc wychowania przedszkolnego o 25 miejsc w stosunku do dotychczasowej liczby.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE \"MA\u0141Y KSI\u0104\u017b\u0118\" JUSTYNA PIETRZAK", "TYTUL": "Rozbudowa istniej\u0105cego obiektu na potrzeby \u015bwiadczenia us\u0142ug wychowania przedszkolnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "334096.74", "WARTOSC": "747161.81", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa La Bell Sp. z o.o. poprzez wprowadzenie na rynek innowacyjnych w skali kraju biustonoszy dla kobiet po mastektomii. Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy La Bell poprzez wdro\u017cenie innowacji produktowej w zakresie innowacyjnych biustonoszy wspomagaj\u0105cych rekonwalescencj\u0119 kobiet po mastektomii. Cel ten wpisuje si\u0119 w cel dzia\u0142ania 1.6.2 RPO WK-P, kt\u00f3rym jest zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Dzi\u0119ki realizacji projektu, firma podniesie sw\u00f3j potencja\u0142 innowacyjny i uatrakcyjni swoj\u0105 ofert\u0119 produktow\u0105.Projekt stanowi odpowied\u017a na zidentyfikowane problemy w zakresie niskiego poziomu zastosowania innowacji w firmie La Bell oraz zapotrzebowanie rynkowe wynikaj\u0105ce z problem\u00f3w w zakresie dost\u0119pno\u015bci rehabilitacyjnie funkcjonalnej, a jednocze\u015bnie atrakcyjnej i estetycznej bielizny dla kobiet po zabiegu mastektomii.Produkowany biustonosz b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zastosowania specjalnego hydro\u017celowego materia\u0142u wspomagaj\u0105cego zabli\u017anianie si\u0119 ran po zabiegu. \u017bel ten mo\u017ce zapewni\u0107 fizyczn\u0105 ochron\u0119 przed zanieczyszczeniami, zapewni\u0107 wilgotne warunki gojenia, mo\u017ce on r\u00f3wnie\u017c zatrzyma\u0107 krwawienie oraz zapobiega\u0107 zaka\u017ceniu.Miseczki biustonoszy b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c wyposa\u017cone w kieszonki na protezy piersi, kt\u00f3re wype\u0142niaj\u0105 przestrze\u0144 po amputacji i s\u0105 dobierane we wsp\u00f3\u0142pracy z rehabilitantem i lekarzem w taki spos\u00f3b, aby w jak najwi\u0119kszym stopniu zniwelowa\u0107 utrat\u0119 sylwetki osoby po zabiegu.Opr\u00f3cz funkcji rehabilitacyjnych i protetycznych, produkty b\u0119d\u0105 cechowa\u0107 si\u0119 nowoczesnym designem i wyszukan\u0105 estetyk\u0105, aby oddzia\u0142ywa\u0107 r\u00f3wnie\u017c pozytywnie w psychicznym aspekcie procesu rekonwalescencji.Zakres projektu obejmuje zakup: automatycznej krojowni, komputerowego systemu przygotowania i produkcji, maszyny do szycia i ci\u0119cia rami\u0105czek. Ww. \u015brodki trwa\u0142e umo\u017cliwi\u0105 rozpocz\u0119cie produkcji innowacyjnego wyrobu, dotychczas nie wytwarzanego przez Wnioskodawc\u0119.", "BENEFICJENT": "LA BELL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci firmy La Bell Sp. z o.o. poprzez wprowadzenie na rynek innowacyjnych biustonoszy dla kobiet po mastektomii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "300475.00", "WARTOSC": "353500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "W ramach projektu przewidziano: - Zarz\u0105dzanie projektem - Zakup sprz\u0119tu medycznego defibrylator - 2 szt. respirator - 1 szt. aparat do podgrzewania p\u0142yn\u00f3w infuzyjnych - 2 szt. aparat do szybkiego przetaczania p\u0142yn\u00f3w - 1 szt. pulsoksymetr - 1 szt. analizator parametr\u00f3w krytycznych - 1 szt. elektryczne urz\u0105dzenie do ssania - 1 szt. zestaw do trudnej intubacji - 1 szt. zestaw do intubacji i wentylacji - 1 szt. aparat do powierzchownego ogrzewania pacjenta - 1 szt. - Promocja projektu", "BENEFICJENT": "REGIONALNY SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. DR W\u0141ADYS\u0141AWA BIEGA\u0143SKIEGO W GRUDZI\u0104DZU", "TYTUL": "Dofinansowanie zakupu sprz\u0119tu medycznego dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Regionalnym Szpitalu Specjalistycznym im. dr. W\u0142. Biega\u0144skiego w Grudzi\u0105dzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "294609.54", "WARTOSC": "294609.54", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO US\u0141UGOWE \"EKOBUD\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwo Produkcyjno Us\u0142ugowe \"EKOBUD\" Sp. z o.o. ul. Nad Torem 11, 86-300 Grudzi\u0105dz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-20", "DATA_START": "2017-06-15", "DOFINANSOWANIE": "278281.60", "WARTOSC": "495540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Projekt dotyczy zakupu (od wybranej zgodnie z zasadami konkurencyjno\u015bci) jednostki naukowo-badawczej \u2013 wykonawcy \u2013 us\u0142ugi polegaj\u0105cej na opracowaniu ca\u0142kowicie nowych na rynku materia\u0142\u00f3w budowlanych dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w prefabrykat\u00f3w oraz technologii ich produkcji, niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia opracowanych przez wnioskodawc\u0119 nowatorskich system\u00f3w konstrukcyjnych wznoszenia budynk\u00f3w niskoenergetycznych i pasywnych o tzw. lekkiej konstrukcji. U podstaw koncepcji le\u017cy idea wznoszenia budynk\u00f3w mieszkalnych niskoenergetycznych i pasywnych w (1) systemie wielkoblokowych element\u00f3w \u015bciennych izolacyjno-konstrukcyjnych oraz (2) systemie szkieletowej konstrukcji w izolacyjnych deskowaniach traconych. Obydwa zosta\u0142y opracowane przez in\u017cynier\u00f3w firmy Ekobud i znajduj\u0105 si\u0119 w fazie koncepcji. Dla ich wdro\u017cenia do praktyki gospodarczej firmy niezb\u0119dne jest przeprowadzenie stosownych bada\u0144 i opracowanie prefabrykat\u00f3w w postaci: - wielowarstwowych blok\u00f3w \u015bciennych z p\u0142yt styrobetonowych oraz p\u0142yt styropianowych (dla systemu nr 1), - p\u0142yt szalunku traconego (dla systemu nr 2). Zasoby w\u0142asne firmy - ludzkie i techniczne - nie s\u0105 jednak wystarczaj\u0105ce do przeprowadzenia niezb\u0119dnych bada\u0144 i prac rozwojowych dotycz\u0105cych: - szczeg\u00f3\u0142owych wytycznych dla opracowania procesu technologicznego obr\u00f3bki poszczeg\u00f3lnych komponent\u00f3w z kt\u00f3rych sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 ww. prefabrykaty, - szczeg\u00f3\u0142owych wytycznych dla opracowania procesu technologicznego produkcji samych prefabrykat\u00f3w, jak i zastosowania ich w ww. systemach wznoszenia budynk\u00f3w, - parametr\u00f3w technicznych (wytrzyma\u0142o\u015bciowych, termicznych, chemicznych itp.) jakie osi\u0105ga\u0107 musz\u0105 prefabrykaty dla wype\u0142nienia wymog\u00f3w odpowiednich norm i uzyskania certyfik", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWE \u201eEKOBUD\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Izolacyjno-konstrukcyjne wielkoblokowe elementy \u015bcienne oraz szkieletowa konstrukcja w izolacyjnych deskowaniach traconych przeznaczone do wznoszenia \u015bcian budynk\u00f3w niskoenergetycznych i pasywnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "267412.44", "WARTOSC": "267412.44", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ELPIGAZ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ELPIGAZ Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "258467.31", "WARTOSC": "258467.31", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ELEKTROBUD GRUDZI\u0104DZ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Elektrobud Grudzi\u0105dz sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "489598.25", "WARTOSC": "575997.95", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 46 niepracuj\u0105cych kobiet opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 zamieszka\u0142ych w powiecie grudzi\u0105dzkim,pow.golubskodobrzy\u0144skim lub m.Grudzi\u0105dz w okresie do 30.06.2018r oraz powr\u00f3t na rynek pracy 33 z nich. Celem g\u0142\u00f3wnym jest zapewnienie opieki nad dzieckiem do lat 3 (dla wszystkich 46UP) oraz poprawa stanu wiedzy na temat identyfikowania w\u0142asnych umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji i potrzeb zawodowych oraz zwi\u0119kszenie motywacji do ich rozwijania;nabycie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 na rynku pracy;zwi\u0119kszenie motywacji do dzia\u0142ania i zaufania we w\u0142asne si\u0142y (dla 23 UP).Dzia\u0142ania skierowane do kobiet bezrobotnych i biernych zawodowo maj\u0105 charakter kompleksowego wsparcia-wynika\u0107 b\u0119d\u0105 ze zidentyfikowanych potrzeb i obejm\u0105 niezb\u0119dne wsparcie aktywizacyjne w formie poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy oraz, w przypadku zidentyfikowania potrzeby uzyskania kwalifikacji wsparcie szkoleniowe. Z uwagi na specyficzn\u0105 grup\u0119 docelow\u0105,jak\u0105 s\u0105 kobiety opiekuj\u0105ce si\u0119 ma\u0142ymi dzie\u0107mi przewidziano pomoc Animatora Pracy, kt\u00f3ry na ka\u017cdym etapie wspomo\u017ce w dzia\u0142aniach aktywizuj\u0105cych .B\u0119dzie on dba\u0142 o motywacj\u0119 UP a w razie potrzeby zapewni tak\u017ce pomoc w rozwi\u0105zywaniu trudnych sytuacji \u017cyciowych.Ponadto przeprowadzi us\u0142ug\u0119 poradnictwa zawodowego oraz po\u015brednictwa pracy. Przygotuje on UP do poruszania si\u0119 po rynku pracy,pomo\u017ce sporz\u0105dzi\u0107 dokumenty aplikacyjne i przygotowa\u0107 si\u0119 do rozmowy kwalifikacyjnej. \u015arodki EFS w projekcie pozwol\u0105 na ograniczanie barier takich jak brak \u015brodk\u00f3w na op\u0142acenie opieki nad dzieckiem,brak lub za niskie kwalifikacje/kompetencje, czy niska motywacja do zmiany swojej sytuacji. Dzi\u0119ki tak zaplanowanym dzia\u0142aniom Uczestniczki w projekcie b\u0119d\u0105 mog\u0142y wr\u00f3ci\u0107 do pracy po urlopie macierzy\u0144skim lub zdoby\u0107 niezb\u0119dne kwalifikacje/kompetencje, aby uzyska\u0107 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "TOP-PROJEKT-KRZYSZTOF DERBISZEWSKI", "TYTUL": "Pracuj\u0105ca Mama", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "257972.00", "WARTOSC": "572770.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie w Bio-Ksel wynik\u00f3w prac B+R w celu wprowadzenia na rynek innowacyjnego, znacz\u0105co ulepszonego produktu (dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wprowadzenie na rynek innowacyjnych (nowych/ znacz\u0105co ulepszonych) rozwi\u0105za\u0144 produktowych, uprzednio nie wytwarzanych w zak\u0142adzie).Wnioskodawca zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 na istotne bariery w istniej\u0105cych na rynku urz\u0105dzeniach koagulologicznych, kt\u00f3re uniemo\u017cliwiaj\u0105 wykonywanie bada\u0144 na du\u017cej liczbie pr\u00f3bek i pacjent\u00f3w. Dost\u0119pne obecnie na rynku koagulometry wymagaj\u0105 du\u017cego udzia\u0142u pracownika wykonuj\u0105cego pomiar. Zastosowanie innowacyjnej technologii doprowadzi do uzyskania nast\u0119puj\u0105cych, znacz\u0105co ulepszonych cech produktu (innowacja produktowa):-blok segreguj\u0105cy, podaj\u0105cy i uk\u0142adaj\u0105cy pr\u00f3b\u00f3wki;-automat dozuj\u0105cy pr\u00f3b\u00f3wki (nowa konstrukcja podzespo\u0142u do przenoszenia pr\u00f3b\u00f3wek);-innowacyjny system sterowania modu\u0142ami, gwarantuj\u0105cy jednoczesn\u0105 prac\u0119 wielu blok\u00f3w (chwytaki i ig\u0142y dozuj\u0105ce);-tryb ci\u0105g\u0142ej pracy urz\u0105dzenia-mo\u017cliwo\u015b\u0107 dok\u0142adania nowych pr\u00f3bek w trakcie dzia\u0142ania analizatora;-innowacyjny rozk\u0142ad element\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w pomiarze;-innowacyjny system wykonywania wszystkich bada\u0144 na jednej pr\u00f3bce (ograniczenie zapotrzebowania na osocze pacjenta);-uniwersalny system sterowania urz\u0105dzeniem(uzupe\u0142nianie danych np. o parametry lek\u00f3w przeciwzakrzepowych nowej generacji);-innowacyjny system oczyszczania \u015bciek\u00f3w z uk\u0142ad\u00f3w urz\u0105dzenia;-autorski kszta\u0142t pr\u00f3b\u00f3wek i rak\u00f3w.Inwestycja jest zgodna z typem 1 projektu: \"Inwestycje w rzeczowe aktywa trwa\u0142e oraz warto\u015bci niematerialne i prawne zwi\u0105zane z dywersyfikacj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wprowadzenie na rynek innowacyjnych (nowych/ znacz\u0105co ulepszonych) rozwi\u0105za\u0144 produktowych, z wy\u0142\u0105czeniem us\u0142ug.Projekt zostanie zrealizowany w pomieszczeniach Wnioskodawcy,w Grudzi\u0105dzu, przy ul. Kaliowej. Przewidywany termin uruchomienia produkcji nowych wyrob\u00f3w to 01.2021r.", "BENEFICJENT": "\"BIO-KSEL\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R i uruchomienie produkcji innowacyjnego, automatycznego medycznego analizatora koagulologicznego, przez firm\u0119 Bio-Ksel z Grudzi\u0105dza.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "242030.79", "WARTOSC": "242030.79", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "HOTELE-RESTAURACJE JAN GRABI\u0143SKI, MAGDALENA DZIKOWSKA, MA\u0141GORZATA HERMA\u0143SKA S.C.", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Hotele-Restauracje Jan Grabi\u0144ski, Magdalena Dzikowska, Ma\u0142gorzata Herma\u0144ska s.c.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "230777.04", "WARTOSC": "271502.40", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Przedmiotem planowanego do realizacji projektu jest wdro\u017cenie innowacji us\u0142ugowej w Us\u0142ugowo-Handlowej Firmie Medycznej CALDENT Krzysztof Adamowicz polegaj\u0105cej na wdro\u017ceniu spersonalizowanego modelowania uk\u0142adu stomatognatycznego cz\u0142owieka w warunkach dysfunkcji. Wdro\u017cenie ww. innowacji zasadniczo zmieni proces \u015bwiadczenia us\u0142ug w zakresie spersonalizowanego modelowania uk\u0142adu stomatognatycznego w sytuacji dysfunkcji wspomagane komputerowo. Zakres rzeczowy projektu obejmuj\u0105cy zakup urz\u0105dze\u0144 medycznych niezb\u0119dnych z punktu widzenia za\u0142o\u017ce\u0144 nowej technologii i uzyskania rezultatu w postaci innowacyjnych us\u0142ug, w tym:1. Klinometr laboratoryjny wg dr Behrenda2. Klinometr stomatologiczny wg dr Behrenda3. Skaler4. Urz\u0105dzenie do znieczule\u0144 typu The Wand5. Skaner do modeli i wycisk\u00f3w oraz program cad Exocad6. St\u00f3\u0142 wibracyjny7. Urz\u0105dzenie do pr\u00f3\u017cniowego mieszania gipsu8. Urz\u0105dzenie do pr\u00f3\u017cniowego mieszania mas wyciskowych9. Obcinarka do gipsu10. Odstojnik do gipsu11. Przystawka do cementacji modeli i stojak12. 3 komplety Split cast13. Unit z osprz\u0119tem pozwoli na wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci firmy innowacji w zakresie tworzenia cyfrowego modelu biomechaniczny uk\u0142adu stomatognatycznego konkretnego pacjenta, kt\u00f3ry mo\u017ce zosta\u0107 wykorzystany do projektowania spersonalizowanej kompleksowej rehabilitacji protetycznej.Poprzez zakup ww. urz\u0105dze\u0144 oraz warto\u015bci niemat. i prawnych i wdro\u017ceniu ich do \u015bwiadczenia us\u0142ug firma Caldent wprowadzi do swojej oferty innowacyjne us\u0142ugi, kt\u00f3re s\u0105 stosowane na \u015bwiecie kr\u00f3cej ni\u017c 3 lata.Dzi\u0119ki zastosowaniu rozwi\u0105zania b\u0119d\u0105cego przedmiotem projektu zmniejszy si\u0119 w spos\u00f3b istotny ilo\u015b\u0107 nietrafionych ingerencji leczniczych oraz wykrywalno\u015b\u0107 przypadk\u00f3w z dysfunkcj\u0105 zaadaptowan\u0105 i niezaadaptowan\u0105. Opracowane rozwi\u0105zanie pozwoli r\u00f3wnie\u017c na bardzo precyzyjn\u0105 optymalizacj\u0119 repozycji \u017cuchwy, nie tylko bior\u0105c pod uwag\u0119 koncepcj\u0119 neuromi\u0119\u015bniow\u0105 czy gnatologiczn\u0105 (zaburze\u0144 wewn\u0105trzstawowych), ale r\u00f3wnie\u017c w pe\u0142ni koncepcj\u0119 estetyczn\u0105 czy estetyczno-funkcjonaln\u0105.", "BENEFICJENT": "US\u0141UGOWO-HANDLOWA FIRMA MEDYCZNA \"CALDENT\" KRZYSZTOF ADAMOWICZ", "TYTUL": "Zasadnicza zmiana procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug w zakresie spersonalizowanego modelowania uk\u0142adu stomatognatycznego w sytuacji dysfunkcji wspomagane komputerowo poprzez inwestycj\u0119 w \u015brodki trwa\u0142e w firmie Caldent Krzysztof Adamowicz.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "226914.12", "WARTOSC": "226914.12", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "IN\u017bBUD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA IN\u017bBUD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP.K.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "200000.00", "WARTOSC": "464912.68", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Projekt pn: Zakup sprz\u0119tu do bada\u0144 endoskopowych przewodu pokarmowego dla Regionalnego Szpitala Specjalistycznego im. dr. W\u0142. Biega\u0144skiego w Grudzi\u0105dzu polega\u0142 b\u0119dzie za zakupie niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia Pracowni Endoskopowej, kt\u00f3ry zast\u0105pi sprz\u0119t wyeksploatowany i wysoce awaryjny wyprodukowany w latach 2004-2009 roku. Zakup nowego sprz\u0119tu endoskopowego prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsz\u0105 i szybsz\u0105 diagnostyk\u0119 ambulatoryjn\u0105 oraz zmniejszy ilo\u015b\u0107 przyj\u0119\u0107 na oddzia\u0142y szpitalne. Ponadto sprz\u0119t endoskopowy najnowszej generacji pozwoli na innowacyjne metody diagnostyki (HDTV, obrazowanie w w\u0105skim \u015bwietle, u\u0142atwiaj\u0105ce szybsze i bezbolesne wykonanie badania).", "BENEFICJENT": "REGIONALNY SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. DR. W\u0141ADYS\u0141AWA BIEGA\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu do bada\u0144 endoskopowych przewodu pokarmowego dla Regionalnego Szpitala Specjalistycznego im. dr. W\u0142. Biega\u0144skiego w Grudzi\u0105dzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "200000.00", "WARTOSC": "300000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup wyposa\u017cenia do wybranych pracowni szkolnych w Zespole Szk\u00f3\u0142 Budowlanych i Plastycznych w Grudzi\u0105dzu.Beneficjentem projektu jest gmina-miasto Grudzi\u0105dz. Warto jednak\u017ce zaznaczy\u0107, \u017ce ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji, do ostatecznych beneficjent\u00f3w nale\u017cy zaliczy\u0107 u\u017cytkownik\u00f3w tj. uczni\u00f3w, gdy\u017c to oni najbardziej zyskaj\u0105 na realizacji inwestycji obj\u0119tej niniejszym Wnioskiem. Projekt b\u0119dzie realizowany w budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Budowlanych i Plastycznych w Grudzi\u0105dzu.G\u0142\u00f3wnym problemem zidentyfikowanym jest przede wszystkim niedostateczne wyposa\u017cenie s\u0142u\u017c\u0105ce do praktycznej nauki zawodu.G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest poprawa stanu wyposa\u017cenia s\u0142u\u017c\u0105cego do praktycznej nauki zawodu.Zakres rzeczowy i harmonogram inwestycji obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. Zakup i instalacja wyposa\u017cenia pracowni projektowania graficznego: 07.2020-10.20202. Zakup i instalacja wyposa\u017cenia pracowni fotografii artystycznej: 07.2020-10.20203. Zakup i instalacja wyposa\u017cenia pracowni rysunkowo-malarskiej: 07.2020-10.20204. Zakup i instalacja wyposa\u017cenia pracowni rze\u017aby: 07.2020-10.20205. Dzia\u0142ania promocyjne: 07.2020-10.2020", "BENEFICJENT": "GMINA-MIASTO GRUDZI\u0104DZ", "TYTUL": "Zakup wyposa\u017cenia do pracowni kszta\u0142cenia praktycznego w ZSBiP w Grudzi\u0105dzu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "922977.78", "WARTOSC": "1095132.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Celem proj. jest utworzenie modelowej szko\u0142y \u0107wicze\u0144, kt\u00f3ra ma stanowi\u0107 element sytemu dosk.nauczycieli oraz student\u00f3w.Jej zadaniem ma by\u0107 podniesienie komp. n-li poprzez popraw\u0119 funkcj.i zwi\u0119kszenie wykorzystania systemu wspomagania szk\u00f3\u0142 w zakresie rozwoju u uczni\u00f3w komp.kluczowych i umiej. uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy, obejmuj\u0105.: umiej.matemat.-przyrodn.,pos\u0142ugiwania si\u0119 j.obcymi(w tym j.polski dla cudzoziemc\u00f3w i os\u00f3b powracaj\u0105cych do Polski oraz ich rodzin),ICT, umiej.rozumienia kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, przedsi\u0119b.,krytyczne my\u015blenie, rozw. problem\u00f3w, umiej.uczenia si\u0119,umiej.pracy zespo\u0142owej w kontek\u015bcie \u015brodowiska pracy,jak r\u00f3wnie\u017c,nauczania eksperymentalnego oraz metod zindywidualizowanego podej\u015bcia do ucznia (01.IX.2019-31VIII.2021) Gr. docel. (100 UP) (K80,M20) 50 (K40/M10) student\u00f3w kier. pedag.dyr. i n-le szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w ramach Szko\u0142y \u0107wicze\u0144. Sk\u0142ad Sz\u0106w-Szko\u0142a wiod\u0105ca Niepubl. SP z Oddz. Integr. SPINAKER. Szko\u0142y wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce SP Steklin, Sztynwag,Rogo\u017ano, Wola Zawda,SP nr 5 z Oddz Integr. W\u0142oc\u0142awek, Trzylet.LO dla M\u0142odzi.z Oddz.Integracyj. ATS Grudzi\u0105dz. Zadania: utworzenie 1 szko\u0142y \u0107wicze\u0144 oraz przygotowanie kadry pedag.i trener\u00f3w do realiz. zada\u0144, diagnoza potrzeb n-li, utworzenie n 4 pracowni przedm. w ramach szko\u0142y \u0107wicze\u0144- j\u0119zyk.,matem.,przyrod,.TIK, wsparcie n-li i student\u00f3w w realizacji zada\u0144 w czterech obszarach oraz w zakresie ICT-TIK, metod zindywidual. podej\u015bcia do ucznia,. wsparcia uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych, wsp\u00f3\u0142pr. z instytucj\u0105 kultury w celu w/w zada\u0144. Partnerzy proj. Wy\u017csza Szko\u0142a Demkracji, CDN, Niepubliczna Poradnia Psychologiczno-Pedagogiczna, Biblioteka Miejska filia pedagogiczna. Warto\u015b\u0107 proj. Rezultaty: przeszkolenie 100 UP (K80M20) oraz obj\u0119cie wsparciem 50 student\u00f3w ( K40/M10) utworzenie 4 pracowni przedmiotowych, 4 sieci samokszta\u0142cenia, punktu doradztwa metodycz.oprac. wzorcowych scenariuszy zaj\u0119\u0107, 4 rodzaj\u00f3w mat. dyd., zorg 2 konferencji metod., wizyty studyjnej.", "BENEFICJENT": "GRUDZI\u0104DZKIE CENTRUM EDUKACJI ABAK S.C.", "TYTUL": "SPINAKER - Szko\u0142a \u0106wicze\u0144 dla Miasta Grudzi\u0105dza, W\u0142oc\u0142awka oraz powiat\u00f3w grudzi\u0105dzkiego, toru\u0144skiego i lipnowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1261944.00", "WARTOSC": "1484640.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Celem proj.jest wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawod.pracowUMWK-P, wypracowanie odpowiednich zach.prozdrowotnych oraz promowanie aktywnego sty.\u017cycia. Dzi\u0119ki realizacji proj.zostanie osi\u0105gni\u0119ty rezultat w postaci liczby os, kt\u00f3re po opuszczeniu progr.kontynuowa\u0142y zatrudnienie oraz produkt w postaci liczby os\u00f3.pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie.Grup\u0119 docelow\u0105 tworz\u0105 wszystkie oso. pracuj\u0105ce w UMWK-P na podstawie umowy o prac\u0119. Liczba prac.wskazana jako uczest.odpowiada liczbie pracowni, kt\u00f3rzy pozytywnie odpowiedzieli na ankiet\u0119 dotycz\u0105c\u0105 stanu zdrowia(ok. 300os)skierowan\u0105 do wszystkich pracownik\u00f3w. Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w proj.maj\u0105 pracownicy niepe\u0142no., o sta\u017cu pracy w UMWK-P mini7 at oraz powy\u017cej50r.\u017cycia .W ramach Progr.zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania i narz\u0119dzia s\u0142u\u017c\u0105ce do ich zrealizowania: wdro\u017cenie prog.opracowanego przez UMWK-P dotycz\u0105cego eliminowania zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w miejscu pracy; indywi.badania (m.in.badania wydolno\u015bciowe)(300os.na rozpocz\u0119cie udzia\u0142u w proje.); zakup mat. sport.s\u0142u\u017c\u0105cych uczest.proj.300os;zaj\u0119cia sport w obiektach sport-rekreac.na terenie ca\u0142ego wojew. (mini raz w tyg)\u2013imienna karta sport.z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wyboru przez pracownika czasu i miejsca 300os; zainstalowanie aplik. wy\u015bwietlaj\u0105cej powiadomienia o konieczno\u015bci robienia przerw,w okre\u015blonym przedziale czasowym, w celu oderwania wzroku od ekranu i rozlu\u017anienia mi\u0119\u015bni-300os.G\u0142\u00f3wny produkt proj.stanowi liczba os. pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, obj\u0119tych wsparciem w progr(300os).G\u0142\u00f3wny rezultat proj.stanowi liczba os., kt\u00f3re po opuszczeniu progr.podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie(300os).", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Zdrowi i aktywni w pracy 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-03-30", "DOFINANSOWANIE": "142601.58", "WARTOSC": "261275.60", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Wnioskodawca poprzez realizacje projektu pragnie wdro\u017cy\u0107 innowacyjn\u0105 technologie leczenia nietrzymania moczu. Wdro\u017cenie technologii odb\u0119dzie si\u0119 w wyniku zakupu systemu laserowego CO2 SMARTXIDE.", "BENEFICJENT": "FEMICARE MAGDALENA CZY\u017bO", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego laserowego systemu CO2 do zabieg\u00f3w z zakresu ginekologii estetycznej oraz leczenia nietrzymania moczu w Femicare Magdalena Czy\u017co w Grudzi\u0105dzu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.48}, {"DATA_KONIEC": "2016-02-29", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "131949.30", "WARTOSC": "138894.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie przy udziale lokalnej spo\u0142eczno\u015bci Lokalnej Strategii Rozwoju, kt\u00f3ra zostanie przyj\u0119ta przez Stowarzyszenie Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \u201eGrudzi\u0105dzki Spichlerz\u201d oraz przedstawiona w konkursie na wyb\u00f3r LSR og\u0142oszonym przez Zarz\u0105d Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego na podstawie art. 6 Ustawy o rozwoju lokalnym z udzia\u0142em lokalnej spo\u0142eczno\u015bci z dnia 20 lutego 2015 r. Realizacja projektu jest zasadna z uwagi na to, \u017ce opracowanie a nast\u0119pnie realizacja LSR na obszarze miasta Grudzi\u0105dza pozwoli na wzrost aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej jego mieszka\u0144c\u00f3w (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym), co mo\u017cliwe b\u0119dzie przy wykorzystaniu wsparcia (m.in. dotycz\u0105cego wdra\u017cania rozwi\u0105za\u0144 z obszaru aktywnej integracji o charakterze \u015brodowiskowym) oferowanego w ramach Dzia\u0142ania 11.1 W\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne na obszarach obj\u0119tych LSR Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego na lata 2014-2020 i stanowi szans\u0119 na z\u0142agodzenie zdiagnozowanych problem\u00f3w spo\u0142eczno-gospodarczych miasta. Planowana jest realizacja szeregu dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re zapewni\u0105 szeroki udzia\u0142 lokalnej spo\u0142eczno\u015bci w opracowaniu LSR metod\u0105 partycypacyjn\u0105 (funkcjonowanie Biura konsultacji, organizacja trzech spotka\u0144 konsultacyjnych w ramach tworzenia sieci kontakt\u00f3w w celu przygotowania i wdro\u017cenia LSR, efektywna akcja promocyjno-informacyjna dot. idei RLKS oraz LSR). Wnioskodawca zapewni do realizacji projektu personel o wysokich kwalifikacjach oraz realizacj\u0119 wszystkich dzia\u0142a\u0144 zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn.", "BENEFICJENT": "GRUDZI\u0104DZKIE CENTRUM CARITAS IM. B\u0141OGOS\u0141AWIONEJ JUTY", "TYTUL": "Pomoc na wsparcie przygotowawcze realizowane przez Grudzi\u0105dzkie Centrum Caritas na obszarze miasta Grudzi\u0105dz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.37}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "594436.18", "WARTOSC": "699336.69", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJ. jest wzrost atrakcyjno\u015bci zawodowej 130 Uczni\u00f3w Technikum TEB w Grudzi\u0105dzu i Bydgoszczy poprzez udzia\u0142 w dodatkowych kursach i sta\u017cach zaw. oraz wzrost umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych 8 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego przez udzia\u0142 w kursach w ramach proj. trwaj\u0105cego od 01.09.2020 do 31.08.2023r.GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 PROJ. stanowi:(1) 130 Uczni\u00f3w/Uczennic Technikum TEB Edukacja w Grudzi\u0105dzu i Bydgoszczy kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunkach:TECHNIK US\u0141UG FRYZJERSKICH \u2013 45 os\u00f3b;TECHNIK INFORMATYK \u2013 48 os\u00f3b;TECHNIK FOTOGRAFII I MULTIMEDI\u00d3W \u2013 37 os\u00f3b(2) 8 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego na kierunku TI oraz TUF, w tym 5 z technikum w Bydgoszczy oraz 3 z technikum w Grudzi\u0105dzu. W ramach proj. zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:(1) Podniesienie kompetencji i kwalifikacji zawodowych nauczycieli(2) Doradztwo edukacyjno-zawodowe(3) Dodatkowe szkolenia zawodowe dla uczni\u00f3w kierunku TECHNIK US\u0141UG FRYZJERSKICH Technikum w Grudzi\u0105dzu(4) Dodatkowe szkolenia zawodowe dla uczni\u00f3w kierunku TECHNIK INFORMATYK Technikum w Bydgoszczy(5) Dodatkowe szkolenia zawodowe dla uczni\u00f3w kierunku TECHNIK FOTOGRAFII I MULTIMEDI\u00d3W Technikum w Bydgoszczy(6) Wysokiej jako\u015bci sta\u017ce zawodowe dla uczni\u00f3w Technikum w Grudzi\u0105dzu i BydgoszczyRealizacja niniejszego proj. rozwi\u0105zuje nast\u0119puj\u0105cy problem: deficyty w do\u015bwiadczeniu zawodowym i umiej\u0119tno\u015bciach praktycznych absolwent\u00f3w wchodz\u0105cych na rynek pracy.Efektem zrealizowania za\u0142o\u017ce\u0144 proj. nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy oraz zdobycie niezb\u0119dnego do\u015bwiadczenia zawodowego przez 130 Uczni\u00f3w/Uczennic Technikum TEB Edukacja w Grudzi\u0105dzu i Bydgoszczy. Dzi\u0119ki realizacji proj.nast\u0105pi tak\u017ce wzrost umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji 8 nauczycieli kszta\u0142cenia zaw.W wyniku realizacji proj. nast\u0105pi podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia na kierunkach obejmowanych wsparciem w Technikum TEB Edukacja w Grudzi\u0105dzu i Bydgoszczy i dostosowanie go do potrzeb lokalnego rynku pracy", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zawodowcy w TEB Edukacja w Bydgoszczy i Grudzi\u0105dzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-04-07", "DOFINANSOWANIE": "916470.00", "WARTOSC": "1078200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Celem projektu jest wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej pracownik\u00f3w UMWK-P, wypracowanie odpowiednich zachowa\u0144 prozdrowotnych oraz promowanie aktywnego stylu \u017cycia.Dzi\u0119ki realizacji projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty rezultat w postaci liczby os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu kontynuowa\u0142y zatrudnienie oraz produkt w postaci liczby os\u00f3b pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie.Grup\u0119 docelow\u0105 tworz\u0105 wszystkie osoby pracuj\u0105ce w UMWK-P na podstawie umowy o prac\u0119. Liczba pracownik\u00f3w wskazana jako uczestnicy odpowiada liczbie pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy pozytywnie odpowiedzieli na ankiet\u0119 dotycz\u0105c\u0105 stanu zdrowia (ok. 270 os\u00f3b) skierowan\u0105 do wszystkich pracownik\u00f3w. Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 pracownicy niepe\u0142nosprawni, o sta\u017cu pracy w UMWK-P minimum 5 lat oraz powy\u017cej 50. roku \u017cycia. W ramach Programu zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania i narz\u0119dzia s\u0142u\u017c\u0105ce do ich zrealizowania: 1. doradztwo i diagnoza stanu zdrowia:\u2022 indywidualne konsultacje z fizjoterapeut\u0105,\u2022 badanie przeprowadzone przez fizjoterapeut\u0119,\u2022 indywidualne konsultacje z dietetykiem2. poprawa stanu zdrowia i promocja aktywno\u015bci fizycznej:\u2022 masa\u017ce klasyczne/lecznicze,\u2022 zaj\u0119cia fizyczne w obiektach sportowo-rekreacyjnych.G\u0142\u00f3wny produkt projektu stanowi liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, obj\u0119tych wsparciem w programie (270 os\u00f3b).G\u0142\u00f3wny rezultat projektu stanowi liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie (270 os\u00f3b).", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "\"Zdrowi i aktywni w pracy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "84999.99", "WARTOSC": "100000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "CELEM PROJEKTU jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w Niepublicznej Szkole Podstawowej nr 1 w Grudzi\u0105dzu poprzez udzia\u0142 56 uczni\u00f3w w zaj\u0119ciach rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne na rynku pracy oraz podniesienie kompetencji 10 nauczycieli do 30.09.2020 r.DOCELOWE WSKA\u0179NIKI jakie planuje si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 w realizowanym projekcie to m.in.:- liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne \u2013 1,- liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 10,- liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w programie w zakresie rozwijania komp. kluczowych \u2013 56,- liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem z zakresu TIK w programie - 10- liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wyposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 1,- liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracowanie przedmiotowe zosta\u0142y doposa\u017cone w programie \u2013 1,GRUPA DOCELOWA - projekt skierowany jest do 56 uczni\u00f3w (28K, 28M.) z obszaru Miasta Grudzi\u0105dz oraz 10 (7K,3M) nauczycieli z Niepublicznej Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Grudzi\u0105dzu (dalej NSP1 w Grudzi\u0105dzu)ZADANIA \u2013 zaj\u0119cia dodatkowe dla uczni\u00f3w; wsparcie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, w tym wsparcie uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi; zaj\u0119cia w oparciu o metod\u0119 eksperymentu; podniesienie kompetencji nauczycieli; doposa\u017cenie NSP1 m.in. w materia\u0142y dydaktyczne, narz\u0119dzia TIK.", "BENEFICJENT": "MA\u0141GORZATA MODLIBORSKA I MAGDALENA TUSZY\u0143SKA PROWADZ\u0104CE DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 W FORMIE SP\u00d3\u0141KI CYWILNEJ \"M.M.EDU\" M. MODLIBORSKA, M. TUSZY\u0143SKA S.C.", "TYTUL": "M\u0142odzi odkrywcy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "402175.37", "WARTOSC": "473147.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt ukierunkowany jest na popraw\u0119 sytuacji 70 os\u00f3b (w tym 42 K i 28 M) w wieku min. 30 lat z terenu Torunia, Grudzi\u0105dza, W\u0142oc\u0142awka i Inowroc\u0142awiaProjekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.10.2019 do 31.03.2021 r. Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia u 70 os. zatrudnionych na um. kr\u00f3tkoterminowych i pracuj\u0105cych w ramach um. cywilno-prawnych (35 os.) oraz ubogich pracuj\u0105cych (35 os.), poprzez zidentyfikowanie indywid. potrzeb i predysp. uczestnik\u00f3w proj. oraz dostosowanie kompleksowej \u015bcie\u017cki wsparcia do potrzeb uczestnika. W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. Indywidualna diagnoza uczestnik\u00f3w projektu (opracowanie IPD z doradc\u0105 zawodowym),2. Wsparcie w postaci szkole\u0144 zawodowych prowadz\u0105cych do nabycia kwalifikacji i kompetencji dostosowanych do indywidualnych predyspozycji i potrzeb uczestnika projektu, obj\u0119te stypendium szkoleniowym.3. Po\u015brednictwo pracy w celu zwi\u0119kszania szans uczestnik\u00f3w i monitorowania rynku pracy.Wsparcie w ramach proj. b\u0119dzie dostosowane do indyw. potrzeb UP, wynikaj\u0105cych z ich indywidualnego stanu wiedzy, do\u015bw., zdolno\u015bci i predysp. do wykonywania danego zawodu. Wsparcie polega\u0107 b\u0119dzie na indyw., a zarazem kompleksowej pomocy, obligatoryjnym opracowaniu IPD, dobraniu w\u0142a\u015bciwej \u015bcie\u017cki wsparcia, zdiagnozowaniu potrzeb i potencja\u0142u os\u00f3b, kt\u00f3rym jest udzielane wsparcie. Uczestnikom projektu mo\u017ce zosta\u0107 przyznane w ramach proj. wsparcie towarzysz\u0105ce w postaci zwrotu koszt\u00f3w dojazdu. Zadania zaplanowane w proj. maj\u0105 na celu zniwelowanie trudnej, cz\u0119sto wieloprzyczynowej niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, opisanej w diagnozie. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z indywidualnej i kompleksowej \u015bcie\u017cki wsparcia pozwoli cz\u0119\u015bci uczestnik\u00f3w zdoby\u0107 kompetencje i kwalif., poprawi\u0107 swoj\u0105 sytuacj\u0119 w sensie efekt. zawodowej ( 18%), zgodnie ze wska\u017anikami okre\u015blonymi w pkt C3 wniosku.", "BENEFICJENT": "VOBACOM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zainwestuj w siebie - nie b\u00f3j si\u0119 zmian", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "74712.55", "WARTOSC": "135841.01", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany od listopada 2017r. do czerwca 2018r. Inwestycja polega na utworzeniu laboratorium badawczego w przedsi\u0119biorstwie CALDENT KRZYSZTOF ADAMOWICZ w celu prowadzenia bada\u0144 rozwojowych w zakresie dysfunkcji uk\u0142adu stomatognatycznego, w wyniku kt\u00f3rych zostan\u0105 wdro\u017cone dwie innowacyjne w skali \u015bwiata us\u0142ugi, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na popraw\u0119 konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa.Inwestycja polega na zakupie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych, niezb\u0119dnych do utworzenia laboratorium badawczego, kt\u00f3re musi zosta\u0107 wyposa\u017cone w nast\u0119puj\u0105ce urz\u0105dzenia:1. Artykulator;2. Stolik sieczny do artykulatora;3. Transfery do \u0142uk\u00f3w do artykulatora;4. Oliwki douszne do artykulatora;5. Klucz do kalibracji do artykulatora;6. Aparat Freecorder;7. Przystawka C.A.R. \u2013 do freecordera.Aparatura zostanie umieszczona w wydzielonym pomieszczeniu, kt\u00f3re b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142o rol\u0119 laboratorium badawczego.W wyniku przeprowadzenia bada\u0144 rozwojowych z zakresu diagnostyki dysfunkcji uk\u0142adu stomatognatycznego (w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu), powstan\u0105 2 procedury, kt\u00f3re pozwol\u0105 na wprowadzenie do oferty 2 nowych us\u0142ug, innowacyjnych w skali \u015bwiata:1. Precyzyjne zaplanowanie parametr\u00f3w aparatu okluzyjnego z uwzgl\u0119dnieniem repozycji w stawach \u017cuchwowych cz\u0142owieka.2. Kontrola wychodz\u0105cej pracy protetycznej z pracowni technicznej, przed oddaniem pacjentowi z dysfunkcj\u0105, zgodnie z ustalonymi standardami kontroli jako\u015bci.", "BENEFICJENT": "US\u0141UGOWO - HANDLOWA FIRMA MEDYCZNA \"CALDENT\" KRZYSZTOF ADAMOWICZ", "TYTUL": "Utworzenie laboratorium badawczego w firmie CALDENT Krzysztof Adamowicz w celu prowadzenia bada\u0144 rozwojowych w zakresie dysfunkcji uk\u0142adu stomatognatycznego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-02-17", "DOFINANSOWANIE": "67882.50", "WARTOSC": "135765.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz", "OPIS": "Wnioskdoawc\u0105 projektu jest Niepubliczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Euromedica sp. z o.o. w Grudzi\u0105dzu. W ramach projektu przewidziano przede wszystkim zakup nowoczesnego aparatu USG echo, dzia\u0142ania promocyjne, a tak\u017ce w ramach prac przygotowawczych: sporz\u0105dzenie studium wykonalno\u015bci projektu oraz uzyskanie opinii o celowo\u015bci inwestycji. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug zdrowotnych w zakresie diagnostyki ultrasonograficznej.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ EUROMEDICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Doposa\u017cenie Niepublicznego Zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej Euromedica sp. z o.o. w Grudzi\u0105dzu poprzez zakup aparatu ultrasonograficznego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 35162245.44}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 18762601.65}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13852536.46}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9278382.200000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5350829.11}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 3995845.95}, {"name": "Technika", "value": 3768322.0400000005}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3510913.3599999994}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3365133.48}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3112370.14}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 3090748.49}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 2979776.42}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 2856663.3999999994}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2622836.74}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 2601962.2300000004}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2399610.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2311220.8299999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 2024082.7399999998}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1848922.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1798938.38}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 1441622.76}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1355766.8399999999}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 1174101.48}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1130649.7799999998}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 1049957.3599999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1000003.9499999998}, {"name": "Gimnazja", "value": 825706.3099999999}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 744672.82}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 647115.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 619189.71}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 614138.36}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 610285.5000000001}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 577870.94}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 488965.79000000004}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 466834.66}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 463582.01999999996}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 416894.18}, {"name": "O\u015brodki informacji turystycznej", "value": 396588.99999999994}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 386857.44}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 363223.54}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 344009.51}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 330475.10000000003}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 321195.2299999999}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 242740.14}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 230839.19999999998}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 206691.89}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 205031.42}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 177814.42999999996}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 165754.58}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 144169.17}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 139712.52}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 136814.4}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 128775.4}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 104230.03}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 98043.70000000001}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 95032.57000000002}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 91767.13}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 85674.92}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 81029.20999999999}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 74431.13}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 72673.37}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 65633.11}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 61466.99}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 59640.97}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 59447.96000000001}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 54357.03}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 53456.84}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 38658.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 31679.020000000004}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 30784.11}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 29698.249999999996}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 24333.23}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 21658.32}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 20496.36}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18654.26}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 17900.61}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 17879.37}, {"name": "Cmentarze", "value": 9000.0}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 8265.83}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 8060.099999999999}, {"name": "Prace geodezyjno-urz\u0105dzeniowe na potrzeby rolnictwa", "value": 7995.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 5358.99}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 4979.99}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 4044.98}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 3900.0}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 3200.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1976.58}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 1349.72}, {"name": "Pa\u0144stwowy Fundusz Rehabilitacji Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych", "value": 740.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 70094674.91}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 33190020.14}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5902938.39}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 4560407.68}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3104550.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 3026574.09}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 2921332.74}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2359487.89}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 2211395.72}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 640305.76}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 413536.85}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 329775.84}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 181600.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 180200.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 153210.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 131305.18}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 113753.83}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 99377.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 77143.37}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 67316.53}, {"name": "Technika", "value": 66488.68}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 44108.869999999995}, {"name": "Gimnazja", "value": 35825.42}, {"name": "Przedszkola", "value": 33398.29}, {"name": "Pomoc dla cudzoziemc\u00f3w", "value": 31400.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 28797.12}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 22142.28}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 20081.75}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 18512.99}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 14390.61}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 13020.94}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 9377.89}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 8909.34}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8248.34}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 7780.64}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 6841.44}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 5680.9}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3300.0}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 2907.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2580.33}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 1994.78}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1900.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1324.15}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 1149.62}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 1000.0}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 1000.0}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 652.0899999999999}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 612.32}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 338.15}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 184.39}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 170.22}, {"name": "O\u015brodki informacji turystycznej", "value": 161.89}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 123.9}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 120.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 100.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 100.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 5110256.91}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3122521.78}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1784384.54}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1613023.1}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1448809.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1191126.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 913013.99}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 713187.21}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 427162.81000000006}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 349768.3}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 317228.35}, {"name": "Technika", "value": 200000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 174418.91999999998}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 117250.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 78998.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 39360.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 37644.6}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 27999.67}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 10000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 9778.5}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 18544299.36}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2083472.9}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 833173.49}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 662618.93}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 155227.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 55104.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36732.59}, {"name": "Technika", "value": 4600.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 8632600.03}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1103963.21}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 633355.1}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 116932.78}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 47833.7}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 13776.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6482.23}, {"name": "Technika", "value": 934.8}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 49613517.3}, {"name": "Technika", "value": 19950299.82}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 18075353.72}, {"name": "Przedszkola", "value": 15481848.069999998}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14257785.569999998}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 11132882.96}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 8007801.22}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6648542.34}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 6398718.03}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 5602992.51}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 5496218.78}, {"name": "Gimnazja", "value": 5210282.9799999995}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4828303.37}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 4773576.48}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 4469349.68}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 3544827.0700000003}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 3361636.95}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 3080994.35}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2938295.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2832464.2100000004}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2790549.4699999997}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2621182.0300000003}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 2555495.4000000004}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 1969152.2200000002}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1548325.77}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 1503212.1}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1352920.44}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 1219208.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1115085.7999999998}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1036588.5}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 925067.0999999999}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 890771.12}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 860744.21}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 755704.94}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 729565.25}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 626149.9299999999}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 605937.0599999999}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 522831.65}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 439673.52}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 380208.23}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 363791.5}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 330416.35000000003}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 290141.2}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 262084.33}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 181584.71}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 165848.72999999998}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 145463.08}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 105313.54000000001}, {"name": "Pa\u0144stwowy Fundusz Rehabilitacji Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych", "value": 91219.84}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 81562.13}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 81341.43}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 76841.47}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 76470.84}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 37860.25}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 19620.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 19595.23}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 19478.0}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 14924.84}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 12396.85}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 7093.799999999999}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 7085.15}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 5845.59}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2148.75}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1888.33}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 497.35}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 204.6}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 7965958.46}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5867838.66}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 5624952.56}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3416177.88}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3277749.53}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 2915920.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 2907343.19}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2807497.25}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2705139.0}, {"name": "Muzea", "value": 2234330.0}, {"name": "Specjalne o\u015brodki wychowawcze", "value": 2065314.13}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 1911595.1}, {"name": "Technika", "value": 1850199.71}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1740000.0}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 1635507.51}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1589289.2100000002}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1242525.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 990191.34}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 483055.35}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 419416.36}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 400907.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 369961.24}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 363442.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 314000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 144213.85}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 128040.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 61140.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 60916.33}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 41067.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 39600.0}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 22470.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120520.95000000001}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 58455.56}, {"name": "Technika", "value": 28294.809999999998}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 15063.3}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 14404.99}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7328.01}, {"name": "Gimnazja", "value": 7183.8}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5786.84}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Technika", "value": 415121.13000000006}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 103052.66}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 85602.91}, {"name": "Gimnazja", "value": 36654.03}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 26370.3}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 16090.61}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 10167.89}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 5838.1}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3028.06}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74120.59999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 26091.18}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 10275.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 15944.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10639.169999999998}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1293.23}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 1186.8700000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7815.23}, {"name": "Technika", "value": 3419.86}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 1030.25}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 534.3800000000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 92.76}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15125000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 4756619.72}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 115362.77}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 111698.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 19711.46}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 15000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13572.1}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_01", "value": 124775.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7750000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 742965.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 349649.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 213159.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Biblioteki", "value": 0.0}, {"name": "Muzea", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 41164220.11000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 32513404.36}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 25504369.62}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 15837865.19}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7418028.459999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5259586.069999998}, {"name": "Rodzina", "value": 4280425.06}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 3615185.25}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3284713.799999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1383140.8299999996}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1355766.8399999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 740431.1599999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 506363.9000000001}, {"name": "Turystyka", "value": 396588.99999999994}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 128775.4}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 102561.99}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 78119.20999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 48554.590000000004}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 31389.239999999998}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 110960466.81000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 16521239.79}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 693678.5700000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 480853.38}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 459358.3400000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 421298.02}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 361800.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 178652.28}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 44027.89}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 18078.37}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 14790.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 1994.78}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1324.15}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 612.32}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 294.12}, {"name": "Turystyka", "value": 161.89}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8172089.01}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5348684.91}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1904313.38}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 686513.99}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 663441.31}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 349768.3}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 317228.35}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 117250.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 78998.5}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 37644.6}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 19377472.849999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2083472.9}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 822446.13}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 55104.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 36732.59}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9736563.239999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 633355.1}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 165701.28}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13776.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6482.23}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 131405180.27999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 21561216.769999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 19553065.69999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 13536077.39}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11369438.17}, {"name": "Rodzina", "value": 10451137.17}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5986558.149999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3159613.94}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2384447.6}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1422839.69}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 775300.1699999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 621258.23}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 171077.09999999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 145463.08}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 7085.15}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5023.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 30093926.369999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 9875502.66}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8160593.19}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4800835.23}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1891000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 400907.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 205353.85}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 128040.0}, {"name": "Turystyka", "value": 39600.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 141298.95}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 58455.56}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 29763.91}, {"name": "Rodzina", "value": 14404.99}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7328.01}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5786.84}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 594318.2700000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 82650.65000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 16090.61}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5838.1}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3028.06}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 73761.17}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 26450.61}, {"name": "Rodzina", "value": 10275.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 15944.89}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9120.33}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1518.8400000000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1293.23}, {"name": "Rodzina", "value": 1186.8700000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5910.610000000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5417.24}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1030.25}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 534.3800000000001}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15000000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 125000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 4756619.72}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 115362.77}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 111698.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 19711.46}, {"name": "Rodzina", "value": 15000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 13572.1}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 124775.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 6300000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1450000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 956124.43}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 349649.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 194512254.7700001, "v": "194,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.72, "v_pc": "2026,93 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "2.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 64979686.76999998, "v": "64,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.4}, {"name": "Technika", "value": 26287681.05000001, "v": "26,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.51}, {"name": "Przedszkola", "value": 25544647.56, "v": "25,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.13}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 16540459.07, "v": "16,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.5}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 8381295.649999999, "v": "8,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.3}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 7192331.790000001, "v": "7,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.69}, {"name": "Gimnazja", "value": 6485613.78, "v": "6,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.33}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 6321941.819999999, "v": "6,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.25}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 6024490.850000002, "v": "6,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.09}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 5624952.56, "v": "5,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.89}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 4985479.859999999, "v": "4,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.56}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3934803.5699999994, "v": "3,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.02}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 3928761.96, "v": "3,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.01}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2592073.95, "v": "2,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1155486.82, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 982981.2100000002, "v": "982,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 959787.9099999999, "v": "959,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 825249.91, "v": "825,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 675054.69, "v": "675,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 567160.57, "v": "567,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 483055.35, "v": "483,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 24333.23, "v": "24,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 143.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 14924.84, "v": "14,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 125857670.90000004, "v": "125,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.88, "v_pc": "1311,51 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 71123972.04, "v": "71,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 36185601.03000001, "v": "36,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.75}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 10564277.900000002, "v": "10,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.39}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3544434.9799999995, "v": "3,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.81}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3502637.6, "v": "3,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.78}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 390202.46, "v": "390,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 386857.44, "v": "386,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.3}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 153841.86000000002, "v": "153,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 4862.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 5845.59, "v": "5,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 80852871.17999996, "v": "80,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 79.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.77, "v_pc": "842,53 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "24.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "63.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 36611054.44, "v": "36,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.28}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 35266932.72, "v": "35,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 742.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.61}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5949770.2700000005, "v": "5,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3025113.75, "v": "3,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.74}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 64123108.419999994, "v": "64,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.12, "v_pc": "668,20 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "73.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 28218117.650000002, "v": "28,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7823300.99, "v": "7,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.2}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5904826.72, "v": "5,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.2}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5867838.66, "v": "5,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.15}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 4599065.68, "v": "4,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.17}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 4269099.09, "v": "4,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.65}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 3783591.6200000006, "v": "3,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.9}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 2921332.74, "v": "2,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 314153.55, "v": "314,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 242740.14, "v": "242,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 88123.01000000001, "v": "88,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 59518.57, "v": "59,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 604.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}, {"name": "Pomoc dla cudzoziemc\u00f3w", "value": 31400.0, "v": "31,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 35753118.99, "v": "35,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.64, "v_pc": "372,57 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "30.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "33.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 19519630.74, "v": "19,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.59}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 4423008.760000001, "v": "4,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.37}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3510913.3599999994, "v": "3,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3189229.3, "v": "3,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 156.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.92}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3112370.14, "v": "3,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.7}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1798938.38, "v": "1,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.03}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 185349.81, "v": "185,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 13678.5, "v": "13,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 27976024.999999996, "v": "27,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.41, "v_pc": "291,53 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "50.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "63.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 23810727.709999997, "v": "23,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.11}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1438595.3599999999, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.14}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1143592.3499999996, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 170.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.08}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 744672.82, "v": "744,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.66}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 445215.86999999994, "v": "445,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 365477.05999999994, "v": "365,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 27743.829999999998, "v": "27,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 22432554.990000006, "v": "22,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.54, "v_pc": "233,76 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "47.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 5643398.4799999995, "v": "5,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.15}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 4380642.550000001, "v": "4,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.52}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 3191444.2699999996, "v": "3,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.22}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2760894.5500000003, "v": "2,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.3}, {"name": "Specjalne o\u015brodki wychowawcze", "value": 2065314.13, "v": "2,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.2}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 1711053.6100000003, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.62}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 1082976.16, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.82}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 640305.76, "v": "640,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.85}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 593425.19, "v": "593,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.64}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 147379.63, "v": "147,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 100222.53, "v": "100,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 74431.13, "v": "74,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 41067.0, "v": "41,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20243672.91, "v": "20,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.19, "v_pc": "210,95 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "79.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15030472.56, "v": "15,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.24}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 3090748.49, "v": "3,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.26}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1748435.6599999997, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.63}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 291906.4799999999, "v": "291,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.44}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 82109.72, "v": "82,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 18762045.669999994, "v": "18,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.96, "v_pc": "195,51 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "25.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6485787.1, "v": "6,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.56}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 6418286.069999998, "v": "6,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.2}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3962613.75, "v": "3,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.12}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1895358.75, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.1}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13898451.330000004, "v": "13,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.19, "v_pc": "144,83 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "11.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "38.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 8915448.0, "v": "8,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.14}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 3805865.8800000004, "v": "3,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 686513.99, "v": "686,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 183.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.93}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 416894.18, "v": "416,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.99}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 48248.34, "v": "48,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 293.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 20480.94, "v": "20,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9214649.83, "v": "9,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.45, "v_pc": "96,02 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "61.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "74.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 3658885.43, "v": "3,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 74.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.7}, {"name": "Biblioteki", "value": 3120502.19, "v": "3,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.86}, {"name": "Muzea", "value": 2234330.0, "v": "2,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 146575.18, "v": "146,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.59}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 54357.03, "v": "54,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7394602.8, "v": "7,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.16, "v_pc": "77,06 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "0.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "56.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 6179058.51, "v": "6,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.56}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 631950.7999999999, "v": "631,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.54}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 434310.37000000005, "v": "434,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.87}, {"name": "Pa\u0144stwowy Fundusz Rehabilitacji Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych", "value": 91959.84, "v": "91,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57323.27999999999, "v": "57,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 4756619.72, "v": "4,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75, "v_pc": "49,57 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "8.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "43.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 4756619.72, "v": "4,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4567826.22, "v": "4,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72, "v_pc": "47,60 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "77.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "86.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4567826.22, "v": "4,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1187756.4999999995, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "12,38 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "74.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "87.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 582452.85, "v": "582,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.03}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 501752.83, "v": "501,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.24}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 94550.81999999999, "v": "94,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 139.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.96}, {"name": "Cmentarze", "value": 9000.0, "v": "9,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 581431.69, "v": "581,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "6,06 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "19.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 282037.79000000004, "v": "282,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.5}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 277095.73000000004, "v": "277,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.65}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 17755.84, "v": "17,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.05}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 4542.33, "v": "4,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78}]}, {"name": "Turystyka", "value": 436350.88999999996, "v": "436,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "4,55 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "74.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "62.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki informacji turystycznej", "value": 396750.88999999996, "v": "396,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.92}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 39600.0, "v": "39,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.07}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 263900.55, "v": "263,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,75 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "5.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "56.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 263900.55, "v": "263,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 102561.99, "v": "102,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "1,07 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "63.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "26.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 97582.0, "v": "97,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.14}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 4979.99, "v": "4,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.85}]}, {"name": "Informatyka", "value": 73761.17, "v": "73,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,77 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "83.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "88.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73761.17, "v": "73,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 31389.239999999998, "v": "31,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,33 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21417.66, "v": "21,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.23}, {"name": "Prace geodezyjno-urz\u0105dzeniowe na potrzeby rolnictwa", "value": 7995.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 25.47}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1976.58, "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.29}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 1994.78, "v": "1,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 1994.78, "v": "1,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}