[{"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "16056737.00", "WARTOSC": "17473868.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy we W\u0142oc\u0142awku i Powiecie W\u0142oc\u0142awskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie: *podj\u0119cie zatrudnienia co najmniej na poziomie okre\u015blonym w kryterium dost\u0119pu tj.: - 43% spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz o niskich kwalifikacjach, - 17% spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - 35% spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - 48% spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach; *uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez 207os. bezrobotnych obj\u0119tych szkoleniami w projekcie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego uczestnika przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Zgodnie z IPD, w projekcie dost\u0119pne b\u0119d\u0105 us\u0142ugi: po\u015brednictwa pracy (sta\u017ce, wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy), poradnictwa zawodowego (szkolenia, dotacje i bony na zasiedlenie), szkolenia (\u015brednio 150h, indywidualne i grupowe) oraz instrumenty rynku pracy: sta\u017ce (max. 12 m-cy), jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz bony na zasiedlenie.", "BENEFICJENT": "MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK, POWIAT W\u0141OC\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE W\u0141OC\u0141AWKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy we W\u0142oc\u0142awku i Powiecie W\u0142oc\u0142awskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "12659639.00", "WARTOSC": "14893693.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) w szczeg\u00f3lno\u015bci: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach we W\u0142oc\u0142awku i powiecie w\u0142oc\u0142awskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia zgodnie z kryterium dost\u0119pu i z metodologi\u0105 mierzenia efektywno\u015bci zatrudnieniowej przez minimum: 33% os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, 39% kobiet, 33% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3), 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych kategorii, zarejestrowanych w PUP we W\u0142oc\u0142awku. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiejetno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP we W\u0142oc\u0142awku realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK, POWIAT W\u0141OC\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE W\u0141OC\u0141AWKU", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych we W\u0142oc\u0142awku i powiecie w\u0142oc\u0142awskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6000000.00", "WARTOSC": "14391400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "\"W ramach Projektu, Sp\u00f3\u0142ka planuje wdro\u017cenie nowej technologii, kt\u00f3ra umo\u017cliwi rozpocz\u0119cie wytwarzania i wprowadzenie na rynek przegrody budowlanej znacz\u0105co ulepszonej w por\u00f3wnaniu do dost\u0119pnych obecnie rozwi\u0105za\u0144. W wyniku realizacji Projektu prefabrykowane, \u017celbetowe przegrody budowlane wyposa\u017cone w ogrzewanie p\u0142aszczyznowe zostan\u0105 dodatkowo zintegrowane ze zwi\u0105zkami zmiennofazowymi (PCM), co pozwoli na popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w wznoszonych przy ich wykorzystaniu. Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii pozwoli Sp\u00f3\u0142ce na wprowadzenie do swojej oferty znacz\u0105co ulepszonego produktu. Wspomaganie ogrzewania p\u0142aszczyznowego za pomoc\u0105 PCM przyczyni si\u0119 do poprawy efektywno\u015bci dzia\u0142ania rozwi\u0105zania, co w konsekwencji prze\u0142o\u017cy si\u0119 na redukcj\u0119 ilo\u015bci energii zu\u017cywanej przy eksploatacji budynk\u00f3w. W d\u0142ugofalowej perspektywie rozwi\u0105zanie to b\u0119dzie stosowane w budynkach prawie zero-energetycznych w celu wype\u0142nienia zobowi\u0105za\u0144 wynikaj\u0105cych z zapis\u00f3w dyrektywy EPBD. Co istotne, dzi\u0119ki integracji w jednym produkcie dw\u00f3ch element\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 obecnie oferowane na rynku jako odr\u0119bne rozwi\u0105zania, przegrody Sp\u00f3\u0142ki wprowadzone w wyniku realizacji Projektu b\u0119d\u0105 produktem znacz\u0105co ulepszonym wzgl\u0119dem dost\u0119pnych ju\u017c rozwi\u0105za\u0144. G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest podniesienie innowacyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki Budizol za pomoc\u0105 wdro\u017cenia unikatowej technologii b\u0119d\u0105cej rezultatem przeprowadzonych przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 prac B+R. W wyniku realizacji Projektu w Sp\u00f3\u0142ce podniesiony zostanie poziom innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci, a rezultat Projektu stanowi\u0105cy nowo\u015b\u0107 na rynku, wp\u0142ynie pozytywnie zar\u00f3wno na rozw\u00f3j rynku budownictwa mieszkalnego jak i aspekty zwi\u0105zane z efektywno\u015bci\u0105 energetyczn\u0105 tego sektora.\"", "BENEFICJENT": "BUDIZOL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWO AKCYJNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie metody integracji ogrzewania p\u0142aszczyznowego i zwi\u0105zk\u00f3w zmiennofazowych w celu poprawy efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-27", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5978018.71", "WARTOSC": "14387074.45", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "\"W niniejszym projekcie planuje si\u0119 wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnej linii do monta\u017cu elektroniki ze opcjonaln\u0105 specjalistyczn\u0105 stacj\u0105 lutownicz\u0105. Rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie opracowanie nowego produktu, kt\u00f3ry zostanie wprowadzony do oferty Wnioskodawcy. W wyniku projektu powstanie zautomatyzowane linia monta\u017cowa s\u0142u\u017c\u0105ce m.in. do monta\u017cu przewlekanego p\u0142ytek drukowanych. Modu\u0142y i podzespo\u0142y linie b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 oddzielone od stacji albo z ni\u0105 zintegrowane w jednolitej obudowie. Linia do monta\u017cu elektroniki wytworzone b\u0119dzie w innowacyjnej technologii opracowanej przez Dzia\u0142 B+R przedsi\u0119biorstwa RENEX. Technologia ta opisana zosta\u0142a w zg\u0142oszeniu patentowym Wnioskodawcy pn. \u201eSPOS\u00d3B WYTWARZANIA URZ\u0104DZE\u0143 ELEKTRONICZNYCH O ZOPTYMALIZOWANEJ ZAWARTO\u015aCI SREBRA W PO\u0141\u0104CZENIACH LUTOWANYCH\u201d o numerze P.415917m, zg\u0142oszonym w dniu 27.01.2016. Technologia produkcji innowacyjnych stanowisk do monta\u017cu elektroniki opiera si\u0119 o spos\u00f3b wytwarzania urz\u0105dze\u0144 elektronicznych, w kt\u00f3rym do przygotowanych obud\u00f3w montuje si\u0119 uk\u0142ady zawieraj\u0105ce p\u0142ytki z obwodami drukowanymi (PCB) z przylutowanymi elementami elektronicznymi, charakteryzuj\u0105cy si\u0119 tym, \u017ce do lutowania element\u00f3w stosuje si\u0119 dedykowane spoiwo lutownicze. Zastosowanie pasty pozwoli na precyzyjne wykonanie spoiw w urz\u0105dzeniach powsta\u0142ych dzi\u0119ki tej technologii. Przeprowadzenie inwestycji technologicznej mo\u017cliwe b\u0119dzie poprzez budow\u0119 hali monta\u017cowo-produkcyjnej wraz z cz\u0119\u015bci\u0105 techniczno\u2013socjaln\u0105, wyposa\u017conej we wszystkie niezb\u0119dne instalacje, a tak\u017ce nabycie linii technologicznych.", "BENEFICJENT": "RENEX - PREDRAG TOPI\u0106", "TYTUL": "Realizacja inwestycji technologicznej wdra\u017caj\u0105cej innowacyjne rozwi\u0105zania w bran\u017cy elektroniki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.14}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7856852.00", "WARTOSC": "8550280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy we W\u0142oc\u0142awku i Powiecie W\u0142oc\u0142awskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie: *podj\u0119cie zatrudnienia co najmniej na poziomie okre\u015blonym w kryterium dost\u0119pu tj.: - 43% spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz o niskich kwalifikacjach, - 17% spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - 35% spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - 48% spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach; *uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez 150 os. bezrobotnych obj\u0119tych szkoleniami w projekcie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego uczestnika przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Zgodnie z IPD, w projekcie dost\u0119pne b\u0119d\u0105 us\u0142ugi: po\u015brednictwa pracy (sta\u017ce), poradnictwa zawodowego (szkolenia, dotacje i bony na zasiedlenie), szkolenia (\u015brednio 150h, indywidualne i grupowe) oraz instrumenty rynku pracy: sta\u017ce (max. 11 m-cy), jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz bony na zasiedlenie.", "BENEFICJENT": "MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK, POWIAT W\u0141OC\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE W\u0141OC\u0141AWKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy we W\u0142oc\u0142awku i Powiecie W\u0142oc\u0142awskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.46}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5032657.09", "WARTOSC": "5920772.64", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w powiecie w\u0142oc\u0142awskim i we W\u0142oc\u0142awku. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez minimum: 33% os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, 39% kobiet, 33% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, zarejestrowanych w PUP we W\u0142oc\u0142awku. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP we W\u0142oc\u0142awku realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK, POWIAT W\u0141OC\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE W\u0141OC\u0141AWKU", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych we W\u0142oc\u0142awku i powiecie w\u0142oc\u0142awskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.27}, {"DATA_KONIEC": "2016-02-29", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4480971.91", "WARTOSC": "5271696.36", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r. \u017c. zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w powiecie w\u0142oc\u0142awskim i we W\u0142oc\u0142awku. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 196 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP we W\u0142oc\u0142awku. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP we W\u0142oc\u0142awku realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK, POWIAT W\u0141OC\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE W\u0141OC\u0141AWKU", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych we W\u0142oc\u0142awku i powiecie w\u0142oc\u0142awskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "35000000.00", "WARTOSC": "41176470.59", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie przez Regionalny O\u015brodek Polityki Spo\u0142ecznej w Toruniu, Powiaty i Gminy na prawach powiatu z terenu woj. kujawsko-pomorskiego (WKP) oraz Regionalny O\u015brodek Edukacji Ekologicznej w Przysieku.Celem projektu jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 minimalizuj\u0105cych w jak najwi\u0119kszym stopniu skutki covid-19 oraz ograniczaj\u0105cych rozprzestrzenianie si\u0119 wirusa na terenie WKP w okresie od 1.03.2020 do 31.12.2020 r. Grupa docelowa:\u2022 podmioty, dla kt\u00f3rych istnieje uzasadniona potrzeba zakupu \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej oraz wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego w celu zagwarantowania bezpiecze\u0144stwa zwi\u0105zanego z COVID-19 ( m.in. instytucje systemu pomocy spo\u0142ecznej, zak\u0142ady opieku\u0144czo-lecznicze, jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorcy oraz s\u0142u\u017cby mundurowe); \u2022 podmioty zaanga\u017cowane w realizacj\u0119 us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych na rzecz os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia, realizuj\u0105ce zadania zwi\u0105zane z przeciwdzia\u0142aniem rozprzestrzeniania si\u0119 COVID-19 oraz \u0142agodzeniem skutk\u00f3w wynikaj\u0105cych z pandemii;\u2022 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym nara\u017cone na zachorowania na COVID-19,\u2022 otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Wsparcie instytucji pomocy spo\u0142ecznej, s\u0142u\u017cb mundurowych oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w (MODU\u0141 I)2. Funkcjonowanie systemu pomocy spo\u0142ecznej(MODU\u0141 II)3. Utworzenie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym opieku\u0144czych dla os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia(MODU\u0141 III)G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu i produktu:Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 - 450 os\u00f3bLiczba podmiot\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 - 243 pod.Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowalnych przeznaczonych na dzia\u0142ania zwi\u0105zane z epidemi\u0105 COVID-19 - 37 433 155,08 z\u0142Liczba utworzonych miejsc zabezpieczenia opieki, zapewniaj\u0105cych potrzeby bytowe os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b starszych - 154 miejsc", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie os\u00f3b starszych i kadry \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi spo\u0142eczne w zakresie przeciwdzia\u0142ania rozprzestrzenianiu si\u0119 COVID-19, \u0142agodzenia jego skutk\u00f3w na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.79}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "8543497.05", "WARTOSC": "10051173.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej w subregionie 4 (powiaty inowroc\u0142awski, mogile\u0144ski, radziejowski, w\u0142oc\u0142awski, \u017cni\u0144ski, m. W\u0142oc\u0142awek,) poprzez wsparcie w tworzeniu nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych oraz w rozwoju i funkcjonowaniu podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej w okresie 01.07.2019-30.06.2022 r. Projekt zak\u0142ada stworzenie 104 miejsc pracy. Zaktywizuje tak\u017ce i w\u0142\u0105czy w proces wspierania ES lokalne samorz\u0105dy i \u015brodowiska pozarz\u0105dowe i gospodarcze. Zak\u0142adamy obj\u0119cie wsparciem 201 os\u00f3b z grupy zagro\u017conej ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Podstawow\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3rych problemy \u2013 g\u0142\u00f3wnie zwi\u0105zane z brakiem pracy, b\u0119dziemy starali si\u0119 rozwi\u0105zywa\u0107 w projekcie. Projekt b\u0119dzie te\u017c wspiera\u0142 podmioty zaanga\u017cowane w proces tworzenia nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych oraz w rozw\u00f3j potencja\u0142u i mo\u017cliwo\u015bci do zwi\u0119kszenia zatrudnienia w istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych, to jest jst, instytucje rynku pracy i pomocy spo\u0142ecznej oraz ngo i PES.Projekt zawiera dwa zadania: 1 . Wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce tworzeniu nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych , w tym animacja i inkubacja PS oraz us\u0142ugi rozwoju ES \u015bwiadczone m.in. w celu inicjowania tworzenia PS (m.in. doradztwo, szkolenia, wsparcie finansowe i pomostowe). 2. Wsparcie rozwoju i funkcjonowania podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej, poprzez dzia\u0142ania doradcze, szkoleniowe oraz wsparcie finansowe. Projekt partnerski Fundacji Ekspert \u2013 Kujawy i Wy\u017cszej Szko\u0142y Gospodarki w Bydgoszczy.", "BENEFICJENT": "\"FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY\"", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "7768922.48", "WARTOSC": "9139908.80", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej w subregionie 4 (powiaty inowroc\u0142awski, mogile\u0144ski, radziejowski, w\u0142oc\u0142awski, m. W\u0142oc\u0142awek, \u017cni\u0144ski) poprzez wsparcie w tworzeniu nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych oraz w rozwoju i funkcjonowaniu podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej w okresie 01.07.2016-30.09.2019r. Projekt zak\u0142ada stworzenie 123 miejsc pracy (z tego min. 21 nowych miejsc pracy w nowych PS i min. 21 nowych miejsc pracy w istniej\u0105cych PS i PES przekszta\u0142caj\u0105cych si\u0119 w PS). Zaktywizuje tak\u017ce i w\u0142\u0105czy w proces wspierania ES lokalne samorz\u0105dy i \u015brodowiska pozarz\u0105dowe i gospodarcze. Zak\u0142adamy obj\u0119cie wsparciem 150 os\u00f3b z grupy zagro\u017conej ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Podstawow\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3rych problemy \u2013 g\u0142\u00f3wnie zwi\u0105zane z brakiem pracy, b\u0119dziemy starali si\u0119 rozwi\u0105zywa\u0107 w projekcie. W szczeg\u00f3lno\u015bci b\u0119d\u0105 to, z racji wsparcia w zakresie zatrudnienia: - osoby, o kt\u00f3rych mowa w art. 1 ust. 2 ustawy z dnia 13 czerwca 2003 r. o zatrudnieniu socjalnym; - osoby bezrobotne zakwalifikowane do III profilu pomocy, zgodnie z art. 2 ust. 1 pkt 2 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt b\u0119dzie te\u017c wspiera\u0142 podmioty zaanga\u017cowane w proces tworzenia nowych PES oraz w rozw\u00f3j potencja\u0142u i mo\u017cliwo\u015bci do zwi\u0119kszenia zatrudnienia w istniej\u0105cych podmiotach ekonomii spo\u0142ecznej, to jest jst, instytucje rynku pracy i pomocy spo\u0142ecznej oraz ngo i PES. Projekt zawiera dwa zadania: 1 . Wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce tworzeniu nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych , w tym animacja i inkubacja PS oraz us\u0142ugi rozwoju ES \u015bwiadczone m.in. w celu inicjowania tworzenia PS (doradztwo, szkolenia, wsparcie finansowe i pomostowe). 2. Wsparcie rozwoju i funkcjonowania podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej, poprzez dzia\u0142ania doradcze, szkoleniowe oraz wsparcie finansowe. Projekt partnerski Fundacji Ekspert \u2013 Kujawy w Inowroc\u0142awiu i Wy\u017cszej Szko\u0142y Gospodarki w Bydgoszc", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.96}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3900616.00", "WARTOSC": "4588960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "CEL Celem projektu jest zdeinstytucjonalizowanie op. nad os. zale\u017cnymi poprzez rozw\u00f3j alternatywnych form op. nad os. niesam.,w tym os. starszymi, kt\u00f3ry zrealiz. zostanie dzi\u0119ki powstaniu Centrum Koordynacji Opieki Medycznej dla 200 (120K) os. niesamodzielnych z subregionu w\u0142oc\u0142awskiego w okr. 01.02.2020 \u2013 31.05.2022. Projekt b\u0119dzie realiz. zgodnie z Modelem Centrum Koordynacji Opieki Medycznej dla os\u00f3b niesamodzielnych.G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI:- Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie \u2013 200;- Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 44;- Liczba podmiot\u00f3w leczniczych, kt\u00f3re zosta\u0142y obj\u0119te narz\u0119dziami deinstytucjonalizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi \u2013 1;- Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w postaci us\u0142ugi zdrowotnej \u015bwiadczonej w DDOM \u2013 120;- Liczba os\u00f3b doros\u0142ych, w skali Barthel 0-65, obj\u0119tych piel\u0119gniarsk\u0105 opiek\u0105 d\u0142ugoterminow\u0105 domow\u0105 \u2013 50;- Liczba os\u00f3b doros\u0142ych obj\u0119tych opiek\u0105 paliatywna lub hospicyjn\u0105 realizowan\u0105 w warunkach domowych \u2013 30.GRUPA DOC.Projekt skierowany jest do 200 (120K, 80M) os\u00f3b niesamodzielnych oraz do 80 opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci cz\u0142onk\u00f3w rodzin.ZADANIA1) Funkcjonowanie Centrum Koordynacji Opieki Medycznej dla os\u00f3b niesamodzielnych; 2) Dostosowanie i doposa\u017cenie w sprz\u0119t pomieszcze\u0144 przeznaczonych bezpo\u015brednio na DDOM - Lipno;3) Dostosowanie i doposa\u017cenie w sprz\u0119t pomieszcze\u0144 przeznaczonych bezpo\u015brednio na DDOM - Sk\u0119pe; 4) Funkcjonowanie Dziennego Domu Opieki Medycznej - Lipno;5) Funkcjonowanie Dziennego Domu Opieki Medycznej - Sk\u0119pe;6) \u015awiadczenie us\u0142ug domowej opieki medycznej;7) Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne skierowane do os\u00f3b niesamodzielnych oraz opiekun\u00f3w.Projekt partnerski - bardziej efektywne dzia\u0142ania w zakresie promocji, informacji, inst. posiadaj\u0105ce odp. do\u015bw. Dodatkowo Niepubliczny Zak\u0142ad Piel\u0119gnacyjno Opieku\u0144czy Kamil Adamczyk (Partner 001) odpow. za realiz. zad. 6.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W LIPNIE \"WIMED\". ZAK\u0141AD OPIEKU\u0143CZO LECZNICZY. JOLANTA WI\u015aNIEWSKA", "TYTUL": "Centrum Koordynacji Opieki Medycznej na obszarze subregionu w\u0142oc\u0142awskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "10726347.11", "WARTOSC": "12619231.90", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodz. i pieczy zast. poprzez zbudowanie jednego zintegr. systemu pomocy dla rodzin w WKP do 30.06.2020 PRODUKTY I REZULTATY: 1718 os. zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym; 4 osoby zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142 obj\u0119te us\u0142ug. w postaci mieszk. chron. i wspomag.; 1718 os. zagr. ub. lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami wspierania rodz. i pieczy zast.; zostan\u0105 utworzone 4 miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug w mieszk. wspomag. i chron. istniej\u0105cych po zak. proj.; zostanie utworz. 152 miejsca \u015bwiad. us\u0142ug wspier. rodz. i PZ istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.; zostanie wspartych 156 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zak.proj.;GRUPY DOCELOWE: I gr. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. w tym os. przebyw. w PZ, os. opuszcz. PZ oraz os. w rodzinach prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opiek\u2013wychow. II gr. otoczenie os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w tym: os. spraw. RPZ, os. prowadz\u0105ce RDD i dyrektorzy POW typu rodzinnego, inne os., kt\u00f3rych udz. w proj. jest niezb\u0119d. do skut. wspar. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w tym wolont. \u0141\u0105cznie w proj. wsparciem obejmiemy 2922 os.ZADANIA: W proj. zostan\u0105 zrealizowanie zadania: 1. Wsparcie rodz. nat. i zast. w formach zdeinstytucjonalizowanych jako element procesu aktywizacji spo\u0142.j;2. Przej\u015bcie z opieki instytucjonalnej do us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci poprzez tworzenie rodzinnych form pieczy zast\u0119pczej oraz POW do 14 dz.; 3. Doskonalenie kadry poprzez us\u0142ugi szkol., doradcze i specjalistyczne dla os\u00f3b sprawuj\u0105cych PZ; 4. Us\u0142ugi w mieszkaniach wspomaganych, obejmuj\u0105ce rozw\u00f3j us\u0142ug w mieszk. trening.; 5. Dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce wspieraniu rodz. i os\u00f3b w wype\u0142nianiu r\u00f3l spo\u0142. i opiek.-wych. realizowane przez plac\u00f3wki wsparcia dziennego. BUD\u017bET PROJEKTU: 12 318 179,50z\u0142", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Rodzina w Centrum 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1699628.04", "WARTOSC": "1999562.40", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 48 os\u00f3b fizycznych (32K, 16M) zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, w tym do 32 os\u00f3b bezrobotnych (20K, 12M) i 16 os\u00f3b biernych zawodowo (12K, 4M) powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszka\u0142ych na obszarze woj. kujawsko-pomorskiego na terenie powiat\u00f3w: radziejowskiego, aleksandrowskiego, lipnowskiego, w\u0142oc\u0142awskiego i miasta W\u0142oc\u0142awek w rozumieniu przepis\u00f3w KC \u2013 projekt skierowany w 100% do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych tereny powiat\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia (kryterium premiuj\u0105ce 2). Osoby z grupy docelowej b\u0119d\u0105 nale\u017ce\u0107 co najmniej do jednej z wymienionych grup: \u2022 Osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. \u2013 13 os\u00f3b (10K,3M), \u2022 Osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 3 os\u00f3b (0K, 3M), \u2022 Osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 22 osoby (12K, 10M). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia 48 os\u00f3b z grupy docelowej poprzez identyfikacj\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w za pomoc\u0105 diagnozowania potrzeb szkoleniowych, mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego oraz opracowanie lub aktualizacj\u0119 dla ka\u017cdego uczestnika IPD, szkolenia i doradztwo dt. zak\u0142adania i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, przyznania wsparcia bezzwrotnego w formie dotacji dla 43 os\u00f3b (28K,15M) (dla 89% os\u00f3b z grupy docelowej), wsparcie pomostowe finansowe podstawowe dla 43 os\u00f3b, wsparcie pomostowe finansowe uzupe\u0142niaj\u0105ce dla 22 os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji materialnej, wsparcie pomostowe specjalistyczne w podziale na wsparcie szkoleniowo-doradcze dla 43 os\u00f3b oraz wsparcie w postaci us\u0142ug asystentury z wykorzystaniem mentoringu dla 32 os\u00f3b. Dla wszystkich os\u00f3b zostanie zorganizowane szkolenie \"design thinking\" w ramach wsparcie pomostowego szkoleniowo-doradczego. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie podj\u0119cie i prowadzenie co najmniej przez 12 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia wsparcia w projekcie 40 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych, kt\u00f3re wygeneruj\u0105 min. 4 nowe miejsca pracy (zgodnie z kryterium premiuj\u0105cym 1).", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI AC-EXPERT AGATA MELARA", "TYTUL": "Biznes na start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "388004.63", "WARTOSC": "3222512.76", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Przedmiotem Projektu pt. \u201eModernizacja i rozbudowa Muzeum Historii W\u0142oc\u0142awka\u201d jest kontynuacja rozpocz\u0119tej w 2013 r. modernizacji budynk\u00f3w wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Muzeum Historii W\u0142oc\u0142awka oraz rozbudowa ca\u0142ego kompleksu. Beneficjentem Projektu jest Muzeum Ziemi Kujawskiej i Dobrzy\u0144skiej we W\u0142oc\u0142awku. Projekt zlokalizowany jest we W\u0142oc\u0142awku\u2013mie\u015bcie na prawach powiatu-3. pod wzgl\u0119dem wielko\u015bci i jednym z g\u0142\u00f3wnych miast wojew\u00f3dztwa. Wnioskodawca wyznaczy\u0142 CEL OG\u00d3LNY do osi\u0105gni\u0119cia poprzez realizacj\u0119 Projektu: wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego oraz poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w tego regionu poprzez popraw\u0119 stanu infrastruktury kultury, do kt\u00f3rej nale\u017cy Muzeum Historii W\u0142oc\u0142awka, zwi\u0119kszenie standardu i dost\u0119pno\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug w zakresie kultury oraz ochrona i zachowanie dziedzictwa kulturowego. OG\u00d3LNY ZAKRES DZIA\u0141A\u0143 PRZEWIDZIANY W PROJEKCIE: Przeprowadzone zostan\u0105 roboty rozbi\u00f3rkowe obecnie istniej\u0105cego zaplecza socjalnego wraz z odwodnieniem kompleksu budynk\u00f3w MHW. Ponadto zostanie powi\u0119kszona powierzchnia budynku o 141,64 m2 poprzez dobudow\u0119 sali, kt\u00f3ra docelowo ma spe\u0142nia\u0107 funkcje audytoryjno-wystawiennicze. Realizacja Projektu przewiduje r\u00f3wnie\u017c rozbudow\u0119 istniej\u0105cego budynku o hol recepcyjny z pomieszczeniem socjalnym dla personelu oraz w\u0119ze\u0142 sanitarny z wyodr\u0119bnionym WC dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Zakres prac modernizacyjnych natomiast obejmuje monta\u017c przy\u0142\u0105czy oprzyrz\u0105dowania elektrycznego i system\u00f3w zabezpiecze\u0144 we wszystkich budynkach i pomieszczeniach MHW. Kolejny etap Projektu przewiduje budow\u0119 schod\u00f3w zewn\u0119trznych i pochylni dla w\u00f3zk\u00f3w inwalidzkich maj\u0105cy na celu dostosowanie budynku do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Ponadto budynki zostan\u0105 otynkowane i umalowane wewn\u0105trz i na zewn\u0105trz. Kolejny etap prac Projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie zagospodarowanie terenu na zewn\u0105trz (brama wej\u015bciowa, ci\u0105gi komunikacyjne i adaptacja zieleni). Dodatkowo Muzeum zostanie doposa\u017cone w nowe ekspozycje muzealne o charakterze sta\u0142ym.", "BENEFICJENT": "MUZEUM ZIEMI KUJAWSKIEJ I DOBRZY\u0143SKIEJ", "TYTUL": "Modernizacja i rozbudowa Muzeum Historii W\u0142oc\u0142awka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "662722.68", "WARTOSC": "779673.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Podniesienie aktywno\u015bci zawodowej w\u015br\u00f3d 60 biernych zawodowo os\u00f3b (56K/4M) powy\u017cej 29 roku \u017cycia, znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy, zamieszkuj\u0105cych na ter. powiatu Grudzi\u0105dz, grudzi\u0105dzkiego, W\u0142oc\u0142awek, w\u0142oc\u0142awskiego w woj. kujawsko-pomorskim w okresie od 01.06.2019 do 30.11.2020 rgrupa docelowa: 60 os\u00f3b, biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu Grudzi\u0105dz, grudzi\u0105dzkiego, W\u0142oc\u0142awek, w\u0142oc\u0142awskiego w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim w rozumieniu Kodeksu Cywilnego. W ramach grupy docelowej przewiduje si\u0119 56 kobiet oraz 4 m\u0119\u017cczyzn:w tym*4 kobiety niepe\u0142nosprawne*12 kobiet i 4 m\u0119\u017cczyzn o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie max. na poz. ISCED 3)*6 kobiet powy\u017cej 50 roku \u017cyciazadania: identyfikacja potrzeb os\u00f3b biernych zawodowo ukierunkowane na opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144Poradnictwo zawodowePo\u015brednictwo pracySzkolenia florystyczneSta\u017ce zawodowewsparcie towarzysz\u0105ce: - zwrot koszt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi lub osobami zale\u017cnymi,- zwrot koszt\u00f3w dojazdu.g\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty: znalezienie zatrudnienia przez min. 32 osoby, podniesienie kwalifikacji przez 48 os\u00f3b, nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 40 os\u00f3brezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 48Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: 24Liczba os\u00f3b, kt\u00f3ra podj\u0119\u0142a zatrudnienia zg. z Wytycznymi: 32KD-k. dost\u0119puKP-k. premiuj\u0105ce", "BENEFICJENT": "POLSKA SZKO\u0141A FLORYSTYCZNA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Pracownia florystyki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "632735.36", "WARTOSC": "750753.87", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "cel g\u0142\u00f3wny:wzrost poziomu zatrudnienia oraz poprawa sytuacji zawodowej w\u015br\u00f3d 60 (54K/6M) os\u00f3b m\u0142odych w tym os\u00f3b z niepe\u0142noprawno\u015bciami w trudnej sytuacji na rynku pracy:-biernych zawodowo i bezrobotnych niezarejestrowanych w ewidencji urz\u0119d\u00f3w pracy nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET (36)-imigrant\u00f3w(1), reemigrant\u00f3w(1), os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa i ich rodzin (2), tzw. ubogich pracuj\u0105cych, os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych (20)w wieku 15 do 29 lat, zamieszkuj\u0105cych lub pracuj\u0105cych na terenie powiatu Grudzi\u0105dz, grudzi\u0105dzkiego, W\u0142oc\u0142awek oraz w\u0142oc\u0142awskiego w woj. kujawsko - pomorskim, w wyniku realizacji kompleksowego wsparcia (w okresie od X.2019-XII.2020r.)grupa docelowa:60 os\u00f3b (54K/6M) nale\u017c\u0105cych do grup:grupa 1: 36 os. - 60%-os. bierne zawodowo, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z definicj\u0105 POWER 2014-2020-KD2grupa 2: 24 os.-40%-imigranci (w tym polskiego pochodzenia)(IM)-1-reemigranci (REI)-1-os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny(OOR)-2-tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowy kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych -20 - zg. z definicjami zawartymi w Wyt. w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w ob. RP na lata 2014-2020w wieku 15-29 lat, zamieszkuj\u0105cych (w roz. KC) lub pracuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w:Grudzi\u0105dzgrudzi\u0105dzkiegoW\u0142oc\u0142awekw\u0142oc\u0142awskiegowoj. kujawsko-pomorskiego(kryt. zam. lub pracy na ter. w/w obszaru nie dot. imigrant\u00f3w i reemigrant\u00f3w).z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do GD okre\u015bl. dla 1.3.1 POWERW ram. w/w grup przewiduje si\u0119:ON/OM\u015a/ONKzadania:identyfikacja potrzeb, utworzenie IPD oraz doradztwo zawodowe/po\u015brednictwo pracy/wsparcie TZW/wsparcie kompetencji spo\u0142ecznych /florystyczne kursy zawodowe/ sta\u017ce i praktyki zawodowerezultaty:nabycie kompetencji i kwalifikacji (60 os\u00f3b), podj\u0119cie pracy (wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej), poprawa sytuacji na rynku pracy (wska\u017anik efektywno\u015bci zawodowej)", "BENEFICJENT": "POLSKA SZKO\u0141A FLORYSTYCZNA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Florystyka szans\u0105 na zmian\u0119 dla os\u00f3b m\u0142odych!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "713723.75", "WARTOSC": "839675.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 50 os\u00f3b (27K,23M) zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych - powy\u017cej 29 roku \u017cycia, os\u00f3b fizycznych pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego tj. w mie\u015bcie W\u0142oc\u0142awek lub powiatach: w\u0142oc\u0142awskim, radziejowskim, lipnowskim, aleksandrowskim, golubsko-dobrzy\u0144skim w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego.Ze wzgl\u0119du na du\u017ce zr\u00f3\u017cnicowanie w grupie docelowej i charakter oferowanego wsparcia, nie zak\u0142ada si\u0119 dodatkowych ogranicze\u0144 ze wzgl\u0119du na wykszta\u0142cenie kandydat\u00f3w, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, wiek.Uczestnikami projektu w co najmniej 30% s\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) miasta \u015brednie, w tym miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze. Miastem \u015brednim i trac\u0105cym funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze jest W\u0142oc\u0142awek na obszarze obj\u0119tym wsparciem w projekcie.Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest poprawa sytuacji na r.pracy i rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d 50 os\u00f3b (27K,23M zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych - powy\u017cej 29 r.\u017c. z woj.kujawsko-pomorskiego w okresie od 09.2019 do 03.2021r.Efektem realizacji wsparcia b\u0119dzie:-efektywno\u015b\u0107 zawodowa w\u015br\u00f3d gr.docelowej na poziomie min. 18%-nabycie kwalifikacji lub kompetencji zawodowych przez min. 40% uczestnik\u00f3w-podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci poprzez utworzenie 10 nowych dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych Wsparcie oferowane w ramach projektu:1. Indywidualne doradztwo zawodowe w tym utworzenie i wdro\u017cenie IPD (typ 1)2. Szkolenia zawodowe podnosz\u0105ce kwalifikacji/kompetencje zaw (typ 3)3. Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci poprzez szkolenie, doradztwo, wyp\u0142at\u0119 dotacji i wsparcie finansowe pomostowe (typ 4)4. Indywidualne po\u015brednictwo pracy (typ 2)\u015ar.warto\u015b\u0107 projektu na 1 uczestnika nie przekracza 20 tys z\u0142, wniesiemy wk\u0142ad w\u0142asny na poziomie min. 5%.", "BENEFICJENT": "CENTRO PLUS ANDRZEJ RAFALSKI", "TYTUL": "Postaw na kwalifikacje i w\u0142asn\u0105 firm\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1037584.88", "WARTOSC": "1220759.28", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Projekt skierowany do 65 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w stopniu umiarkowanym i znacznym z powiat\u00f3w inowroc\u0142awskiego i Inowroc\u0142awia, w\u0142oc\u0142awskiego, W\u0142oc\u0142awka, w\u0105brzeskiego, golubsko - dobrzy\u0144skiego (bez gminy Kowalewo Pomorskie), aleksandowskiego, grudzi\u0105dzkiego i Grudzi\u0105dza zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym/ub\u00f3stwem. W celu aktywizacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej ww. grupy docelowej wsparciem z zakresu aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym obj\u0119to r\u00f3wnie\u017c ich najbli\u017csze otoczenie. Okres realizacji projektu: lipiec 2016 \u2013 grudzie\u0144 2017. Celem projektu jest wzrost aktywizacji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej niepe\u0142nosprawnych z ww. powiat\u00f3w do 31. grudnia 2017. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Zwi\u0119kszenia samodzielno\u015bci 65 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 2. Wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci 65 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w obszarze autoprezentacji, technik i metod skutecznego poszukiwania pracy, zdrowego trybu \u017cycia oraz sytuacji lokal. rynku pracy. 3. Wzmocnienie motywacji do zmiany sytuacji spo\u0142.-zawod. 65 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 4. Podniesienie kwalifik. zawod.50 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych potwierdzonych uzyskaniem dyplom\u00f3w, certyfikat\u00f3w; 5.Nabycie do\u015bwiad. zawod. przez 23 UP. 6. Uzyskanie zatrudnienia przez minimum 22% UP w term. do 4 tyg.po uko\u0144cz.udzia\u0142u w pr. 7. Post\u0119p w procesie aktywizacji spo\u0142.-zaw.i zmniejszenie dystansu do zatrudnienia b\u0105d\u017a udzia\u0142 w dalszej aktywizacji spo\u0142ecznej, spo\u0142eczno \u2013zawodowej lub zawodowej przez min. 56% UP w terminie do 3 m-cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u ucz. w projekcie. 8. Wzmocnienie w\u0142a\u015bciwej postawy os\u00f3b z otoczenia wobec os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych Zadania: 1. Preselekcja i Indywidualna \u015acie\u017cka Rozwoju 2. Aktywizacja spo\u0142eczna - wsparcie grupowe 3. Aktywizacja spo\u0142eczna - wsparcie indywidualne 4. Szkolenia i kursy zawodowe 5. Aktywizacja zawodowa\u2013 doradztwo 6. Aktywizacja zawodowa \u2013 sta\u017ce 7. Otoczenie - integracja spo\u0142eczna", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G KUJAWSKO-POMORSKI", "TYTUL": "Samodzielnie w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-02", "DOFINANSOWANIE": "1596932.40", "WARTOSC": "1878744.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Fabryka firm\" jest podj\u0119cie do 31.12.2018 r. samozatrudnienia przez 26 kobiet oraz 16 m\u0119\u017cczyzn bezrobotnych lub biernych zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zamieszka\u0142ych na trenie jednego z 18 powiat\u00f3w z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przyjmuje warto\u015b\u0107 wy\u017csz\u0105 ni\u017c wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia dla ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa wg danych na dzie\u0144 31.12.2015 r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 osoby bezrobotne lub bierne zawodowo, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. Zamieszka\u0142e w jednym z powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa Kujawsko- Pomorskiego, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia rejestrowanego jest wy\u017csza od \u015bredniej wojew\u00f3dzkiej (13,3%). Projekt realizowany b\u0119dzie w latach od 2.011.2016 do 31.12.2018 r. W ramach projektu oferowane b\u0119dzie wsparcie szkoleniowo-doradcze: doradztwo zawodowe indywidualne, szkolenia z zakresu ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci, bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, us\u0142ugi asystentury z mentoringiem, doradztwo oraz szkolenia specjalistyczne. Oferowane wsparcie pozwoli stworzy\u0107 47 miejsc pracy przez 42 przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej bezzwrotne dotacje w wysoko\u015bci do 24 400 z\u0142. Zdobyte w projekcie kompetencje i wiedza pozwol\u0105 na trwa\u0142e funkcjonowanie nowopowsta\u0142ych firm.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CENTRUM TECHNOLOGII INFORMACYJNYCH E-MISJA", "TYTUL": "Fabryka firm", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "568248.37", "WARTOSC": "668527.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 50 bezrobotnych i biernych zawodowo os\u00f3b po 29 r.\u017c. Osoby te zamieszkuj\u0105 powiaty: aleksandrowski, radziejowski, lipnowski, toru\u0144ski, w\u0142oc\u0142awski, rypi\u0144ski, miasto W\u0142oc\u0142awek. Wszyscy uczestnicy otrzymaj\u0105 wsparcie w postaci pomocy doradczej polegaj\u0105cej na opracowaniu IPD, doradztwie edukacyjno-zawodowym. Wszyscy uczestnicy otrzymaj\u0105 tak\u017ce wsparcie w postaci po\u015brednictwa pracy. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w projektu przejdzie tak\u017ce kurs zawodowy w ramach kt\u00f3rego zdob\u0119dzie kwalifikacje, kt\u00f3rych oczekuj\u0105 pracodawcy (wnioskodawca zdiagnozowa\u0142 i posiada potwierdzenie od szeregu przedsi\u0119biorc\u00f3w). Ponadto 40 os\u00f3b b\u0119dzie mia\u0142o mo\u017cliwo\u015b\u0107 uko\u0144czy\u0107 3-miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DOSKONALENIA ZAWODOWEGO BHP EKSPERT BART\u0141OMIEJ DAROSZEWSKI", "TYTUL": "Kwalifikacje i do\u015bwiadczenie - kurs na zatrudnienie II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "509853.80", "WARTOSC": "599828.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest podniesienie lub nabycie w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy kwalifikacji, kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowo - spo\u0142ecznych zwi\u0119kszaj\u0105cych szans\u0119 uzyskania zatrudnienia przez 40 uczestnik\u00f3w projektu tj. mieszka\u0144c\u00f3w woj.kujawsko - pomorskiego, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, biernych zawodowo,w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia,w tym min.15K.Gr.docelowa:Projekt zak\u0142ada kompleksowe i zindywidualizowane wsparcie dla jego uczestnik\u00f3w tj.-osoby niepe\u0142nosprawne o r\u00f3\u017cnym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, -osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia(weryfikacja na podst.dowodu osobistego oraz ustnych o\u015bwiadcze\u0144),-wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144cy woj.kujawsko-pomorskiego,w tym:-Osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 10os.-Osoby o niskich kwalifikacjach - 25 os\u00f3b-15 kobietZadania:-IPD,-warsztaty grupowe i indywidualne z aktywizacji zawodowo - spo\u0142ecznej,-szkolenie zawodowe (Kwalifikowany pracownik ochrony fizycznej),-sta\u017c zawodowy,-po\u015brednictwo pracy.W wyniku obj\u0119cia wsparciem wszystkich uczestnik\u00f3w projektu, zaplanowano w projekcie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 55 %, co oznacza \u017ce 22 osoby po uko\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie znajd\u0105 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO FAKTOR W OLSZTYNIE S.C. ALEKSANDRA BOBER, ANDRZEJ BOBER", "TYTUL": "Prosta droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]