{"gmina": "W\u0142oc\u0142awek", "typ_gminy": "gmina miejska W\u0142oc\u0142awek", "kod_gus": "040410864011", "kod_gus_powiatu": "040410864000", "kod_gus_podregionu": "040410800000", "podregion_eurostat": "PL619", "ludnosc": 112483, "budzet": {"dochody": "719,71 mln z\u0142", "wydatki": "735,85 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 600087874.8899999, "dane1": 582784371.1600003, "dane2": 582784371.1600003, "dane3": 17303503.729999542}, {"label": "2017", "dane0": 621796613.7299997, "dane1": 619627263.8000009, "dane2": 619627263.8000009, "dane3": 2169349.9299987555}, {"label": "2018", "dane0": 658960584.6099999, "dane1": 640030571.9000012, "dane2": 640030571.9000012, "dane3": 18930012.709998727}, {"label": "2019", "dane0": 719706259.4100001, "dane1": 735853346.2700005, "dane2": 719706259.4100001, "dane4": 16147086.860000372}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 148191288.98, "dane1": 208915384.7800001}, {"label": "2017", "dane0": 150022344.34, "dane1": 211200063.85000014}, {"label": "2018", "dane0": 153438642.62999997, "dane1": 227339360.4100001}, {"label": "2019", "dane0": 167567194.29999998, "dane1": 241354645.5200001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "15,00 mln z\u0142", "wydatki": "17,20 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 19.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 17.30350372999954}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 17.30350372999954}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.1693499299987553}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.1693499299987553}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 18.930012709998728}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 18.930012709998728}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -16.14708686000037}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -16.14708686000037}], "dochod_ue": "8,32 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "461,47 mln z\u0142", "gmina_pc": "4102.5 z\u0142", "powiat": "0,00 tys z\u0142", "powiat_pc": "0.0 z\u0142", "wojewodztwo": "62,45 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "555.1 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "6,00 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "17,88 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "18,05 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 167567194.29999998, "wydatki": 241354645.5200001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "110617355.48", "WARTOSC": "139700123.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dotyczy podniesienia jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug zdrowotnych oraz zwi\u0119kszenia dost\u0119pu do us\u0142ugmedycznych w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Specjalistycznym im. b\u0142ogos\u0142awionego ksi\u0119dza Jerzego Popie\u0142uszki weW\u0142oc\u0142awku. Bud\u017cet inwestycji obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: prace budowlane. Inwestycja ma na celuprzede wszystkim popraw\u0119 jako\u015bci oraz kompleksowo\u015bci realizowanych przez szpital\u015bwiadcze\u0144 medycznych poprzez: budow\u0119 budynku nr B4 i B4A (wraz z wykonaniem prac towarzysz\u0105cych, koniecznych doprawid\u0142owego funkcjonowania w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci prac instalacyjnych, przy\u0142\u0105czeniowych itp.) ze szczeg\u00f3lnymuwzgl\u0119dnieniem wszelkich rozwi\u0105za\u0144 architektonicznych nakierowanych na stworzenie szpitala bezpiecznego,przyjaznego pacjentowi, w szczeg\u00f3lno\u015bci pacjentowi starszemu, niesamodzielnemu i niepe\u0142nosprawnemu. G\u0142\u00f3wnymcelem Szpitala jest podejmowanie dzia\u0142a\u0144 na rzecz ochrony oraz poprawy stanu zdrowia ludno\u015bci poprzezorganizowanie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci leczniczej, profilaktycznej i rehabilitacyjnej, kszta\u0142cenie os\u00f3b wykonuj\u0105cychzawody medyczne oraz sta\u0142e podnoszenie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug, a tak\u017ce propagowanie zachowa\u0144prozdrowotnych i przestrzeganie praw pacjenta zawartych w obowi\u0105zuj\u0105cych przepisach. Realizacja projektuprzyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia liczby \u0142\u00f3\u017cek szpitalnych, podniesienia jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych oraz zwi\u0119kszeniadost\u0119pu do us\u0142ug medycznych. Inwestycja wpisuje si\u0119 w typy projekt\u00f3w przewidzianych do dofinansowania w ramachpoddzia\u0142ania 6.1.1. RPOWK-P na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. B\u0141OGOS\u0141AWIONEGO KSI\u0118DZA JERZEGO POPIE\u0141USZKI WE W\u0141OC\u0141AWKU", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug medycznych w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Specjalistycznym im. b\u0142ogos\u0142awionego ksi\u0119dza Jerzego Popie\u0142uszki we W\u0142oc\u0142awku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 983.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "39287171.06", "WARTOSC": "75730241.40", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci systemu wodno-kanalizacyjnego w aglomeracji W\u0142oc\u0142awek oraz zwi\u0119kszenie liczby ludno\u015bci aglomeracji W\u0142oc\u0142awek korzystaj\u0105cej z sieci kanalizacji sanitarnej. Projekt realizuje r\u00f3wnie\u017c cele cz\u0105stkowe szczeg\u00f3\u0142owo opisane w SW roz. 1.3.3. Cel projektu wynika z analizy stanu istniej\u0105cego i stwierdzonych niedobor\u00f3w systemu. Budowa kanalizacji sanitarnej pozwoli na przy\u0142\u0105czenie nowych u\u017cytkownik\u00f3w do sieci, co przyczyni si\u0119 do wzrostu wyposa\u017cenia aglomeracji w system kanalizacji sanitarnej i ograniczy przedostawanie si\u0119 do \u015brodowiska substancji szkodliwych. Modernizacja sieci przyczyni si\u0119 do zmniejszenia zjawiska infiltracji w\u00f3d przypadkowych do sieci i zmniejszy ryzyko zanieczyszczenia \u015brodowiska \u015bciekami komunalnymi. Przebudowa sieci wodoci\u0105gowej pozwoli na zmniejszenie strat wody na sieci oraz zwi\u0119kszy dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci wody pitnej. Modernizacja i rozbudowa systemu zarz\u0105dzania i monitorowania infrastruktur\u0105 wod-kan ma na celu zapewnienie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w wody pitnej, optymalizacj\u0119 systemu wodno-\u015bciekowego a tak\u017ce adaptacj\u0119 do zmian klimatu. Zakup i dostawa dw\u00f3ch samochod\u00f3w specjalistycznych do czyszczenia i konserwacji infrastruktury kanalizacyjnej oraz urz\u0105dzenia do inspekcji sieci pozwoli na zapewnienie w\u0142a\u015bciwej eksploatacji sieci. Wska\u017aniki produktu zgodnie z za\u0142. 2 do SZOOP: - d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci wodoci\u0105gowej: 19,27 km (wska\u017anik dot. d\u0142. przebudowanej sieci) - d\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej: 2,25 km - d\u0142ugo\u015b\u0107 zmodernizowanej kanalizacji sanitarnej: 33,5 km Wska\u017anik rezultatu: -liczba nowych u\u017cytkownik\u00f3w sieci kanalizacyjnej, kt\u00f3rzy przy\u0142\u0105czyli si\u0119 do sieci w wyniku realizacji projektu: 205 RLM", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Gospodarka wodno-\u015bciekowa w aglomeracji W\u0142oc\u0142awek III etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 349.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-03-23", "DOFINANSOWANIE": "19549600.00", "WARTOSC": "28000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest przebudowa, adaptacja, modernizacja i wyposa\u017cenie istniej\u0105cego obiektu w Centrum Nauk Technicznych i Nowoczesnych Technologii Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szko\u0142y Zawodowej we W\u0142oc\u0142awku (dalej CNTiNT) oraz dzia\u0142ania z zakresu e-edukacji tj. wyposa\u017cenie w narz\u0119dzia informatyczne poprawiaj\u0105ce efektywno\u015b\u0107 procesu kszta\u0142cenia. Projekt ma na celu umo\u017cliwienie uczniom oraz studentom z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego nauki na kierunkach o praktycznym profilu kszta\u0142cenia, w szczeg\u00f3lno\u015bci technicznych i in\u017cynierskich. Nauka prowadzona b\u0119dzie w warsztatach/pracowniach kszta\u0142cenia praktycznego w bran\u017cach zgodnych z potrzebami rynku pracy, w tym z inteligentnymi specjalizacjami okre\u015blonymi w Regionalnej Strategii Innowacji Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego (dalej RIS).", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA UCZELNIA ZAWODOWA WE W\u0141OC\u0141AWKU", "TYTUL": "\u201eInwestycja w infrastruktur\u0119 wy\u017cszej szko\u0142y zawodowej i dzia\u0142ania z zakresu e-edukacji w celu stworzenia Centrum Nauk Technicznych i Nowoczesnych Technologii Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szko\u0142y Zawodowej we W\u0142oc\u0142awku\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 173.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "15305504.75", "WARTOSC": "31711860.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Przedmiotem planowanej inwestycji jest modernizacja istniej\u0105cej linii sortowniczej w Regionalnym Zak\u0142adzie Utylizacji Odpad\u00f3w Komunalnych w Machnaczu oraz doposa\u017cenie punktu selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych (PSZOK) we W\u0142oc\u0142awku. Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zwi\u0119kszenie odzysku odpad\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci ich recyklingu, tak by w obszarze \u015bwiadczenia us\u0142ug RIPOK Machnacz, umo\u017cliwi\u0107 gminom, tj. us\u0142ugobiorcom: - osi\u0105gni\u0119cie poziomu recyklingu i przygotowania do ponownego u\u017cycia frakcji: papieru, metali, tworzyw sztucznych i szk\u0142a z odpad\u00f3w komunalnych w wysoko\u015bci minimum 50% ich masy do 2020 r., - poddanie recyklingowi co najmniej 60% odpad\u00f3w komunalnych do 2025 r., - poddanie recyklingowi co najmniej 65% odpad\u00f3w komunalnych do 2030 r., - redukcja sk\u0142adowania odpad\u00f3w komunalnych do maksymalnie 10% do 2030r.", "BENEFICJENT": "PGK \"SANIKO\"", "TYTUL": "\u201eModernizacja linii sortowniczej w RIPOK w Machnaczu oraz doposa\u017cenie PSZOK we W\u0142oc\u0142awku\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2017-04-04", "DOFINANSOWANIE": "13618786.80", "WARTOSC": "16537307.12", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt stanowi II etap przedsi\u0119wzi\u0119cia z zakresu rozwoju zr\u00f3wnowa\u017conego transportu zbior. na terenie m.W\u0142oc\u0142awek.Na projekt sk\u0142ada si\u0119 przebud. infrastruktury przydworcowej na potrzeby utworzenia zintegrowanego centrum przesiadkowego w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie dworca PKP oraz zakup 1 autobusu elektrycz., kt\u00f3ry pod wzgl\u0119dem czysto\u015bci spalin b\u0119dzie spe\u0142nia\u0107 warto\u015bci graniczne normy Euro VI . Zakres prac obejmuje m.in.: prace rozbi\u00f3rkowe, monta\u017c przeszklonych poczekalni oraz elem. ma\u0142ej architektury,budow\u0119 zadaszonych wiat nad miejscami oczekiwania,cz\u0119\u015bciowo nad chodnikiem. Budow\u0119 stanowisk przyjazdowych i odjazdowych, miejsc postojowych dla autobus\u00f3w, oraz jezdni manewrowej i chodnik\u00f3w. Wykonanie sta\u0142ej organizacji ruchu,zagospodar. zieleni\u0105 terenu przyleg\u0142ego,budow\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego oraz pod wiatami zadaszaj\u0105cymi,budow\u0119 sieci energet.zasilaj\u0105cej tablice informacyjne,sieci i przy\u0142\u0105czy kanalizacji deszczowej i kana\u0142u technologicznego, przebudow\u0119 sieci energetycznych, wewn\u0119trznej sieci og\u00f3lnosp\u0142awnej oraz lokalizacj\u0119 pylonu z zegarem. Zakupionych zostanie r\u00f3wnie\u017c 10 tablic informacyjnych zlokalizowanych na stanowiskach odjazdowych oraz 1 tablica zbiorcza DIP wraz z niezb\u0119dnym systemem. Ponadto przewiduje si\u0119 zwi\u0119kszenie ilo\u015bci miejsc parkingowych oraz budow\u0119 miejsc postoj. dla rower\u00f3w z wit\u0105 zadasz. w systemie \"Bikeamp;amp;Ride\". Real.projekt b\u0119dzie korzystnie oddzia\u0142ywa\u0142 na spo\u0142. lokaln\u0105,otoczenie gospodarcze oraz \u015brodowisko naturalne.Zapewniona zost. og\u00f3lnodost\u0119pno\u015b\u0107 infrastruk. komunikac.oraz uwzgl\u0119dnione zostan\u0105 potrzeby wszystkich u\u017cytkow., w tym r\u00f3wnie\u017c os\u00f3b starszych i os\u00f3b niepe\u0142nospr. Poprawie ulegn\u0105 war. i komfort podr\u00f3\u017cowania.Planowana przebud. w\u0119z\u0142a przesiad., a tym samym zwi\u0119kszenie komfortu u\u017cytkowania infrastruktury komunikacyjnej \u2013 publicznego transportu zbiorowego i mo\u017cliwo\u015b\u0107 integracji ro\u017cnych form transportu wp\u0142ynie na a unowocze\u015bnienie oferty transportu pub. m. W\u0142oc\u0142awek i powi\u0105zanie go z obszarami podmiejskimi.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK", "TYTUL": "\u201eRozw\u00f3j zr\u00f3wnowa\u017conego transportu zbiorowego poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej, wdra\u017canie technologii niskoemisyjnej we W\u0142oc\u0142awku w ramach projektu BIT \u2013 CITY II - etap II\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 121.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-01-16", "DOFINANSOWANIE": "13099649.33", "WARTOSC": "18384413.87", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Zakres przedmiotowego projektu obejmuje: zakup taboru tj: 3 autobus\u00f3w bezemisyjnych, rozbudow\u0119 p\u0119tli/ zatoki autobusowej w systemie \u201eBikeamp;Ride\u201d na terenie miasta przy ul. D\u0119bowej (tj. lokalizacja 2 miejsc postojowych dla autobus\u00f3w, zmiana konstrukcji nawierzchni oraz po\u0142o\u017cenia chodnika przy jezdni p\u0119tli, monta\u017c nowej wiaty przystankowej, budowa parkingu \u201eBikeamp;Ride\u201d, stanowi\u0105cego funkcjonalnie wyodr\u0119bniony obszar, na kt\u00f3rym zostan\u0105 umieszczone stojaki rowerowe z zadaszeniem w ilo\u015bci 10 sztuk) wraz z o\u015bwietleniem terenu oraz zapewnieniem dojazdu do parkingu \u201eBikeamp;Ride\u201d z sieci dr\u00f3g rowerowych poprzez drogi rowerowe i ci\u0105gi pieszo-rowerowe. Projekt obejmuje tak\u017ce wprowadzenie na terenie miasta systemu zarz\u0105dzania ruchem (ITS) tj. zainstalowanie biletomat\u00f3w stacjonarnych w 3 punktach przesiadkowych miasta, Dynamicznej Informacji Pasa\u017cerskiej (DPI), kt\u00f3rej dzia\u0142anie polega na nadzorowaniu w czasie rzeczywistym ruchu autobus\u00f3w komunikacji miejskiej, zamontowanie na skrzy\u017cowaniach ulic kamer, rejestruj\u0105cych, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 identyfikacj\u0119 pojazd\u00f3w i u\u0142atwi\u0105 podejmowanie decyzji dotycz\u0105cych zarz\u0105dzania ruchem, poprawi\u0105 jego bezpiecze\u0144stwo oraz pomog\u0105 ustali\u0107 inne szczeg\u00f3\u0142y w dzia\u0142aniach operacyjnych s\u0142u\u017cb mundurowych. Planowany projekt jest odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane potrzeby Miasta W\u0142oc\u0142awek, jak r\u00f3wnie\u017c jego mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie przej\u015bcia na gospodark\u0119 bezemisyjn\u0105, w sektorze transportu oraz poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego, a co za tym idzie poprawy jako\u015bci powietrza atmosferycznego. Realizacja projektu b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 przede wszystkim poprawie funkcjonowania transportu publicznego w mie\u015bcie W\u0142oc\u0142awek. Powy\u017csze dzia\u0142ania spowoduj\u0105 wzrost zainteresowania komunikacj\u0105 miejsk\u0105 przez mieszka\u0144c\u00f3w W\u0142oc\u0142awka, co b\u0119dzie mia\u0142o wiele pozytywnych efekt\u00f3w zar\u00f3wno w kwestii \u015brodowiska naturalnego, jak r\u00f3wnie\u017c \u017cycia spo\u0142ecznego i gospodarczego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK", "TYTUL": "\"Rozw\u00f3j zr\u00f3wnowa\u017conego transportu zbiorowego poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej, wdra\u017canie technologii niskoemisyjnej we W\u0142oc\u0142awku w ramach projektu BIT - CITY II \u2013 etap I \"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 116.45}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "72842120.97", "WARTOSC": "85948382.18", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt ma wp\u0142yn\u0105\u0107 na podniesienie jako\u015bci us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych na rzecz spo\u0142ecze\u0144stwa dzi\u0119ki wykorzystaniu nowoczesnych technologii informacyjnych. Powy\u017csze zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez stworzenie infrastruktury technicznej, informatycznej i \u015brodowiska, kt\u00f3re pozwol\u0105 na wprowadzenie specjalistycznych e-us\u0142ug w ochronie zdrowia, co poprawi skuteczno\u015b\u0107 opieki medycznej, zapewni \u0142atwiejszy i szybszy dost\u0119p do \u015bwiadcze\u0144 medycznych, zmniejszaj\u0105c jednocze\u015bnie koszty operacyjne jednostki a w kontek\u015bcie globalnym \u2013 wp\u0142ynie pozytywnie na wska\u017aniki epidemiologiczno - organizacyjne funkcjonuj\u0105ce w systemie ochrony zdrowia.Realizacja projektu wp\u0142ynie na wykorzystania e-us\u0142ug publicznych w obszarze ochrony zdrowia. Projekt, poprzez rozw\u00f3j infrastruktury informatycznej i oprogramowania, wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie stopnia wykorzystania technologii informacyjno-komunikacyjnych w regionie oraz wzrost jako\u015bci tych technologii. Rezultatem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wykorzystania TIK w \u017cyciu codziennym, wzrost uczestnictwa obywateli w \u017cyciu publicznym, a w konsekwencji polepszenie jako\u015bci \u017cycia obywateli regionu i podniesieniu jako\u015bci us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych w regionie poprzez popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci informacji i zasob\u00f3w publicznych. E-us\u0142ugi w zakresie e-Zdrowia maj\u0105 na celu usprawnienie komunikacji na linii pacjent \u2013 podmiot leczniczy / podmioty lecznicze. Realizacja przedmiotowego projektu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia potencja\u0142u spo\u0142ecznego oraz wzrostu umiej\u0119tno\u015bci informatycznych spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych i stworzenie nowych mo\u017cliwo\u015bci ich funkcjonowania. B\u0119d\u0105 one bowiem skierowane do jednostek ochrony zdrowia oraz os\u00f3b fizycznych, jak podmiot\u00f3w gospodarczych. B\u0119d\u0105 u\u0142atwieniem dla u\u017cytkownik\u00f3w, kt\u00f3rzy zaoszcz\u0119dz\u0105 czas potrzebny dotychczas na rejestracj\u0119 osobist\u0105 czy osobisty odbi\u00f3r wynik\u00f3w laboratoryjnych, wypis\u00f3w ze szpitala. Realizacja projektu umo\u017cliwi tworzenie, obs\u0142ug\u0119 i przechowywanie EDM.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Budowa kujawsko-pomorskiego systemu udost\u0119pniania elektronicznej dokumentacji medycznej \u2013 I etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "10498575.14", "WARTOSC": "16003485.64", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie zlokalizowane jest w woj. kuj.-pom., na terenie m.W\u0142oc\u0142awek. Zgodnie z dok. strategicznymi na poziomie kraju i woj. Pow. ter. projektu wynosi 7,99 ha. Jest to obszar na pograniczu 3 najwi\u0119kszych dzielnic: \u015ar\u00f3dmie\u015bcia, Po\u0142udnia i Zazamcza. W ramach rob\u00f3t bud. przewiduje si\u0119: odnowienie zdegradowanej zieleni wzd\u0142u\u017c planowanego ci\u0105gu pieszo-rowerowego w \u015bladzie zniszczonej alei parkowej w zabytkowym Parku im.H.Sienkiewicza, kt\u00f3ry zapewni bezpo\u015brednie po\u0142\u0105cz. istniej\u0105cego i planowanego parku, a tak\u017ce umo\u017cliwi dost\u0119p do nowych ter. zielonych mieszka\u0144com \u015ar\u00f3dmie\u015bcia i Zazamcza oraz utworzenie nowego parku na S\u0142odowie. Planowane prace: rewaloryzacja i przebudowa istniej\u0105cej szaty ro\u015blinnej,zabiegi z zakresu gospodarki drzewostanem (m.in. zachowanie starodrzewia, eliminacja gat. inwazyjnych), renowacja ter. zieleni, wielogatun. i wielopi\u0119trowe nasadzenia drzew, krzew\u00f3w i bylin wzbogacaj\u0105ce istniej\u0105c\u0105 szat\u0119 ro\u015blinn\u0105 (g\u0142.Gat.rodzime), z uwzgl\u0119dnieniem lokal. uwarunkowa\u0144 siedliskowych, monta\u017c budek l\u0119gowych dla ptak\u00f3w i domk\u00f3w dla owad\u00f3w, umocnienie zboczy przed osuwaniem si\u0119 mas ziemnych i zabezpieczenie przed sp\u0142ywem w\u00f3d powierzchniowych z wykorzyst. projektowanych umocnie\u0144 jako siedzisk dla rekreacji codziennej, profilowanie ter. w obszarze skarp, niwelacja wybranych nasyp\u00f3w i nier\u00f3wno\u015bci, zasypanie niecek nieczynnych basen\u00f3w, uporz\u0105dkowanie ter. w rejonie 2 staw\u00f3w (wycinka ro\u015blin w zwi\u0105zku z utrzymaniem w\u00f3d stoj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK", "TYTUL": "Utworzenie parku na S\u0142odowie oraz rewaloryzacja zieleni Parku im. H. Sienkiewicza we W\u0142oc\u0142awku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "17623221.26", "WARTOSC": "20910324.23", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. m\u0142odych do 29 r.\u017c., w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os. bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) pozostaj\u0105cych bez pracy we W\u0142oc\u0142awku i Powiecie W\u0142oc\u0142awskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie: *podj\u0119cie zatrudnienia na poziomie okre\u015blonym w komunikacie IZ PO WER dla proj., kt\u00f3rych termin realizacji rozpoczyna si\u0119 po 31 grudnia 2018 r. tj.: - dla os. w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci) 42% - dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup 57%; *uzyskanie kwalifikacji po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez 90 os\u00f3b bezrobotnych obj\u0119tych szkoleniami w projekcie; *nabycie kompetencji po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie przez 90 os\u00f3b bezrobotnych obj\u0119tych szkoleniami w projekcie. W ramach projektu, dla ka\u017cdego uczestnika przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Zgodnie z IPD, w projekcie dost\u0119pne b\u0119d\u0105 us\u0142ugi: po\u015brednictwa pracy (sta\u017ce, wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy), poradnictwa zawodowego (szkolenia, dotacje, bony na zasiedlenie i sfinansowanie koszt\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych), szkolenia (\u015brednio 150h, indywidualne i grupowe) oraz instrumenty rynku pracy: sta\u017ce (max. 6 m-cy), jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, bony na zasiedlenie oraz sfinansowanie koszt\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych (2 semestralne). Ponadto w projekcie realizowane b\u0119dzie wsparcie w ramach tzw. tarczy antykryzysowej, o kt\u00f3re ubiega\u0107 si\u0119 mog\u0105 przedsi\u0119biorcy spe\u0142niaj\u0105cy wymogi okre\u015blone w art. 15zzb, art. 15zze i art. 15 zzc ustawy \"COVID-19\".", "BENEFICJENT": "MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK, POWIAT W\u0141OC\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE W\u0141OC\u0141AWKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy we W\u0142oc\u0142awku i Powiecie W\u0142oc\u0142awskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "9572705.93", "WARTOSC": "14067654.11", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Realizacja projektu polega na termomodernizacji 10 obiekt\u00f3w na terenie Gmina Miasto Inowroc\u0142aw", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK", "TYTUL": "\u201eTermomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie miasta W\u0142oc\u0142awek \u2013 etap III\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "65000000.00", "WARTOSC": "68645788.96", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym planowanego do realizacji projektu jest wsparcie przedsi\u0119biorc\u00f3w w zakresie tworzenia i poszerzania zaawansowanych zdolno\u015bci w zakresie rozwoju produkt\u00f3w i us\u0142ug, co wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142owego tj. u\u0142atwienie stabilizacji funkcjonowania sektora M\u015aP w nowych warunkach gospodarczych wynikaj\u0105cych z wyst\u0105pienia COVID-19. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie przez podmioty zaliczane do tzw. Instytucji Otoczenia Biznesu (IOB). Podmioty te maj\u0105 siedziby na terytorium wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, dysponuj\u0105 pracownikami z odpowiedni\u0105 wiedz\u0105 i do\u015bwiadczeniem umo\u017cliwiaj\u0105cym realizacj\u0119 projektu. Projekt b\u0119dzie realizowany przez:1. Toru\u0144sk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Regionalnego S.A. (PW),2. Kujawsko-Pomorski Fundusz Po\u017cyczkowy Sp. z o.o. (P1).W ramach projektu planuje si\u0119 udzielanie wsparcia w formie grant\u00f3w na:1. inwestycje zwi\u0105zane ze wsparciem przedsi\u0119biorc\u00f3w uczestnicz\u0105cych w \u0142a\u0144cuchach dostaw produkt\u00f3w i us\u0142ug istotnych dla przeciwdzia\u0142ania i ograniczania skutk\u00f3w COVID-19,2. inwestycje zwi\u0105zane z dywersyfikacj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wprowadzenie nowych produkt\u00f3w/us\u0142ug lub wprowadzenie nowej metody produkcji/\u015bwiadczenia us\u0142ug dla przedsi\u0119biorc\u00f3w dotkni\u0119tych skutkami COVID-19,3. inwestycje zwi\u0105zane z wyposa\u017ceniem punkt\u00f3w handlu detalicznego, takich jak sklepy osiedlowe, piekarnie, itp. w urz\u0105dzenia filtruj\u0105ce powietrze.Dofinansowanie otrzymaj\u0105 podmioty prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 oraz maj\u0105ce siedzib\u0119/oddzia\u0142 na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, nale\u017c\u0105ce do sektora M\u015aP. Dofinansowane przedsi\u0119wzi\u0119cie musi by\u0107 realizowane na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego. Termin realizacji projektu: 05.2020 r. \u2013 06.2022 r. Przewiduje si\u0119 nabory wniosk\u00f3w og\u0142aszane cyklicznie, przy za\u0142o\u017ceniu udzielania wsparcia w pierwszej kolejno\u015bci tym przedsi\u0119biorstwom, kt\u00f3re najbardziej ucierpia\u0142y na wskutek pandemii COVID-19 (najwy\u017cszy spadek dochod\u00f3w brutto).", "BENEFICJENT": "TORU\u0143SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "FUNDUSZ WSPARCIA INWESTYCYJNEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "16622212.30", "WARTOSC": "19555543.89", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatr os.bezrob. pow.29 r. \u017c. znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy we W\u0142oc\u0142awku i powiecie w\u0142oc\u0142awskim, w szczeg. os. pow.50 r. \u017c., kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nospr., d\u0142uotrw. bezrob. i o niskich kwalif. G\u0142.rezultatem proj. b\u0119dzie podj\u0119cie zatr. zgodne z kryt. dost\u0119pu oraz metodologi\u0105 mierzenia efekt. zatrud. liczon\u0105 drugim sposobem wskazanym w Komunikacie w sprawie wyznaczenia minimalnych poziom\u00f3w kryterium efekt. zatrud. dla RPO uwzgl. zatrudnienie na podst.stosunku pracy oraz samozatrudnienie: minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrud. dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, w tym imigranci, reemigranci, os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiet, os. z niepe\u0142nospr., os. d\u0142ugotrwale bezrob., os. z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3 - 42%; minimalny poziom kryterium efekt. zatrud.dla pozosta\u0142ych os.nienale\u017c\u0105cych do ww. grup - 52%. Wsparciem w ramach proj.zostan\u0105 obj\u0119te os. zarejestr. w PUP jako bezrob., pow.29 roku \u017cycia, w szczeg. os. pow. 50 roku \u017cycia, kobiety, os. z niepe\u0142nospr., os. d\u0142ugotrw. bezrob., os. o niskich kwalifikacjach.W ramach proj., dla ka\u017cdego z uczest.przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawod.poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podst.PUP we W\u0142oc\u0142awku realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instr.rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Zgodnie z IPD uczestnikom proj.zostan\u0105 zaproponowane nast\u0119puj\u0105ce rodzaje wspar\u0107: po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe, finansowanie studi\u00f3w podyplomowych, sta\u017ce, prace interwencyjne, doposa\u017cenie lub wyposa\u017cenie stanowiska pracy, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W zw. z og\u0142oszeniem stanu epidemii oraz uruchomieniem specjalnych instr. finans. maj\u0105cych \u0142agodzi\u0107 jej skutki w projekcie przewidziano realizacj\u0119 wsparcia w ramach tarczy antykryzysowej na podst. art.15zzb,art.15zzc i art.15zze.", "BENEFICJENT": "MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK, POWIAT W\u0141OC\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE W\u0141OC\u0141AWKU", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bezrobotnych we W\u0142oc\u0142awku i powiecie w\u0142oc\u0142awskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-11-06", "DOFINANSOWANIE": "9089337.65", "WARTOSC": "10693338.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt pn. \"Poprawa infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego we W\u0142oc\u0142awku\" polega na stworzeniu nowych pracowni i adaptacji istniej\u0105cych pomieszcze\u0144 na pracownie zawodowe z udogodnieniami dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz wyposa\u017ceniu szk\u00f3\u0142 zawodowych w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prawid\u0142owego nauczania zawod\u00f3w oraz przeprowadzania egzamin\u00f3w. Projekt obejmuje 7 szk\u00f3\u0142 znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie miasta W\u0142oc\u0142awek, tj. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Budowlanych \u2013 ul. Nowomiejska 25, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Samochodowych \u2013 ul. Le\u015bna 1A, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Elektrycznych \u2013 ul. Toru\u0144ska 77, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Technicznych \u2013 ul. Ogniowa 2, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Chemicznych \u2013 ul. Bulwary im. marsz. Pi\u0142sudskiego 4, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 3 - Nowomiejska 21, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych \u2013 ul. Bukowa 38. Zakres projektu obejmuje zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia do szkolnych pracowni oraz prace adaptacyjne polegaj\u0105ce na adaptacji i modernizacji istniej\u0105cych pracowni oraz stworzeniu nowych z udogodnieniami dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK", "TYTUL": "\"Poprawa infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego we W\u0142oc\u0142awku\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.8}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "109054999.99", "WARTOSC": "134613779.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bartniczka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brzozie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Zbiczno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Ciechocin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u015awiecie nad Os\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Rojewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Mrocza | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rogowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Lniano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Osie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiekatowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Wielka Nieszawka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Baruchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Choce\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza 2.0\u201d jest kontynuacj\u0105 wcze\u015bniej zrealizowanego w ramach RPO WK-P na lata 2007-2014 projektu \u201eInfostrada Kujaw i Pomorza \u2013 us\u0142ugi w zakresie e-Administracji i Informacji Przestrzennej\u201d. W zwi\u0105zku z dalszym zapotrzebowaniem mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa na us\u0142ugi \u015bwiadczone drog\u0105 elektroniczn\u0105 planowana jest rozbudowa w/w projektu, kt\u00f3ra ma u\u0142atwi\u0107 mieszka\u0144com oraz inwestorom dost\u0119p do kluczowych informacji i us\u0142ug administracji publicznej. Ponadto projekt zapewni dost\u0119p do danych przestrzennych w wojew\u00f3dztwie poprzez standaryzacj\u0119 kategorii przeznacze\u0144 teren\u00f3w w Miejscowych Planach Zagospodarowania Przestrzennego, co u\u0142atwi interpretacj\u0119 zapis\u00f3w plan\u00f3w oraz wyszukiwanie teren\u00f3w o okre\u015blonym przeznaczeniu oraz cyfryzacj\u0119 mapy zasadniczej do postaci bazodanowej (BDOT500+GESUT. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 wdro\u017cone i skonfigurowane e-us\u0142ugi dwustronnie interakcyjne i transakcyjne. Za\u0142o\u017cenia projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych poprzez \u0142atwiejszy dost\u0119p do danych publicznych gromadzonych w urz\u0119dach. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na: \u2022 dostawie sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Projekt realizowany b\u0119dzie na poziomie regionalnym. Swoim zasi\u0119giem b\u0119dzie obejmowa\u0142 jednostki samorz\u0105du terytorialnego z obszaru Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego, w og\u00f3lnej liczbie 110 oraz Kujawsko-Pomorski O\u015brodek Doradztwa Rolniczego w Minikowie b\u0119d\u0105cy pa\u0144stwow\u0105 jednostk\u0105 organizacyjn\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Infostrada Kujaw i Pomorza 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "6000000.00", "WARTOSC": "14041200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM zaplanowanej do realizacji inwestycji jest wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci firmy D&R Dipersions & Resins Sp. z o.o.. Zamierzenie to zostanie zrealizowane poprzez wdro\u017cenie innowacji technologicznych nie stosowanych na \u015bwiecie d\u0142u\u017cej ni\u017c 5 lat, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 firmie produkcj\u0119 nowych produkt\u00f3w w postaci nowej dyspersji polimerowej o cechach niewyst\u0119puj\u0105cych do tej pory na rynku \u015bwiatowym. W ramach projektu zostanie wdro\u017cona nowa technologia wytwarzania dyspersji polimerowej o podwy\u017cszonej elastyczno\u015bci z udzia\u0142em surowca bioodnawialnego, opartej o zg\u0142oszenie patentowe. Przedmiotem wynalazku jest spos\u00f3b wytwarzania dyspersji polimerowej o podwy\u017cszonej elastyczno\u015bci z udzia\u0142em surowca bioodnawialnego zw\u0142aszcza do produkcji klej\u00f3w dla przemys\u0142u meblarskiego. W wyniku wdro\u017cenia nowej technologii, firma D&R zaoferuje na rynku nowy produkt w postaci nowego rodzaju dyspersji polimerowej o podwy\u017cszonej elastyczno\u015bci, o cechach niewyst\u0119puj\u0105cych do tej pory na rynku \u015bwiatowym.", "BENEFICJENT": "D&R DISPERSIONS&RESINS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii wytwarzania dyspersji polimerowej o podwy\u017cszonej elastyczno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.34}, {"DATA_KONIEC": "2023-01-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5770389.38", "WARTOSC": "8263767.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Zamierzenie Firmy polega na przeprowadz. prac B+R,celem opracow. i wdro\u017c. innowacji produkt. w postaci nowego rodzaju p\u0142askiego panelu o\u015bwietl. o innowac. formie i funkcjonaln. Nowy panel b\u0119dzie \u0142\u0105czy\u0142 cechy typow. p\u0142askich paneli o\u015bwietl., \u015bwiec\u0105cych \u015bwiat\u0142em bia\u0142ym z zupe\u0142nie nowymi w postaci: -b\u0119dzie elastyczny\u2013mo\u017cliwo\u015b\u0107 gi\u0119cia w ka\u017cdym kierunku i u\u017cycia w miejscach gdzie klasyczne panele nie mog\u0142y by\u0107 u\u017cyte: \u0142uki, zakola, kolumny, itp.; -dzi\u0119ki zastos. tylko optycznych elastomer\u00f3w (bez plastik\u00f3w) b\u0119dzie odporny na st\u0142uczenia i uderzenia (wska\u017anik IK). Umo\u017cliwi to zastosow. w miejscach o podwy\u017cszonych wymaganiach w tym zakresie: stacje paliw, kuchnie, sale gimnastyczne, itp.; -b\u0119dzie \u0142\u0105czy\u0142 2 \u017ar\u00f3d\u0142a \u015bwiat\u0142a: boczne oraz tylne oraz posiada\u0142 niezale\u017cne sterowanie ka\u017cdej z setek diod LED w panelu. Dzi\u0119ki temu b\u0119dzie mo\u017cliwe uzysk. efekt\u00f3w p\u0142ynnego przej\u015bcia \u015bwiat\u0142a i animacji obrazu o niskiej rozdzielcz. z efektem zamglenia (jakby ogl\u0105da\u0107 kszta\u0142ty przez zamglon\u0105 szyb\u0119); -dzi\u0119ki cienkiej, kilku milimetrowej grubo\u015bci i elastyczno\u015bci b\u0119dzie mo\u017cna montowa\u0107 te panele na \u015bcianach; -dzi\u0119ki swej silikonowej konstrukcji i odpowiednim kraw\u0119dzi\u0105 b\u0119dzie mo\u017cna \u0142\u0105czy\u0107 panele tak, \u017ceby uzyska\u0107 du\u017ce \u015bwiec\u0105ce p\u0142aszczyzny bez widocznych \u0142\u0105cze\u0144. Powy\u017cszy cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realiz. prac B+R okre\u015bl. w 5 obszarach badawczych tj. 1. OPRACOWANIE MECHANIKI UK\u0141ADU PANELI 2. OPRACOWANIE OPTYKI UK\u0141ADU PANELI 3. OPRACOWANIE UK\u0141ADU STEROWANIA i OPROGRAMOWANIA PANELI 4. OPRACOWANIE UK\u0141ADU ZASILANIA 5. OPRACOWANIE ARCHITEKTURY SYSTEMU kt\u00f3rych realizacja zako\u0144czy si\u0119 osi\u0105gni\u0119ciem kluczowych dla projektu kamieni milowych decyduj\u0105cych o sukcesie za\u0142o\u017conych prac B+R. Kluczowymi kamieniami milowymi b\u0119d\u0105 dla (...)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE TELE-MAX PRZEMYS\u0141AW WASIELEWSKI, URSZULA WASIELEWSKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wsparcie proces\u00f3w badawczo-rozwojowych w przedsi\u0119biorstwie PW TELE-MAX Sp.j. poprzez przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych, celem opracowania i wdro\u017cenia innowacji produktowej w segmencie p\u0142askich paneli o\u015bwietleniowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5683006.50", "WARTOSC": "6725489.28", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Planowany do realizacji projekt obejmuje zakup sprz\u0119tu medycznego, w tym m.in: 1. zestaw do tomografii kpl. 1 2. USG szt. 2 3. zestaw do endoskopii kpl. 1 4. 4 kardiomonitory z central\u0105 kpl. 2 5. aparat do znieczulenia z monitorem kpl. 3 6. respirator szt. 3 7. defibrylator z kardiowersj\u0105 i opcj\u0105 elektrostymulacji serca szt. 3 8. zestaw pomp infuzyjnych kpl. 3 9. materac lub inne urz\u0105dzenie do aktywnej regulacji temperatury pacjenta szt. 3 10. \u0142\u00f3\u017cko do intensywnej terapii z materacem przeciwodle\u017cynowym kpl. 3 11. Aparat RTG cyfrowy przy\u0142\u00f3\u017ckowy kpl. 1", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. B\u0141OGOS\u0141AWIONEGO KSI\u0118DZA JERZEGO POPIE\u0141USZKI WE W\u0141OC\u0141AWKU", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug medycznych w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Specjalistycznym im. b\u0142ogos\u0142awionego ksi\u0119dza Jerzego Popie\u0142uszki we W\u0142oc\u0142awku \u2013 wyposa\u017cenie SOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "5647635.76", "WARTOSC": "20856500.30", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Przedmiotem projektu pod nazw\u0105 \u201ePodniesienie jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug medycznych w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Specjalistycznym im. b\u0142ogos\u0142awionego ksi\u0119dza Jerzego Popie\u0142uszki we W\u0142oc\u0142awku\u201d- termomodernizacja budynk\u00f3w szpitalnych nr 6, 7, 9 i 12 s\u0105 prace modernizacyjne budynk\u00f3w szpitalnych, dotycz\u0105 m.in.: izolacji wilgociowych i termicznych budynk\u00f3w, w tym wymiana okien, drzwi, przestarza\u0142ej instalacji elektrycznej. Planowane prace modernizacyjne dotycz\u0105ce budynk\u00f3w nr 6, 7, 9, 12 poprawi\u0105 gospodark\u0119 ciepln\u0105 w obiekcie, co przyczyni si\u0119 do zmniejszenia utraty ciep\u0142a i ograniczenia koszt\u00f3w ogrzewania, a tak\u017ce poprawi infrastruktur\u0119 energetyczn\u0105 (wymiana instalacji na energooszcz\u0119dn\u0105). Remont budowlany zapewni optymalne warunki do funkcjonowania aparatury diagnostycznej Szpitala, zapewni kontrol\u0119 nad temperatur\u0105, wilgotno\u015bci\u0105 i cyrkulacj\u0105 powietrza w pomieszczeniach. Zastosowane zmiany prze\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 na popraw\u0119 jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug w Szpitalu. W wyniku przeprowadzonej modernizacji obiekt zostanie unowocze\u015bniony i poprawi si\u0119 jego estetyka. Termomodernizacja wp\u0142ynie na polepszenie warunk\u00f3w termicznych Szpitala, pozwoli na zapewnienie pacjentom bardziej komfortowych warunk\u00f3w i stabilnych warunk\u00f3w hospitalizacji. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia zanieczyszczenia powietrza poprzez ograniczenie emisji szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do atmosfery oraz zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w Szpitala.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. B\u0141OGOS\u0141AWIONEGO KSI\u0118DZA JERZEGO POPIE\u0141USZKI WE W\u0141OC\u0141AWKU", "TYTUL": "\u201ePodniesienie jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug medycznych w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Specjalistycznym im. b\u0142ogos\u0142awionego ksi\u0119dza Jerzego Popie\u0142uszki we W\u0142oc\u0142awku\u201d- termomodernizacja budynk\u00f3w nr 6, 7, 9, 12\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5159250.00", "WARTOSC": "14101950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Niniejszy projekt dotyczy wdro\u017cenia do dzia\u0142alno\u015bci sp\u00f3\u0142ki Opakofarb innowacji procesowej (nowatorskiej technologii zadrukowania arkuszy ocynowanych blach metalowych poprzez dodanie zwi\u0105zk\u00f3w powierzchniowoczynnych \u2013 fluorosurfaktant\u00f3w) i produktowej (opakowa\u0144 o nowych, niespotykanych na rynku w\u0142a\u015bciwo\u015bciach). Oba powi\u0105zane ze sob\u0105 typy innowacji zosta\u0142y opracowane w wyniku realizacji w\u0142asnych prac badawczych Opakofarb, prowadzonych przez Dzia\u0142 B+R Sp\u00f3\u0142ki. Wyniki prac stanowi\u0105 przedmiot Wniosku o udzielenie patentu na wynalazek na Spos\u00f3b wytwarzania metalowych arkuszy z nadrukiem oraz metalowy arkusz z nadrukiem. Zg\u0142oszenie patentowe nr P.421227 wp\u0142yn\u0119\u0142o do Urz\u0119du Patentowego Rzeczypospolitej Polskiej w dniu 7 kwietnia 2017 roku. Dedykowane Sprawozdanie o stanie techniki potwierdzi\u0142o wysoki poziom innowacyjno\u015bci przedmiotu wynalazku stwierdzaj\u0105c, \u017ce \u017cadne z zastrze\u017ce\u0144 patentowych nie podwa\u017ca nowo\u015bci i poziomu wynalazczego wynalazku przyznaj\u0105c jednocze\u015bnie ocen\u0119 A dla wszystkich zastrze\u017ce\u0144. Projekt stanowi inwestycj\u0119 pocz\u0105tkow\u0105 w rzeczowe aktywa trwa\u0142e i warto\u015bci niematerialne i prawne zwi\u0105zane z dywersyfikacj\u0105 produkcji zak\u0142adu poprzez wprowadzenie produkt\u00f3w uprzednio nieprodukowanych, w postaci wysokojako\u015bciowych opakowa\u0144 charakteryzuj\u0105cych si\u0119 zwi\u0119kszonymi parametrami wyrobu, jak r\u00f3wnie\u017c sposobu produkowania. Realizowany b\u0119dzie w trzech etapach w okresie od 1/01/2018 do 31/03/2019. W pierwszym do realizacji wdro\u017cenia dostosowana zostanie wyodr\u0119bniona cz\u0119\u015b\u0107 istniej\u0105cej hali produkcyjnej, w drugim \u2013 zakupione zostan\u0105 elementy nowatorskiej linii technologicznej, kt\u00f3ra nast\u0119pnie w etapie ostatnim b\u0119dzie skalibrowana i przetestowana. W tym etapie rozpocz\u0119ta zostanie produkcja. Produkt stanowi odpowied\u017a na zapotrzebowanie p\u0142yn\u0105ce od potencjalnych odbiorc\u00f3w, a jego parametry techniczne s\u0105 znacznie korzystniejsze wzgl\u0119dem konkurencyjnych. Nr_referencyjny_programu pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 13 i 18 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014", "BENEFICJENT": "\"OPAKOFARB\" ZAK\u0141AD PRODUKCJI OPAKOWA\u0143 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii zadrukowywania arkuszy ocynowanych blach metalowych wykorzystuj\u0105cej powierzchniowoczynne fluorosurfaktanty do wytwarzania wysokojako\u015bciowych opakowa\u0144 premium", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "4996966.26", "WARTOSC": "5881783.84", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Planowany do realizacji projekt pn. \u201eDoposa\u017cenie Centrum Onkologii im. prof. F. \u0141ukaszczyka w Bydgoszczy w sprz\u0119t medyczny w celu zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko \u2013 pomorskiego\u201d polega wy\u0142\u0105cznie na doposa\u017ceniu w sprz\u0119t medyczny bez adaptacji pomieszcze\u0144.W ramach projektu planowany jest zakup nast\u0119puj\u0105cego sprz\u0119tu medycznego:1. rezonansu magnetycznego 1,5 T \u2013 dla Centrum Diagnostyczno- Leczniczego we W\u0142oc\u0142awku,2. mammografu cyfrowego \u2013 dla Centrum Diagnostyczno- Leczniczego we W\u0142oc\u0142awku,kt\u00f3ry b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142 do wykonywania bada\u0144 zapewniaj\u0105cych szybk\u0105 wysokospecjalistyczn\u0105 diagnostyk\u0119 zmian nowotworowych.Centrum Diagnostyczno- Leczniczego we W\u0142oc\u0142awku przy ul. Kr\u00f3lewieckiej 2a jest fili\u0105 Centrum Onkologii im. prof. Franciszka \u0141ukaszczyka w Bydgoszczy, kt\u00f3re stanowi kom\u00f3rk\u0119 organizacyjn\u0105 Centrum wpisan\u0105 w Ksi\u0119dze Rejestrowej podmiot\u00f3w leczniczych prowadzonej przez Wojewod\u0119 Kujawsko-Pomorskiego. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug zdrowotnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci wysokospecjalistycznych bada\u0144 diagnostycznych, realizowanych na rzecz pacjent\u00f3w bezp\u0142atnie w ramach kontraktu z NFZ.Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa kujawsko \u2013 pomorskiego.Zasi\u0119g oddzia\u0142ywania projektu to wojew\u00f3dztwo kujawsko- pomorskie.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ONKOLOGII IM. PROF. FRANCISZKA \u0141UKASZCZYKA W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Doposa\u017cenie Centrum Onkologii im. prof. F. \u0141ukaszczyka w Bydgoszczy w sprz\u0119t medyczny w celu zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko \u2013 pomorskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4934250.00", "WARTOSC": "13488561.30", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dot.wdro\u017cenia wynik\u00f3w samodzielnie przeprowadz. w I kw.2016r. prac B+R przez pracownik\u00f3w DETAL-MET,kt\u00f3rych efektem by\u0142o opracowanie innowacyjnego produktu w postaci systemu/instalacji nawodnieniowych,sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z rury nawadniaj\u0105cej wraz z tulejami kropluj\u0105cymi w specyfikacji i funkcjonalno\u015bci opracowanej wg autorstwa DETAL-MET Sp. z o.o. tj. z dodatkiem nanocz\u0105steczek srebra i/lub miedzi. Wyniki ww. bada\u0144, kt\u00f3re zawarto w Raporcie z dn.28.03.2016r. potwierdzi\u0142y zasadno\u015b\u0107 i funkcjonaln\u0105 u\u017cyteczno\u015b\u0107 przyj\u0119tej przez Wnioskodawc\u0119 koncepcji technologicz. polegaj\u0105cej na uzupe\u0142nianiu podczas procesu produkcji ww. rur nawadniaj\u0105cych (stanowi\u0105cych zasadniczy element ww.systemu)g\u0142\u00f3wnego sk\u0142adnika produkcyjnego tj.polietylenu o nanocz\u0105st. srebra i/lub miedzi oraz ich rozprowadzaniu w ca\u0142ej obj\u0119to\u015bci rury tj. w jej warstwie wewn. i zewn. Opracowanie powy\u017csz. rozwi\u0105zania znalaz\u0142o efekt poprzez z\u0142o\u017cony przez DETAL-MET w dn.13.10.2016r. do Urz.Patent. RP Wniosek o udziel. patentu na wynalazek (Za\u0142.nr14.5doWn.odof.). Produkt poprzez swoje nowatorskie rozwi\u0105zania wprowadzi nowe w\u0142a\u015bciwo\u015bci funkcj. i u\u017cytk. w zakresie bran\u017cy producent\u00f3w instalacji nawadniaj\u0105cych czyni\u0105c DETAL-MET pierwszym/jedynym producentem tego rodzaju wyrobu na \u015bwiecie,albowiem wcze\u015bniejsze rozpozn. rynku/bran\u017cy wykaza\u0142o,i\u017c dotychczas tego rodzaju produkt w specyfikacji opracowanej przez Wnioskod. nie by\u0142 w og\u00f3le wytwarzany. Wobec powy\u017csz. poprzez realizacj\u0119 projektu DETAL-MET zrealizuje cel w postaci wdro\u017cenia wynik\u00f3w samodziel.prac B+R zako\u0144czonych zg\u0142osz. patent. poprzez rozpocz\u0119cie produkcji i wprowadzenie do oferty Firmy i na rynek ww. system\u00f3w nawadniaj\u0105cych,kt\u00f3re stanowi\u0105 produkt innowacyjny w skali \u015bwiata/kraju/woj.Kuj-Pom,spe\u0142niaj\u0105cy warunek jego stosowania kr\u00f3cej ni\u017c 3 lata,co w konsekwencji spowoduje dywersyfikacji obecnie prowadz. dzia\u0142alno\u015bci. W celu realizacji Projektu DETAL-MET dokona zakupu nowoczes. urz\u0105dze\u0144 (okre\u015bl.w Za\u0142.nr5 i sekcji H do Wn.odof.),co pozwoli wdro\u017cy\u0107 ww. innowacj\u0119.", "BENEFICJENT": "DETAL-MET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201eWdro\u017cenie przez DETAL-MET Sp. z o.o. innowacji produktowej oraz procesowej, poprzedzonych etapem samodzielnych prac badawczo-rozwojowych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.86}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4875932.23", "WARTOSC": "10921974.76", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt &bdquo;Innowacyjne prefabrykowane elementy kubaturowe i konstrukcyjne do zastosowania w budynkach, w tym budynkach blisko zeroenergetycznych&rdquo; (dalej: &bdquo;Projekt&rdquo;) realizowany przez BUDIZOL Sp. z o.o. S.K.A. (dalej: &bdquo;Sp\u00f3\u0142ka&rdquo;, &bdquo;Wnioskodawca&rdquo;) dotyczy przeprowadzenia prac B+R w celu opracowania innowacji produktowej na skal\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105 w postaci trzech nowych grup produkt\u00f3w, dedykowanych bran\u017cy budowlanej: - prefabrykowane elementy kubaturowe, - lekkie przegrody warstwowe wewn\u0119trzne i zewn\u0119trzne, - prefabrykowane liniowe elementy konstrukcyjne (belki, s\u0142upy). Jedn\u0105 z przewag produkt\u00f3w b\u0119dzie wysoka izolacyjno\u015b\u0107 &ndash; zgodna z wymaganiami Warunk\u00f3w Technicznych od 01.01.2021. Produkty te cechowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 obni\u017con\u0105 mas\u0105 w por\u00f3wnaniu do rozwi\u0105za\u0144 tradycyjnych &ndash; nawet o 50% w przypadku prefabrykowanych element\u00f3w kubaturowych i do 15% w przypadku prefabrykowanych zewn\u0119trznych przegr\u00f3d warstwowych - co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na m.in. na wzrost efektywno\u015bci transportu gotowych element\u00f3w w miejsce docelowe i mniejsze zu\u017cycie energii przy wytwarzaniu element\u00f3w sk\u0142adowych obiekt\u00f3w w zak\u0142adzie prefabrykacji i przy powstawaniu budynk\u00f3w na budowie. Sp\u00f3\u0142ka jest jednym z lider\u00f3w polskiej bran\u017cy budowlanej w produkcji prefabrykowanych materia\u0142\u00f3w budowlanych. Wieloletnie do\u015bwiadczenie pozwoli\u0142o Sp\u00f3\u0142ce zdefiniowa\u0107 potrzeby bran\u017cy i jej bariery rozwojowe, co stanowi\u0142o podstaw\u0119 do podj\u0119cia decyzji o realizacji projektu B+R. Rezultaty Projektu stanowi\u0105 odpowied\u017a na potrzeby rynku zwi\u0105zane z rosn\u0105cymi wymaganiami bran\u017cy budowlanej w zakresie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w, dyktowanymi w szczeg\u00f3lno\u015bci zmianami w polskim i unijnym prawodawstwie. Sektor budownictwa, odpowiadaj\u0105cy za ok. 36% ca\u0142kowitej emisji CO2 w Europie, zosta\u0142 wyszczeg\u00f3lniony przez Komisj\u0119 Europej", "BENEFICJENT": "BUDIZOL SP. Z O.O. S.K.A.", "TYTUL": "Innowacyjne prefabrykowane elementy kubaturowe i konstrukcyjne do zastosowania w budynkach, w tym w budynkach blisko zeroenergetycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "19038145.58", "WARTOSC": "22397818.34", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Boniewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska", "OPIS": "Wnios. wychodz\u0105c naprzeciw zdiagnozowanej syt. problemowej dot. niewystarczaj\u0105cej skali wsparcia \u015bwiadczonego dla os\u00f3b niesamodzielnych zamieszkuj\u0105cych Gminy: Lubicz, Lipno, Boniewo, Fabianki, Izbica Kujawska, Chrostkowo, \u0141ubianka, W\u0142oc\u0142awek, Bobrowniki, Miasta Toru\u0144, Gm. Jab\u0142onowo Pomorskie, Nak\u0142a nad Noteci\u0105 oraz powiatu rypi\u0144skiego, zaplanowa\u0142 realizacj\u0119 projektu stanowi\u0105cego odpowied\u017a na t\u0119 diagnoz\u0119. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym sformu\u0142owa\u0142 nast\u0119puj\u0105cy CEL PROJEKTU: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug \u015brodowiskowych na rzecz wsparcia os\u00f3b niesamodzielnych i ich otoczenia na terenie gm.uczestnicz\u0105cych w projekcie poprzez utworzenie i funkcjonowanie DDP, CU\u015a w okresie od 01.III. 2019 do 28.II.2021 poprzez utworzenie 416 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142.Okre\u015blona zosta\u0142a GR DOCELOWA: os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142eczny - 533,otoczenie os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (w takim zakresie, w jakim jest to niezb\u0119dne dla wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym), w tym osoby pe\u0142ni\u0105ce obowi\u0105zki opieku\u0144cze-1950. Oszacowano WSKA\u0179NIKI, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: rezultatu (kluczowe WLWK) - Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 416 oraz produktu (kluczowe WLWK) - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie - 533; rezultatu (w\u0142asne wnioskodawcy) - licz. funkcjonuj\u0105cych CU\u015a\u201313 oraz produktu (w\u0142asne wnioskodawcy) - L. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. oraz os\u00f3b z ich otoczenia wspartych w ramach CU\u015a -1976.Zaplanowano typy zada\u0144: 1.Utworzenie i funkcjonowanie Dziennego Domu Pomocy dla 30 os. niesam. oraz Utworzenie i funkcjonowanie Centrum Us\u0142ug \u015arodowiskowych \u015bwiadcz\u0105cego us\u0142ugi prawne, informacyjne, doradcze i szkoleniowe na rzecz os\u00f3b niesamodzielnych i ich otoczenia. Warto\u015b\u0107 projektu 22 397 818,34 z\u0142. Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 20 158 036,50 z\u0142", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WERWA", "TYTUL": "Utworzenie 13 Dziennych Dom\u00f3w Pobytu na terenie Gmin: Bobrowniki, Boniewo, Chrostkowo, Fabianki, Izbica Kujawska, Jab\u0142onowo Pomorskie, Lipno, Lubicz, \u0141ubianka, Nak\u0142o nad Noteci\u0105 oraz na terenie powiatu rypi\u0144skiego i Miasta Torunia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "26179657.74", "WARTOSC": "30799597.35", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Celem projektu \u201eFundusz Bada\u0144 i Wdro\u017ce\u0144 - Voucher Badawczy\u201d jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci badawczo-rozwojowej przedsi\u0119biorstw z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, poprzez wsparcie zakupu us\u0142ug badawczych od jednostek naukowych. Pomoc udzielana w formie grant\u00f3w ma zapocz\u0105tkowa\u0107 proces transferu technologii i zwi\u0119kszenia poziomu wdra\u017cania innowacji do dzia\u0142alno\u015bci rynkowej przedsi\u0119biorstw. Projekt realizowany jest w partnerstwie, a swoim zasi\u0119giem obejmie ca\u0142e wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie. Podmiotami realizuj\u0105cymi projekt s\u0105 instytucje otoczenia biznesu (IOB) maj\u0105ce siedziby na terytorium wojew\u00f3dztwa oraz dysponuj\u0105ce wiedz\u0105 i do\u015bwiadczeniem umo\u017cliwiaj\u0105cym im realizacj\u0119 projektu. S\u0105 to Kujawsko-Pomorska Agencja Innowacji sp. z. o. o. (Lider projektu), Polskie Towarzystwo Ekonomiczne - Oddzia\u0142 w Bydgoszczy, Izba Przemys\u0142owo-Handlowa w Toruniu, \"Pracodawcy Pomorza i Kujaw\" Zwi\u0105zek Pracodawc\u00f3w. W ramach projektu prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania na rzecz rozwoju konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP poprzez dofinansowanie zakupu us\u0142ug badawczo-rozwojowych w jednostkach naukowych w rozumieniu definicji zgodnej z art. 2 pkt 9 Ustawy z dnia 30 kwietnia 2010 r. o zasadach finansowania nauki (Dz.U. 2014 poz. 1620 z p\u00f3\u017an.zm.). Dofinansowanie mog\u0105 otrzyma\u0107 wy\u0142\u0105cznie przedsi\u0119biorstwa z sektora M\u015aP, prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 oraz maj\u0105ce siedzib\u0119 lub oddzia\u0142 na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskie. Warunkiem otrzymania dofinansowania b\u0119dzie komercjalizacja wynik\u00f3w prac B+R. Ponadto dofinansowane przedsi\u0119wzi\u0119cie musi by\u0107 realizowane na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego oraz wpisywa\u0107 si\u0119 w za\u0142o\u017cenia regionalnej strategii inteligentnej specjalizacji wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.2016 do 06.2018 r. W tym okresie planowana jest organizacja co najmniej dw\u00f3ch nabor\u00f3w wnioskodawc\u00f3w grant\u00f3w, kt\u00f3rych efektem ma by\u0107 co najmniej 300 wspartych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wynosi 30 799 597,35 PLN.", "BENEFICJENT": "KUJAWSKO-POMORSKA AGENCJA INNOWACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Bada\u0144 i Wdro\u017ce\u0144 - Voucher Badawczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-05-15", "DOFINANSOWANIE": "4289950.00", "WARTOSC": "5710845.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Bloku Operacyjnego, Oddzia\u0142u Urologii, Kardiologii, Ch. Wewn\u0119trznych, Oddzia\u0142u Intensywnej Terapii i Anestezjologii, Oddzia\u0142 Ginekologiczno \u2013 Po\u0142o\u017cniczy ( odcinek ginekologiczny), Oddzia\u0142 Ortopedyczny, oddzia\u0142 Chirurgiczny, Poradni Urologicznej, Pracowni Diagnostyki Obrazowej, zlokalizowanych w budynkach nr 6, nr 2 oraz budynku nr 1 znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie WSS im. B\u0142. Ks. J. Popie\u0142uszki we W\u0142oc\u0142awku przy ul. Wienieckiej 49.Projekt jest elementem realizacji zadania inwestycyjnego pod nazw\u0105: \u201ePodniesienie jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug medycznych w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Specjalistycznym im. b\u0142ogos\u0142awionego ksi\u0119dza Jerzego Popie\u0142uszki we W\u0142oc\u0142awku\"Planowane do zakupu s\u0105:BLOK OPERACYJNY: - Laser holmowy Zestaw do mini PCNL -Zestaw do laparoskopii i histeroresektoskopii -Myjnia ultrad\u017awi\u0119kowa -Zestaw narz\u0119dzi operacyjnych -Wiertarka neurochirurgiczna z zestawem narz\u0119dzi -Zestaw do zabieg\u00f3w FESS -System do neuromonitoringu ODDZIA\u0141 UROLOGII - Zestaw do cystoskopii PORADNIA UROLOGCZNA - Zestaw do cystoskopii z fotelem ODDZIA\u0141 KARDIOLOGII - Rami\u0119 C ze sto\u0142em ODDZIA\u0141 CHOR\u00d3B WEWN\u0118TRZNYCH - Ultrasonograf z funkcj\u0105 echokardiografu ODDZIA\u0141 ANESTEZJOLOGII I INTENSYWNEJ TERAPII - Ultrasonograf (lekki mobilny) PRACOWNIA DIAGNOSTYKI OBRAZOWEJ - Stacja diagnostyczna Ultrasonograf z 3 g\u0142owicami 2 kpl. PRACOWNIA ENDOSKOPII - Zestaw do endoskopiiZESTAW \u0141\u00d3\u017bEK DLA PACJENT\u00d3W:- \u0141\u00d3\u017bKO zwyk\u0142e 100 kpl. - \u0141\u00d3\u017bKO specjalistyczne 36 kpl. - \u0141\u00d3\u017bKO ortopedyczne 4 kpl. \u0141\u00f3\u017cka b\u0119d\u0105 przeznaczone dla nast\u0119puj\u0105cych oddzia\u0142\u00f3w:Oddzia\u0142 urologiczny \u2013 17 \u0142\u00f3\u017cek zwyk\u0142ych, 3 \u0142\u00f3\u017cka specjalistyczne Oddzia\u0142 kardiologiczny \u2013 18 \u0142\u00f3\u017cek specjalistycznychOddzia\u0142 ortopedyczny \u2013 2 specjalistyczne \u0142\u00f3\u017cka, 4 \u0142\u00f3\u017cka ortopedyczneOddzia\u0142 ginekologiczno \u2013 po\u0142o\u017cniczy ( odcinek ginekologiczny) \u2013 12 \u0142\u00f3\u017cek zwyk\u0142ych Oddzia\u0142 wewn\u0119trzny \u2013 65 \u0142\u00f3\u017cek zwyk\u0142ych, 6 \u0142\u00f3\u017cek specjalistycznychOddzia\u0142 chirurgiczny \u2013 6 \u0142\u00f3\u017cek zwyk\u0142ych, 7 \u0142\u00f3\u017cek specjalistycznych", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. B\u0141OGOS\u0141AWIONEGO KSI\u0118DZA JERZEGO POPIE\u0141USZKI WE W\u0141OC\u0141AWKU (DALEJ R\u00d3WNIE\u017b JAKO WSS WE W\u0141OC\u0141AWKU)", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu medycznego dla Wojew\u00f3dzkiego Szpitala Specjalistycznego we W\u0142oc\u0142awku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4134119.00", "WARTOSC": "4863669.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 1016 ucz. z 5 plac\u00f3wek zaw. z W-ka poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatk.,kursach,sta\u017cach zawod. i podniesienie kompetencji lub/i kwalifikacji przez 15 naucz. oraz wyposa\u017cenie pracowni zawodowych szkolnych w tych plac\u00f3wkach do 30.04.2022.Grupa docelowa uczn. 1016 ( 510K i 506 M) i nauczyciele ( 15UP ) z: 5 Zesp\u00f3\u0142 szk\u00f3\u0142 kszta\u0142.zaw( 5 Technika T + 3 BS Projekt opracowany na podst.Diagnozy 5 ZS ; ZST ; ZSB, ZSE ; ZSS; ZSCH) zatwierdzonych przez organ prowadz\u0105cy Gmin\u0119 Miasto W\u0142oc\u0142awekWarto\u015b\u0107 projektu 48636669,42 i wk\u0142adu w\u0142asnego 10% . G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w proj.to rozw\u00f3j kszta\u0142cenia zaw. w 5 ZS zawod. w/w ( A.5) poprzez dodatkowe zaj\u0119cia i kursy ukierunkowane na uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zaw.,realizacj\u0119 programu doradztwaeduk.-zaw.,realizacj\u0119 wsparcia dla 13 n-eli kszta\u0142cenia zaw. oraz 2 n-eli kszta\u0142cenia og\u00f3lnego ,przeprowadzenie wysokiej jako\u015bci sta\u017cy zaw. dla 122 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami,doposa\u017cenie mi\u0119dzyszkolnych/szkolnych pracowni zaw.,w tym stworzenie warunk\u00f3wodzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy w\u0142a\u015bciwe dla nauczanych zawod\u00f3w obejmuj\u0105ce wyposa\u017cenie pracowni lub warsztat\u00f3w szkolnych dla zawod\u00f3w szkolnictwa zaw. (TYP PROJEKTU 1 J). Proj.realizowany jest na obszarze, dla kt\u00f3rego zosta\u0142a przygotowana pozytywnie i zaopiniowanaprzez IZ RPO Strategia OSI-Lista przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 przewidzianych do realizacji oraz instrumenty realizacji.Tabela 5.Lista projekt\u00f3w podstawowych,Strategii OSI-Tytu\u0142 projektu \"W\u0142oc\u0142awek zawodowo II\" .Projekt wykazuje powi\u0105zanie z cz\u0119\u015bci\u0105 diagnostyczn\u0105, w tym analiz\u0105 wyzwa\u0144 i problem\u00f3wStrategii OSI,proj.wykazuje powi\u0105zanie z celami wskazanymi w Strategii OSI poprzez realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w(str.44 Strategii OSI-PI:Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia.Pkt 6:Cel-dostosowanie kszta\u0142cenia zaw.do potrzeb rynku pracy.Wsk.Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK", "TYTUL": "W\u0142oc\u0142awek Zawodowo II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.75}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4065403.00", "WARTOSC": "4279371.66", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "G\u0142.problemem grupy docelowej jest wykluczenie spo\u0142eczne. Z diagnozy obszaru obj\u0119tego LSR wynika, i\u017c problemami, z jakimi borykaj\u0105 si\u0119 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem to m.in.: bezrobocie, niedostosowanie kwalifikacji zawodowych do potrzeb lokalnego rynku pracy, niedostosowanie wsparcia w zakresie aktywizacji spo\u0142 do oczekiwa\u0144 grupy, niski poziom aktywno\u015bci obywatelskiej, ma\u0142a ilo\u015b\u0107 oddolnych inicjatyw lokalnych, ma\u0142a ilo\u015b\u0107 lokalnych lider\u00f3w, niski poziom wiedzy na temat przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej, niewystarczaj\u0105ca liczba miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych. G\u0142. celem projektu jest stworzenie warunk\u00f3w dla w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego oraz wsparcie mieszka\u0144c\u00f3w Miasta W\u0142oc\u0142awek obj\u0119tych LSR w zakresie aktywizacji spo\u0142-zaw w okresie do 30.06.2023r. W ramach projektu zaplanowano wsparcie 605 os\u00f3b z obszaru W\u0142oc\u0142awka, w tym 585os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem i 20 os\u00f3b z otoczenia tych os\u00f3b. Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie (RLKS) \u2013 585 os\u00f3b (351 K+ 234M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, edukacyjnym lub zdrowotnym 505 os\u00f3b (303K+202M) liczba os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tym wsparciem w programie 20 os\u00f3b (10K +10M) Wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracujacymi na w\u0142asny rachunek) (RLKS) \u2013 10 os\u00f3b (6 K + 4 M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu (RLKS) \u2013 17 os\u00f3b (10 K+ 7 M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, u kt\u00f3rych wzros\u0142a aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna \u2013 284 os\u00f3b (170K + 117 M) Zaplanowano \u0142\u0105cznie 14 nabor\u00f3w projekt\u00f3w. Uwzgl\u0119dniono koszty racjonalnych usprawnie\u0144. Ca\u0142kowita kwota proj. 4279371,66z\u0142; dof.-4065403,00z\u0142 Ter. realiz.01.01.2018-30.06.2023.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK", "TYTUL": "Wdra\u017canie Strategii Rozwoju Lokalnego Kierowanego przez Spo\u0142eczno\u015b\u0107 - Lokalna Grupa Dzia\u0142ania Miasto W\u0142oc\u0142awek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "4000999.00", "WARTOSC": "10225655.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego Recyklingu Odpad\u00f3w Polipropylenowych ze wskazaniem na worki Big-Bag wyposa\u017conego w niezb\u0119dne \u015brodki trwa\u0142e (zaplecze B+R w postaci infrastruktury B+R wraz z aparatur\u0105 naukowo-badawcz\u0105 oraz budowa obiektu Centrum Bada\u0144 i Rozwoju) do prowadzenia prac badawczych w zakresie recyklingu odpad\u00f3w polipropylenowych, pochodz\u0105cych g\u0142\u00f3wnie z work\u00f3w big-bag. Finansowanie ze \u015brodk\u00f3w UE umo\u017cliwi w spos\u00f3b znacz\u0105cy zwi\u0119kszenie i rozw\u00f3j dotychczasowego potencja\u0142u B+R Wnioskodawcy. Zakup infrastruktury B+R umo\u017cliwi przeprowadzenie szeregu prac B+R w zakresie recyklingu odpad\u00f3w poliolefinowych. Rezultatem realizacji projektu w okresie trwa\u0142o\u015bci b\u0119dzie innowacja produktowa i procesowa powoduj\u0105ca zagospodarowanie odpadu polipropylenowego, uzyskanie wyrobu o zwi\u0119kszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach wytrzyma\u0142o\u015bciowych, przy zachowaniu prawid\u0142owych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach technologicznych, otrzymanie nowego wyrobu w postaci regranulatu o podwy\u017cszonym stopniu czysto\u015bci (oczyszczonego w spos\u00f3b zasadniczo lepszy ni\u017c dotychczas, z wykorzystaniem nowych metod oczyszczania) o zdolno\u015bciach aseptycznych oraz pojemnika o poj. 10 l przeznaczonego do przechowywania farb emulsyjnych (aseptyczno\u015b\u0107 surowca b\u0119dzie wp\u0142ywa\u0107 na podwy\u017cszone zdolno\u015bci aseptyczne produktu finalnego). Istota innowacji produktowej polega na zaoferowaniu na rynku \u201eczystych\u201d jako\u015bciowo regranulat\u00f3w PP pozyskanych z work\u00f3w Big-Bag oraz kompozyt\u00f3w na bazie regranulatu PP. Innowacyjno\u015b\u0107 produktowa b\u0119dzie efektem wytworzonej w trakcie realizacji Agendy Badawczej prze\u0142omowej innowacji procesowej, zw\u0142aszcza w odniesieniu do procesu recyklingu wyrob\u00f3w z polipropylenu, co pozwoli to obni\u017cy\u0107 ilo\u015b\u0107 zanieczyszcze\u0144 z PP.Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Centrum Bada\u0144 i Rozwoju ma si\u0119 opiera\u0107 na realizowaniu prac B+R w zakresie technologii odzyskiwania potencja\u0142u materia\u0142owego, jaki tkwi w materia\u0142ach odpadowych, a docelowo Centrum B+R ma si\u0119 specjalizowa\u0107 w badaniach oraz przetw\u00f3rstwie odpad\u00f3w polipropylenowych.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY WYTW\u00d3RCZE CHEKO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201eCentrum Bada\u0144 i Rozwoju Recyklingu Odpad\u00f3w Polipropylenowych ze wskazaniem na worki Big-Bag\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-15", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3962000.00", "WARTOSC": "17404500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "WIKA Polska sp. z o.o. SGF sp. komandytowa z W\u0142oc\u0142awka jest jednym z najwi\u0119kszych przedsi\u0119biorstw w grupie WIKA, \u015bwiatowego lidera rynku technologii pomiaru ci\u015bnienia, temperatury i poziomu. Podstawow\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 firmy jest produkcja manometr\u00f3w analogowych. Szczeg\u00f3\u0142y: http://www.wikapolska.pl/ WIKA Polska posiada do\u015bwiadczenie w opracowywaniu kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 opartych na najwy\u017cszej jako\u015bci technologiach pomiaru. Z uwagi na zidentyfikowany potencja\u0142 B+R Wnioskodawcy planowane jest utworzenie wewn\u0119trznej jednostki organizacyjnej: Centrum Badawczo \u2013 Rozwojowego w zakresie wytwarzania ultracienkich rur ze stop\u00f3w miedzi; jest to g\u0142\u00f3wny cel projektu. Dzi\u0119ki dofinansowaniu ze \u015brodk\u00f3w unijnych w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j i komercjalizacji wynik\u00f3w prac B+R mo\u017cliwe b\u0119dzie zaoferowanie na rynku mi\u0119dzynarodowym innowacyjnych manometr\u00f3w wysokich i niskich ci\u015bnie\u0144 o parametrach podwy\u017cszonych w odniesieniu do najlepszych dost\u0119pnych rozwi\u0105za\u0144 konkurencyjnych.", "BENEFICJENT": "WIKA POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SGF SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego WIKA Polska SGF w zakresie wytwarzania ultracienkich rur ze stop\u00f3w miedzi dla manometr\u00f3w wysokich i niskich ci\u015bnie\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3874495.42", "WARTOSC": "4558465.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 772 ucz. z 6 plac\u00f3wek zaw. z W-ka poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatk.,kursach,sta\u017cach zawod. i podniesienie kompetencji lub/i kwalifikacji przez 37 naucz. oraz wyposa\u017cenie pracowni zawodowych szkolnych w tych plac\u00f3wkach do31.03.2020.Grupa docelowa uczn. 772 ( 290K i 482 M) i nauczyciele 37 ( 22K i 15M) z : 9 szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego( 6 Technika T +3 zsz)Projekt opracowany na podst.Diagnozy 6ZS : T. wZSEl; ZST ; ZSB, T.wZSE ; ZSS; T.ZSCH) zatwierdzonych przez organ prowadz\u0105cy Miasto W\u0142oc\u0142awek Warto\u015b\u0107 projektu 4 558 465,42 wk\u0142adu w\u0142asnego 683 970,00 (15%). G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w proj.to rozw\u00f3j kszta\u0142cenia zaw.w 9 w/w szko\u0142ach poprzez dodatkowe zaj\u0119cia i kursy ukierunkowane na uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zaw.,realizacj\u0119 programu doradztwa eduk.-zaw.,realizacj\u0119 wsparcia dla 37nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego,przeprowadzenie wysokiej jako\u015bci sta\u017cy zawodowych dla 354 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami,doposa\u017cenie mi\u0119dzyszkolnych/szkolnych pracowni zaw.,w tym stworzenie warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy w\u0142a\u015bciwe dla nauczanych zawod\u00f3w obejmuj\u0105ce wyposa\u017cenie pracowni lub warsztat\u00f3w szkolnych dla zawod\u00f3w szkolnictwa zaw. (TYP PROJEKTU 1 J). Proj.realizowany jest na obszarze, dla kt\u00f3rego zosta\u0142a przygotowana pozytywnie i zaopiniowana przez IZ RPO Strategia OSI-Lista przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 przewidzianych do realizacji oraz instrumenty realizacji.Tabela 5.Lista projekt\u00f3w podstawowych,str.53,poz.51 Strategii OSI-Tytu\u0142 proj.W\u0142oc\u0142awek zawodowo.Proj.wykazuje powi\u0105zanie z cz\u0119\u015bci\u0105 diagnostyczn\u0105, w tym analiz\u0105 wyzwa\u0144 i problem\u00f3w Strategii OSI,proj.wykazuje powi\u0105zanie z celami wskazanymi w Strategii OSI poprzez realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w(str.44 Strategii OSI-PI:Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia.Pkt 6:Cel-dostosowanie kszta\u0142cenia zaw.do potrzeb rynku pracy.Wsk.Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowegouczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK", "TYTUL": "W\u0142oc\u0142awek zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3490614.07", "WARTOSC": "4520806.21", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem niniejszego projektu jest opracowanie i wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnej zrobotyzowanej stacji do monta\u017cu przewlekanego p\u0142ytek drukowanych. Rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie opracowanie nowego produktu, kt\u00f3ry zostanie wprowadzony do oferty Wnioskodawcy. W wyniku projektu powstanie zrobotyzowana stacja lutownicza sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z modu\u0142u programuj\u0105cego oraz kontrolnego, zespo\u0142u podawania i mocowania p\u0142ytki, g\u0142owicy lutuj\u0105cej, robota oraz sterownika ca\u0142ej stacji. Wszystkie pozosta\u0142e elementy b\u0119d\u0105 umieszczone w jednolitej obudowie. Do g\u0142\u00f3wnych zalet rezultatu projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119d\u0105: \u2022 zastosowanie rynkowego robota typu scara, co zapewni dobr\u0105 powtarzalno\u015b\u0107 oraz du\u017c\u0105 dok\u0142adno\u015b\u0107, a tak\u017ce niezawodno\u015b\u0107 i \u0142atwo\u015b\u0107 usuwania awarii, \u2022 \u0142atwo\u015b\u0107 programowania oraz sterowania, \u2022 zastosowanie systemu wizyjnego i analizy obrazu do nadzorowania stacji i kontroli jako\u015bci, \u2022 zastosowanie nowatorskiej g\u0142owicy lutuj\u0105cej oraz systemu do autonomicznej pracy wraz z automatycznym zapisem danych o przebiegu procesu lutowania w bazach danych, \u2022 cena ni\u017csza ni\u017c u konkurencji. Opracowanie innowacyjnego urz\u0105dzenia jest mo\u017cliwe pod warunkiem sprecyzowania wymaganych parametr\u00f3w urz\u0105dzenia, warunk\u00f3w u\u017cytkowania, zastosowania odpowiednich metod badawczych itp. Przeznaczenie budowanego automatu do lutowania p\u0142ytek PCB umo\u017cliwi jego zastosowanie w bardzo wielu zak\u0142adach przemys\u0142u elektronicznego. Jest zatem dedykowane na rynek o du\u017cym potencjale rozwoju. Produkt projektu wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie stopnia automatyzacji proces\u00f3w produkcyjnych, a tym samym na popraw\u0119 jako\u015bci produkt\u00f3w (p\u0142ytek drukowanych), wydajno\u015bci produkcji oraz pozwoli na obni\u017cenie koszt\u00f3w produkcji.", "BENEFICJENT": "RENEX - PREDRAG TOPI\u0106", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej zrobotyzowanej stacji do monta\u017cu przewlekanego p\u0142ytek drukowanych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3270426.35", "WARTOSC": "5009934.45", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt \"Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie miasta W\u0142oc\u0142awek - etap IV\" b\u0119dzie jednym z trzech planowanych do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 maj\u0105cych na celu popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej najbardziej zaniedbanych infrastrukturalne obiekt\u00f3w miejskich i instytucji publicznych.Przedmiotem projektu b\u0119dzie g\u0142\u0119boka i kompleksowa termomodernizacja 3 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, tj.: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Budowlanych we W\u0142oc\u0142awku ( w kt\u00f3rego w sk\u0142ad wchodzi: Technikum nr 1 i Zasadnicza Szko\u0142a Zawodowa nr 1). Na przedmiotow\u0105 inwestycj\u0119 sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 usprawnienia termomodernizacyjne dotycz\u0105ce zmniejszenia zapotrzebowania na ciep\u0142o i energi\u0119 elektryczn\u0105. Zakres prac obejmuje: ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych,ocieplenie stropodach\u00f3w i wymian\u0119 pokrycia dachowego,wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne, wymian\u0119 instalacji centralnego ogrzewania, wymian\u0119 drzwi i okien.Prace wykonane w poszczeg\u00f3lnych budynkach b\u0119d\u0105 realizowane w ramach wsp\u00f3lnego celu, kt\u00f3rym jest zmniejszenie zu\u017cycia energii. Aktualnie powy\u017csze budynki nie spe\u0142niaj\u0105 wymaga\u0144 dotycz\u0105cych maksymalnej warto\u015bci wska\u017anika E sezonowego zapotrzebowania na ciep\u0142o do ogrzewania , a ich przegrody zewn\u0119trzne maj\u0105 nisk\u0105 izolacyjno\u015b\u0107 termiczn\u0105, charakteryzuj\u0105c\u0105 si\u0119 niezadowalaj\u0105cy mi warto\u015bciami wsp\u00f3\u0142czynnika przenikania ciep\u0142a U i R. Instalacje wewn\u0119trzne system\u00f3w grzewczych obiekt\u00f3w po siadaj\u0105 szereg wad wynikaj\u0105cych z przestarza\u0142ych rozwi\u0105za\u0144 technicznych oraz z d\u0142ugoletniego u\u017cytkowania . Projekt b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na zmiany klimatu poprzez ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery o 269,31 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK", "TYTUL": "\"Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie miasta W\u0142oc\u0142awek - etap IV\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.07}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-29", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2915101.01", "WARTOSC": "4365600.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt \"Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie miasta W\u0142oc\u0142awek - etap I\" b\u0119dzie pierwszym z trzech planowanych do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 maj\u0105cych na celu popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej najbardziej zaniedbanych infrastrukturalnie obiekt\u00f3w miejskich instytucji publicznych. Przedmiotem projektu b\u0119dzie g\u0142\u0119boka i kompleksowa termomodernizacja sze\u015bciu budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, tj.: Miejskiego O\u015brodka Pomocy Rodzinie,Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Integracyjnych nr 1 (budynek B) oraz Przedszkoli Publicznych nr 27, 12, 22 i 19. Na przedmiotow\u0105 inwestycj\u0119 sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 usprawnienia termomodernizacyjne dotycz\u0105ce zmniejszenia zapotrzebowania na ciep\u0142o i energi\u0119 elektryczn\u0105. W ramach projektu zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c wykorzystane OZE \u2013 w budynku Przedszkola Publicznego nr 27 zostanie zainstalowany system solarny do podgrzewu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z 6 kolektor\u00f3w s\u0142onecznych. Zakres prac obejmuje: ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych,ocieplenie stropodach\u00f3w i wymian\u0119 pokrycia dachowego,wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne, wymian\u0119 instalacji centralnego ogrzewania i ciep\u0142ej wody,wymian\u0119 drzwi i okien.Ka\u017cdy z budynk\u00f3w, ze wzgl\u0119du na r\u00f3\u017cny stan techniczny, wymaga podj\u0119cia r\u00f3\u017cnych dzia\u0142a\u0144 w procesie termomodernizacji, jednak\u017ce prace wykonane w poszczeg\u00f3lnych budynkach b\u0119d\u0105 realizowane w ramach wsp\u00f3lnego celu, kt\u00f3rym jest zmniejszenie zu\u017cycia energii. Aktualnie powy\u017csze budynki nie spe\u0142niaj\u0105 wymaga\u0144 dotycz\u0105cych maksymalnej warto\u015bci wska\u017anika E sezonowego zapotrzebowania na ciep\u0142o do ogrzewania, a ich przegrody zewn\u0119trzne maj\u0105 nisk\u0105 izolacyjno\u015b\u0107 termiczn\u0105, charakteryzuj\u0105c\u0105 si\u0119 niezadowalaj\u0105cymi warto\u015bciami wsp\u00f3\u0142czynnika przenikania ciep\u0142a U i R. Instalacje wewn\u0119trzne system\u00f3w grzewczych obiekt\u00f3w posiadaj\u0105 szereg wad wynikaj\u0105cych z przestarza\u0142ych rozwi\u0105za\u0144 technicznych oraz z d\u0142ugoletniego u\u017cytkowania. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na zmiany klimatu poprzez ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery o 465,870 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK", "TYTUL": "\u201eTermomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie miasta W\u0142oc\u0142awek - etap I\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2815499.66", "WARTOSC": "6458265.52", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Przedmiotem zaproponowanego przez Anwil S.A. (zwany dalej: Sp\u00f3\u0142ka, Anwil, Wnioskodawca) rozwi\u0105zania jest poprawa efektywno\u015bci procesu produkcji di-chloroetanu (EDC). Projekt ten poprzez zwielokrotnienie powierzchni kontaktu mi\u0119dzyfazowego etylenu i nasyconego chlorem 1,2 dwuchloroetanu dzi\u0119ki ruchowi &bdquo;nanodrut\u00f3w&rdquo; kontrolowanemu zmiennym polem elektromagnetycznym przyczyni si\u0119 do rozdrobnienie fazy gazowej w fazie ciek\u0142ej w przestrzeni reakcyjnej, zmniejszenia powstawania wy\u017cej chlorowanych produkt\u00f3w ubocznych, zmniejszenie ilo\u015bci powsta\u0142ego ubocznego produktu na ton\u0119 wyprodukowanego EDC oraz rozwi\u0105zany zostanie problem zwi\u0119kszenia powierzchni kontaktu mi\u0119dzyfazowego substrat\u00f3w reakcji.", "BENEFICJENT": "ANWIL SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego systemu katalitycznego o dynamicznej i uporz\u0105dkowanej strukturze dla reakcji chlorowania etylenu .", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.03}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "19913613.85", "WARTOSC": "23433537.40", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Przedmiotowy projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z jednostkami samorz\u0105du terytorialnego z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego z Bydgosk\u0105 Agencj\u0105 Rozwoju Regionalnego Sp. z o.o. oraz z Kujawsko-Pomorskim Samorz\u0105dowym Stowarzyszeniem \u201eEuropa Kujaw i Pomorza\u201d, kt\u00f3re wyrazi\u0142y ch\u0119\u0107 udzia\u0142u we wskazanym projekcie. Partnerami b\u0119d\u0105 miasta prezydenckie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, tj. Miasto Bydgoszcz ( upowa\u017cnienie Prezydenta Bydgoszczy dla BARR Sp. z o.o.), Gmina Miasta Toru\u0144, Gmina-miasto Grudzi\u0105dz, Gmina Miasto W\u0142oc\u0142awek, Miasto Inowroc\u0142aw. Poprzez realizacj\u0119 przedmiotowego projektu planuje si\u0119 zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego na mapie Polski i Europy, jako miejsca o wysokim potencjale inwestycyjnym oraz budow\u0119 marki gospodarczej wojew\u00f3dztwa. Jednym z g\u0142\u00f3wnych cel\u00f3w jest zainteresowanie potencjalnych inwestor\u00f3w ofert\u0105 gospodarcz\u0105 wojew\u00f3dztwa, co mo\u017ce przyczyni\u0107 si\u0119 do pozyskania inwestor\u00f3w, kt\u00f3rzy zainwestuj\u0105 sw\u00f3j kapita\u0142 na terenie wojew\u00f3dztwa, a szczeg\u00f3lnie na terenach partner\u00f3w projektu. Przedmiotem projektu jest uczestnictwo Lidera oraz partner\u00f3w projektu w targach, konferencjach o charakterze mi\u0119dzynarodowym krajowych jak r\u00f3wnie\u017c zagranicznych. Ponadto planowane jest promocja poprzez organizacj\u0119 m.in. kampanii biboardowej, wydarze\u0144 promocyjnych w miastach partnerskich, kampanii telewizyjnej, promocji z wykorzystaniem mi\u0119dzynarodowych po\u0142\u0105cze\u0144 lotniczych oraz inne. Rezultatem takiej promocji b\u0119dzie wzrost konkurencyjno\u015bci gospodarczej, co mo\u017ce przyczyni\u0107 si\u0119 do wzrostu inwestycji na terenie wojew\u00f3dztwa, terenach partner\u00f3w projektu. Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107, i\u017c przedmiotowy projekt jest w cz\u0119\u015bci kontynuacj\u0105 projektu realizowanego w ramach Dzia\u0142ania 5.5 RPO WK-P na lata 2007-2013 \u201eInvest in Bit CITY. Promocja potencja\u0142u inwestycyjnego konurbacji bydgosko - toru\u0144skiej\u201d.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "\u201eInvest in Bit CITY 2. Promocja potencja\u0142u gospodarczego oraz promocja atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej miast prezydenckich wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2016-07-07", "DOFINANSOWANIE": "2607038.99", "WARTOSC": "4661554.19", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt pn: \"Budowa i wyposa\u017cenie trzech plac\u00f3wek opieku\u0144czo - wychowawczych we W\u0142oc\u0142awku\" stanowi I etap inwestycji w infrastruktur\u0119 spo\u0142eczn\u0105 w oparciu o zapisy Ustawy o wspieraniu rodziny i systemu pieczy zast\u0119pczej. Zakres I etapu obejmuje budow\u0119 3 budynk\u00f3w jednorodzinnych, parterowych z tarasami pe\u0142ni\u0105cych funkcje plac\u00f3wek opieku\u0144czo - wychowawczych, wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 i wyposa\u017ceniem. Pierwszy z nich zlokalizowany b\u0119dzie przy ul Sielskiej na cz\u0119\u015bci dzia\u0142ki, na kt\u00f3rej obecnie znajduje si\u0119 budynek Plac\u00f3wki Opieku\u0144czo \u2013 Wychowawczej \u201eMaluch\u201d. B\u0119dzie to obiekt z przeznaczeniem na plac\u00f3wk\u0119 opieku\u0144czo - wychowawcz\u0105 typu interwencyjnego, terapeutycznego i socjalizacyjnego, dla nie wi\u0119cej ni\u017c 14 dzieci o specjalnych potrzebach, przewlekle chorych, ca\u0142kowicie lub cz\u0119\u015bciowo pozbawionych opieki rodzic\u00f3w. Zar\u00f3wno pokoje, jak i ca\u0142a infrastruktura dostosowana zostanie do potrzeb dzieci niepe\u0142nosprawnych, uwzgl\u0119dniono gabinety rehabilitacji i terapii wielospecjalistycznej oraz \"Sal\u0119 Do\u015bwiadczania \u015awiata\". Plac\u00f3wka ma zapewni\u0107 specjalistyczn\u0105 opiek\u0119 chorym, niepe\u0142nosprawnym dzieciom oraz wymagaj\u0105cym specjalnej opieki i terapii. Pozosta\u0142e dwa domy zlokalizowane zostan\u0105 na ul. Jasnej, stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 swoje lustrzane odbicie, z jedyn\u0105 r\u00f3\u017cnic\u0105 polegaj\u0105c\u0105 na usytuowaniu w Budynku 1 - gara\u017cu, a w Budynku 2 - kot\u0142owni. Ka\u017cda z plac\u00f3wek przeznaczona b\u0119dzie do zamieszkania przez 14 starszych dzieci i m\u0142odzie\u017c wraz z opiekunami. Maj\u0105c na wzgl\u0119dzie aktualne przepisy Rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury w sprawie warunk\u00f3w technicznych, jakim powinny odpowiada\u0107 budynki i ich usytuowanie, obiekty obj\u0119te projektem zaprojektowano tak, aby spe\u0142nione zosta\u0142y wymagania, jak dla zamieszkania zbiorowego. W ramach proj. wykonana zostanie r\u00f3wnie\u017c infrastruktura okalaj\u0105ca budynki oraz plac zabaw w ka\u017cdej lokalizacji, wyposa\u017cony w elementy architektury wypoczynkowej. Jako II etap planowany jest remont i modernizacji dw\u00f3ch nieruchomo\u015bci stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 GM W\u0142oc\u0142awek", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK", "TYTUL": "Budowa i wyposa\u017cenie trzech plac\u00f3wek opieku\u0144czo - wychowawczych we W\u0142oc\u0142awku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-03-07", "DOFINANSOWANIE": "2556701.40", "WARTOSC": "3607158.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci wykorzystania energii pierwotnej oraz poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku E Komendy Miejskiej Policji we W\u0142oc\u0142awku poprzez wykonanie kompleksowej termomodernizacji obiektu.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku E Komendy Miejskiej Policji we W\u0142oc\u0142awku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2543259.40", "WARTOSC": "5687652.84", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt polega na rozbudowie dzia\u0142u B+R w firmie FABER\u00adCNC Marcin Winnicki w celu opracowywania nowych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych w zakresie obr\u00f3bki materia\u0142\u00f3w trudnoskrawalnych do wytwarzania element\u00f3w przede wszystkim dedykowanych dla przemys\u0142u lotniczego, motoryzacji i bran\u017cy medycznej. Nabywana w ramach projektu dofinansowanego ze \u015brodk\u00f3w Dzia\u0142ania 2.1 Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j infrastruktura pozwoli na przeprowadzenie szeregu prac badawczo-rozwojowych, kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie wprowadzenie na rynek innowacji procesowej oraz produktowej", "BENEFICJENT": "FABER-CNC MARCIN WINNICKI", "TYTUL": "Rozbudowa dzia\u0142u badawczo-rozwojowego firmy Faber CNC dla rozwoju technologii obr\u00f3bki skrawaniem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-06-21", "DOFINANSOWANIE": "2518631.31", "WARTOSC": "3005435.18", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewaloryzacja i ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej \"Ogrodu na Pompce\" w zabytkowym Parku im. H. Sienkiewicza we W\u0142oc\u0142awku. Projekt zak\u0142ada ukszta\u0142towanie szaty ro\u015blinnej jako uzupe\u0142nienie istniej\u0105cego drzewostanu. Wzbogacenie istniej\u0105cej szaty ro\u015blinnej ma na celu przedstawienie zr\u00f3\u017cnicowania gatunkowego ro\u015blin, wskazania r\u00f3\u017cnic w pokroju, ubarwienia li\u015bci b\u0105d\u017a igie\u0142, rodzaj\u00f3w kwitnienia, owoc\u00f3w, jesiennego przebarwienia li\u015bci. Projektowane nasadzenia obejmuj\u0105 gatunki i odmiany nie wyst\u0119puj\u0105ce w tej cz\u0119\u015bci parku.Ponadto zaplanowano przebudow\u0119 uk\u0142adu komunikacyjnego, w sk\u0142ad kt\u00f3rego wchodzi: \u015bcie\u017cka pieszo - rowerowa, ci\u0105gi piesze oraz skwer. Ogr\u00f3d zostanie wyposa\u017cony w elementy ma\u0142ej architektury takie jak: wiata og\u00f3lnego przeznaczenia o funkcji wystawienniczej i dydaktycznej, tablice dydaktyczne, tabliczki do oznaczenia ro\u015blin, globus edukacyjny. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzmocnienie mechanizmu ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej \"Ogrodu na Pompce\" w zabytkowym Parku im. H. Sienkiewicza we W\u0142oc\u0142awku, co b\u0119dzie przyczynia\u0107 si\u0119 do ochrony w\u0142a\u015bciwego stanu ekosystem\u00f3w na wskazanym obszarze w mie\u015bcie W\u0142oc\u0142awek i tym samym w regionie. Dzi\u0119ki realizacji projektu powstanie sp\u00f3jny przestrzennie i funkcjonalnie obszar teren\u00f3w zieleni miejskiej, z uwzgl\u0119dnieniem lokalnych walor\u00f3w \u015brodowiska przyrodniczego i kulturowego, co b\u0119dzie stanowi\u0107 podstaw\u0119 do utworzenia ogrodu edukacyjnego promuj\u0105cego wiedz\u0119 przyrodnicz\u0105 i ochron\u0119 \u015brodowiska. Ponadto projekt zak\u0142ada dzia\u0142ania promocyjno - edukacyjne maj\u0105ce na celu podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w W\u0142oc\u0142awka w zakresie ochrony dziedzictwa przyrodniczego, ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci oraz znaczenia teren\u00f3w zieleni miejskiej w kszta\u0142towaniu \u0142adu przestrzennego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK", "TYTUL": "Rewaloryzacja i ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej Ogrodu na Pompce w zabytkowym Parku im. H. Sienkiewicza we W\u0142oc\u0142awku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2382749.99", "WARTOSC": "6593502.78", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dot. wdro\u017cenia wynik\u00f3w samodzielnie przeprowadz. w I kw.2016r. prac bad.-rozw. przez pracownik\u00f3wZW CHEKO Sp.z o.o. polegaj\u0105cych na przebadaniu mo\u017cliwo\u015bci zastosowania dost\u0119pnej na rynku technologii wtrysku tworzywa gazem (MuCell) do bran\u017cy produkcji opakowa\u0144 cienko\u015bciennych z tworzyw sztucznych,kt\u00f3rej przedstawicielem jest Wnioskodawca. Przeprowadzone prace badawcze (badania mechaniczne w postaci bada\u0144 wytrzyma\u0142o\u015bciowych,bada\u0144 w zakresie rozci\u0105gania,badania struktury) potwierdzi\u0142y mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzyst. technologii MuCell i jej zastosowania do produkcji wyrob\u00f3w cienko\u015bciennych (opakowa\u0144) z tworzyw sztucznych (polipropylenu-PP) w ZW CHEKO Sp. z o.o. Wobec powy\u017cszego poprzez realizacj\u0119 niniejsz. projektu Wnioskod. wdro\u017cy wyniki przeprowadz. prac B+R,a tym samym technologi\u0119 MuCell (polegaj\u0105c\u0105 na wtrysku tworzywa w postaci polipropylenu-PP z wykorzystaniem gazu) do swojej produkcji,przez co uzyska efekt zasadn. zmiany procesu produkcji (polegaj\u0105cy na zmianie wszystkich parametr\u00f3w produkcji) oraz dywersyfikacji dzia\u0142alno\u015bci firmy poprzez wprowadzenie do oferty znacz\u0105co ulepszonych produkt\u00f3w ko\u0144cowych w postaci opakowa\u0144 z PP.Wyniki ww.bada\u0144,kt\u00f3re zawarto w Raporcie z dn.27.03.2016r. (Za\u0142.nr 14.2 do Wn. o dof.) potwierdzi\u0142y zasadno\u015b\u0107 i u\u017cyteczno\u015b\u0107 przyj\u0119tej przez Wnioskodawc\u0119 koncepcji technolog. polegaj\u0105cej na zastosow. ww. technologii (MuCell) w produkcji opakowa\u0144 cienko\u015bciennych (pojemnik\u00f3w o pojemn. 1,3,10 i 20l.) . Powy\u017csze dzia\u0142anie znalaz\u0142o efekt poprzez z\u0142o\u017cony przez Wnioskodawc\u0119 w dn.12.10.2016r. do Urz.Patent. RP Wniosek o udziel. patentu na wynalazek w postaci pojemnika z tworzywa sztucznego (przeznaczonego do pakowania artyku\u0142\u00f3w spo\u017cywcz., chemicz. i budowl.) i sposobu wytwarzania pojemnika z tworzywa sztucznego (Zg\u0142osz. patent. w Za\u0142.nr14.4 do Wn.odof.). W celu realizacji nin. zamierzenia ZW CHEKO Sp. z o.o. dokona zakupu nowoczes. urz\u0105dze\u0144 (okre\u015bl.w Za\u0142. nr5 do Wn.odof./w sekcji H Wn.odof.),co pozwoli wdro\u017cy\u0107 ww. innowacj\u0119 procesow\u0105 i produktow\u0105.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY WYTW\u00d3RCZE CHEKO SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWdro\u017cenie innowacji procesowej oraz produktowej w oparciu o samodzielne prace badawczo-rozwojowe w ZW CHEKO Sp. z o.o.\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.18}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4089700.00", "WARTOSC": "4450600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy we W\u0142oc\u0142awku i Powiecie W\u0142oc\u0142awskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia co najmniej na poziomie okre\u015blonym w kryterium dost\u0119pu tj.: - 43% spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz o niskich kwalifikacjach, - 17% spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - 35% spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - 36% spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego uczestnika przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Zgodnie z IPD, w projekcie dost\u0119pne b\u0119d\u0105 us\u0142ugi: po\u015brednictwa pracy (sta\u017ce i prace interwencyjne), poradnictwa zawodowego (szkolenia i dotacje), szkolenia (\u015brednio 150h, indywidualne i grupowe) oraz instrumenty rynku pracy: sta\u017ce (max. 8 m-cy), jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz prace interwencyjne.", "BENEFICJENT": "MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK, POWIAT W\u0141OC\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE W\u0141OC\u0141AWKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy we W\u0142oc\u0142awku i Powiecie W\u0142oc\u0142awskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.54}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "21496494.89", "WARTOSC": "25289994.02", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: \u015aliwice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt ma wp\u0142yn\u0105\u0107 na podniesienie jako\u015bci us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych na rzecz spo\u0142ecze\u0144stwa dzi\u0119ki wykorzystaniu nowoczesnych technologii informacyjnych. Powy\u017csze zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez stworzenie infrastruktury technicznej, informatycznej i \u015brodowiska, kt\u00f3re pozwol\u0105 na wprowadzenie specjalistycznych e-us\u0142ug w ochronie zdrowia, co poprawi skuteczno\u015b\u0107 opieki medycznej, zapewni \u0142atwiejszy i szybszy dost\u0119p do \u015bwiadcze\u0144 medycznych, zmniejszaj\u0105c jednocze\u015bnie koszty operacyjne jednostki a w kontek\u015bcie globalnym \u2013 wp\u0142ynie pozytywnie na wska\u017aniki epidemiologiczno - organizacyjne funkcjonuj\u0105ce w systemie ochrony zdrowia.Realizacja projektu wp\u0142ynie na wykorzystania e-us\u0142ug publicznych w obszarze ochrony zdrowia. Projekt, poprzez rozw\u00f3j infrastruktury informatycznej i oprogramowania, wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie stopnia wykorzystania technologii informacyjno-komunikacyjnych w regionie oraz wzrost jako\u015bci tych technologii. Rezultatem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wykorzystania TIK w \u017cyciu codziennym, wzrost uczestnictwa obywateli w \u017cyciu publicznym, a w konsekwencji polepszenie jako\u015bci \u017cycia obywateli regionu i podniesieniu jako\u015bci us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych w regionie poprzez popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci informacji i zasob\u00f3w publicznych. E-us\u0142ugi w zakresie e-Zdrowia maj\u0105 na celu usprawnienie komunikacji na linii pacjent \u2013 podmiot leczniczy / podmioty lecznicze. Realizacja przedmiotowego projektu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia potencja\u0142u spo\u0142ecznego oraz wzrostu umiej\u0119tno\u015bci informatycznych spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych i stworzenie nowych mo\u017cliwo\u015bci ich funkcjonowania. B\u0119d\u0105 one bowiem skierowane do jednostek ochrony zdrowia oraz os\u00f3b fizycznych, jak podmiot\u00f3w gospodarczych. B\u0119d\u0105 u\u0142atwieniem dla u\u017cytkownik\u00f3w, kt\u00f3rzy zaoszcz\u0119dz\u0105 czas potrzebny dotychczas na rejestracj\u0119 osobist\u0105 czy osobisty odbi\u00f3r wynik\u00f3w laboratoryjnych, wypis\u00f3w ze szpitala. Realizacja projektu umo\u017cliwi tworzenie, obs\u0142ug\u0119 i przechowywanie EDM.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Budowa kujawsko-pomorskiego systemu udost\u0119pniania elektronicznej dokumentacji medycznej \u2013 II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-02-23", "DOFINANSOWANIE": "2239389.19", "WARTOSC": "6214425.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "W ramach projektu zostanie przeprowadzona przebudowa, rozbudowa i remont 3 budynk\u00f3w Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego we W\u0142oc\u0142awku wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 oraz ich wyposa\u017cenie. W efekcie zostan\u0105 wyremontowane 24 pracownie kszta\u0142cenia praktycznego w bran\u017cach zgodnych zpotrzebami rynku pracy. Ponadto od strony po\u0142udniowej zostanie dobudowane pomieszczenie gospodarcze na sprz\u0119t ogrodniczy pod potrzeby pracowni architektury krajobrazu, zostanie przeprowadzony remont kapitalny bramy wjazdowej z zachowaniem historycznych element\u00f3w obiektu. Projekt uwzgl\u0119dnia dostosowanie budynk\u00f3w dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Bry\u0142a budynku i rozwi\u0105zania komunikacyjne na terenie dzia\u0142ki w obr\u0119bie budynku nie ulegn\u0105 zmianie. W ramach projektu przewiduje si\u0119 zakup wyposa\u017cenia dla 19 pracowni bran\u017cy budowlanej, elektrycznej, chemicznej oraz mechanicznej zgodnie ze szczeg\u00f3\u0142owym katalogiem wyposa\u017cenia pracowni/warsztat\u00f3w szkolnych , kt\u00f3ry zosta\u0142 opracowany przez MEN dla 190 zawod\u00f3w i jest udost\u0119pniony za po\u015brednictwem strony internetowej www.koweziu.edu.pl. CKP doposa\u017cone zostanie r\u00f3wnie\u017c w narz\u0119dzia informatyczne poprawiaj\u0105ce efektywno\u015b\u0107 procesu kszta\u0142cenia - sprz\u0119t komputerowy, multimedialny. Za\u0142o\u017cenia projektu przyczyni\u0105 si\u0119 do poprawy jako\u015bci zaplecza techniczno - dydaktycznego CKP, co pozwoli na zapewnienie wysokich standard\u00f3w nauczania w zawodach technicznych oraz b\u0119dzie odpowiedzi\u0105 na na wyst\u0119puj\u0105ce potrzeby rynku pracy w regionie. Realizacja projektu wp\u0142ynie na popraw\u0119 jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych w zakresie szkolnictwa zawodowego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK", "TYTUL": "Modernizacja budynk\u00f3w wraz z wyposa\u017ceniem Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego we W\u0142oc\u0142awku, ul. Ogniowa 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.9}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2235955.14", "WARTOSC": "2630535.46", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt(proj.)przygotowany na podstawie Diagnozy Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Elektrycznych-ZSEL we W\u0142oc\u0142awku zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy Miasto W\u0142oc\u0142awek w dn.22 X 2019.Proj.b\u0119dzie realizowany w Technikum nr 4 w ZEL we W\u0142oc\u0142awku. Celem g\u0142\u00f3wnym w proj.jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 120uczni\u00f3w(5K)i 2 nauczycieli(2M) z Technikum nr 4 w ZSEL we W\u0142oc\u0142awku w okresie realizacji proj.1.9.2020-30.9.2022.Warto\u015b\u0107 proj.2 630 535,46. z\u0142.Warto\u015b\u0107 wk\u0142adu w\u0142asnego 263 053,55 z\u0142(10%).G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w proj.to rozw\u00f3j kszta\u0142cenia zaw.w ZSEL poprzez dodatkowe zaj.z matematyki stosowanej technicznej, j.angielskiego technicznego, zawodowe przygotowuj\u0105ce do egzamin\u00f3w zawodowych, szkolenia z nowoczesnej elektroniki zako\u0144czone mi\u0119dzynarodow\u0105 certyfikacj\u0105 IPC, ukierunkowane na uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zaw.,zaplanowanie studi\u00f3w podyplomowych z programowania i szkole\u0144 z nowoczesnej elektroniki zako\u0144czonych mi\u0119dzynarodow\u0105 certyfikacj\u0105 IPC dla 2nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego,przeprowadzenie wysokiej jako\u015bci sta\u017cy zawodowych dla 120 uczni\u00f3w szko\u0142y we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami w firmach woj.kujawsko-pomorskiego,doposa\u017cenie pracowni zaw.,w tym stworzenie w szkole warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy w\u0142a\u015bciwe dla nauczanych zawod\u00f3w obejmuj\u0105ce wyposa\u017cenie pracowni lub warsztat\u00f3w szkolnych dla zawod\u00f3w szkolnictwa zaw. (TYP PROJEKTU:1c pkt.i, iv, 1d, 1j, 2). Proj.napisany zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Strategii Rozwoju Obszaru Strategicznej Interwencji dla Miasta W\u0142oc\u0142awek. Proj.wpisuje si\u0119 w cel Strategii-dostosowanie kszta\u0142cenia zaw.do potrzeb rynku pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK", "TYTUL": "W\u0142oc\u0142awska Akademia Kariery Zawodowej w Zespole Szk\u00f3\u0142 Elektrycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-05", "DOFINANSOWANIE": "2199610.00", "WARTOSC": "6700000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa \u017c\u0142obka integracyjnego wraz z wyposa\u017ceniem na osiedlu Po\u0142udnie we W\u0142oc\u0142awku. Obiekt b\u0119dzie wybudowany w technologii tradycyjnej, dwukondygnacyjny dla 3 oddzia\u0142\u00f3w wiekowych, dostosowany dla potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Ponadto w ramach projektu na terenach biologicznie czynnych urz\u0105dzony zostanie plac zabaw dla dzieci oraz miejsca postojowe. Wyposa\u017cenie wielofunkcyjnych sal dzieci\u0119cych b\u0119dzie odpowiednie do potrzeb rozwojowych i zainteresowa\u0144 \u017c\u0142obkowej grupy wiekowej. Celem projektu jest uzyskanie przez mieszka\u0144c\u00f3w regionu wi\u0119kszego dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych, poprzez utworzenie miejsc opieki dla 55 dzieci. Projekt pozytywnie wp\u0142ynie na wzrost aktywno\u015bci zawodowej rodzic\u00f3w wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy z powodu sprawowania opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na obszarze obj\u0119tym realizacj\u0105 projektu, a nowoczesna baza lokalowa zapewni doskona\u0142e warunki do rozwoju dzieci od najm\u0142odszych lat.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK", "TYTUL": "Budowa \u017c\u0142obka integracyjnego na osiedlu Po\u0142udnie we W\u0142oc\u0142awku wraz z wyposa\u017ceniem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3864589.97", "WARTOSC": "9605065.08", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej metody separacji tworzyw sztucznych do dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy w celu dywersyfikacji oferty sprzeda\u017cowej tj. powi\u0119kszenie jej o nowy produkt o charakterze innowacyjnym \u2013 p\u0142atek PET drugiej generacji. Niniejszy projekt b\u0119dzie realizowany w formie partnerstwa Wnioskodawcy (firmy Laurence Rafa\u0142 Mielniczuk) z firm\u0105 PUPH JUREX Sp. z o.o.Realizacja projektu jest kluczowa z punktu widzenia rozwi\u0105zania problem\u00f3w/barier wyst\u0119puj\u0105cych w obecnej dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy.Efektywna realizacja niniejszego projektu zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w: \u2022 Wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci firmy innowacji procesowej (technologicznej) z zakresu recyklingu.\u2022 Wdro\u017cenie na rynek nowego produktu o charakterze innowacyjnym \u2013 p\u0142atka PET drugiej generacji oraz folii PET przeznaczonej na rynek wyrob\u00f3w z tworzyw sztucznych.\u2022 Wzrost poziomu efektywno\u015bci produkcji oraz konkurencyjno\u015bci firmy.\u2022 Wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci firmy rozwi\u0105za\u0144 ekoinnowacyjnych.\u2022 Wzrost przychod\u00f3w z tytu\u0142u zwi\u0119kszenia ilo\u015bci zawieranych transakcji.\u2022 Zwi\u0119kszenie zatrudnienia oraz ekspansja na rynki zagraniczne.\u2022 Znacz\u0105cy i widoczny post\u0119p w kierunku osi\u0105gni\u0119cia zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju poprzez zmniejszenie negatywnego wp\u0142ywu na \u015brodowisko i osi\u0105gni\u0119cie efektywniejszego i bardziej odpowiedzialnego korzystania z zasob\u00f3w naturalnych.W celu efektywnej realizacji projektu Wnioskodawca podzieli\u0142 zakres inwestycji na etapy. ETAP I zak\u0142ada przeprowadzenie post\u0119powania ofertowego w celu wy\u0142onienia w\u0142a\u015bciwych dostawc\u00f3w maszyn i urz\u0105dze\u0144.ETAP II zak\u0142ada stopniowe dostarczanie, wszystkich maszyn i urz\u0105dze\u0144 do siedziby Wnioskodawcy oraz siedziby Partnera. ETAP III zak\u0142ada zako\u0144czenie inwestycji potwierdzone dokumentami OT uwzgl\u0119dniaj\u0105cymi przyj\u0119cie wszystkich urz\u0105dze\u0144 i maszyn kupowanych w ramach projektu do ewidencji \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych.ETAP IV zak\u0142ada wdro\u017cenie innowacji procesowej oraz uruchomienie procesu produkcyjnego.", "BENEFICJENT": "LAURENCE RAFA\u0141 MIELNICZUK", "TYTUL": "Wzrost poziomu konkurencyjno\u015bci firmy Laurence Rafa\u0142 Mielniczuk poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 z zakresu recyklingu w nowym zak\u0142adzie produkcyjnym w Grudzi\u0105dzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.53}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "21573999.99", "WARTOSC": "25381176.47", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Solec Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Za\u0142o\u017ceniem projektu jest udost\u0119pnienie wszystkim zainteresowanym, w tym g\u0142\u00f3wnie mieszka\u0144com regionu, narz\u0119dzi do aktywnego uczestniczenia w wydarzeniach kulturalnych regionu, jak r\u00f3wnie\u017c, poprzez ucyfrowienie zasob\u00f3w instytucji kultury, zachowanie dziedzictwa regionalnego dla przysz\u0142ych pokole\u0144. Realizacja Projektu pozwoli na zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci zasob\u00f3w kulturalnych oraz przyczyni si\u0119 do rozwoju gospodarczego regionu a tak\u017ce zapewni ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 wsparcia dla sektora kultury Wojew\u00f3dztwa Kujawko-Pomorskiego.Priorytetowe za\u0142o\u017cenia Projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 dzi\u0119ki szeregowi zada\u0144 obejmuj\u0105cych zwi\u0119kszenie zakresu stosowania technologii informacyjno-komunikacyjnych w sferze us\u0142ug publicznych przez digitalizacj\u0119, publikacj\u0119 i zastosowanie (re-use) zasob\u00f3w dziedzictwa regionalnego znajduj\u0105cego si\u0119 w posiadaniu jednostek kultury. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez kompleksowe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na:\u2022 dostawy sprz\u0119tu i us\u0142ug zewn\u0119trznych niezb\u0119dnych do ucyfrowienia zasob\u00f3w i udost\u0119pniania us\u0142ug elektronicznych,\u2022 wdro\u017ceniu nowych system\u00f3w informatycznych,\u2022 szkoleniach.Digitalizacja, poza swego rodzaju kopi\u0105 bezpiecze\u0144stwa, umo\u017cliwia upublicznienie zbior\u00f3w w postaci cyfrowej, jak te\u017c wykorzystanie ich do r\u00f3\u017cnych cel\u00f3w np. promocyjnych, czy na potrzeby wirtualnego przewodnictwa. Dzi\u0119ki realizacji Projektu, dziedzictwo regionu stanie si\u0119 powszechnie dost\u0119pne dla os\u00f3b nim zainteresowanych, \u0142atwiej b\u0119dzie prowadzi\u0107 badania naukowe, za\u015b wykorzystanie zdigitalizowanego zasobu do cel\u00f3w promocyjnych oraz przewodnickich znacz\u0105co wp\u0142ynie na \u017cycie turystyczne regionu \u2013 m.in. u\u0142atwiaj\u0105c udzia\u0142 w nim osobom obcoj\u0119zycznym.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Kultura w zasi\u0119gu 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1984585.50", "WARTOSC": "4455615.70", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R dotycz\u0105cych opracowania technologii platformy pozwalaj\u0105cej na budow\u0119 i udost\u0119pnianie z\u0142o\u017conych us\u0142ug przetwarzania strumieni danych. \u0179r\u00f3d\u0142em przetwarzanych przez platform\u0119 strumieni danych s\u0105 czujniki i urz\u0105dzenia wearables oraz ich wirtualne reprezentacje, tworz\u0105ce tzw. Internet Rzeczy. Opracowana przez wnioskodawc\u0119 w ramach prac B+R koncepcja platformy jest rozwini\u0119ciem paradygmatu wytwarzania system\u00f3w informatycznych zorientowanych na us\u0142ugi SOA (ang. Service-Oriented Architecture) o mo\u017cliwo\u015b\u0107 przesy\u0142ania i przetwarzania strumieni danych oraz zapewnienie komunikacji pomi\u0119dzy us\u0142ugami za po\u015brednictwem Adaptowalnego Protoko\u0142u Komunikacyjnego. Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R umo\u017cliwi wnioskodawcy wprowadzenie na rynek innowacyjnej w skali \u015bwiata e-us\u0142ugi polegaj\u0105cej na udost\u0119pnieniu funkcjonalno\u015bci platformy w modelu SaaS (oprogramowanie jako us\u0142uga). Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z firm\u0105 Auction Ventures Sp. z o.o., kt\u00f3ra wprowadzi innowacj\u0119 procesow\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z wdro\u017ceniem rozwi\u0105zania wspomagaj\u0105cego wytwarzanie oprogramowania wbudowanego urz\u0105dze\u0144 typu wearables, zoptymalizowanego pod k\u0105tem komunikacji z chmur\u0105 obliczeniow\u0105, w szczeg\u00f3lno\u015bci z platform\u0105 wnioskodawcy. Rozwi\u0105zaniem tym b\u0119dzie komponent programistyczny wykorzystuj\u0105cy Adaptowalny Protok\u00f3\u0142 Komunikacyjny, wspomagaj\u0105cy w\u0142a\u015bciw\u0105 interpretacj\u0119 przesy\u0142anych strumieni danych.Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R przez wnioskodawc\u0119 wymaga zakupu:- dedykowanego systemu informatycznego platformy pozwalaj\u0105cej na budow\u0119 i udost\u0119pnianie z\u0142o\u017conych us\u0142ug przetwarzania strumieni danych,- infrastruktury serwerowej (serwer i zasilacz UPS) wspomagaj\u0105cej \u015bwiadczenie e-us\u0142ugi,- 4 komputer\u00f3w przeno\u015bnych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ugi przez zatrudniony personel,Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R przez partnera wymaga zakupu praw do komponentu programistycznego wspomagaj\u0105cego wytwarzanie modu\u0142\u00f3w oprogramowania wbudowanego odpowiedzialnych za komunikacj\u0119 z chmurami obliczeniowymi.", "BENEFICJENT": "CUBATEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii budowy i udost\u0119pniania z\u0142o\u017conych us\u0142ug przetwarzania strumieni danych z urz\u0105dze\u0144 typu wearables przez Cubatex Sp. z o.o. we W\u0142oc\u0142awku w partnerstwie z Auction Ventures Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1699994.50", "WARTOSC": "1999993.53", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "1) Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywna integracja150 (110K i40M) mieszka\u0144c\u00f3w W\u0142oc\u0142awka, os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez popraw\u0119 i wzmocnienie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia, w oparciu o zindywidualizowane i kompleksowe dzia\u0142ania umo\u017cliwiaj\u0105ce aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne, a tak\u017ce powr\u00f3t na rynek pracy oraz wsparcie animatora lokalnego 40 os\u00f3b z otoczenia tych os\u00f3b w okresie VIII 2020 r. - VII 2022 r.2) G\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty:a) Wska\u017anik rezultatu:-liczba os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu programu\u2013150os.-liczba os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142., poszukuj\u0105. pracy po opuszczeniu programu\u201351os.-liczba os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)\u201338os.b) Wska\u017aniki produktu:-liczba os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., obj\u0119tych wsparciem w programie\u2013150os.-liczba os\u00f3b z niepe\u0142nospraw. obj\u0119tych wsparciem w programie\u201320os.3) Grupa docelowa projektu-150os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142. (K-110,M-40), mieszk. W\u0142oc\u0142awka, b\u0119d\u0105cych w wieku aktyw. zawod., korzyst. ze \u015bwiadcze\u0144 pom. spo\u0142., do\u015bwiad. wielokrot. wyklucz. (w tym 20ON).4) G\u0142\u00f3wne zad., kt\u00f3re zostan\u0105 zrealiz. w ramach proj.:-utworzenie 12 grup samopomocowych (12GS x 10os.),-utworz.3 grup terapeut. dla rodz. z probl. opiek.-wychow. (3gr.x 10os.),-prowadzenie porad. specjalist. (m.in.:porad. psychol.),-szkolenia,-sta\u017ce,-organizacja inicjatyw integrac. przez Animatora lokalnego (w tym m.in.spotka\u0144 o charakterze integrac., kulturalnym czy sport.),-po\u015bredn. pracy,-wsparcie Asystenta rodziny.-wsparcie Asystenta ON.Zadania realiz. w oparciu o Indyw. \u015acie\u017ck\u0119 Reinteg.5)Zaj\u0119cia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0119 w obiekcie edukac-szkol. (wyposa\u017c. w niezb\u0119dny sprz\u0119t do przeprowadz. zaj\u0119\u0107, zar\u00f3wno indywid. jak i grup.) oraz w budynku Klubu integracji Spo\u0142ecznej (10 stan. komputer., 3 sale wyk\u0142adowe). Warto\u015b\u0107 proj.1 999 993,53 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK", "TYTUL": "Reintegracja spo\u0142eczna mieszka\u0144c\u00f3w W\u0142oc\u0142awka, w tym w obszarze rewitalizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1679042.40", "WARTOSC": "1975344.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt partnerski PANACEUM-OMEGA Maria Jolanta Wyborska i Gminy Miasto W\u0142oc\u0142awek . Cel projektu: Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w 5 szko\u0142ach Gminy Miasto W\u0142oc\u0142awek poprzez udzia\u0142 896 uczni\u00f3w w zaj\u0119ciach rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe, sta\u017ce zawodowe dla uczni\u00f3w pi\u0119ciu lice\u00f3w, podniesienie kompetencji 20 nauczycieli oraz doposa\u017cenie pracowni szkolnych do 31.12.2020 r.Dzia\u0142ania Projektowe : 1. Typu 1 projektu - realizacja dzia\u0142a\u0144 na rzecz kszta\u0142towania i rozwijania u uczni\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy w zakresie TiK , umiej\u0119tno\u015bci matematycznych ,przedsi\u0119biorczo\u015bci , krytycznego my\u015blenia , kreatywno\u015bci . 2. Typ 5 projektu - realizacja dzia\u0142a\u0144 tworzenie warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu w zakresie nauczania kompetencji matematyczno-przyrodniczych oraz doposa\u017cenie pracowni matematyczno-przyrodniczych w celu nauczania drog\u0105 eksperymentu naukowego w 5 Liceach W\u0142oc\u0142awka .3. Typ 6 projektu - kurs dla 20 nauczycieli przedmiot\u00f3w matematyczno -przyrodniczych nauczania przez eksperyment naukowy w celu podniesienia kompetencji dotycz\u0105cych doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci , kompetencji i stosowania metody eksperymentu w edukacji .4. Typ 4 projektu - doradztwo zawodowo -edukacyjne dla 896 uczni\u00f3w/uczennic , wszyscy uczniowie bior\u0105cy udzia\u0142 w projekcie b\u0119d\u0105 brali udzia\u0142 w indywidualnym doradztwie na kt\u00f3rym opracuj\u0105 formularze Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania , okre\u015blenia drogi zawodowej i mocnych oraz s\u0142abych stron.5 Typ 7 projektu - sta\u017ce uczni\u00f3w W\u0142oc\u0142awka w ramach um\u00f3w tr\u00f3jstronnych . Sta\u017ce zawodowe 150h u pracodawc\u00f3w/podmiot\u00f3w realizowane na podstawie programu opracowanego przez nauczyciela , dyrektora we wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotem przyjmuj\u0105cym na sta\u017c . program sta\u017cu zawiera cele i tre\u015bci edukacyjne . Wieloletnia wsp\u00f3\u0142praca PANACEUM-OMEGA i Gminy Miasto W\u0142oc\u0142awek i do\u015bwiadczenie pozwol\u0105 zrealizowa\u0107 projekt z sukcesem .", "BENEFICJENT": "PANACEUM-OMEGA MARIA JOLANTA WYBORSKA", "TYTUL": "Liceali\u015bci W\u0142oc\u0142awka podnosz\u0105 swoje kompetencje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1643125.00", "WARTOSC": "3705977.27", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Zamierzenie Firmy polega na zakupie: 1)infrastruktury B+R tj. urz\u0105dze\u0144 oraz sprz\u0119tu do prowadzenia prac badawczych i do\u015bwiadczalnych w warunkach rzeczywistych; 2)aparatury naukowo-badawczej stanowi\u0105cej wyposa\u017cenie laboratorium do prowadzenia prac badawczych i do\u015bwiadczalnych,kt\u00f3re to urz\u0105dzenia oraz aparatura zosta\u0142y szczeg\u00f3\u0142owo okre\u015blone w za\u0142.nr 5 do Wn.o dofin.Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest przeprowadzenie prac B+R w zakresie poddania badaniom,testom do\u015bwiadczalnym oraz wdro\u017cenia nowatorskiej i innowacyjnej na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 i krajow\u0105 (w okresie 3 ostatnich lat) technologii produkcji opakowa\u0144/pojemnik\u00f3w z tworzyw sztucznych pn. MuCell,kt\u00f3ra jest rozwi\u0105zaniem technolog. polegaj\u0105cym na wtrysku tworzywa (polipropylenu-PP)z gazem pozwalaj\u0105cej na produkcj\u0119 udoskonalonych produkt\u00f3w w postaci opakowa\u0144/pojemnik\u00f3w z PP.Prowadzenie ww. prac B+R b\u0119dzie polega\u0142o na przebadaniu i przetestowaniu przedmiotowej technologii na wielu p\u0142aszczyznach badawczych (wskazanych w Agendzie Badawczej-Za\u0142. nr 14.3 do Wn. o dofin.),zar\u00f3wno w \u015brodowisku tzw. laboratoryjnym (na zakupionym w ramach projektu aparaturze badawczo-naukowej) jak r\u00f3wnie\u017c rzeczywistym (na zakupionej w ramach projektu infrastrukturze B+R),w celu jej zastosowania w trzech rodzajowo innych produktach tj. skrzynce ogrodniczej 15 kg,doniczce ogrodniczej o poj. 30l i doniczce ogrodniczej o poj. 5 l., jakie Wnioskodawca docelowo w wyniku przeprowadzenia zamierzonych prac B+R zamierza wprowadzi\u0107 do oferty Firmy. Zaplanowane prace B+R w za\u0142o\u017ceniu maj\u0105 doprowadzi\u0107 Firm\u0119 do wprowadzenia do jej oferty 3 udoskonalonych znacz\u0105co/nowych produkt\u00f3w opartych na nowych/zasadniczo zmienionych rozwi\u0105zaniach kontrukcyjno-materia\u0142owo-procesowych wynikaj\u0105cych w\u0142a\u015bnie z zastosowania technologii MuCell (produkt l\u017cejszy, o to\u017csamych i lepszych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach u\u017cytkowych,wyprodukowany przy znacz\u0105cych oszcz\u0119dno\u015bciach surowca). Rozpocz\u0119cie realizacji projektu b\u0119dzie mia\u0142o miejsce w dacie od 01.09.2017 r.,natomiast zako\u0144czenie nast\u0105pi do 30.06.2018 r.", "BENEFICJENT": "WASPAK SP. Z O.O.", "TYTUL": "\"Wsparcie proces\u00f3w badawczo-rozwojowych w WASPAK Sp. z o.o. poprzez zakup infrastruktury B+R oraz aparatury naukowo-badawczej, niezb\u0119dnych do realizacji prac B+R w obszarze innowacyjnych technologii wtrysku tworzywa gazem\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1564799.50", "WARTOSC": "4033004.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Niniejszy projekt polega na wdro\u017ceniu przez Wnioskodawc\u0119 innowacyjnej w skali \u015bwiata us\u0142ugi badania wzroku przy wykorzystaniu technologii DAT (ang. Direct Astigmatic Test) wykorzystuj\u0105c najnowocze\u015bniejsze rozwi\u0105zania z zakresu ICT co b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki dokonanym w ramach projektu zakupom \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i WNiP. Realizacja projektu opiera si\u0119 na stworzeniu dedykowanego do tego celu nowego oddzia\u0142u w woj. kujawsko \u2013 pomorskim. Dzi\u0119ki realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie zar\u00f3wno wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczo rozwojowych jaki i wprowadzenie na rynek innowacyjnej us\u0142ugi badania wzroku. \u015awiadczona b\u0119dzie innowacyjna us\u0142uga doradztwa technicznego w zakresie weryfikacji poprawno\u015bci wykonania soczewek. Dzi\u0119ki realizacji projektu wzro\u015bnie konkurencyjno\u015b\u0107 Wnioskodawcy, zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 jego przychody a tak\u017ce wzro\u015bnie innowacyjno\u015b\u0107 wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego i innowacyjno\u015b\u0107 w bran\u017cy optyczno-okulistycznej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do stworzenia nowych miejsc pracy. Odbiorc\u0105 docelowym projektu b\u0119d\u0105 u\u017cytkownicy okular\u00f3w i soczewek (korekcyjnych, ale te\u017c np. okular\u00f3w s\u0142onecznych czy soczewek zmieniaj\u0105cych kolor oczu). Og\u00f3lny zakres dzia\u0142a\u0144 to:- w pierwszej kolejno\u015bci zakup zg\u0142oszenia patentowego dotycz\u0105cego sposob\u00f3w wykrywania wad uk\u0142adu optycznego,- zakup systemu do bazy danych oraz interfejsu www do gromadzenia danych, - zakup urz\u0105dze\u0144 do prowadzenia badania DAT,- zakup systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego statystyczn\u0105 analiz\u0119 zgromadzonych danych o pacjentach i wynikach testu.Dokonanie powy\u017cszych zakup\u00f3w pozwoli na realizacj\u0119 projektu i umo\u017cliwi wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy innowacyjnej us\u0142ugi DAT.", "BENEFICJENT": "ELHAZ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci firmy innowacyjnej us\u0142ugi badaj\u0105cej wzrok - us\u0142ugi DAT.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1530000.00", "WARTOSC": "1800000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt Partnerski Lidera PANACEUM-OMEGA i Partnera Miasto Gmina W\u0142oc\u0142awek opracowany wsp\u00f3lnie na podstawie indywidualnej diagnozy z ka\u017cdej z 13 szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia podstawowego dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Miasto W\u0142oc\u0142awek . Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wyr\u00f3wnywanie dysproporcji w osi\u0105gni\u0119ciach edukacyjnych uczni\u00f3w i uczennic z miasta W\u0142oc\u0142awek poprzez : - kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji kluczowych w zakresie : matematyki ,przyrody ,informatyki oraz j\u0119zyka angielskiego u 1016 uczennic /uczni\u00f3w z 12 szk\u00f3\u0142 podstawowych W\u0142oc\u0142awka - wsparcie 459 uczennic/uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi i uczni\u00f3w m\u0142odszych w ramach zaj\u0119\u0107 specjalistycznych ,dydaktyczno - wyr\u00f3wnawczych z 13 SP W\u0142oc\u0142awka ( w tym szko\u0142y specjalnej i integracyjnej ) - tworzenie warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych poprzez wyposa\u017cenie 4 pracowni przyrodniczych i utworzenie pracowni mi\u0119dzyszkolnych wyposa\u017conych w sprz\u0119t niezb\u0119dny do nauczania metod\u0105 eksperymentu dla ucz. z 12 szk\u00f3\u0142, - podniesienie kompetencji 12 n-li przyrody w zakresie wykorzystania metod eksperymentu naukowego w edukacji oraz 11 nauczycieli do pracy z uczniem z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w terminie do 30 czerwca 2018r. W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone zaj\u0119cia podnosz\u0105ce kompetencje kluczowe dla uczni\u00f3w zdolnych oraz dla osi\u0105gaj\u0105cych s\u0142absze i \u015brednie wyniki . W projekcie zaplanowano zaj\u0119cia z przyrody - nauczanie przez eksperyment, wyposa\u017cenie 4 pracowni i utworzenie w nich 4 pracowni mi\u0119dzyszkolnych .12 n-li we\u017amie udzia\u0142 w kursie na podniesienie kompetencji w zakresie nauczania przez eksperyment.Przeprowadzone zostan\u0105 zaj\u0119cia specjalistyczne dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi z 13 SP . Nauczyciele wezm\u0105 udzia\u0142 w kursach doskonal\u0105cych ich kompetencje do pracy z uczniem posiadaj\u0105cym specjalne potrzeby . Zakupione zostan\u0105 pomoce dydaktyczne na zaj\u0119cia dla szk\u00f3\u0142 i uczni\u00f3w. Warto\u015b\u0107 dofinansowania projektu 1710000,00z\u0142.", "BENEFICJENT": "PANACEUM-OMEGA MARIA JOLANTA WYBORSKA", "TYTUL": "Czym skorupka za m\u0142odu - uczniowie z 13 szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia podstawowego W\u0142oc\u0142awka podnosz\u0105 swoje kompetencje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1495808.77", "WARTOSC": "1759775.03", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Celem projektu jest umo\u017cliwienie powrotu na rynek pracy os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz zwi\u0119kszenie ilo\u015bci miejsc opieki poprzez utworzenie \u017c\u0142obka integracyjnego (55miejsc) na osiedlu Po\u0142udnie i finansowanie dzia\u0142alno\u015bci bie\u017c\u0105cej przez okres 24 miesi\u0119cy tj.od 12.2019r. do 11.2021r. Przedm. projektu jest utworzenie 55 miejsc opieki nad dzie\u0107mi od 20 tyg. do 3 lat w og\u00f3lnodost\u0119pnym \u017c\u0142obku integr. oraz finansowanie dzia\u0142al. bie\u017c\u0105cej \u017c\u0142obka.W rezultacie real. projektu nast\u0105pi: - Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do lat 3; - Zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3. Projekt b\u0119dzie realizowany w woj. kuj.-pom., w powiecie m. W\u0142oc\u0142awek, w gminie m. W\u0142oc\u0142awek, w mie\u015bcie W\u0142oc\u0142awek \u2013 b\u0119d\u0105cym trzecim co do wielko\u015bci o\u015brodkiem miejskim w woj. Miasto W\u0142oc\u0142awek jest po\u0142o\u017cone w po\u0142ud.-wsch. cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa. Opieka b\u0119dzie realizowana w nowowybudowanym obiekcie dwukondygnacyjnym, dla 3 oddzia\u0142\u00f3w dostosowanym dla potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nospr., cz\u0119\u015bciowo wyposa\u017cony w ramach projektu EFRR w niezb\u0119dne elementy odpowiednie do potrzeb rozwojowych i zainteresowa\u0144 \u017c\u0142obkowej grupy wiekowej.Zad. zaplanowane w projekcie to:- Utworzenie nowych miejsc w \u017c\u0142obku integr. i finan. dzia\u0142alno\u015bci bie\u017c\u0105cej: a) Utworzenie 3 oddzi. w \u017c\u0142obku (2x 20-osobo. oraz 1x oddz. 15-osob.,b) Zatrud. personelu.c) Zakup wyposa\u017cenie obiektu.d) Finans. bie\u017c\u0105cego funkcjonowania przez 24m-ce. Trzy sale tzn. bawialnia dla dzieci z jadalni\u0105 przeznaczone do dziennego pobytu s\u0105 po\u0142\u0105czone bezpo\u015brednio z sypialniami oraz ka\u017cda sala pobytu dziennego posiada indywidualn\u0105 \u0142azienk\u0119. Wymiary pomieszcze\u0144 s\u0105 zgodne z przepisami prawa.Projekt pozytywnie wp\u0142ynie na wzrost aktywno\u015bci zawodowej rodzic\u00f3w wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy z powodu sprawowania op. nad dzie\u0107mi do lat 3 na obszarze obj. realizacj\u0105 proj., a nowoczesna baza lokalowa zapewni doskona\u0142e warunki do rozwoju dzieci od najm\u0142odszych lat.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK", "TYTUL": "Utworzenie miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 dla mieszka\u0144c\u00f3w Miasta W\u0142oc\u0142awek oraz okolicznych gmin - \u017c\u0142obek integracyjny na os. Po\u0142udnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "1460252.40", "WARTOSC": "1717944.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utworzenie 56 miejsc opieki w nowotworzonym \u017c\u0142obku we W\u0142oc\u0142awku, co umo\u017cliwi opiekunom prawnym dzieci do lat 3 z obszaru miasta W\u0142oc\u0142awek powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej (20 os. 18K i 2M), a tak\u017ce godzenie \u017cycia zawodowego i prywatnego os\u00f3b pracuj\u0105cych (36 os. 34K i 2M) \u2013 cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 30.11.2021 r. Projekt dotyczy typu projektu nr 1 wskazanego w Regulaminie konkursu, czyli \u201eTworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w istniej\u0105cych lub nowo tworzonych formach opieki przewidzianych ustaw\u0105.\u201d. W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 dw\u00f3ch zada\u0144 merytorycznych: 1. Prace przygotowawcze do uruchomienia \u017c\u0142obka; 2. Sprawowanie opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku. Wnioskodawca zamierza osi\u0105gn\u0105\u0107 wskazane w cz\u0119\u015bci C.3. wska\u017aniki rezultatu i prosuktu, tj.: Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [1 szt.]; Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 [56 szt.]; Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie [56 os\u00f3b]; Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3re funkcjonuj\u0105 po zako\u0144czeniu projektu [56 szt.]. W projekcie we\u017amie udzia\u0142: 20 os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym osoby, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105 na urlopie wychowawczym w rozumieniu Ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r. \u2013 Kodeks pracy oraz 36 os\u00f3b pracuj\u0105cych, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU OSOBISTEGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Hej ho do \u017c\u0142obka by si\u0119 sz\u0142o!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2473484.67", "WARTOSC": "2909981.97", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin", "OPIS": "Celem projektu jest rozwijanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy, tj. komp. matematyczno-przyrodnicze, ICT, j\u0119zyki obce, kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107 i praca zespo\u0142owa. Uczniowie b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z dodatkowej, zapewniaj\u0105cej wysok\u0105 jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia oferty edukacyjnej w postaci zaj\u0119\u0107 prowadzonych w spos\u00f3b innowacyjny, zapewniaj\u0105cy indywidualne podej\u015bcie do uczni\u00f3w, umo\u017cliwiaj\u0105cy efektywne wykorzystanie ich umiej\u0119tno\u015bci, wiedzy, talent\u00f3w i mocnych stron, a tak\u017ce wykazywanie si\u0119 pomys\u0142owo\u015bci\u0105, zaradno\u015bci\u0105, umiej\u0119tno\u015bci\u0105 pracy w grupie. W efekcie realizacji proj: 1170 uczni\u00f3w zostanie obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych, 36 n-li zostanie obj\u0119tych wsparciem w programie, 12 n-li zostanie obj\u0119tych wsparciem z zakresu TIK, 12 szk\u00f3\u0142 (9 lice\u00f3w i 3 technika) zostanie wyposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych, pracownie przedmiotowe w 12 szko\u0142ach zostan\u0105 doposa\u017cone w programie.Dzia\u0142ania w projekcie:1) zakup pomocy dydaktycznych i narz\u0119dzi TIK dla szkolnych pracowni matematycznych i informatycznych;2) ko\u0142a programist\u00f3w w szko\u0142ach i na uczelni wy\u017cszej; 3) szkolenie ICT dla nauczycieli w zakresie korzystania z nowoczesnych technologii (nowe metody kszta\u0142cenia z wykorzystaniem narz\u0119dzi cyfrowych);4) ko\u0142a naukowo-techniczne dla uczni\u00f3w na uczelni wy\u017cszej; 5) ko\u0142a matematyczne z elementami informatyki i przedsi\u0119biorczo\u015bci dla uczni\u00f3w w szko\u0142ach i na uczelni wy\u017cszej;6) szkolenia dla nauczycieli w zakresie metod pracy z uczniem-Szko\u0142a kreatywno\u015bci; 7) warsztaty naukowe dla uczni\u00f3w w centrum nauki w regionie;8) obozy naukowe dla uczni\u00f3w w centrum nauki w regionie;9) kurs j\u0119zyka angielskiego dla uczni\u00f3w w ramach kszta\u0142cenia kompetencji j\u0119zykowych; 10) udost\u0119pnienie pomieszcze\u0144 na potrzeby zaj\u0119\u0107 projektowych w szko\u0142ach.Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 prowadzone w pracowniach specjalistycznych i laboratoriach uczelni wy\u017cszej z regionu, w szko\u0142ach i w centrum nauki w regionie.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "\"Region Nauk \u015acis\u0142ych II - edukacja przysz\u0142o\u015bci\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "5015334.90", "WARTOSC": "7329903.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest internacjonalizacja przedsi\u0119biorstw b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami Kuj.-Pom. Klastra Inteligentnych Specjalizacji. Wspomniany Klaster powo\u0142any przez sektor M\u015aP z woj. Kuj.Pom.(6 firm maj\u0105cych swe siedziby na terenie W\u0142oc\u0142awka,Brze\u015bcia Kujawskiego,Inowroc\u0142awia i Torunia)stanowi: nowoczesny instrument wzmacniania region. inteligentnych specjalizacji opartych na warto\u015bciach (zdrowa i bezpieczna \u017cywno\u015b\u0107 oraz zaawans. materia\u0142y i narz\u0119dzia)oraz narz\u0119dzie,kt\u00f3re pos\u0142u\u017cy wzmacnianiu innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci gospodarki Regionu poprzez zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci eksportowych przedsi\u0119biorstw b\u0119d\u0105cych jego cz\u0142onkami,wdro\u017ceniu nowych modeli biznesowych M\u015aP z woj. Kuj.Pom. opartych na procesie umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorstw oraz ich sieci,w szczeg\u00f3lno\u015bci w ramach ww. Klastra.Zawi\u0105zanie ww. Klastra oraz realizacja Projektu spowoduje zintensyfikowanie mo\u017cliwo\u015bci wsparcia przedsi\u0119biorstw b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami Klastra w zakresie podejmowania i rozwijania przez nie dzia\u0142alno\u015bci eksportowej poprzez:tworzenie strategii eksport. wej\u015bcia na nowe rynki i rozwoju dotychczas. rynk\u00f3w oraz doradztwo prawne zwi\u0105zane z wej\u015bciem na rynki zagraniczne. Jednocze\u015bnie najistotn. form\u0105 wspierania tzw. umi\u0119dzynaradawiania/internacjonalizacji przedsi\u0119biorstw b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami Klastra b\u0119dzie ich udzia\u0142 w mi\u0119dzynarod. targach i wystawach oraz w misjach gospodarczych zwi\u0105zanych z targami i wystawami za granic\u0105. Docelowo efektem projektu b\u0119dzie wzrost pozycji mi\u0119dzynarod.firm z sektora M\u015aP z woj. Kuj.Pom. (b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami Klastra)poprzez zwi\u0119kszenie ich zdolno\u015bci eksport.,wzrost pozycji woj. Kuj. Pom. poprzez udzia\u0142 cz\u0142onk\u00f3w Klastra w targach i misjach gospod. za granic\u0105,og\u00f3lny rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstw w ramach ww. Klastra oraz rozw\u00f3j Klastra jako takiego,gdzie firmy jak i Klaster poprzez realiz. projektu osi\u0105gn\u0105 wysoki poziom konkurencyjno\u015bci i wsp\u00f3\u0142pracy poprzez ich internacjonalizacj\u0119,dob\u00f3r i zawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy eksportowej z nowymi partnerami na zagranicznych rynkach docelowych.", "BENEFICJENT": "KUJAWSKO-POMORSKI KLASTER INTELIGENTNYCH SPECJALIZACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wsparcie procesu internacjonalizacji przedsi\u0119biorstw b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami Kujawsko-Pomorskiego Klastra Inteligentnych Specjalizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "1446646.22", "WARTOSC": "3992198.41", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt polega na realizacji dzia\u0142a\u0144 prowadz\u0105cych do podniesienia poziomu konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy poprzez wprowadzenie nowej us\u0142ugi wsparcia proces\u00f3w zarz\u0105dzania dzia\u0142aniami rozwojowymi w obszarze kadrowym podmiot\u00f3w z sektora MSP. Us\u0142uga polega\u0142a b\u0119dzie na ca\u0142kowitej automatyzacji procesu badania potrzeb dzi\u0119ki specjalnie opracowanemu inteligentnemu algorytmowi analizy potrzeb (w systemie on-line) uwzgl\u0119dniaj\u0105cego sytuacj\u0119 w danym dziale oraz kompetencje stanowiskowe. System na podstawie odpowiednio zdefiniowanych pyta\u0144 i odpowiedzi oraz list wyboru b\u0119dzie definiowa\u0142 potrzeby szkoleniowe poszczeg\u00f3lnych stanowisk a jednocze\u015bnie dzi\u0119ki odpowiednio dobranym algorytmom kojarzeniowym b\u0119dzie generowa\u0142 rekomendacje rozwojowe w oparciu o modu\u0142y tematyczne dedykowane do danej kompetencji.W drugim obszarze (merytorycznym) us\u0142uga b\u0119dzie polega\u0142a na automatycznym doradztwie w zakresie budowania standard\u00f3w pracy na poszczeg\u00f3lnych stanowiskach w przedsi\u0119biorstwie, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem stanowisk w dzia\u0142ach sprzeda\u017cy, obs\u0142ugi klienta, marketingu oraz call center w podziale na elementy procesu sprzeda\u017cy np. standard wizyty handlowej, standard rozmowy telefonicznej, standard sprzeda\u017cy przez telefon. Dost\u0119p do wszystkich e-us\u0142ug b\u0119dzie realizowany za pomoc\u0105 przegl\u0105darki internetowej oraz klient\u00f3w mobilnych. W obszarze tworzenia szkole\u0144, system pozwoli na zbudowanie szkolenia, pomiaru wiedzy a nast\u0119pnie automatyczne przypisanie materia\u0142\u00f3w doszkalaj\u0105cych, kt\u00f3re dany pracownik winien utrwali\u0107 wraz z powiadamianiem o terminach zaj\u0119\u0107.", "BENEFICJENT": "WEB PREMIUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R w celu uruchomienia nowej innowacyjnej us\u0142ugi w Oddziale Sp\u00f3\u0142ki we W\u0142oc\u0142awku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1258679.99", "WARTOSC": "1480799.99", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "W ramach projektu zostanie zorganizowany cykl szkole\u0144 dla nauczycieli pracuj\u0105cych z uczniami ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi wymagaj\u0105cych zindywidualizowanego podej\u015bcia i stosowania metod alternatywnej komunikacji. W szkoleniach udzia\u0142 wezm\u0105 r\u00f3wnie\u017c rodz/opiek dzieci wymagaj\u0105cych korzystania z alternatywnych metod komunikacji.Do ka\u017cdej metody, z kt\u00f3rej nauczyciele i rodzice zostan\u0105 przeszkoleni planuje si\u0119 zakup niezb\u0119dnego do terapii sprz\u0119tu oraz pomocy, oprogramowania. Uzupe\u0142nieniem wsparcia b\u0119dzie wizyta studyjna w O\u015brodku Edukacji Edu Spinaker w Grudzi\u0105dzu, podczas kt\u00f3rej nast\u0105pi sprawdzenie kompetencji alternatywnych metod komunikacji nabytych podczas szkole\u0144 realizowanych w ramach projektu.Szkolenia pomog\u0105 podnie\u015b\u0107 kompetencje nauczycielom i rodz/opiek w tym obszarze, a przez ich dalsz\u0105 prac\u0119 z uczniami wyr\u00f3wna\u0107 szanse edukacyjne uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, a w przysz\u0142o\u015bci przeciwdzia\u0142a\u0107 wykluczeniu spo\u0142ecznemu poprzez wyposa\u017cenie w dost\u0119pne alternatywne formy komunikacyjne oraz wzmocnienie ich zdolno\u015bci do przysz\u0142ego zatrudnienia. Celem podejmowanych dzia\u0142a\u0144 jest przygotowanie uczni\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c najbli\u017cszego \u015brodowiska, tak aby mogli oni samodzielnie funkcjonowa\u0107 w przysz\u0142o\u015bci w spo\u0142ecze\u0144stwie oraz wzmocnienie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia. Realizacja projektu b\u0119dzie szans\u0105 na funkcjonowanie dzieci z trudno\u015bciami w komunikacji bez konieczno\u015bci obecno\u015bci opiekun\u00f3w jako przeka\u017anik\u00f3w komunikat\u00f3w. Dzi\u0119ki szkoleniom dla nauczycieli i rodz/opiek a tak\u017ce konsultacjom indywidualnym ze specjalistami najbli\u017csze otoczenie dziecka i ono samo zyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 komunikacji a tym samym b\u0119dzie bardziej niezale\u017cne od rodz/opiek. Rodzice i ich obecno\u015b\u0107 nie b\u0119dzie ju\u017c niezb\u0119dna podczas procesu edukacyjno-rewalidacyjnego. Mo\u017ce to stanowi\u0107 dla rodz/opiek szans\u0119 na zyskanie przestrzeni do rozwoju ich pasji, zainteresowa\u0144, mo\u017ce nawet do podj\u0119cia pracy, tym samym zmniejszy\u0107 ryzyko wykluczenia spo\u0142ecznego. Czas trwania projektu: 01.07.2018-30.09.2020 r.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK", "TYTUL": "\"Bez s\u0142\u00f3w\" -wspieramy komunikacj\u0119 os\u00f3b niem\u00f3wi\u0105cych w OSI W\u0142oc\u0142awek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.18}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1317888.16", "WARTOSC": "1397696.64", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt realizowany w szerokim partnerstwie w zakresie mobilno\u015bci mi\u0119dzynarodowej skierowany do 40 os\u00f3b z grupy NEET w wieku 18-35 lat zamieszkuj\u0105cych teren powiatu w\u0142oc\u0142awskiego i Miasta W\u0142oc\u0142awek. Projekt przewiduje, \u017ce 55% os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem b\u0119dzie z grupy os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych. Partnerami w projekcie s\u0105: Kujawska Szko\u0142a Wy\u017csza we W\u0142oc\u0142awku (agencja zatrudnienia), Polskie Towarzystwo Ekonomiczne Oddzia\u0142 w Bydgoszczy (agencja zatrudnienia)\u00a0 oraz dw\u00f3ch partner\u00f3w mi\u0119dzynarodowych z W\u0142och:Euroform RFS (Kalabria) i Tempo Libero (Brescia). Projekt przewiduje kompleksowe wsparcie dla grupy docelowej obejmuj\u0105ce: I. Rekrutacj\u0119 II. Przygotowanie do mobilno\u015bci, na kt\u00f3re sk\u0142ada si\u0119:Opracowanie indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142aniaSkierowania na badania lekarskie potencjalnych uczestnik\u00f3wSzkolenia j\u0119zykowe (j.angielski i j.w\u0142oski)Przygotowanie kulturowePrzygotowanie psychologicznefPrzygotowanie zawodowe III. Realizacj\u0119\u00a0 programu mobilno\u015bci u w\u0142oskich partner\u00f3w w ilo\u015bci dni od 79 do 83 (w zale\u017cno\u015bci od grupy) dla zrekrutowanych 40 uczestnik\u00f3w z grupy NEET min.w takich grupach bran\u017cowych jak:hotele, restauracje, instytucje turystyczne, przedsi\u0119biorstwa produkcyjne, firmy z bran\u017cy przetw\u00f3rstwa spo\u017cywczego i chemicznego. Uczestnicy opr\u00f3cz odbycia sta\u017cy wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach j\u0119zykowych, zaj\u0119ciach integracyjno \u2013 aktywizacyjnych oraz warsztatach kulturowych organizowanych przez w\u0142oskich Partner\u00f3w. IV. Dzia\u0142ania o charakterze aktywizuj\u0105cym po powrocie do kraju, na kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119:szkolenia zawodowe dla wszystkich uczestnik\u00f3w,spotkania z pracodawcami lokalnego rynku pracypo\u015brednictwo pracy realizowane przez wszystkich Partner\u00f3w krajowychobj\u0119cie kompleksowym wparciem i pomoc\u0105 PUP(propozycje ofert z otwartego rynku pracy oraz propozycje udzia\u0142u w subsydiowanych formach zatrudnienia) W projekcie poprzez wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 wszystkich Partner\u00f3w, wypracowane zostan\u0105 nowe, skuteczniejsze metody integracji zawodowej i edukacyjnej os\u00f3b z grupyNEET bazuj\u0105ce na koncepcji IdA", "BENEFICJENT": "KUJAWSKA SZKO\u0141A WY\u017bSZA WE W\u0141OC\u0141AWKU", "TYTUL": "NEET Sta\u017ce: droga do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1173700.00", "WARTOSC": "2556420.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wsparcie proces\u00f3w B+R w METALIK Przemys\u0142aw Wasielewski poprzez zakup infrastruktury B+R oraz aparatury naukowo-badawczej, niezb\u0119dnych do prowadzenia prac B+R w obszarze innowacyjnych technologii obr\u00f3bki i \u0142\u0105czenia element\u00f3w metalowych. Zakup zaplecza B+R b\u0119dzie stanowi\u0107 STWORZENIE NOWEGO, DEDYKOWANEGO ZAPLECZA, kt\u00f3re uzupe\u0142ni\u0142 obecne, ale przeznaczone do innych rodzajowo prac B+R.Za\u0142o\u017cone w Agendzie badawczej prace B+R maj\u0105 prowadzi\u0107 do uzyskania innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technolog. w zakresie trwa\u0142ych i niezawodnych po\u0142\u0105cze\u0144 metalowych element\u00f3w konstrukcyjnych o za\u0142o\u017conej strukturze i wymaganej jako\u015bci powierzchni. Rozwi\u0105zania te umo\u017cliwi\u0105 rozszerzenie asortymentu produkcji Firmy o z\u0142o\u017cone podzespo\u0142y o wysokich wymaganiach jako\u015bciowych oraz estetycznych, wykorzystywane m. in. w przemy\u015ble produkuj\u0105cym sprz\u0119t medyczny oraz zintegrowane rozwi\u0105zania w zakresie obs\u0142ugi i higieny pacjent\u00f3w. Wspomniane rozwi\u0105zania technologiczne u\u0142atwi\u0105 tym samym wej\u015bcie na nowe rynki oraz pozyskanie nowych klient\u00f3w,gdzie dwoma kluczowymi produktami stanowi\u0105cymi efekt prac B+R b\u0119d\u0105:a) podzespo\u0142y do p\u0142uczek dezynfekcyjnych (pokrywy,drzwiczki,okienka),b) elementy ram do \u0142\u00f3\u017cek rehabilitacyjnych i medycznych.Obszary badawcze (kt\u00f3re b\u0119d\u0105 przedmiotem prac B+R w okresie realizacji projektu oraz jego trwa\u0142o\u015bci trwa\u0142o\u015bci) zosta\u0142y podzielone nast\u0119puj\u0105co:-Spawanie element\u00f3w konstrukcji stalowych (r\u0119czne/automatyczne)oraz gi\u0119cie element\u00f3w,-Szlifowanie i polerowanie konstrukcji spawanych,-Mycie ultrad\u017awi\u0119kowe element\u00f3w konstrukcji stalowych.Niniejszy Projekt B+R niesie ogromny potencja\u0142 zwi\u0119kszenia przez METALIK sprzeda\u017cy w segmencie wysoce obrobionych element\u00f3w metalowych wraz z ich mechanicznym \u0142\u0105czeniem, jednak\u017ce wymaga tak\u017ce nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych zwi\u0105zanych z wymienionymi wcze\u015bniej obszarami badawczymi.Ka\u017cdy z ww. produkt\u00f3w musi spe\u0142nia\u0107 szereg norm zanim zostanie w pe\u0142ni rozwini\u0119ty i zwolniony do komercyjnej sprzeda\u017cy.Wobec powy\u017c. niezb.staje si\u0119 zakup zaplecza B+R.", "BENEFICJENT": "METALIK PRZEMYS\u0141AW WASIELEWSKI", "TYTUL": "\u201eWsparcie proces\u00f3w badawczo-rozwojowych w METALIK Przemys\u0142aw Wasielewski poprzez zakup infrastruktury B+R oraz aparatury naukowo-badawczej, niezb\u0119dnych do prowadzenia prac B+R w obszarze innowacyjnych technologii obr\u00f3bki i \u0142\u0105czenia element\u00f3w metalowych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1991540.42", "WARTOSC": "2342988.73", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "CEL PROJ.:Wzrost dost\u0119pno\u015bci miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz zwi\u0119kszenie zatrudn. u 35 kobiet z W\u0142oc\u0142awka i pow. w\u0142oc\u0142awskiego poprzez utworzenie i zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania 35 miejsc w \u017c\u0142obku oraz realiz. dzia\u0142a\u0144 aktywizacyjnych i szkoleniowych w terminie do 31.12.2020r. GR.DOCELOWA:35 K bezrob.,biernych zawod.w wieku aktywno\u015bci zawod,pozostaj\u0105cych poza ryn.pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3,w tym os,kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod.ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105 na urlopie wychow. w rozumieniu KP, zamieszkuj\u0105cych,ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych-w rozumieniu KC-na terenie m. W\u0142oc\u0142awek i pow.w\u0142oc\u0142awskiego.Min. 30%(11 os) stanowi\u0105 os.zam.miasto \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142\u2013gosp(W\u0142oc\u0142awek).DZIA\u0141ANIA W RAMACH PROJ.: -Utworzenie 35 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 -Zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania utworzonego miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3(koszty wynagrodz.personelu,koszty op\u0142at za wy\u017cywienie i pobyt dzieci)-IPD-Dzia\u0142ania aktywizacyjne(Grup. Porad. Zawod.,Indywid.Porad. Psychologiczne,Po\u015brednictwo pracy)Dzia\u0142ania szkoleniowe(Szkolenia)REZULTATY I PRODUKTY: -L.utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3\u201335 -L.utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3,kt\u00f3re funkcjonuj\u0105 po zako\u0144cz. proj.-35 -L.os. opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w progr.-35-L.os. pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu progr.\u201335 -L.os. opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w progr.\u201335 -L.os. bezrob. i biernych zawod. opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w progr.-35-L.os. bezrob. i biernych zawod. opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 obj\u0119tych dzia\u0142aniami aktywizacyjnymi i/lub szkoleniowymi-35 -L. os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik./naby\u0142y kompet. w proj.-35-Efektywn.zatrudn. w stosunku do os. b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy \u201342%. WARTO\u015a\u0106 PROJ 2342988,73z\u0142 REALIZ.PROJ.:W\u0142oc\u0142awek,ul. M\u0142ynarska1a-3 oraz ul.Zapiecek6-8", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INICJATYW SPO\u0141ECZNO - EKONOMICZNYCH \"SUKCES\"", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Na Zapiecku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-04-15", "DOFINANSOWANIE": "16362731.90", "WARTOSC": "27494904.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Dragacz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Chodecz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 167 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego w 2019 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-06-07", "DOFINANSOWANIE": "1127479.71", "WARTOSC": "1399333.01", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Niniejszy projekt polega na budowie jazu pi\u0119trz\u0105cego na rzece Panna w km 7+537 gm.Mogilno, powiat mogile\u0144ski, wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie. Inwestycja obejmuje m. in. rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cego drewnianego jazu zastawkowego, budow\u0119 nowego jazu z dostosowaniem do wymaga\u0144 aktualnych przepis\u00f3w, budow\u0119 przep\u0142awki dla ryb, budow\u0119 umocnie\u0144 brzegowych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Budowa jazu pi\u0119trz\u0105cego na rzece Panna w km 7+537, gm. Mogilno, powiat mogile\u0144ski, wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4229749.82", "WARTOSC": "4976176.27", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Projekt \u201eSzko\u0142a Zawodowc\u00f3w\u201dskierowany jest do uczni\u00f3w, nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego, instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu technik\u00f3w wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, kszta\u0142c\u0105cych w zawodach wyst\u0119puj\u0105cych na li\u015bcie zawod\u00f3w rekomendowanych przez Wojew\u00f3dzk\u0105 Rad\u0119 Rynku Pracy. Do udzia\u0142u w projekcie przyst\u0119puj\u0105 szko\u0142y, w kt\u00f3rych istniej\u0105 klasy pierwsze w jednym z wybranych kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia.Celem projektu\u201eSzko\u0142a Zawodowc\u00f3w\u201djest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie uczni\u00f3w technik\u00f3w,w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez podniesienie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego,udoskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji m\u0142odych ludzi umo\u017cliwiaj\u0105ce im wej\u015bcie na rynek pracy,popraw\u0119 wizerunku kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego,promowanie innowacyjno\u015bci(zaj\u0119cia na wy\u017cszej uczelni, konkurs wynalazczo\u015bci, wyjazdy studyjne),wsparcie uczni\u00f3w technik\u00f3w w zdobywaniu nowych kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych(sta\u017ce i kursy zawodowe zako\u0144czone egzaminem i certyfikatem),poznanie zawodowego j\u0119zyka obcego w stopniu umo\u017cliwiaj\u0105cym m.in.zaawansowan\u0105 komunikacj\u0119 w wybranych zawodach(innowacyjne zaj\u0119cia pozalekcyjne z bran\u017cowego j\u0119zyka obcego oraz doposa\u017cenie pracowni j\u0119zykowych w szko\u0142ach).Wa\u017cnym elementem b\u0119d\u0105 tak\u017ce kursy doskonalenia zawodowego dla nauczycieli.Kierunki kszta\u0142cenia obj\u0119te projektem wpisuj\u0105 si\u0119 w min. 5 inteligentnych specjalizacji zawartych w Regionalnej Strategii Innowacji W K-P na lata 2014-2020.Najlepsza bezpieczna \u017cywno\u015b\u0107-przetw\u00f3rstwo,nawozy i opakowania-zaw\u00f3d technik technologii \u017cywno\u015bci;motoryzacja,urz\u0105dzenia transportowe i automatyka przemys\u0142owa-zawody:technik mechanik,technik elektryk,technik elektronik,technik mechatronik,technik mechanik pojazd\u00f3w samochodowych,teleinformatyk;przetwarzanie informacji,multimedia,programowanie,us\u0142ugi ICT-zaw\u00f3d:technik informatyk;biointeligentna specjalizacja-potencja\u0142 naturalny,\u015brodowisko,energetyka-zaw\u00f3d:technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energii odnawialnej;transport, logistyka,handel-szlaki wodne i l\u0105dowe - zaw\u00f3d: technik logistyk, technik spedytor", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Szko\u0142a Zawodowc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-26", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1470381.00", "WARTOSC": "1729860.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "CEL PROJ.:Wzrost dost\u0119pno\u015bci miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz zwi\u0119kszenie zatrudnienia u 20 kobiet z W\u0142oc\u0142awka i pow. w\u0142oc\u0142awskiego poprzez utworzenie i zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania 20 miejsc w klubie dzieci\u0119cym oraz realiz. dzia\u0142a\u0144 aktywizacyjnych i szkoleniowych w terminie do 26.05.2021r. GR. DOCELOWA:20K bezrob.,biernych zawod.w wieku aktywno\u015bci zawod,pozostaj\u0105cych poza ryn.pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3,w tym os,kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod.ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105 na urlopie wychow. w rozumieniu KP,zamieszkuj\u0105cych,ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych-w rozumieniu KC-na terenie m. W\u0142oc\u0142awek i pow.w\u0142oc\u0142awskiego.Min. 30%(6 os)stanowi\u0105 os.zam.miasto \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142\u2013gosp(W\u0142oc\u0142awek).DZIA\u0141ANIA: -Utworzenie 20 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 -Zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania utworzonego miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3(koszty wynagrodz. personelu,koszty op\u0142at za wy\u017cywienie i pobyt dzieci)-IPD-Dzia\u0142ania aktywizac.(Grupowe Poradn. Zawod.,Indywid.Poradn. Psychologiczne,Po\u015brednictwo pracy)Dzia\u0142ania szkoleniowe(Szkolenia)REZULTATY I PRODUKTY: -L.utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3\u201320 -L.utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3,kt\u00f3re funkcjonuj\u0105 po zako\u0144czeniu proj.-20 -L.os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w progr.-20-L.os.pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu progr.\u201320 -L.os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w progr.\u201320-L.os.bezrob. i biernych zawod. opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w progr.-20-L.os.bezrob. i biernych zawod. opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 obj\u0119tych dzia\u0142aniami aktywizac. i/lub szkoleniowymi-20-L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik./naby\u0142y kompet. w proj.-20-Efektywno\u015b\u0107 zatrudn. w stosunku do os. b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy \u201342%. WARTO\u015a\u0106 PROJ1729860,00 z\u0142 REALIZ.PROJ.:W\u0142oc\u0142awek,ul.M\u0142ynarska 1A/3 oraz ul.Ga\u0142czy\u0144skiego 13/15", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I KULTURY \"ZENIT\" RYSZARD GIRCZYC", "TYTUL": "Klub dzieci\u0119cy Zenitek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "818795.44", "WARTOSC": "1447454.55", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podj\u0119cie bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych nad opracowaniem innowacyjnej technologii produkcji kompozyt\u00f3w z PVC zawieraj\u0105cych mineralne wype\u0142niacze ceramizuj\u0105ce, przeznaczonych do produkcji kabli lub innych wyrob\u00f3w z PVC maj\u0105cych zastosowanie w budownictwie, zgodnie z za\u0142o\u017ceniami obszaru tematycznego III. Celem nadrz\u0119dnym przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie przewagi konkurencyjnej Wnioskodawcy na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym poprzez zaproponowanie mineralnych wype\u0142niaczy ceramizuj\u0105cych zwi\u0119kszaj\u0105cych odporno\u015b\u0107 wyrobu z PVC na wysokie temperatury spowodowane po\u017carem. W warunkach po\u017caru mineralne wype\u0142niacze ceramizuj\u0105ce tworz\u0105 na powierzchni wyrobu tward\u0105 warstw\u0119 ceramiczn\u0105 zapobiegaj\u0105c\u0105 z jednej strony penetracji p\u0142omienia w g\u0142\u0105b wyrobu, a z drugiej strony wydostawaniu si\u0119 na zewn\u0105trz produkt\u00f3w rozk\u0142adu PVC, g\u0142\u00f3wnie chlorowodoru. Technologia taka zosta\u0142a do tej pory zastosowana dla kompozyt\u00f3w z kauczuku silikonowego, natomiast nie ma informacji o wdro\u017ceniu takiej technologii dla kompozyt\u00f3w z PVC. Z tego powodu konieczne jest przeprowadzenie pracy badawczo-wdro\u017ceniowej aby sprawdzi\u0107 czy i w jaki spos\u00f3b b\u0119dzie mo\u017cliwe zastosowanie tego typu dodatk\u00f3w do matrycy polimerowej z PVC oraz jaki b\u0119dzie ich wp\u0142yw na popraw\u0119 parametr\u00f3w niepalno\u015bci. W ramach pracy badawczej zostan\u0105 wyselekcjonowane wype\u0142niacze mineralne oraz topniki mog\u0105ce potencjalnie mie\u0107 zastosowanie do tego celu, zostan\u0105 wykonane laboratoryjne i pilota\u017cowe pr\u00f3by produkcji kompozytu, badania w\u0142asno\u015bci otrzymanych wyrob\u00f3w i stosowna korekta receptur. Zostan\u0105 te\u017c wykonane pr\u00f3by na instalacji w skali przemys\u0142owej dla sprawdzenia czy przy przeniesieniu skali z pilotowej na przemys\u0142ow\u0105 nie wyst\u0105pi\u0105 jakie\u015b negatywne r\u00f3\u017cnice w procesie i w parametrach produktu. Dla osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych cel\u00f3w prac", "BENEFICJENT": "ANWIL SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie technologii wytwarzania kompozyt\u00f3w ceramizuj\u0105cych na bazie PVC", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.27}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "810051.20", "WARTOSC": "852685.48", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR LGD Miasto W\u0142oc\u0142awek, w tym realizacja planu komunikacji w okresie od 01.04.2019 do 30.06.2023 r. Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty: koszty personelu, koszty szkole\u0144 rady decyzyjnej i zarz\u0105du stowarzyszenia, sta\u0142e koszty prowadzenia biura itp. Animowanie zwi\u0105zane jest z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia wymiany mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami, aby zapewni\u0107 informacje i propagowa\u0107 strategi\u0119 oraz wspiera\u0107 potencjalnych beneficjent\u00f3w w celu opracowania operacji i przygotowania wniosk\u00f3w. Ma na celu upowszechnianie idei Strategii w\u015br\u00f3d szerokiego grona odbiorc\u00f3w, wspieranie lokalnych lider\u00f3w i organizacji pozarz\u0105dowych. W jego zakresie przewidziano realizacj\u0119 takich dzia\u0142a\u0144 jak min. szkolenia skierowane do lokalnych lider\u00f3w i organizacji pozarz\u0105dowych. Wnioskodawca zak\u0142ada, \u017ce spotkania informuj\u0105ce o za\u0142o\u017ceniach LSR b\u0119d\u0105 realizowane r\u00f3wnie\u017c poza biurem LGD (wykorzystanie mobilnego punktu informacyjnego.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi LGD oraz wszystkie podmioty, w tym osoby fizyczne, dzia\u0142aj\u0105ce lub deklaruj\u0105ce dzia\u0142anie na obszarze obj\u0119tym LSR. Okres realizacji projektu od 01.04.2019 do 30.06.2023 r.Produktami realizowanego projektu b\u0119d\u0105:liczba miesi\u0119cy funkcjonowania biura LGD - 51; liczba zorganizowanych szkole\u0144 dla pracownik\u00f3w biura/ cz\u0142onk\u00f3w organ\u00f3w LGD - 3; liczba zorganizowanych spotka\u0144 dla potencjalnych wnioskodawc\u00f3w - 5; liczba porad lub konsultacji udzielonych w biurze LGD - 50; liczba miesi\u0119cy funkcjonowania strony internetowej LGD - 51; liczba zorganizowanych imprez promuj\u0105cych LSR - 5Wska\u017aniki wska\u017aniki rezultatu - liczba LSR zrealizowanych przez LGD - 1. Warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 852.685,48 z\u0142, z czego dofinansowanie wyniesie 810.051,20 z\u0142 a wk\u0142ad w\u0142asny 42.634,28 z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji - LGD Miasto W\u0142oc\u0142awek II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5518256.00", "WARTOSC": "23978513.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Dobrcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105ce zainteresowanie uczestnictwem w kulturze, kt\u00f3re nale\u017cy wzmocni\u0107. Wzrost ten jest po cz\u0119\u015bci wynikiem zwi\u0119kszonej aktywno\u015bci podmiot\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 dzia\u0142aniami w obszarze kultury, kt\u00f3re finansowa\u0142y swoje przedsi\u0119wzi\u0119cia przy pomocy dotacji w perspektywie finansowania 2007-13 (m.in. dotacja po\u015brednia \u2013 jako zadanie zlecone z UM WKP), a po cz\u0119\u015bci rozwojem spo\u0142ecze\u0144stwa \u2013 rozwojem kapita\u0142u ludzkiego. Spo\u0142ecze\u0144stwo obywatelskie \u015bwiadome swoich zasob\u00f3w, praw i mo\u017cliwo\u015bci oczekuje dost\u0119pu do kultury w swoim bliskim otoczeniu i coraz ch\u0119tniej anga\u017cuje si\u0119 w r\u00f3\u017cnego typu inicjatywy aktywnie uczestnicz\u0105c w ich realizacji. Dzi\u0119ki post\u0119puj\u0105cemu rozwojowi spo\u0142ecze\u0144stwa konieczne staje si\u0119 r\u00f3\u017cnicowanie i wzbogacanie oferty kulturalnej, tak aby nie dopu\u015bci\u0107 do odp\u0142ywu potencjalnych odbiorc\u00f3w do aktywnych o\u015brodk\u00f3w oferuj\u0105cych atrakcyjniejsze sposoby zagospodarowania czasu wolnego, a co za tym idzie \u015brodk\u00f3w finansowych przeznaczonych na ten cel. Wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie ma w swojej ofercie wiele imprez kulturalnych z powodzeniem realizowanych cyklicznie od wielu lat. W my\u015bl koncepcji niniejszego Projektu zaproponowano te\u017c dwa nowe przedsi\u0119wzi\u0119cia, kt\u00f3re wpisuj\u0105 si\u0119 i uzupe\u0142ni\u0105 dotychczasow\u0105 ofert\u0119. Za\u0142o\u017ceniem wszystkich wydarze\u0144 w ramach Projektu jest popularyzacja uczestnictwa w imprezach kulturalnych w wojew\u00f3dztwie jako formy sp\u0119dzania wolnego czasu zar\u00f3wno w charakterze widza, jak r\u00f3wnie\u017c zaanga\u017cowanego uczestnika \u2013 organizatora (np. poprzez wolontariat). Dzi\u0119ki temu mo\u017cliwe b\u0119dzie zach\u0119cenie odbiorcy do uczestnictwa w imprezach tematycznych i przemieszczanie si\u0119 wewn\u0105trz regionu w celach kulturalnych. W efekcie ko\u0144cowym wzro\u015bnie frekwencja na poszczeg\u00f3lnych imprezach, rodzime instytucje kultury b\u0119d\u0105 odbiera\u0142y pozytywny adres zwrotny motywuj\u0105cy do rozwoju swoich przedsi\u0119wzi\u0119\u0107, a kultura b\u0119dzie stanowi\u0142a mocniejszy czynnik wp\u0142ywaj\u0105cy na rozw\u00f3j spo\u0142eczno-gospodarczy.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Kujawsko-Pomorskie - rozw\u00f3j poprzez kultur\u0119 2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "749058.25", "WARTOSC": "881245.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej 60 kobiet wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 zamieszkuj\u0105cych teren miasta W\u0142oc\u0142awek i powiatu w\u0142oc\u0142awskiego poprzez sfinansowanie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 lub realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 aktywizacyjnych i szkoleniowych w terminie do 30.06.2018 r. Grupa docelowa-60 kobiet(40 bezrobotne,20 powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich/wychowawczych w wieku aktywno\u015bci zawodowej wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3),zamieszkuj\u0105cych na terenie M.W\u0142oc\u0142awek i powiatu w\u0142oc\u0142awskiego. W ramach projektu zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: Finansowanie opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 - dla 60 uczestn. proj. Identyfikacj\u0119 potrzeb uczestniczek proj. (IPD) \u2013 dla 40 uczestn. proj. Dzia\u0142ania aktywizacyjne wspomagaj\u0105ce proces powrotu na rynek pracy, w tym: - Grupowe Poradnictwo Zawodowe - dla 40 uczestniczek proj. - Indywidualne Poradnictwo Psychologiczne - dla 40 uczestn. proj. - Po\u015brednictwo pracy\u2013dla 40 bezrobotnych uczestn. proj. Dzia\u0142ania szkoleniowe wspomagaj\u0105ce proces powrotu na rynek pracy, w tym: - Szkolenia, kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji, potwierdzonych odpowiednim dokumentem(np. certyfikatem) weryfikowanych poprzez przeprowadzenie odpowiedniego ich sprawdzenia - w formie egzaminu \u2013 dla 40 uczestn. proj. W wyniku realizacji proj.osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 m.in.nast\u0119puj\u0105ce rezultaty i produkty: -Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowywanie dziecka po opuszczeniu programu \u2013 20, - Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 40, -Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 60, -Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie/samozatrudnienie po opuszczeniu programu \u2013 18. Warto\u015b\u0107 proj. \u2013 881245,00z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INICJATYW SPO\u0141ECZNO - EKONOMICZNYCH SUKCES", "TYTUL": "Szko\u0142a Aktywnych Kobiet", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "705283.45", "WARTOSC": "1573037.41", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci NZOZ MEDYK wynik\u00f3w prac B+R, dotycz\u0105cych opracowania opatentowanej metody diagnostycznej uwzgl\u0119dniaj\u0105cej predykcj\u0119 porod\u00f3w przedwczesnych w oparciu \u0142\u0105czn\u0105 analiz\u0119 matczynych czynnik\u00f3w ryzyka, d\u0142ugo\u015bci szyjki macicy, st\u0119\u017cenia AFP, PAPP-A i beta-hCG. Predykcja to racjonalne, naukowe przewidywanie cech statystycznych zjawisk. Wdro\u017cenie wczesnej i p\u00f3\u017anej predykcji ryzyka powik\u0142a\u0144, pozwoli na szybsz\u0105 kwalifikacj\u0119 pacjentek do wdro\u017cenia udoskonalonych metod profilaktyki, w celu przed\u0142u\u017cenia czasu trwania ci\u0105\u017cy. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu umo\u017cliwi otwarcie Centrum Diagnozowania Porod\u00f3w Przedwczesnych (CDPP) i zrealizowanie Umowy Partnerstwa w zakresie wdro\u017cenie nowego procesu prowadzenia ci\u0105\u017cy w oparciu o nowatorsk\u0105 metod\u0119 diagnozy z oznaczeniem czynnik\u00f3w ryzyka porodu przedwczesnego.Realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby kobiet w wieku rozrodczym, gdy\u017c por\u00f3d przedwczesny stanowi obecnie g\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0119 \u015bmiertelno\u015bci perinatalnej i wp\u0142ywa na zdrowie dzieci. Wczesne wykrycie tej patologii ci\u0105\u017cy jest trudne, gdy\u017c diagnozy ginekolog\u00f3w koncentruj\u0105 si\u0119 na pojedynczych czynnikach ryzyka porodu, kt\u00f3re charakteryzuj\u0105 si\u0119 nisk\u0105 czu\u0142o\u015bci\u0105 (od 18% do 60%). Ten stan rzeczy zasadniczo poprawi realizacja projektu, poprzez wdro\u017cenie na rynek opatentowanych wynik\u00f3w prac B+R o wysokiej czu\u0142o\u015bci predykcji porod\u00f3w przedwczesnych: 85,7% dla postaci wczesnej i 92% dla postaci p\u00f3\u017anej oraz wprowadzenie zmian w profilaktyce.Inwestycja polega\u0107 b\u0119dzie na dostosowaniu posiadanych pomieszcze\u0144 do utworzenia CDPP, zakupie ultrasonografu i analizatora, projektora do szkole\u0144, schodo\u0142azu oraz stworzeniu 2 trwa\u0142ych miejsc pracy dla lekarzy ginekolog\u00f3w. W zakresie planowanej inwestycji uwzgl\u0119dniono zakup projektu aran\u017cacji wn\u0119trz, aby zapewni\u0107 wysoki komfort i standard leczenia i sfinansowanie koszt\u00f3w promocji projektu. Dodatkowo w projekcie przewidziano zakup instalacji fotowoltaicznej w celu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"MEDYK\" WALDEMAR LITWI\u0143SKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowego procesu prowadzenia ci\u0105\u017cy w oparciu o nowatorsk\u0105 metod\u0119 diagnozy z oznaczaniem czynnik\u00f3w ryzyka porodu przedwczesnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4947196.54", "WARTOSC": "23108642.72", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105ce zainteresowanie uczestnictwem w kulturze, kt\u00f3re nale\u017cy wzmocni\u0107. Wzrost ten jest po cz\u0119\u015bci wynikiem zwi\u0119kszonej aktywno\u015bci podmiot\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 dzia\u0142aniami w obszarze kultury, kt\u00f3re finansowa\u0142y swoje przedsi\u0119wzi\u0119cia przy pomocy dotacji w perspektywie finansowania 2007-13 (m.in. dotacja po\u015brednia \u2013 jako zadanie zlecone z UM WKP), a po cz\u0119\u015bci rozwojem spo\u0142ecze\u0144stwa \u2013 rozwojem kapita\u0142u ludzkiego. Spo\u0142ecze\u0144stwo obywatelskie \u015bwiadome swoich zasob\u00f3w, praw i mo\u017cliwo\u015bci oczekuje dost\u0119pu do kultury w swoim bliskim otoczeniu i coraz ch\u0119tniej anga\u017cuje si\u0119 w r\u00f3\u017cnego typu inicjatywy aktywnie uczestnicz\u0105c w ich realizacji. Dzi\u0119ki post\u0119puj\u0105cemu rozwojowi spo\u0142ecze\u0144stwa konieczne staje si\u0119 r\u00f3\u017cnicowanie i wzbogacanie oferty kulturalnej, tak aby nie dopu\u015bci\u0107 do odp\u0142ywu potencjalnych odbiorc\u00f3w do aktywnych o\u015brodk\u00f3w oferuj\u0105cych atrakcyjniejsze sposoby zagospodarowania czasu wolnego, a co za tym idzie \u015brodk\u00f3w finansowych przeznaczonych na ten cel. Wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie ma w swojej ofercie wiele imprez kulturalnych z powodzeniem realizowanych cyklicznie od wielu lat. W my\u015bl koncepcji niniejszego Projektu zaproponowano te\u017c dwa nowe przedsi\u0119wzi\u0119cia, kt\u00f3re wpisuj\u0105 si\u0119 i uzupe\u0142ni\u0105 dotychczasow\u0105 ofert\u0119. Za\u0142o\u017ceniem wszystkich wydarze\u0144 w ramach Projektu jest popularyzacja uczestnictwa w imprezach kulturalnych w wojew\u00f3dztwie jako formy sp\u0119dzania wolnego czasu zar\u00f3wno w charakterze widza, jak r\u00f3wnie\u017c zaanga\u017cowanego uczestnika \u2013 organizatora (np. poprzez wolontariat).Dzi\u0119ki temu mo\u017cliwe b\u0119dzie zach\u0119cenie odbiorcy do uczestnictwa w imprezach tematycznych i przemieszczanie si\u0119 wewn\u0105trz regionu w celach kulturalnych. W efekcie ko\u0144cowym wzro\u015bnie frekwencja na poszczeg\u00f3lnych imprezach, rodzime instytucje kultury b\u0119d\u0105 odbiera\u0142y pozytywny adres zwrotny motywuj\u0105cy do rozwoju swoich przedsi\u0119wzi\u0119\u0107, a kultura b\u0119dzie stanowi\u0142a mocniejszy czynnik wp\u0142ywaj\u0105cy na rozw\u00f3j spo\u0142eczno-gospodarczy.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Kujawsko-Pomorskie - rozw\u00f3j poprzez kultur\u0119 2018", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "679235.00", "WARTOSC": "799100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Celem proj.jest zwi\u0119ksz. dost\u0119pno\u015bci miejsc \u015bwiadcz. us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na terenie Miasta W\u0142oc\u0142awek poprzez utworzenie 30 miejsc opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku oraz nabycie kwalifikacji przez 2 opiek.dziennych w okresie do 30.09.2018r. Dzi\u0119ki realizacji proj.powstanie 1 nowy \u017c\u0142obek, w kt\u00f3rym zostanie utworzonych 30 miejsc opieki nad dzie\u0107mi od uko\u0144czenia 20 tyg. \u017cycia do lat 3. Ponadto dla potrzeb realizacji proj.zostanie zatrudnionych 6 opiek.(w tym 2 dziennych). Projekt adresowany jest do 3 grup docelowych.: 1.Dzieci do lat 3-30 os; 2.Osoby fizyczne w wieku aktywno\u015bci zawodowej wy\u0142\u0105czone z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 lub powracaj. na rynek pracy po urlopach macierzy./rodziciel./wychow.-30 os; 3.Opiekunowie dzienni\u20132 os. W ramach proj. zostan\u0105 zrealizowane zad.:1.Utworzenie 30 miejsc w \u017c\u0142obku. 2.Nabycie kwalifikacji przez 2 opiek.dziennych. Wska\u017aniki rezultatu,kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105g. dzi\u0119ki realizacji proj:1.Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3re funkcjonuj\u0105 po zako\u0144cz. proj.\u201330 szt. 2.Liczba os. pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu\u20133os.(wska\u017a. klucz.WLWK 2014). Wska\u017aniki produktu: 1.Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do 3 lat\u201330 szt; 2.Liczba os. opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie (wska\u017a.klucz. WLWK 2014)-30 os. Wska\u017aniki rezultatu (w\u0142asne Wnioskodawcy) 1. Liczba przeszkolonych dziennych opiekun\u00f3w, kt\u00f3rzy zostali zatrudnieni w nowo utworzonej plac\u00f3wce-2 os; wska\u017aniki produktu (w\u0142asne Wnioskodawcy) 1.Liczba opiek.dziennych opiek. si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie-2 os. Dla potrzeb realizacji proj.Wnioskodawca zatrudni r\u00f3wnie\u017c nauczycieli zaj\u0119\u0107 dodatkowych, dyrektora, intendentk\u0119,sprz\u0105taczk\u0119,piel\u0119gniark\u0119. Ponadto zapewni wy\u017cywienie,wyposa\u017cenie 2 sal,pomoce dydaktyczne, zabawki oraz \u015brodki czysto\u015bci i higieniczne itp.Warto\u015b\u0107 proj. wynosi: 799 100 z\u0142", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE MI\u0141O\u015aNIK\u00d3W SPORTU I REKREACJI ZIEMI KUJAWSKO-POMORSKIEJ \"FORMA\"", "TYTUL": "Pomagamy maluchom rozwin\u0105\u0107 skrzyd\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-14", "DOFINANSOWANIE": "670310.00", "WARTOSC": "821142.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 ESEN \u00ad WOJCIECH MICHORZEWSKI oferuje cz\u0119\u015bci zamienne do pojazd\u00f3w silnikowych\u2013pod w\u0142asn\u0105 mark\u0105 SKV-w postaci cz\u0119\u015bci, wyposa\u017cenia elektrycznego i elektronicznego do pojazd\u00f3w silnikowych (tj. pompy paliwowe, wahacze, cewki zap\u0142onowe, zamki centralne drzwi, zawory EGR, pompy wspomagania, przep\u0142ywomierze, sondy lambda, silniki krokowe, czujniki ABS, podno\u015bniki szyb elektrycznych, termostaty ch\u0142odzenia silnika). Firma planuje promocj\u0119 marki poprzez promocj\u0119 produkt\u00f3w na rynkach:Rosja,Niemcy,Wielka Brytania,W\u0142ochy,Francja. Promocja odb\u0119dzie si\u0119 poprzez uczestnictwo w targach bran\u017cowych, organizacj\u0119 misji przyjazd. i wyjazd. oraz zakup us\u0142ugi doradczej. Firma zamierza wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w charakterze wystawcy w 10 imprezach targowych:-Equip Auto, Pary\u017c, Francja (2017, 2019)-MIMS Automechanika , Moskwa, Rosja (2018, 2019)-Automechanika Sankt Petersburg, Rosja (2018) -Automechanika Frankfurt, Niemcy (2018)-Automechanika Birmingham, Wlk. Brytania (2018, 2019)-Autopromotec, Bolonia, W\u0142ochy (2019)-Targi Techniki Motoryzacyjnej \u2013 TTM, Pozna\u0144, Polska (2018).Planowane jest zorganizowanie 2 misji przyjazd. z Rosji, indywidualnej misji wyjazd. do Rosji oraz zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie okre\u015blenia potencjalnych parter\u00f3w handlowych. ESEN dostrzega potrzeb\u0119 rozwoju firmy poprzez dalszy wzrost eksportu, dzi\u0119ki dywersyfikacji rynk\u00f3w zbytu, co zapewni firmie wi\u0119ksz\u0105 stabilno\u015b\u0107.W zwi\u0105zku z tym w\u0142a\u015bciciel firmy postanowi\u0142 podj\u0105\u0107 dzia\u0142ania promocyjne, maj\u0105ce na celu rozszerzenie obszaru sprzeda\u017cy na rynki zagraniczne, gdzie ceny produkt\u00f3w s\u0105 wy\u017csze ni\u017c na rynku krajowym, co bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do wzrostu przychod\u00f3w.Zakres zada\u0144 zosta\u0142 dobrany opcjonalnie i umo\u017cliwi firmie pozyskanie partner\u00f3w ze wskazanych rynk\u00f3w docelowych.Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 14.03.2017-31.12.2019r.Przy organizacji uczestnictwa w imprezach targowo-wystawienniczych firma b\u0119dzie korzysta\u0142a z w\u0142asnych kadr.", "BENEFICJENT": "ESEN \u00ad WOJCIECH MICHORZEWSKI", "TYTUL": "Promocja marki produktowej SKV, kt\u00f3rej wy\u0142\u0105cznym w\u0142a\u015bcicielem jest firma ESEN z W\u0142oc\u0142awka, na rynkach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-14", "DOFINANSOWANIE": "654975.00", "WARTOSC": "1074204.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 I.M.P.A. jest najwi\u0119kszym w Polsce producentem pumeksu kosmetycznego (PUR) i jednym z lider\u00f3w w tej dziedzinie na \u015bwiecie. Projekt przewiduje wiele r\u00f3\u017cnych dzia\u0142a\u0144 promocyjnych, ich celem jest wzrost internacjonalizacji firmy, eksportu i jego udzia\u0142u w obrotach, umocnienie si\u0119 na rynkach dotychczasowych, ale przede wszystkim zdobycie nowych rynk\u00f3w eksportowych \u2013 takich jak niekt\u00f3re kraje UE, Chiny i inne rynki dalekowschodnie, kraje afryka\u0144skie i bliskowschodnie. Celem jest te\u017c wypromowanie marki w\u0142asnej firmy, MGP i polskiej bran\u017cy kosmetycznej.W ramach Projektu firma planuje udzia\u0142 w targach: 1.Cosmoprof, Bolonia2. Cosmobeaute Indonesia, D\u017cakarta3. Cosmoprof Asia, Hongkong4. Saudi Health&Beauty, Arabia Saudyjska5. Iran Beauty & Clean, Teheran6. Beauty World Middle East, Dubaj, ZEA7. Beyond Beauty ASEAN, Tajlandia, Bangkok8. Beauty Eurasia, Istambu\u0142 W targach uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 pracownicy firmy, zaopatrzeni w profesjonalnie przygotowane materia\u0142y promocyjne. Odb\u0119d\u0105 oni spotkania z potencjalnymi dystrybutorami z nowych rynk\u00f3w i z rynk\u00f3w dotychczasowych, firma b\u0119dzie przedstawiana jako nowoczesna, innowacyjna, konkurencyjna, oferuj\u0105ca wysoce zaawansowane technolog. wyroby w konkurencyjnych cenach. Firma skorzysta te\u017c z profesjonalnej us\u0142ugi doradczej, co wzmocni prawdopodobie\u0144stwo osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych cel\u00f3w. Wnioskodawca przewiduje udzia\u0142 w dw\u00f3ch misjach gospodarczych. na rynkach pozaunijnych zgodnych ze strategi\u0105 ekspansji firmy.Do realizacji dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dne b\u0119dzie wynaj\u0119cie powierzchni wystawienniczej i zabudowy, zakup us\u0142ugi przygotowania materia\u0142\u00f3w promocyjnych, op\u0142acenie koszt\u00f3w podr\u00f3\u017cy i pobytu pracownik\u00f3w oraz poniesienie innych, obowi\u0105zkowych koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z udzia\u0142em w targach obejmuj\u0105cych: op\u0142at\u0119 rejestracyjn\u0105, wpis do katalogu targowego oraz reklama w mediach targowych.Projekt b\u0119dzie sfinansowany z dofinansowania i ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych firmy.", "BENEFICJENT": "I.MP.A. RAFA\u0141 GO\u0141\u0118BIOWSKI", "TYTUL": "Dalszy rozw\u00f3j eksportu firmy I.M.P.A. na nowych rynkach perspektywicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1130823.00", "WARTOSC": "1330380.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie o 30 liczby przedsi\u0119biorstw zdolnych do trwa\u0142ego funkcjonowania prowadzonych przez bezrobotne oraz bierne zawodowo kobiety z terenu W\u0142oc\u0142awka i powiatu w\u0142oc\u0142awskiego poprzez realizacj\u0119 kompleksowego wsparcia z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci w terminie 01.01.2017-31.12.2018 W ramach projektu zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Ocena formularza rekrutacyjnego przez dw\u00f3ch ekspert\u00f3w przedsi\u0119biorczo\u015bci, 2. Weryfikacja predyspozycji kandydata do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez Doradc\u0119 zawodowego, 3. Indywidualne Doradztwo Zawodowe \u2013 IPD 4. Szkolenia z zakresu zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Indywidualne doradztwo biznesowe przed za\u0142o\u017ceniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 5. Bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 6. Wsparcie pomostowe - wsparcie finansowe, 7. Wsparcie pomostowe\u2013 us\u0142ugi doradczo-szkoleniowe \u2013 indywidualne i grupowe, 8. Wsparcie pomostowe \u2013 us\u0142ugi asystentury z wykorzystaniem mentoringu - INDYWIDULANY MENTORING BIZNESOWY, 9. Przed\u0142u\u017cone Wsparcie pomostowe \u2013 finansowe. W wyniku realizacji proj. osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty i produkty: - Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 40, - Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 30, - Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie \u2013 30, - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y podstawowe wsparcie pomostowe \u2013 finansowe w programie \u2013 30, - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y przed\u0142u\u017cone wsparcie pomostowe \u2013 finansowe w programie \u2013 30, - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie pomostowe \u2013 us\u0142ugi doradczo - szkoleniowe \u2013 indywidualne i grupowe \u2013 30, - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie pomostowe \u2013 us\u0142ugi asystentury z wykorzystaniem mentoringu - INDYWIDULANY MENTORING BIZNESOWY \u2013 30, Warto\u015b\u0107 projektu \u2013 1 330 380,00z\u0142", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I KULTURY \"ZENIT\" RYSZARD GIRCZYC", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 jest Kobiet\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-19", "DOFINANSOWANIE": "9438674.73", "WARTOSC": "13781624.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Koneck | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Zakrzewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Osielsko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Sadki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: S\u0119p\u00f3lno Kraje\u0144skie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u0141abiszyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego kujawsko-pomorskiego regionu oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 178 zada\u0144 obejmuj\u0105cych prace konserwatorskie i restauratorskie oraz prace budowlane przy zabytkach zar\u00f3wno ruchomych jak i nieruchomych wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczyni\u0105 si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami Wojew\u00f3dztwa Kujawko-Pomorskiego w 2018 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "611864.00", "WARTOSC": "719840.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "1) Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywna integracja os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. poprzez popraw\u0119 i wzmocnienie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia \u2013 60 os. z terenu W\u0142oc\u0142awka, korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pom. spo\u0142., w oparciu o zastosowanie dzia\u0142a\u0144 Programu Aktywno\u015bci Lokalnej, w okresie: X.2018 r.-IX.2020 r. (X.2018-IX.2019-I edycja dla 30os., X.2019-IX.2020-II edycja dla 30os.). Ka\u017cdemu uczest. zapewniona zostanie gr. i indywid. wielozakres. pomoc oraz wsparcie, okre\u015blona w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, s\u0142u\u017c\u0105ca do rozwi\u0105zania istniej\u0105cych problem\u00f3w oraz poprawy funkcjonow. w spo\u0142.2) G\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty:a) Wska\u017anik rezultatu:-liczba os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu programu\u201310os.-liczba os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142., poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu\u201312os.-liczba os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)\u20137os.b) Wska\u017aniki produktu:-liczba os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., obj\u0119tych wsparciem w programie\u201360os.-liczba os\u00f3b z niepe\u0142nospraw. obj\u0119tych wsparciem w programie\u201330os.3) Grupa docelowa projektu-60os. zagro\u017conych ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142. (K-40,M-20), mieszk. W\u0142oc\u0142awka, bezrob. lub nieaktywnych zawod., b\u0119d\u0105cych w wieku aktywno\u015bci zawod., korzyst. ze \u015bwiadcze\u0144 pom. spo\u0142. (w tym 30ON).4) G\u0142\u00f3wne zad., kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach proj.:a) utworzenie 3 grup samopomocowych (6GS x 10os.),b) prowadzenie poradnictwa specjalist. (m.in.:porad. psychol.),c) szkolenia,d) sta\u017ce,e) organizacja inicjatyw integrac. PAL (w tym m.in.spotka\u0144 o charakterze integrac., kulturalnym czy sport.),f) po\u015bredn. pracy.Zadania realiz. w oparciu o Indyw. \u015acie\u017ck\u0119 Reinteg.5)Zaj\u0119cia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0119 w obiekcie edukac-szkol. (wyposa\u017c. w niezb\u0119dny sprz\u0119t do przeprowadz. zaj\u0119\u0107, zar\u00f3wno indywid. jak i grup.) oraz w budynku Klubu integracji Spo\u0142ecznej (10 stan. komputer., 3 sale wyk\u0142adowe). Warto\u015b\u0107 proj.719840,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK", "TYTUL": "AKTYWNO\u015a\u0106 TO PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-03-27", "DOFINANSOWANIE": "8924158.83", "WARTOSC": "12880067.04", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Kcynia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Dobre | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Top\u00f3lka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Je\u017cewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Lubicz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Lubiewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: W\u0105brze\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: G\u0105sawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Janowiec Wielkopolski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 169 zada\u0144 o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlanym przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w 2017 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "545649.89", "WARTOSC": "641941.05", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w 4 SP Gminy Miasto W\u0142oc\u0142awek poprzez udzia\u0142 440 uczni\u00f3w w zaj\u0119ciach rozwijaj\u0105cych KK oraz zaj\u0119ciach specjalistycznych wynikaj\u0105cych z potrzeb rozwojowych i edukacyjnych , podniesienie kompetencji 10 nauczycieli oraz doposa\u017cenie pracowni szkolnych do 30.06.2021 r.Grupa docelowa zgodna z kryteriami dost\u0119pu.Dzia\u0142ania Projektowe :1.Dzia\u0142ania ukierunkowane na podniesienie kompetencji kluczowych ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem j\u0119zyka angielskiego, biologii, chemii, fizyki, geografii, matematyki . TYP PROJEKTU I lub TYP PROJEKTU V ;2.Doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych w pomoce dydaktyczne do nauczania metod\u0105 eksperymentu . TYP PROJEKTU V;3.Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci informatyczne ,j\u0119zyk\u00f3w obcych, biologii, chemii, fizyki , geografii, matematyki . TYP PROJEKTU I lub TYP PROJEKTU V ;4.Zaj\u0119cia specjalistyczne - logopedyczne dla uczni\u00f3w z dysfunkcjami . TYP PROJEKTU II ;5.Kurs dla nauczycieli ucz\u0105cych metod\u0105 eksperymentu dla 10 nauczycieli z 4 SP bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie . TYP PROJEKTU VI ;Projekt opracowany zgodny ze Strategia rozwoju Obszaru Strategicznej Interwencji dla miasta W\u0142oc\u0142awek oraz obszaru powi\u0105zanego z nim funkcjonalnie", "BENEFICJENT": "PANACEUM-OMEGA MARIA JOLANTA WYBORSKA", "TYTUL": "Czym skorupka za m\u0142odu- raz jeszcze !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "543400.00", "WARTOSC": "1219899.68", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Zamierzenie Firmy polega na zakupie: 1)infrastruktury B+R tj. urz\u0105dze\u0144 oraz sprz\u0119tu do prowadzenia prac badawczych ido\u015bwiadczalnych w warunkach rzeczywistych; 2)aparatury naukowo-badawczej stanowi\u0105cej wyposa\u017cenie laboratorium doprowadzenia prac badawczych i do\u015bwiadczalnych,kt\u00f3re to urz\u0105dzenia oraz aparatura zosta\u0142y szczeg\u00f3\u0142owo okre\u015blone w za\u0142.nr 5do Wn. o dofin.Przedmiotem projektu jest stworzenie zaplecza B+R w celu prowadz. prac B+R (okre\u015bl.w Agendzie),kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie przebadanie hybrydowej technologii obr\u00f3bki skrawaniem element\u00f3w drobnych stolarki okiennej i drzwiowej oraz system\u00f3w o\u015bwietl. Ww. technologia pozwoli na wdro\u017cenie 2 znacz\u0105co udoskonal./nowych produkt\u00f3w wytworzonych w wynik\u00f3w tych prac. Produkty b\u0119d\u0105 oparte na nowych/zasadniczo zmienionych rozwi\u0105zaniach procesowych wynikaj\u0105cych z zastosowania technologii hybrydowej w zakresie obr\u00f3bki metali skrawaniem w po\u0142\u0105czeniu z obr\u00f3bk\u0105 plastyczn\u0105 na zimno (powierzchniow\u0105 i obj\u0119to\u015bciow\u0105 \u2013 w zakresie gi\u0119cia materia\u0142\u00f3w pr\u0119towych) oraz obr\u00f3bk\u0105 \u015bciern\u0105 z zastosowaniem kompozytowych, elastycznych narz\u0119dzi \u015bciernych (szczotki \u015bcierne z ziarnami \u015bciernymi konwencjonalnymi o osnowie polimerowej). Prowadzenie ww. prac B+R b\u0119dzie polega\u0142o na przebadaniu i przetestowaniu przedmiotowej technologii na wielu p\u0142aszczyznachbadawczych (wskazanych w Agendzie Badawczej - Za\u0142. nr 14.3 do Wniosku o dofin.), zar\u00f3wno w \u015brodowisku tzw. laboratoryjnym(na zakupionym w ramach projektu aparaturze badawczo-naukowej) jak r\u00f3wnie\u017c rzeczywistym (na zakupionej w ramach projektuinfrastrukturze B+R), w celu jej zastosowania w dw\u00f3ch rodzajowo innych grupach produktowych tj. w odniesieniu do drobnych element\u00f3w (sworznie,ko\u0142ki,tuleje,trzpienie,nakr\u0119tki, za\u015blepki) dla stolarki okiennej i drzwiowej oraz to\u017csamo dla element\u00f3w do system\u00f3w o\u015bwietleniowych.Rozpocz\u0119cie realizacji projektu b\u0119dzie mia\u0142o miejsce w dacie od 01.09.2017 r.,natomiast zako\u0144czenie nast\u0105pi do 30.06.2018 r.", "BENEFICJENT": "METALIK PRZEMYS\u0141AW WASIELEWSKI", "TYTUL": "\u201eZakup infrastruktury B+R oraz aparatury naukowo-badawczej wsparciem dla proces\u00f3w badawczo-rozwojowych w METALIK Przemys\u0142aw Wasielewski\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "539875.84", "WARTOSC": "1600580.62", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt pn: \" Przebudowa i wyposa\u017cenie budynku jednorodzinnego przy ul.\u0141ubnej 17 we W\u0142oc\u0142awku z przeznaczeniem na funkcje plac\u00f3wki opieku\u0144czo - wychowawczej\", stanowi II etap inwestycji w infrastruktur\u0119 spo\u0142eczn\u0105 w oparciu o zapisy Ustawy o wspieraniu rodziny i systemu pieczy zast\u0119pczej. Zakres przedmiotowej inwestycji obejmuje przebudow\u0119 budynku jednorodzinnego zlokalizowanego we W\u0142oc\u0142awku przy ul. \u0141ubnej 17 z przeznaczeniem na funkcje plac\u00f3wki opieku\u0144czo - wychowawczej dla 14 dzieci wraz z opiekunami. Maj\u0105c na wzgl\u0119dzie aktualne przepisy Rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury w sprawie warunk\u00f3w technicznych, jakim powinny odpowiada\u0107 budynki i ich usytuowanie, obiekt obj\u0119ty projektem zaprojektowano tak, aby spe\u0142nione zosta\u0142y wymagania, jak dla zamieszkania zbiorowego. W ramach proj. wykonana zostanie r\u00f3wnie\u017c infrastruktura okalaj\u0105ca budynek w tym: podjazdy, miejsca parkingowe, ogrodzenie oraz teren rekreacyjny zawieraj\u0105cy elementy architektury wypoczynkowej. W ramach I etapu zostan\u0105 wybudowane 3 plac\u00f3wki opieku\u0144czo \u2013 wychowawcze, w tym jedna typu interwencyjnego, terapeutycznego i socjalizacyjnego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK", "TYTUL": "Przebudowa i wyposa\u017cenie budynku jednorodzinnego przy ul. \u0141ubnej 17 we W\u0142oc\u0142awku z przeznaczeniem na funkcje plac\u00f3wki opieku\u0144czo - wychowawczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "538197.75", "WARTOSC": "1495422.93", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Radpak dzi\u0119ki inwestycji planuje rozbudow\u0119 parku maszynowego o nowe maszyny, urz\u0105dzenia i oprogramowania, kt\u00f3re pozwol\u0105 na rozszerzenie oferty firmy. Obecnie firma nie posiada zdolno\u015bci produkcyjnych, kt\u00f3re pozwala\u0142yby wdro\u017cy\u0107 nowy typ maszyn do produkcji. Firma chc\u0105c rozwija\u0107 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 poprzez zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci oferty musi zainwestowa\u0107 w nowy sprz\u0119t, kt\u00f3ry finalnie pozwoli na produkcj\u0119 innowacyjnych manipulator\u00f3w z obrotnic\u0105.Urz\u0105dzenie to b\u0119dzie mia\u0142o na celu obraca\u0107 w odpowiedni spos\u00f3b produkty w opakowaniach jednostkowych oraz uk\u0142ada\u0107 je w okre\u015blonej konfiguracji w opakowaniu typu american box. Docelowo urz\u0105dzenie ma pakowa\u0107 torby typu Doypack ( torba o eliptycznym dnie ). W celu zrealizowania inwestycji firma planuje wyposa\u017cenie parku maszynowego w nast\u0119puj\u0105ce maszyny i urz\u0105dzenia: Tokarki uniwersaln\u0105 z wyposa\u017ceniem 2 szt,Pionowe Centrum Obr\u00f3bkowe wraz z wyposa\u017ceniem, Oprogramowanie do automatyki, Wiertark\u0119 Promieniow\u0105, D\u0142utownic\u0119, Wielofunkcyjne urz\u0105dzenie drukuj\u0105ce (2 szt.), Zestawy komputerowe(3 szt.),Oprogramowanie do mechaniki(2 licencje), Kamera termowizyjna. Firma wykorzystuj\u0105c ponad 25 lat do\u015bwiadczenia na rynku wybra\u0142o zestaw najbardziej optymalnych maszyn,pod k\u0105tem wydajno\u015bci, precyzji pracy jak oraz mocy przerobowych. Radpak zamierza wdro\u017cy\u0107 do produkcji now\u0105 innowacyjn\u0105 maszyn\u0105\u2013 manipulator z obrotnic\u0105 do linii pakuj\u0105cych. Maj\u0105c na wzgl\u0119dzie nale\u017cyte wdro\u017cenie inwestycji firma musi zakupi\u0107 sprz\u0119t, kt\u00f3ry pozwoli na rozpocz\u0119cie produkcji nowych maszyn. Nowa maszyna b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wykorzystana jako kompletny element linii pakuj\u0105cej, jak r\u00f3wnie\u017c sprzedawana jako osobny sprz\u0119t, ze wzgl\u0119du na swoje funkcje ( je\u015bli klient ma swoja linie produkcyjna ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 zakupu samego manipulatora). Manipulator z obrotnic\u0105 znacznie usprawni proces budowy kompletnych linii pakuj\u0105cych. Powsta\u0142y w skutek realizacji projektu manipulator z obrotnic\u0105 do tej pory nie by\u0142 produkowany w skali kraju, st\u0105d te\u017c b\u0119dzie produktem innowacyjnym.", "BENEFICJENT": "RADPAK FABRYKA MASZYN PAKUJ\u0104CYCH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnego hybrydowego manipulatora osiowego wraz z obrotnic\u0105 horyzontaln\u0105 poprzez inwestycje w aktywa rzeczowe oraz warto\u015bci niematerialne i prawne przedsi\u0119biorstwa Radpak Fabryka Maszyn Pakuj\u0105cych Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}, {"DATA_KONIEC": "2016-10-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "720534.37", "WARTOSC": "847687.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Celem projektu b\u0119dzie podwy\u017cszenie i uzupe\u0142nienie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i zawodowych u 270 uczni\u00f3w/uczennic z 6 szk\u00f3\u0142 zawodowych z terenu W\u0142oc\u0142awka poprzez udzia\u0142 w 150 h wysokiej jako\u015bci sta\u017cy zawodowych u pracodawc\u00f3w, a tak\u017ce podwy\u017cszanie kompetencji u 74 opiekun\u00f3w sta\u017cy zawodowych u pracodawc\u00f3w poprzez udzia\u0142 w szkoleniu dydaktyczno-pedagogicznym, do 31 pa\u017adziernika 2016 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 270 uczni\u00f3w (112K, 158M) z nast\u0119puj\u0105cych specjalno\u015bci: technik analityk, budownictwa, elektronik, elektryk, geodeta, mechanik, mechatronik, pojazd\u00f3w samochodowych,informatyk,teleinformatyk,architektury krajobrazu,ekonomista, hotelarstwa,\u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych, obs\u0142ugi turystycznej, logistyk, kelner. G\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki projektowi: -270 uczestnik\u00f3w/uczestniczek sta\u017cy zawod. - 74 opiekun\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniu - podniesienie, nabycie lub uzupe\u0142nienie umiej\u0119tno\u015bci prakt. uczni\u00f3w po opuszczeniu programu - podwy\u017cszenie kompetencji zawod. opiekun\u00f3w sta\u017cu dotycz\u0105ce opieki nad sta\u017cystami poprzez udzia\u0142 w szkoleniu. G\u0142\u00f3wne zadania projektu to : - rekrutacja(zad.1) - organizacja sta\u017cy zawodowych u pracodawc\u00f3w dla ucz. oraz szkolenie dla opiekun\u00f3w tych sta\u017cy u pracodawc\u00f3w( zad. 2-7).Sta\u017cy\u015bci otrzymaj\u0105 zwrot koszt\u00f3w dojazdu, bad. lek, bhp, stypendium, \u015brodki czyst., ubrania robocze, dziennik sta\u017cu.", "BENEFICJENT": "PANACEUM-OMEGA MARIA JOLANTA WYBORSKA", "TYTUL": "Sta\u017ce uczni\u00f3w W\u0142oc\u0142awka szans\u0105 na lepsz\u0105 prac\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "521488.20", "WARTOSC": "1100550.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt, kt\u00f3ry zamierza zrealizowa\u0107 Wnioskodawca polega na zakupie innowacyjnych w skali \u015bwiata mobilnych urz\u0105dze\u0144 do produkcji suchego lodu oraz maszyn do czyszczenia suchym lodem i \u015bniegiem. Projekt zwi\u0105zany jest r\u00f3wnie\u017c z wdro\u017ceniem w\u0142asnych prac badawczo rozwojowych w zakresie nowej generacji aluminiowych dysz do czyszczenia w technologii \u201eice blasting\u201d. Wnioskodawca z\u0142o\u017cy\u0142 w URPR wniosek na uzyskanie praw ochronnych wzoru u\u017cytkowego. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie, gdy\u017c jego integraln\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 jest r\u00f3wnie\u017c zakup oprogramowania umo\u017cliwiaj\u0105cego zaawansowane zarz\u0105dzanie procesem czyszczenia suchym lodem oraz zarz\u0105dzaniem maszynami, rezerwacjami i systemem billingowym do obs\u0142ugi klient\u00f3w, wraz z elastycznym modu\u0142em automatycznej wymiany danych z systemami u klient\u00f3w. Realizacja projektu w partnerstwie ma przyczyni\u0107 si\u0119 do zminimalizowania ryzyka operacyjnego oraz finansowego zwi\u0105zanego z realizacja projektu oraz by\u0107 gwarantem osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych wska\u017anik\u00f3w. Realizacja projektu b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki dokonaniu zakup\u00f3w \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i WNiP wskazanych we wniosku o dofinansowanie i przyczyni si\u0119 do wprowadzenia w przedsi\u0119biorstwie dw\u00f3ch innowacyjnych us\u0142ug:a/ us\u0142ugi czyszczenia \u015bniegiem w oparciu o urz\u0105dzenia w technologii COMBI (mo\u017cliwo\u015b\u0107 czyszczenia \u015bniegiem i suchym lodem jedn\u0105 maszyn\u0105)b/ zdecentralizowanej us\u0142ugi polegaj\u0105cej na produkcji suchego lodu w oparciu o mobilne pelletizery (umo\u017cliwi to firmie produkcj\u0119 suchego lodu na w\u0142asne potrzeby u klienta lub jego sprzeda\u017c).Projekt przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do optymalizacji proces\u00f3w wewn\u0119trznych, dzi\u0119ki zastosowaniu nowej generacji dysz aluminiowych wp\u0142ywaj\u0105cych na zmniejszenie zu\u017cycia suchego lodu w procesie \u015bwiadczenia us\u0142ug czyszczenia.Dodatkowo projekt b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne oraz b\u0119dzie mia\u0142 charakter proekologiczny, gdy\u017c w wyniku jego realizacji zagospodarowany b\u0119dzie dwutlenek w\u0119gla (CO2), z kt\u00f3rego b\u0119dzie produkowany suchy l\u00f3d.", "BENEFICJENT": "POLAR TECHNOLOGIES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie przez PolarTechnologies wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych w celu wprowadzenia na rynek innowacyjnych us\u0142ug czyszczenia w bran\u017cy tworzyw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "499800.00", "WARTOSC": "723240.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja w \u015brodki trwa\u0142e poprzez zakup urz\u0105dze\u0144 i wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego do wdro\u017cenia w firmie Wnioskodawcy innowacji procesowej w postaci energooszcz\u0119dnej technologii prania wodnego z wykorzystaniem ozonu oraz systemem suszenia i maglowania z inteligentnym dozowaniem.\u0179r\u00f3d\u0142em innowacji procesowej w procesie \u015bwiadczenia us\u0142ugi pralniczej jest technologia ozonu (zastosowana poprzez zintegrowanie wytwornicy/agregatu ozonu ze specjalnie dostosowanymi do tego procesu pralnicami) oraz technologia maglowania (poprzez zastosowanie po\u015bredniego systemu grzania na bazie oleju w elastycznej niecce podgrzewanej gazem). Elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym jest system pomp membranowych z wykorzystaniem bezprzewodowej technologii komunikacji (sterowania). Zastosowanie ozonu w procesie prania jest innowacyjnym podej\u015bciem w odniesieniu do funkcjonowania pralni wodnych ze wzgl\u0119du na jako\u015b\u0107 oczyszczania tkanin uzyskan\u0105 w efekcie zastosowania ozonu (zwi\u0119kszona skuteczno\u015b\u0107 czyszczenia; tkaniny oczyszczone w technologii z dezynfekcj\u0105; redukcja zniszczenia tkanin; redukcja zu\u017cycia \u015brodk\u00f3w chemicznych).Zamierzenie Firmy polegaj\u0105ce na wdro\u017ceniu do dotychcz. dzia\u0142alno\u015bci procesu prania wodnego i maglowania z wykorzystaniem ozonu oraz z zastosowaniem inteligent. systemu dozowania, b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez zakup:- dwie pralnico-wir\u00f3wki o \u0142adowno\u015bci ok. 36 kg,- agregat/wytwornica ozonu,- dwie suszarki b\u0119bnowe o \u0142adowno\u015bci ok. 19 kg i 37 kg,- dwa zestawy pomp membranowych z modu\u0142em sterowania, - magiel nieckowego z systemem olejowo-transportowym podgrzewaj\u0105cym r\u00f3wnomiernie ca\u0142\u0105 nieck\u0119. Poprzez zakup ww. urz\u0105dze\u0144 firma uruchomi \u015bwiadczenie nowych, udoskonalonych us\u0142ug pralniczych, kt\u00f3re wprowadzi do swojej oferty, gdzie efektem powy\u017cszego b\u0119dzie wdro\u017cenie innowacji procesowej i produktowej, kt\u00f3ra jest stosowana na \u015bwiecie nie d\u0142u\u017cej ni\u017c 3 lata. Realizacja projektu spowoduje r\u00f3wnie\u017c wzrost konkurencyjno\u015bci Firmy, wzrost zatrudnienia, wzrost sprzeda\u017cy.", "BENEFICJENT": "SECO P.LEWANDOWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "\u201eZasadnicza zmiana procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug pralniczych poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 dzi\u0119ki inwestycjom w nowoczesne rzeczowe aktywa trwa\u0142e\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "499800.00", "WARTOSC": "723240.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Zamierzeniem Firmy RIVERSIDE HOTEL s.c. jest zastosowanie innowacyjnego rozwi\u0105zania procesowo-produktowego polegaj\u0105cego na wdro\u017ceniu koncepcji Zintegrowanego Systemu Interaktywnej Restauracji co umo\u017cliwi zakup:-dw\u00f3ch nowoczesnych drukarek 3D wraz z robotami do drukowania \u017cywno\u015bci (jedna do potraw wytrawnych, druga do potraw na s\u0142odko),-jednego nowoczesnego pieca,-jednej nowoczesnej zmywarki,-20 szt. tablet\u00f3w (przeznaczenie \u2013 restauracja),-16 szt. nak\u0142adek multimedialnych na TV (przeznaczenie-pokoje),-2 szt. s\u0142upk\u00f3w multimedialnych z aplikacj\u0105 \u201eInteraktywna restauracja\u201d,-2 kpl. stanowisk komputerowych (obs\u0142uga kuchni i restauracji),-1 kpl. dedykowanego oprogramowania-opracowanego na indywidualne zam\u00f3wienie RIVERSIDE HOTEL systemu informatycznego. Planowane do zakupu w ramach projektu RIVESRIDE HOTEL ww. wyposa\u017cenie b\u0119dzie tworzy\u0107 tzw. ci\u0105g technologiczny/zestaw urz\u0105dze\u0144, kt\u00f3ry pozwoli na stworzenie interaktywnej restauracji. Powy\u017cszy zakres rzeczowy pozwoli na wdro\u017cenia do dzia\u0142alno\u015bci firmy innowacji procesowo-us\u0142ugowych w zakresie:- zastosowania nowej technologii do wytwarzania spersonalizowanego produktu (z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wyboru nie tylko sk\u0142adnik\u00f3w ale r\u00f3wnie\u017c KSZTA\u0141TU potraw/da\u0144),- nowego procesu wytwarzania da\u0144, na bazie w\u0142asnor\u0119cznie stworzonych projekt\u00f3w.Wdro\u017cenie opisanego powy\u017cej pomys\u0142u znacz\u0105co uatrakcyjni ofert\u0119 restauracji i jest mo\u017cliwe do realizacji w praktyce przemys\u0142owej/us\u0142ugowej, wp\u0142ywaj\u0105c jednocze\u015bnie na wprowadzenie na rynek innowacji procesowo-us\u0142ugowej. Poprzez zakup wymienionych urz\u0105dze\u0144 i wdro\u017cenie ich do procesu produkcji/\u015bwiadczenia us\u0142ug, Wnioskodawca wprowadzi na rynek innowacyjny produkt (spersonalizowane dania/potrawy) przez zastosowanie innowacyjnego procesu jego wytwarzania, sposobu modelowania, kt\u00f3re s\u0105 stosowane na \u015bwiecie nie d\u0142u\u017cej ni\u017c 3 lata.Realizacja projektu spowoduje wzrost konkurencyjno\u015bci Firmy, wzrost przychod\u00f3w oraz wzrost zatrudnienia (3 EPC).", "BENEFICJENT": "RIVERSIDE HOTEL S.C. WIOLETTA LEWANDOWSKA, WOJCIECH KACZMAREK", "TYTUL": "Zasadnicza zmiana procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w bran\u017cy restauracyjno-hotelowej dzi\u0119ki inwestycjom w nowoczesne rzeczowe aktywa trwa\u0142e", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "499500.00", "WARTOSC": "1365300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt polega na zakupie innowacyjnego systemu do ch\u0142odzenia form i wtryskarek (w sk\u0142ad systemu wejd\u0105: komplet ch\u0142odni wentylatorowych; kompletny agregat ch\u0142odniczy; uk\u0142ad zbiornik\u00f3w i pomp (z orurowaniem i armatur\u0105) z kompletnym sterowaniem wraz z uk\u0142adem filtracji wody procesowej; stacja uzdatniania wody procesowej).Ww. zakup pozwoli Firmie na wprowadzenie zasadniczej zmiany dotycz\u0105cej istniej\u0105cego procesu produkcyjnego kt\u00f3ra w procesie wtrysku tworzyw pozwoli uzyska\u0107 efekt wypraski dok\u0142adno\u015bciowej. Rozwi\u0105zanie procesowe kt\u00f3re zapewnia ww. system ch\u0142odzenia form i wtryskarek obejmuje zar\u00f3wno innowacj\u0119 technologiczn\u0105 (proces produkcji opakowa\u0144 cienko\u015bciennych przy zastosowaniu ch\u0142odzenia form i wtryskarek w technologii ONI-AquaClean) jak i innowacj\u0119 produktow\u0105, gdzie poprzez zastosowanie ww. innowacyjnej technologii ch\u0142odzenia form i wtryskarek otrzymane zostan\u0105 nowe, znacz\u0105co ulepszone produkty finalne w postaci opakowa\u0144 cienko\u015bciennych o podwy\u017cszonej jako\u015bci (uzyskanie dok\u0142adno\u015bci wymiarowej wp\u0142ywaj\u0105cej na szczelno\u015b\u0107 i poprawiaj\u0105cej w\u0142a\u015bciwo\u015bci mechaniczne). Przedmiotowe rozwi\u0105zanie stanowi innowacj\u0119 w skali \u015bwiata stosowan\u0105 kr\u00f3cej ni\u017c 3 lata, w Polsce dotychczas niestosowane. Powy\u017cszy zakup pozwoli na zastosowanie w procesie produkcji innowacyjnej technologii wytwarzania dok\u0142adno\u015bciowego opakowa\u0144 nie stosowanej dotychczas w og\u00f3le w Polsce oraz w skali \u015bwiata w okresie oko\u0142o dw\u00f3ch ostatnich lat (od 2017 r.) na wytworzenie innowacyjnego produktu \u2013 wytrzyma\u0142ego i szczelnego opakowania o jednorodnej strukturze i podwy\u017cszonej stabilno\u015bci wymiarowej.Realizacja projektu spowoduje wzrost konkurencyjno\u015bci Firmy (poprzez uzyskanie podwy\u017cszonej dok\u0142adno\u015bci wymiarowej i poprawionych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach mechanicznych (wyprasek), wzrost zatrudnienia (3 EPC), wzrost sprzeda\u017cy.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY WYTW\u00d3RCZE \"CHEKO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 procesowych w ZW CHEKO Sp. z o.o. poprzez inwestycje w nowoczesne rzeczowe aktywa trwa\u0142e", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "499947.00", "WARTOSC": "817950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu w Sp\u00f3\u0142ce innowacji procesowej na skal\u0119 \u015bwiata poprzez inwestycj\u0119 w zakup urz\u0105dze\u0144 i budow\u0119 obiektu kt\u00f3re pozwol\u0105 na otworzenie innowacyjnej stacji diagnostycznej pojazd\u00f3w mechanicznych. W ramach projektu S-ka dokona budowy obiektu stacji diagnostycznej raz zakupi nowoczesn\u0105 Lini\u0119 diagnostyczn\u0105 wraz z pozosta. niezb. wyposa\u017c.,kt\u00f3rych parametry i funkcje pozwol\u0105 rozszerzy\u0107 w stosunku do standardowych rozwi\u0105za\u0144 (obecnie stosowanych na rynku) zakres bada\u0144 diagnostycznych oraz ich jako\u015b\u0107, co pozwoli jednocze\u015bnie rozszerzy\u0107 zakres pojazd\u00f3w dla kt\u00f3rych badania b\u0119d\u0105 skutecznie prowadzone. Zastosowanie nowocz. planowanej do zakupu linii diagnostycznej oraz urz\u0105dze\u0144 integralnych (uzupe\u0142niaj\u0105cych zakres bada\u0144 obowi\u0105zkowych o tzw.obs\u0142ug\u0119 techniczn\u0105 pojazd\u00f3w) pozwoli S-ce na zaoferowanie na rynku kompleks. wachlarza us\u0142ug z zakresu diagnozowania stanu techn. r\u00f3\u017cnego rodzaju pojazd\u00f3w zar\u00f3wno w zakresie bada\u0144 obowi\u0105zkowych jak i zwi\u0105zanych z wykonywaniem obs\u0142ug technicznych.Finalnie opisywane zamierzenie spowoduje dywersyfikacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci S-ki poprzez wprowadzenie na rynek innowac. (znacz\u0105co ulepszonego) rozwi\u0105zania us\u0142ugowego oraz wdro\u017cenie innowacji procesowej (stosowanej kr\u00f3cej ni\u017c 3 lata w skali \u015bwiata oraz niestosow. w og\u00f3le w woj. kuj. pom.) w dziedzinie diagnostyki pojazd\u00f3w kt\u00f3ra b\u0119dzie polega\u0107 na zastosowanie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 technicznych i informatycznych w planowanej do zakupu linii diagnostycznej.Wdro\u017cenie nowego procesu pozwoli firmie sta\u0107 si\u0119 konkurencyjnym g\u0142. na rynku regionalnym z uwagi na regionalny charakter us\u0142ug w zakresie diagnostyki pojazd\u00f3w i prowadzenia bada\u0144 technicznych, przy czym otwarty charakter us\u0142ug powoduje,i\u017c potencja\u0142 us\u0142ugowy jest znacz. szerszy. Planowane zamierzenie stanowi Inwestycj\u0119 w rzeczowe aktywa trwa\u0142e zwi\u0105zane z dywersyfikacj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci S-ki poprzez wprowadz. na rynek innowac. rozwi\u0105za\u0144 us\u0142ug.,kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie wzrost konkuren. Firmy (poprzez now\u0105 us\u0142ug\u0119),wzrost zatrudnienia i przychod\u00f3w.", "BENEFICJENT": "JU-KO-POL J\u00d3\u0179WIAK I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "\u201eDywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa JU-KO-POL J\u00f3\u017awiak i wsp\u00f3lnicy Sp. j. poprzez inwestycje w rzeczowe aktywa trwa\u0142e\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "499920.00", "WARTOSC": "1476000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy wynik\u00f3w przeprowadzonych prac badawczo - rozwojowych wspomagaj\u0105cych realizacj\u0119 innowacyjnych projekt\u00f3w w bran\u017cy przemys\u0142\u00f3w kreatywnych. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych niezb\u0119dnych do opracowania i uruchomienia narz\u0119dzi informatycznych \u2013 inteligentnej platformy do komunikacji z klientem i neuroprojektowania przestrzeni reklamowych i wybranych element\u00f3w kampanii marketingowych oraz infrastruktury neuromarketingowej (eye-tracking) wraz z kompatybilnym oprogramowaniem.", "BENEFICJENT": "FLOTA FILMOWA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie prac badawczo rozwojowych wspomagaj\u0105cych realizacj\u0119 innowacyjnych projekt\u00f3w w bran\u017cy przemys\u0142\u00f3w kreatywnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "484393.75", "WARTOSC": "569875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "W ramach projektu (pr.) stworzony zostanie \u017c\u0142obek Elemelek, kt\u00f3re b\u0119dzie si\u0119 znajdowa\u0142 w m. W\u0142oc\u0142awek (woj.kujawsko-pomorskie). Celem pr. jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia 21 os. peniaj\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez stworzenie 15 nowych miejsc opieki dla 15 dzieci (10 K/5 M) od 01.01.2018 do 30.04.2020 na ter. woj.kujawsko-pomorskiego.Dzi\u0119ki realizacji pr. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki produktu:-l-ba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 - 15 szt.;-l-ba os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w progr. - 21 os.;Dzi\u0119ki realiz. pr. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki rezultatu:-l-ba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3,kt\u00f3re funkcjonuj\u0105 po zako\u0144czeniu pr.- 15 szt.;-l-ba os.,kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka,po opuszczeniu programu - 9 os. (100%);-l-ba os.,pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 po opuszczeniu programu - 6 os. (100%).Grup\u0119 docelow\u0105 (gr. doc.) pr. stanowi\u0105:-8 os. fiz. w wieku aktywno\u015bci zawodowej wy\u0142\u0105czonych z rynku pr. w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3;-13 os. fiz. powracaj\u0105cych na rynek pr. po urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich.W celu realiz. pr. zostanie zape\u0142niona opieka dla 15 dzieci (8 K/7 M) w wieku do lat 3,dla opieki nad kt\u00f3rymi zostan\u0105 zaanga\u017cowane 3 opiekunki.W ramach pr. zostanie zrealiz. zadanie\"Stworzenie 15 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3\",w ram. kt\u00f3rego,mi\u0119dzy innymi,zostan\u0105 zaplanowane wydatki:koszt bie\u017c\u0105cego funkcjon. \u017c\u0142obka,wyp\u0142ata wynagrodze\u0144 dla opiekun\u00f3w,zostan\u0105 zakupione niezb\u0119dne meble. Wyb\u00f3r terenu,w kt\u00f3rym b\u0119dzie realiz. pr. nast\u0105pi\u0142 w zwi\u0105zku z przeprowadzon\u0105 przez Wnioskodawc\u0119 diagnoz\u0119 w oparciu na dane z Urz\u0119du Gminy,Urz\u0119du Statystycznego i dok-tu \"Opieka nad dzie\u0107mi do lat 3 w woj.kujawsko-pomorskim 2016\" stworzonym przez Regionalne Obserwatorium Terytorialne.", "BENEFICJENT": "PERSONA SYLWIA KRUCZY\u0143SKA", "TYTUL": "Dzieci do \u017c\u0142obka, rodzice do pracy - \u017c\u0142obek Elemelek we W\u0142oc\u0142awku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-08", "DOFINANSOWANIE": "482800.00", "WARTOSC": "725085.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Firma INFOLEX jest czo\u0142owym w kraju podmiotem wyspecjalizowanym w doradztwie w zakresie tworzenia, serwisowania i u\u017cytkowania przemys\u0142owych stref czystych. Przedmiotowy projekt dotyczy wdro\u017cenia innowacyjnej us\u0142ugi serwisowania cleanroom\u00f3w, bazuj\u0105cej o opracowane samodzielnie narz\u0119dzia informatyczne zintegrowane z nowoczesnym zapleczem sprz\u0119towymOsi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu - w postaci wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 i poszerzenia asortymentu o innowacyjne w skali \u015bwiatowej produkty skutkowa\u0107 b\u0119dzie:1. Zwi\u0119kszeniem efektywno\u015bci przedsi\u0119biorstwa:\u2022 zwi\u0119kszeniem przychod\u00f3w sp\u00f3\u0142ki o 1 550 000,00 z\u0142 w okresie trwa\u0142o\u015bci\u2022 utworzeniem 3 stabilnych, nowych miejsc pracy2. Wprowadzeniem do oferty \u2013 jednej nowej us\u0142ugi \u2013 innowacyjnego serwisowania stref czystych3. Zbudowaniem silnej pozycji rynkowej i przewag nad konkurentami mi\u0119dzynarodowymi;4. Kreowaniem trend\u00f3w w bran\u017cy;5. Zminimalizowanie koszt\u00f3w \u015brodowiskowych.", "BENEFICJENT": "INFOLEX - JERZY KUSTRA", "TYTUL": "Wprowadzenie innowacyjnej us\u0142ugi utrzymania klasy przemys\u0142owych stref czystych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.29}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6122051.82", "WARTOSC": "8915452.45", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Aleksandr\u00f3w Kujawski - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: B\u0105dkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Ciechocinek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Nieszawa | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Raci\u0105\u017cek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski, GM.: Waganiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Bobrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Jab\u0142onowo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Osiek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: D\u0105browa Che\u0142mi\u0144ska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Nowa Wie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Lisewo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Unis\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Golub-Dobrzy\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Kowalewo Pomorskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Radomin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Gruta | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: D\u0105browa Biskupia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Gniewkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Janikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Kruszwica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Pako\u015b\u0107 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Jeziora Wielkie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Mogilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski, GM.: Strzelno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Nak\u0142o nad Noteci\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski, GM.: Szubin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Osi\u0119ciny | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Piotrk\u00f3w Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski, GM.: Radziej\u00f3w | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Rypin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Kraje\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: So\u015bno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: s\u0119pole\u0144ski, GM.: Wi\u0119cbork | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: \u015awiecie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Warlubie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Che\u0142m\u017ca - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ubianka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: \u0141ysomice | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Z\u0142awie\u015b Wielka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Tuchola | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: D\u0119bowa \u0141\u0105ka | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ksi\u0105\u017cki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: P\u0142u\u017cnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski, GM.: Ry\u0144sk | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Brze\u015b\u0107 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Fabianki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Izbica Kujawska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Kowal - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubie\u0144 Kujawski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: \u017bnin", "OPIS": "Celem projektu jest piel\u0119gnowanie i wspieranie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci dziedzictwa kulturowego oraz zapewnienie dost\u0119pu do d\u00f3br kultury wszystkim obywatelom poprzez lokowanie inwestycji na terenie ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa, zar\u00f3wno na obszarach miejskich jak i wiejskich. Projekt obejmuje 150 zada\u0144 o charakterze restauratorsko-konserwatorskim i budowlanym przy zabytkach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w. Podejmowane dzia\u0142ania maja na celu zachowanie i trosk\u0119 o dziedzictwo kulturowe regionu, przez co przyczynie si\u0119 to do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej i poprawy stanu obiekt\u00f3w zabytkowych po\u0142o\u017cnych na obszarze Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad zabytkami wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w 2016 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "425584.37", "WARTOSC": "500687.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "W ramach Proj. utworzony zostanie \u017c\u0142obek dla 18Dz w wieku 20tyg do lat 3, tak by umo\u017cliwi\u0107 wej\u015bcie, lub powr\u00f3t na rynek pracy 18 Kobiet (K) w wieku 18-67 lat mieszkaj\u0105cych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie m.W\u0142oc\u0142awek, a wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy z uwagi na konieczno\u015b\u0107 opieki nad Dz. do lat 3. - Typ Proj. nr 1. Wniosk. obecnie prowadzi \u017c\u0142obek na terenie W\u0142oc\u0142awka, w ramach kt\u00f3rego obejmuje opiek\u0105 43 Dz. do lat 3. Du\u017ce zainteresowanie plac\u00f3wk\u0105 sk\u0142oni\u0142o Wniosk. do uruchomienia kolejnej plac\u00f3wki. \u017b\u0142obek powstanie w lokalu przy ul. Kolskiej, i b\u0119dzie przez Wniosk. wynajmowany. Umowa zawarta b\u0119dzie na okres zapewniaj\u0105cy realizacj\u0119 Proj. oraz zachowanie okresu trwa\u0142o\u015bci. Lokal wymaga gruntownego remontu, tak by spe\u0142nia\u0107 warunki sanitarne i p.po\u017c, a tak\u017ce doposa\u017cenia w meble, sprz\u0119ty, zabawki i pomoce dydakt. Doposa\u017cony zostanie r\u00f3wnie\u017c pac zabaw, tak by zapewni\u0107 Dz. mo\u017cliwo\u015b\u0107 sp\u0119dzania czasu na \u015bwie\u017cym powietrzu i przyczyni\u0107 si\u0119 do ich rozwoju fizycznego. \u017b\u0142obek czynny b\u0119dzie w dni powszednie w godz 6-18. Zatrudniona zostanie wykwalifikowana kadra - 4 opiekun\u00f3w (\u017c\u0142obek czynny b\u0119dzie 12 godz/dzie\u0144, co przekracza wymiar etatu) Dz. zapewnione b\u0119dzie wy\u017cywienie w ramach cateringu. Wniosk. deklaruje i\u017c zar\u00f3wno w okresie finansowania Proj, jak r\u00f3wnie\u017c w okresie zachowania jego trwa\u0142o\u015bci nie nast\u0105pi podw\u00f3jne finansowanie \u017cadnego z dzia\u0142a\u0144. Planowane jest pobieranie op\u0142at od rodz - 100z\u0142/mc. Trwa\u0142o\u015b\u0107 zachowana b\u0119dzie przez min 2 lata, tj do k.grudnia 2022r. Po uzyskaniu dec o dofinans. Wniosk dokona zg\u0142oszenia w Rejestrze \u017b\u0142obk\u00f3w i Klub\u00f3w Dz. kolejnych 18 miejsc. GD stanowi 18 K. mieszkaj\u0105cych pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 (zgodnie z KC) na terenie m. W\u0142oc\u0142awka. Wszystkie os. to os. bezrobotne, bierne zawodowo, przebywaj\u0105ce na urlopach macierzy\u0144skich /rodz/wychow, lub os. pracuj\u0105ce sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad Dz. od 20tyg \u017c. do lat 3. Celem Proj jest umo\u017cliwienie powrotu/wej\u015bcia na rynek pracy i zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie zatrudnienia K. spraw. opiek\u0119 nad Dz. do lat 3.", "BENEFICJENT": "BIURO US\u0141UG HANNA KATARZYNA ZDROJEWSKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Smerfna Chatka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "424487.87", "WARTOSC": "499397.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt obejmuje dzia\u0142ania edukacyjne dla wszystkich szk\u00f3\u0142 zawodowych z terenu Miasta W\u0142oc\u0142awek w zakresie: szkolenia spawaczy, operator\u00f3w obrabiarek skrawaj\u0105cych. W ramach projektu zostan\u0105 doposa\u017cone w nowoczesne pomoce dydaktyczne specjalistyczne pracownie zawodowe oraz podniesione zostan\u0105 kompetencje lub/i kwalifikacje 14 nauczycieli.Celem projektu jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia uczni\u00f3w z w\u0142oc\u0142awskich szk\u00f3\u0142 zawodowych oraz rozwijanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy.G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie to rozw\u00f3j kszta\u0142cenia zawodowego w formach pozaszkolnych - prowadzenie kurs\u00f3w ukierunkowanych na uzyskanie nowych kwalifikacji zawodowych. Grupa docelowa uczni\u00f3w 48 os\u00f3b z szk\u00f3\u0142 zawodowych W\u0142oc\u0142awka.Projekt jest powi\u0105zany z realizowanym wcze\u015bniej Projektem: Modernizacja budynk\u00f3w wraz z wyposa\u017ceniem Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego we W\u0142oc\u0142awku, ul. Ogniowa 2.Regulamin konkursu wymusi\u0142 zmiany w sposobu realizacji projektu wynikaj\u0105cy z wcze\u015bniej zatwierdzonej fiszki.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "745621.27", "WARTOSC": "877201.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Cel proj.: Zwi\u0119kszenie zatrudnienia 60 os.biernych zawod.powy\u017cej 29 r.\u017c. z W\u0142oc\u0142awka i pow.w\u0142oc\u0142awskiego,znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na ry.pracy(w tym:36 K,15 os.powy\u017cej 50 r.\u017c,10 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i 20 os.o niskich kwalifikacjach)poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 aktywizacji zawod.do 31.01.2020.Gr. docelowa: 60 os. biernych zawod. Powy\u017cej 29 r.\u017c. z terenu M. W\u0142oc\u0142awek i pow. w\u0142oc\u0142awskiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci:-36 kobiet,15 os. powy\u017cej 50 r.\u017c (9K)-10 os. z niepe\u0142nospr. (6K)-20 os. o niskich kwalifik. (12K)Zadania w ramach projektu:1.Identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w proj. poprzez opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania,2.Indywidualne poradnictwo zawodowe,3.Indywidualne poradnictwo psychologiczne,4.Po\u015brednictwo pracy,5.Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy,6.Szkolenia zawodowe,7.Sta\u017ce zawodowe.Wska\u017aniki rezultatu i produktu:Liczba(L) os. pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu progr. \u2013 os. bierne zawod.-24(15K)-L. os. pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu progr. \u2013 os. z niepe\u0142nospr.-3(2K)-L. os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu progr.\u2013 os. bierne zawod.-18(11)-L. os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu progr.\u2013 os. z niepe\u0142nospr.-3(2K)-L. os. biernych zawod. obj\u0119tych wsparciem w progr.-60-L. os. z niepe\u0142nospr. obj\u0119tych wsparciem w progr.-10-L. os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr.-15-L. os. niskich kwalifik. obj\u0119tych wsparciem w progr.-20-Odsetek os. bezrob. i/lub biernych zawod. w najtrudniejszej sytuacji,w tym imigranci,reemigranci,os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kobiety, os. z niepe\u0142nospr., osoby d\u0142ugotrwale bezrob., osoby z niskimi kwalifik.,kt\u00f3re podj\u0119\u0142y prac\u0119 zgodnie z kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej-42%-Odsetek pozosta\u0142ych os. bezrob. i/lub biernych zawod. nienale\u017c\u0105cych do os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji,kt\u00f3re po podj\u0119\u0142y prac\u0119 zgodnie z kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej-52%Realiz.W\u0142oc\u0142awek,ul. M\u0142ynarska1A/3Wart.proj. \u2013 877201,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INICJATYW SPO\u0141ECZNO - EKONOMICZNYCH SUKCES", "TYTUL": "W\u0142oc\u0142awski Program Aktywizacji 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "355240.20", "WARTOSC": "421500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Cel g\u0142. proj.:Wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych polegaj\u0105cych na oddzieleniu pracy administracyjnej od \u015bwiadczenia pracy socjalnej oraz us\u0142ug w MOPR we W\u0142oc\u0142awku do dnia 31.03.2019r., poprzez obj\u0119cie procesem reorganizacyjnym 4 OSPS we W\u0142oc\u0142awku.Proj. b\u0119dzie realiz. na terenie Gm.M. W\u0142oc\u0142awek(l. mieszk. na 31.12.2016r.-113041os.,GUS)Termin realiz.: 01.04.2018r.-31.03.2019r. Gr. docelow\u0105 w proj. - ostatecz. odbiorc. wsparcia w proj. b\u0119dzie tylko i wy\u0142\u0105cznie jednostka organizac. pom. spo\u0142. - MOPR we W-ku i jego pracownicy. Zmiany organiz. polegaj\u0105ce na oddzieleniu pracy administrac. od \u015bwiadcz.pracy socjal. i us\u0142ug zostanie wdro\u017cona w 4OSPS na terenie miasta. Wsparcie w ramach proj. obejmowa\u0107 b\u0119dzie 4OSPS (nrI-IV)-\u0142\u0105cznie67 pracownik., w tym 63K i 4M. Wdra\u017cane zmiany organiz.maj\u0105 na celu odci\u0105\u017cenie prac. socjal. od pracy administr., utworzenie 4 Zespo\u0142\u00f3w/Stanowisk, w tym: Zesp\u00f3\u0142 ds. pierwszego kontaktu, Zesp\u00f3\u0142ds. Pracy Socjal., Stanowiskods. us\u0142ugi Zesp\u00f3\u0142ds. \u015bwiadcze\u0144przyznaw.decyzj\u0105. Proj. przyczyni si\u0119 do wprowadz. rozwi\u0105za\u0144 optymalizuj\u0105cych wykorzyst. kwalifik.i kompet. zatrud. pracown.socjal., zw\u0142aszcza kwalifik. specjal.i wp\u0142yn\u0105\u0107 nazwi\u0119kszenie udzia\u0142u w dzia\u0142aln. MOPR pracy socjal. oraz zwi\u0119kszenie poziomu realiz.r\u00f3\u017cnego rodzaju us\u0142ug, niezb\u0119d. dla os. zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 do pom.spo\u0142., zgodnie z wst\u0119pnym rozeznaniem tych potrzeb. Wnioskodaw. w ramach proj. wdro\u017cy w ramach MOPR nowy system organizac., zgodny z art. 110a obowi\u0105zuj\u0105cej ust.o pom. spo\u0142. oraz za\u0142o\u017ceniami do zmian do ust.o pom. spo\u0142. Planowane zadania: 1.Przygotow.MOPR we W-kudo wprowadz.zmiany funkcjonow. o\u015brodka, 2. Doposa\u017c. stanow. pracy prac. socjal. MOPR we W-ku zaanga\u017c. we wdro\u017c. uspraw. organiz. 3.Wdra\u017c. w MOPR nowego modelu funkcj. o\u015brodka, 4.Realiz. pracy socjal.i us\u0142ug socjal. wg przyj\u0119tego modelu, 5.Dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce proces wdra\u017cania usprawnie\u0144 organiz. w MOPR. Proj. zako\u0144czy si\u0119 przedstaw. ko\u0144cowej oceny modelu oraz stopnia jego wdro\u017cenia. Bud\u017cet proj.: 421500,00z\u0142.(rozlicz. rycza\u0142tem).", "BENEFICJENT": "GMINA M. W\u0141OC\u0141AWEK / MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY RODZINIE WE W\u0141OC\u0141AWKU", "TYTUL": "Wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w Miejskim O\u015brodku Pomocy Rodzinie we W\u0142oc\u0142awku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "354415.31", "WARTOSC": "420521.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "W okresie od 02.01.2019r. do 30.06.2020r. 190 (120K/70M) mieszka\u0144c\u00f3w W\u0142oc\u0142awka i okolic podniesie swoje kompetencje kluczowe pozwalaj\u0105ce na:aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105,poszerzanie wiedzy og\u00f3lnej i specjalistycznej oraz rozw\u00f3j zainteresowa\u0144, pobudzanie aktywno\u015bci edukacyjnej i kulturalnej, a tak\u017ce przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do zapobiegania wykluczeniu spo\u0142ecz. w wyniku opracowania program\u00f3w kszta\u0142cenia i realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 dydaktycznych,kurs\u00f3w,szkole\u0144 przez uczelni\u0119 wy\u017csz\u0105 we wsp\u00f3\u0142pracy z dwiema organizacjami pozarz\u0105dowymi dzia\u0142aj\u0105cymi na rzecz edukacji (KD6).Projekt swoim zakresem obejmuje wy\u0142\u0105cznie dzia\u0142ania prowadzone na rzecz spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i regionalnej tj.w dzieci,m\u0142odzie\u017cy i os\u00f3b doros\u0142ych (w tym Senior\u00f3w) w wymiarze 3000 godzin zaj\u0119\u0107 dydaktycznych,kurs\u00f3w i szkole\u0144.Projekt realizowany we formalnej wsp\u00f3\u0142pracy z NGO:-Stowarzyszeniem \"Medyczny Uniwersytet Trzeciego Wieku we W\u0142oc\u0142awku\" -Stowarzyszeniem promuj\u0105cym edukacj\u0119 i rozw\u00f3j \"Perspektywa\".", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA WY\u017bSZA SZKO\u0141A ZAWODOWA WE W\u0141OC\u0141AWKU", "TYTUL": "Od Juniora do Seniora", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "351492.40", "WARTOSC": "369992.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dotyczy koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji. Celem projektu jest sprawne wdra\u017canie LSR, w tym realizacja planu komunikacji. Koszty bie\u017c\u0105ce zwi\u0105zane s\u0105 z zarz\u0105dzaniem wdra\u017cania strategii rozwoju lokalnego kierowanego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty: koszty personelu, koszty szkole\u0144 rady decyzyjnej i zarz\u0105du stowarzyszenia, sta\u0142e koszty prowadzenia biura itp. Animowanie zwi\u0105zane jest z realizacj\u0105 strategii kierowanej przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 w celu u\u0142atwienia wymiany mi\u0119dzy zainteresowanymi podmiotami, aby zapewni\u0107 informacje i propagowa\u0107 strategi\u0119 oraz wspiera\u0107 potencjalnych beneficjent\u00f3w w celu opracowania operacji i przygotowania wniosk\u00f3w. Ma na celu upowszechnianie idei Strategii w\u015br\u00f3d szerokiego grona odbiorc\u00f3w, wspieranie lokalnych lider\u00f3w, organizacji pozarz\u0105dowych. W jego zakresie przewidziano realizacj\u0119 takich dzia\u0142a\u0144 jak min. przeprowadzenie akcji informacyjnej w lokalnych mediach, organizacj\u0119 konferencji, szkolenia skierowane do lokalnych lider\u00f3w a tak\u017ce grup docelowych, oraz innych dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie wspieranie i integrowanie potencjalnych beneficjent\u00f3w projekt\u00f3w. Wnioskodawca zak\u0142ada, \u017ce spotkania informuj\u0105ce o za\u0142o\u017ceniach LSR b\u0119d\u0105 realizowane r\u00f3wnie\u017c poza biurem LGD, w zwi\u0105zku z powy\u017cszym planuje zakup mobilnego punktu informacyjnego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 20 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz otoczenie tych os\u00f3b. Warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 305.746 z\u0142, z czego dofinansowanie wyniesie 290 385,90 z\u0142 a wk\u0142ad w\u0142asny finansowy 15.360,10 z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i animacji - LGD Miasto W\u0142oc\u0142awek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "333443.31", "WARTOSC": "333443.31", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY WYTW\u00d3RCZE \"CHEKO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Zak\u0142ad\u00f3w Wytw\u00f3rczych \"CHEKO\" Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "333900.00", "WARTOSC": "912660.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Realizacja projektu ma na celu wdro\u017cenie do struktur firmy CEiI systemu informatycznego klasy B2B do zarz\u0105dzania us\u0142ugami doradczymi oraz szkoleniowymi. System stanowi\u0107 b\u0119dzie innowacyjne narz\u0119dzie s\u0142u\u017c\u0105ce zwi\u0119kszeniu efektywno\u015bci oraz zautomatyzowania podejmowanych dzia\u0142a\u0144 w firmie Wnioskodawcy.Kompleksowa realizacja projektu pozwoli na wdro\u017cenie innowacji procesowej, produktowej oraz organizacyjnej. Implementacja systemu B2B sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z 7 wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych ze sob\u0105 modu\u0142\u00f3w pozwoli na usprawnienie proces\u00f3w biznesowych oraz wyeliminowanie ryzyka czynnika ludzkiego. Pozwoli to na wzrost jako\u015bci komunikacji firmy z klientami.Automatyzacja procesu zostanie uzyskana poprzez wykorzystanie analiz podobnych profili uczestnik\u00f3w. Innowacyjne funkcjonalno\u015bci systemu pozwol\u0105 na automatyczn\u0105 analiz\u0119 profilu kandydata pod k\u0105tem prawdopodobie\u0144stwa podj\u0119cia i utrzymania zatrudnienia po uko\u0144czeniu projektu.Nowy system zapewni wdro\u017cenie i realizacj\u0119 odpowiednich procedur wewn\u0119trznych, wp\u0142ynie korzystnie na realizacje cel\u00f3w strategicznych i umo\u017cliwi efektywniejsze wykorzystanie posiadanych zasob\u00f3w, w tym ludzkich, marketingowych i know-how, kt\u00f3rymi dysponuje Wnioskodawca. Wielowymiarowo\u015b\u0107 systemu pozwoli przyczyni si\u0119 do wzrostu jego konkurencyjno\u015bci i efektywno\u015bci firmy, a tym samym przyczyni si\u0119 do wzmocnienia pozycji Wnioskodawcy i \u015bwiadomo\u015bci marki w zdecydowanie wi\u0119kszym ni\u017c dotychczas zakresie.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I INNOWACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Centrum Edukacji i Innowacji sp. z o.o. poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w postaci dedykowanego systemu informatycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "329400.00", "WARTOSC": "900360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest implementacja systemu informatycznego do zarz\u0105dzania us\u0142ugami doradczymi oraz szkoleniowymi wykorzystuj\u0105cego algorytmy typu colaborative filtering (CF). Rozwi\u0105zanie stanowi\u0107 b\u0119dzie innowacyjne narz\u0119dzie biznesowe, kt\u00f3re s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci organizacji program\u00f3w szkoleniowych i doradczych oraz ich ewaluacji. System automatycznie przypisywa\u0107 b\u0119dzie kandydat\u00f3w \u2013 uczestnik\u00f3w do szkole\u0144 oraz pozwala\u0107 b\u0119dzie na oszacowanie stopnia przydatno\u015bci szkolenia dla poszczeg\u00f3lnych kandydat\u00f3w, zanim zostan\u0105 oni do niego przydzieleni. Automatyzacja procesu zostanie uzyskana poprzez wykorzystanie analiz podobnych profili uczestnik\u00f3w. Innowacyjne funkcjonalno\u015bci systemu pozwol\u0105 na automatyczn\u0105 analiz\u0119 profilu kandydata pod k\u0105tem prawdopodobie\u0144stwa podj\u0119cia i utrzymania zatrudnienia po uko\u0144czeniu projektu.Wielowymiarowo\u015b\u0107 systemu pozwoli na wdro\u017cenie innowacji w przedsi\u0119biorstwie oraz przyczyni si\u0119 do wzrostu jego konkurencyjno\u015bci.Nowy system zapewni wdro\u017cenie i realizacj\u0119 odpowiednich procedur wewn\u0119trznych, wp\u0142ynie korzystnie na realizacje cel\u00f3w strategicznych i umo\u017cliwi efektywniejsze wykorzystanie posiadanych zasob\u00f3w, w tym ludzkich, marketingowych i know-how, kt\u00f3rymi dysponuje Wnioskodawca. Wdro\u017cenie innowacyjnego systemu B2B i zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci g\u0142\u00f3wnych proces\u00f3w biznesowych b\u0119dzie mia\u0142o ogromny wp\u0142yw na wzrost konkurencyjno\u015bci i efektywno\u015bci firmy, a tym samym przyczyni si\u0119 do wzmocnienia pozycji Wnioskodawcy i \u015bwiadomo\u015bci marki w zdecydowanie wi\u0119kszym ni\u017c dotychczas zakresie.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKA GRUPA SZKOLENIOWO - DORADCZA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Implementacja innowacyjnego, dedykowanego systemu informatycznego klasy B2B w celu wprowadzenia do portfolio firmy Europejska Grupa Szkoleniowo-Doradcza sp. z o.o. nowych i znacznie ulepszonych us\u0142ug szkoleniowych i doradczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-15", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "319747.56", "WARTOSC": "640729.92", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Maj\u0105c na uwadze dalszy rozw\u00f3j firmy i wzrost konkurencyjno\u015bci, w oparciu o prace rozwojowe w\u0142asnego zaplecza konstrukcyjno-technologicznego, w ramach REGIONALNEGO PROGRAMU OPERACYJNEGO WOJEW\u00d3DZTWA KUJAWSKO-POMORSKIEGO NA LATA 2014-2020. O\u015b Priorytetowa I \u2013 Wzmocnienie innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci gospodarki regionu. Dzia\u0142anie 1.6 Wspieranie tworzenia i rozszerzania zaawansowanych zdolno\u015bci w zakresie rozwoju produkt\u00f3w i us\u0142ug Poddzia\u0142anie 1.6.2 \u2013 Dotacje dla innowacyjnych M\u015aP- firma Wnioskodawcy opracowa\u0142a projekt ,,Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii bezobs\u0142ugowego, automatycznego gi\u0119cia drutu w 3 p\u0142aszczyznach w celu wdro\u017cenia innowacyjnych produkt\u00f3w''. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu innowacji, udoskonalenie procesu produkcji (innowacja procesowa) oraz stworzenie nowej linii produktowej (innowacja produktowa) poprzez zakup i uruchomienie gi\u0119tarki oraz multiformera umo\u017cliwiaj\u0105cych projektowanie oraz produkcj\u0119 zupe\u0142nie nowych wyrob\u00f3w z drutu na indywidualne potrzeby klienta. Pierwszym rezultatem realizacji projektu jest zakup innowacyjnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych do produkcji element\u00f3w do winnic i sad\u00f3w oraz zawieszek lakierniczych.Wymienione elementy inwestycji pozwalaj\u0105 na osi\u0105gni\u0119cie g\u0142\u00f3wnego celu projektu jakim jest podniesienie poziomu konkurencyjno\u015bci oraz innowacyjno\u015bci w przedsi\u0119biorstwie oraz wdro\u017cenie nowych produkt\u00f3w dla potrzeb klient\u00f3w. Pozwoli to przyspieszy\u0107 realizacj\u0119 zam\u00f3wie\u0144 odbiorc\u00f3w, co stanie si\u0119 powodem poprawy konkurencyjno\u015bci firmy na rynku.Realizowane przedsi\u0119wzi\u0119cie zwi\u0119kszy potencja\u0142 przedsi\u0119biorcy, przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy, obni\u017cy jednostkowe koszty pracy wnioskodawcy oraz zwi\u0119kszy jako\u015b\u0107 oferowanych us\u0142ug w wyniku zastosowania nowoczesnego sprz\u0119tu o charakterze innowacyjnym. Innowacyjny zakres technologii opisywanej w niniejszym projekcie zosta\u0142 potwierdzony opini\u0105 o innowacyjno\u015bci wystawion\u0105 przez Mi\u0119dzynarodowe Stowarzyszenie Ci\u0105garskie w Polsce z siedzib\u0105 w Cz\u0119stochowie.", "BENEFICJENT": "WYTW\u00d3RNIA WYROB\u00d3W Z DRUTU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii bezobs\u0142ugowego, automatycznego gi\u0119cia drutu w 3 p\u0142aszczyznach w celu wdro\u017cenia innowacyjnych produkt\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-13", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "560408.18", "WARTOSC": "659303.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "W ramach projektu powstanie \u017c\u0142obek z miejscami dla 15 dzieci we W\u0142oc\u0142awku. \u017b\u0142obek b\u0119dzie mia\u0142 innowacyjn\u0105 formu\u0142\u0119 muzyczno - j\u0119zykow\u0105 i b\u0119dzie pierwszym takim miejscem opieki nad dzie\u0107mi w m. W\u0142oc\u0142awek oraz pow. w\u0142oc\u0142awskim. Powstanie \u017c\u0142obka dzi\u0119ki projektowi pozwoli na powr\u00f3t do pracy rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci, w g\u0142\u00f3wnej mierze kobiet. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia 15 os. pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez stworzenie 15 nowych miejsc opieki dla 15 dzieci (8 K/7 M)w term. od 01.03.2018 do 13.02.2021 i bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie nowoutworzonych miejsc opieki przez okres 24 miesi\u0119cy (od 14.02.2019 do 13.02.2021 na terenie woj.kujawsko-pomorskiego). Dzi\u0119ki realiz. pr. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki prod.: -l-ba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 - 15 szt.; -l-ba os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w progr. - 15 os.; Dzi\u0119ki realiz. pr. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki rezultaty: -l-ba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3,kt\u00f3re funkcjonuj\u0105 po zako\u0144czeniu pr.-15 szt.; -l-ba os.,kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka,po opuszczeniu progr.- 5 os. (83.3%); -l-ba os. wy\u0142\u0105czonych z rynku pr. w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 po opuszczeniu progr.-9 os. (100%). Grup\u0119 docelow\u0105 (gr. doc.) pr. stanowi\u0105: -6 os. fiz. w wieku aktywno\u015bci zawodowej wy\u0142\u0105czonych z rynku pr. w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3; -9 os. fiz. powracaj\u0105cych na rynek pr. po urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich Wyb\u00f3r terenu,w kt\u00f3rym b\u0119dzie realizowany projekt - miasto W\u0142oc\u0142awek, powiat w\u0142oc\u0142awski - nast\u0105pi\u0142 w zwi\u0105zku z przeprowadzon\u0105 przez Wnioskodawc\u0119 diagnoz\u0105 w oparciu na dane z Urz\u0119du Miasta W\u0142oc\u0142awek, Urz\u0119du Statystycznego i dok-tu \"Opieka nad dzie\u0107mi do lat 3 w woj.kujawskopomorskim 2016\" stworzonym przez Regionalne Obserwatorium Terytorialne - za\u0142\u0105cznikiem do regul. proj. Projekt realizowa", "BENEFICJENT": "SUPER START NIEPUBLICZNY \u017b\u0141OBEK MUZYCZNO-J\u0118ZYKOWY DOROTA WASIELEWSKA", "TYTUL": "SUPER START - \u017b\u0142obek Muzyczno-j\u0119zykowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "310275.00", "WARTOSC": "413700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotyczy promocji polskich produkt\u00f3w firmy Wytw\u00f3rnia Wyrob\u00f3w z Drutu na rynkach zagranicznych. Wnioskodawca zaplanowa\u0142 dzia\u0142ania promocyjne, dzi\u0119ki kt\u00f3rym zaprezentuje na forum mi\u0119dzynarodowym grup\u0119 wyrob\u00f3w z drutu, konkurencyjnych wzgl\u0119dem produkt\u00f3w firm zagranicznych, na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: elementy do konstrukcji sadowniczych, winnic i konstrukcji antygradowych. Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach programu promocji bran\u017cy maszyn i urz\u0105dze\u0144 na rynkach: Ukraina (rynek perspektywiczny), W\u0142ochy, Francja, Niemcy i Czechy. Wnioskodawca zaplanowa\u0142 udzia\u0142 w charakterze wystawcy w targach odbywaj\u0105cych si\u0119 w ww. krajach z wyj\u0105tkiem ostatniego (4 wydarzenia targowe we W\u0142oszech, 2 we Francji i po 1 w Niemczech i na Ukrainie). Wnioskodawca w trakcie projektu zamierza r\u00f3wnie\u017c wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 \u0142\u0105cznie w 3 indywidualnych misjach gospodarczych: 2 do W\u0142och i 1 do Czech. Jedna z misji we W\u0142oszech po\u0142\u0105czona b\u0119dzie z udzia\u0142em w w charakterze zwiedzaj\u0105cego w targach, na kt\u00f3rych zorganizowane zostanie narodowe stoisko informacyjno-promocyjne. W czasie realizacji projektu Wnioskodawca planuje ponadto wykorzysta\u0107 materia\u0142y i narz\u0119dzia promocyjne w postaci gad\u017cet\u00f3w reklamowych (toreb, d\u0142ugopis\u00f3w i s\u0142odyczy). W ramach projektu zostanie stworzony sklep internetowy dost\u0119pny w j\u0119zyku angielskim. Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne uzupe\u0142ni kampania prowadzona w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych oraz w wyszukiwarkach internetowych (pozycjonowanie). Projekt zostanie sfinansowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy. Wytw\u00f3rnia Wyrob\u00f3w z Drutu Sp\u00f3\u0142ka z o.o. jest obecnie w czasie zmiany formy prawnej polegaj\u0105cej na przekszta\u0142ceniu sp\u00f3\u0142ki z o.o. w sp\u00f3\u0142k\u0119 z o.o. sp\u00f3\u0142k\u0119 komandytow\u0105. Przekszta\u0142cenie, planowane w II kw. br., nie spowoduje zmiany numer\u00f3w NIP ani REGON. Ma ono na celu dostosowanie formy prawnej do obecnej dzia\u0142alno\u015bci firmy i panuj\u0105cych warunk\u00f3w ekonomicznych. Wynika z dynamicznego rozwoju Wnioskodawcy i pozwoli na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki na rynku.", "BENEFICJENT": "WWD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wzmocnienie wizerunku marki Wytw\u00f3rnia Wyrob\u00f3w z Drutu na rynkach zagranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-20", "DOFINANSOWANIE": "308293.67", "WARTOSC": "362698.44", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa budynku mieszkalnego wielorodzinnego wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania wsp\u00f3lnych \u0142azienek na mieszkania socjalne. Przebudowa pomieszcze\u0144 polega na rozbi\u00f3rce istniej\u0105cych \u015bcianek oddzielaj\u0105cych kabiny sanitarne i wykonanie nowych podzia\u0142\u00f3w pomieszcze\u0144, bez wykonywania rob\u00f3t budowlanych naruszaj\u0105cych konstrukcj\u0119 obiektu. Mieszkania socjalne wyposa\u017cone zostan\u0105 w instalacj\u0119 elektryczn\u0105, wodno - kanalizacyjn\u0105 i centralnego ogrzewania. Mieszkanie na parterze b\u0119dzie przystosowane dla osoby niepe\u0142noprawnej. W rezultacie przebudowy powstanie 6 mieszka\u0144 socjalnych dla 12 os\u00f3b. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w zakresie mieszka\u0144 socjalnych w mie\u015bcie W\u0142oc\u0142awek. Dzi\u0119ki podj\u0119tym dzia\u0142aniom inwestycyjnym osoby ubogie, nie posiadaj\u0105ce dochodu, b\u0119d\u0105 mia\u0142y zwi\u0119kszony dost\u0119p do mieszka\u0144 socjalnych. Ponadto, realizowany projekt b\u0119dzie mia\u0142 wp\u0142yw na zwi\u0119kszenie sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej i przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK", "TYTUL": "Przebudowa budynku mieszkalnego wielorodzinnego wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania wsp\u00f3lnych \u0142azienek na mieszkania socjalne w bloku nr 2 przy ul. Zakr\u0119t 8 we W\u0142oc\u0142awku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "378013.31", "WARTOSC": "444721.55", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: Brodnica | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt \u201eAktywno\u015b\u0107 \u2013 samodzielno\u015b\u0107 \u2013 sukces\u201d zorientowany jest na wspieranie procesu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b bezdomnych z terenu wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, kt\u00f3re korzystaj\u0105 z pomocy O\u015brodka Wsparcia dla Bezdomnych i Zagro\u017conych Bezdomno\u015bci\u0105 przy Brodnickim Centrum Caritas. Projekt zak\u0142ada stworzenie 3 miejsc us\u0142ug spo\u0142ecznych w powstaj\u0105cych w trakcie projektu mieszkaniach wspomaganych (jednym zlokalizowanym w Brodnicy i drugim we W\u0142oc\u0142awku), w kt\u00f3rych zamieszkaj\u0105 osoby wychodz\u0105ce z bezdomno\u015bci. Osoby te, po kilkumiesi\u0119cznym przygotowaniu do usamodzielnienia, podejm\u0105 r\u00f3wnie\u017c sta\u017c zawodowy, kt\u00f3ry jest warunkiem r\u00f3wnoleg\u0142ego samodzielnego zamieszkania. W ten spos\u00f3b, po\u0142\u0105czenie samodzielno\u015bci w sprawach codziennych z aktywno\u015bci\u0105 w sferze zawodowej pozwol\u0105 na odniesie sukcesu \u017cyciowego os\u00f3b wspieranych \u2013 powrotu na rynek pracy i samodzielnego zamieszkania. Wynikiem projektu b\u0119dzie wyj\u015bcie z bezdomno\u015bci 7 kobiet i m\u0119\u017cczyzn. Projekt realizowany jest w partnerstwie Brodnickiego Centrum Caritas (Realizatora projektu) i Gminy Miasta Brodnicy (Partnera projektu), kt\u00f3re od wielu lat wsp\u00f3lnie podejmuj\u0105 dzia\u0142ania na rzecz aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b bezdomnych. Projekt realizowany jest przez 31 miesi\u0119cy, mi\u0119dzy styczniem 2018 roku a lipcem 2020 roku.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI TORU\u0143SKIEJ", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 - samodzielno\u015b\u0107 - sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "296520.54", "WARTOSC": "348847.70", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "1) Celem g\u0142. proj. jest Powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142. i zawod. 30 ON (18K,12M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142ecznym,korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142., zamieszkuj\u0105cych na terenie Miasta W\u0142oc\u0142awek w oparciu o zastosowanie dzia\u0142a\u0144 Programu Aktywno\u015bci Lokalnej do 31.08.2019 r. Projekt b\u0119dzie realiz. w 2 edycjach, ka\u017cda z edycji b\u0119dzie mia\u0142a taki sam zakres merytor. i godz.: I EDYCJA II 2018 - VI 2019; II EDYCJA IV 2018 - VIII 2019.Ka\u017cdemu uczest. zapewniona zostanie gr. i indywid. wielozakresowa pomoc oraz wsparcie, okre\u015blona w oparciu o indyw. \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, s\u0142u\u017c\u0105ca do rozwi\u0105zania istniej\u0105cych prob.. oraz poprawy funkcjonow. w spo\u0142.Jako pierwszy realiz. b\u0119dzie instrument spo\u0142.2)G\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty: a)Wska\u017anik rezultatu: - liczba os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu\u2013 5 os.- liczba os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu \u2013 30 os. - liczba os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142. rach.)\u2013 7 os. b)Wska\u017aniki produktu: - liczba os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., obj\u0119tych wsparciem w programie\u2013 30 os. \u2013 liczba os\u00f3b z niepe\u0142. obj\u0119tych wsparciem w programie\u201330os. 3) Grupa docelowa projektu - 30 os. ON(K-18,M-12), mieszk. W\u0142oc\u0142awka ze \u015brodowisk zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142.(w tym 16 ON, bezrob. zakwalifikowanych do III pomocy), b\u0119d\u0105cych w wieku aktywno\u015bci zawod., korzyst. ze \u015bwiad. pom. spo\u0142ecznej.4)G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach proj.:a)utworzenie 2 grup samopomocowych(2GS x 15os.),b)prowadzenie porad. specjalist. (m.in.:porad. psychol. zawod. zdrowotne, gospod. bud\u017cet. dom.),c szkolenia,d)sta\u017ce, e)organizacja inicjatyw integracyjnych PAL(w tym m.in.spot. o charakterze integr. kultural., sport.),f)po\u015bredn. pracy.Zadania realiz. w oparciu o Indyw. \u015acie\u017ck\u0119 Reinteg. ONWska\u017aniki efektywno\u015bci.: spo\u0142ecznej - 11 os., zatrud. - 7 os.Warto\u015b\u0107 proj.: 348.847,70 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK", "TYTUL": "INTEGRACJA DROG\u0104 DO SAMODZIELNO\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "520740.80", "WARTOSC": "612636.25", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Cel proj.: Zwi\u0119kszenie zatrudnienia 50 os.biernych zawod. powy\u017cej 29 r.\u017c. z W\u0142oc\u0142awka i pow.w\u0142oc\u0142awskiego, znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy(w tym:30 kobiet,15 os.powy\u017cej 50 r.\u017c,10 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i 20 os.o niskich kwalifikacjach)poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 aktywizacji zawodowej do 31.03.2019r.Gr. docelowa: 50 os. biernych zawod. Powy\u017cej 29 r.\u017c. z terenu M. W\u0142oc\u0142awek i pow. w\u0142oc\u0142awskiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci:-30 kobiet,15 os. powy\u017cej 50 r.\u017c (9K)-10 os. z niepe\u0142nospr. (6K)-20 os. o niskich kwalifik. (12K)Zadania w ramach projektu: 1.Identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w proj. poprzez opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania,2.Indywidualne poradnictwo zawodowe,3.Indywidualne poradnictwo psychologiczne,4.Po\u015brednictwo pracy, 5.Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy,6.Szkolenia zawodowe, 7.Sta\u017ce zawodowe. Wska\u017aniki rezultatu i produktu: Liczba(L) os. pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu progr. \u2013 os. bierne zawod.-20(12K)-L. os. pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu progr. \u2013 os. z niepe\u0142nospr.-3(2K)-L. os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu progr.\u2013 os. bierne zawod.-15(9K)-L. os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu progr.\u2013 os. z niepe\u0142nospr.-3(2K)-L. os. biernych zawod. obj\u0119tych wsparciem w progr.-50(30K) -L. os. z niepe\u0142nospr. obj\u0119tych wsparciem w progr.-10(6K) -L. os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr.-15(9K) -L. os. niskich kwalifik. obj\u0119tych wsparciem w progr.-20(12K) -Odsetek os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj. podj\u0119\u0142y prac\u0119-33% -Odsetek kobiet,kt\u00f3re po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj. podj\u0119\u0142y prac\u0119-39% -Odsetek os. z niepe\u0142nospr.,kt\u00f3re po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj. podj\u0119\u0142y prac\u0119-33% -Odsetek os. o niskich kwalifik.(do poziomu ISCED),kt\u00f3re po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj. podj\u0119\u0142y prac\u0119-38% -Odsetek os. nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych kategorii,kt\u00f3re po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj. podj\u0119\u0142y prac\u0119-43% Wart.proj. \u2013 612 636,25z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INICJATYW SPO\u0141ECZNO - EKONOMICZNYCH SUKCES", "TYTUL": "W\u0142oc\u0142awska Strefa Aktywizacji Zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-15", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "288279.86", "WARTOSC": "339152.78", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "1)Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest powr\u00f3t do aktywnego funkcjonowania spo\u0142ecznego i zawodowego 30 ON (K-20, M-10) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. z terenu W\u0142oc\u0142awka, korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142., w oparciu o zastosowanie dzia\u0142a\u0144 Programu Aktywno\u015bci Lokalnej, w okresie: X.2017 r.-IX.2018 r. Ka\u017cdemu uczest. zapewniona zostanie gr. i indywid. wielozakresowa pomoc oraz wsparcie, okre\u015blona w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, s\u0142u\u017c\u0105ca do rozwi\u0105zania istniej\u0105cych problem\u00f3w oraz poprawy funkcjonow. w spo\u0142. 2) G\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty: a) Wska\u017anik rezultatu:- liczba os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu\u2013 5os. - liczba os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu \u2013 30 os.- liczba os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)\u2013 7 os. b) Wska\u017aniki produktu:- liczba os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., obj\u0119tych wsparciem w programie\u2013 30 os. \u2013 liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie\u201330os. 3) Grupa docelowa projektu - 30 os. niepe\u0142nosprawnych (K-20,M-10), mieszk. W\u0142oc\u0142awka ze \u015brodowisk zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. (w tym 16 os. bezrob.), b\u0119d\u0105cych w wieku aktywno\u015bci zawod., korzyst. ze \u015bwiadcze\u0144 pom. spo\u0142ecznej. 4) G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach proj.: a) utworzenie 3 grup samopomocowych (3GS x 10os.), b) prowadzenie poradnictwa specjalist. (m.in.:porad. psychol.), c) szkolenia, d) sta\u017ce, e) organizacja inicjatyw integracyjnych PAL (w tym m.in.spotka\u0144 o charakterze integracyjnym, kulturalnym czy sport.), f) po\u015bredn. pracy. Zadania realiz. w oparciu o Indyw. \u015acie\u017ck\u0119 Reinteg. 5)Zaj\u0119cia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0119 w obiekcie edukac-szkol. (wyposa\u017c. w niezb\u0119dny sprz\u0119t do przeprowadz. zaj\u0119\u0107, zar\u00f3wno indywid. jak i grup.) oraz w razie potrzeb w budynku Klubu integracji Spo\u0142ecznej (10 stanowisk komputer., 3 sale wyk\u0142adowe). Warto\u015b\u0107 proj. 339156,75z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK", "TYTUL": "Reintegracja spo\u0142eczna mieszka\u0144c\u00f3w W\u0142oc\u0142awka - I edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "274463.93", "WARTOSC": "322898.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt Partnerski: Partner Wiod\u0105cy - W3A. PL Sp. z o.o. [PW], Partner - BIURO US\u0141UG W POD ANIO\u0141EM - Hanna Katarzyna Zdrojewska [P001] - organ prowadz\u0105cy. W ramach projektu Wnioskodawca, planuje utworzenie Klubu dzieci\u0119cego i zapewnienie w nim 25 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. W budynku, w kt\u00f3rym utworzony zostanie Klub, niezb\u0119dne s\u0119 jednak drobne prace modernizacyjne i remontowe oraz wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 w meble i sprz\u0119ty konieczne do prawid\u0142owego i zgodnego z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami, funkcjnowania miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 25 kobiet ucz\u0105ce si\u0119, pracuj\u0105ce lub mieszkaj\u0105ce na terenie W\u0142oc\u0142awka w woj. kujawsko-pomorskim. Wszyscy uczestnicy to mieszka\u0144cy teren\u00f3w miejskich. 14 os\u00f3b to bezrobotne lub bierne zawodowo pozostaj\u0105cy poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym osoby, kt\u00f3re przerwa\u0142y kariere zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka. 11 to osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 lat, kt\u00f3rym w okresie opieki nad dzieckiem ko\u0144czy si\u0119 umowa o prac\u0119, osoby zatrudnione na czas okreslony, pracuj\u0105ce b\u0119d\u0105ce w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z urlopem macierzy\u0144skim lub rodzicielskim w rozumieniu Kodeksu Pracy. Celem projektu jest umo\u017cliwienie powrotu na rynek pracy i zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie zatrudnienia, uczestnik\u00f3w projektu. Po uzyskaniu decyzji o przyznaniu dofinansowania, Wnioskodawca w dniu podpisania umowy o dofinansowanie b\u0119dzie wpisany do rejestru \u017c\u0142obk\u00f3w i klub\u00f3w dzieci\u0119cych prowadzonego przez Prezydenta W\u0142oc\u0142awka. Dzia\u0142ania: dostosowanie budynku i pomieszcze\u0144, wyposazenie klubu, bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie utworzonych miejsc.W ramach niniejszego projektu b\u0119dzie realizowany TYP PROJ. NR 2.", "BENEFICJENT": "W3A.PL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klub Malucha Smerfna Chata", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "268650.00", "WARTOSC": "358200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt dotyczy promocji polskich produkt\u00f3w firmy Wytw\u00f3rnia Wyrob\u00f3w z Drutu Kciuk i Sp\u00f3\u0142ka na rynkach zagranicznych. Wnioskodawca zaplanowa\u0142 dzia\u0142ania promocyjne, dzi\u0119ki kt\u00f3rym zaprezentuje na forum mi\u0119dzynarodowym 2 grupy wyrob\u00f3w z drutu konkurencyjne wzgl\u0119dem produkt\u00f3w firm zagranicznych: elementy do konstrukcji sadowniczych, winnic i konstrukcji antygradowych oraz zawieszki lakiernicze. Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach programu promocji bran\u017cy maszyn i urz\u0105dze\u0144 na rynkach: Kazachstan i Turcja (rynki perspektywiczne) oraz Bia\u0142oru\u015b, Francja i Niemcy. Wnioskodawca zaplanowa\u0142 udzia\u0142 w targach w charakterze wystawy odbywaj\u0105cych si\u0119 w ww. krajach (2 wydarzenia targowe w Niemczech, po 1 w pozosta\u0142ych pa\u0144stwach). W czasie targ\u00f3w w Kazachstanie, Turcji i Niemczech (Monachium) zorganizowane zostan\u0105 narodowe stanowiska informacyjne. Wnioskodawca w trakcie projektu zamierza r\u00f3wnie\u017c wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w 1 indywidualnej misji gospodarczej do Kazachstanu, zakupi\u0107 2 us\u0142ugi doradcze w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynki perspektywiczne (Kazachstan i Turcja) oraz jedn\u0105 us\u0142ug\u0119 szkoleniow\u0105 w zakresie umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy na rynkach perspektywicznych (Kazachstan). W czasie realizacji projektu Wnioskodawca planuje ponadto wykorzysta\u0107 materia\u0142y i narz\u0119dzia promocyjne w postaci katalog\u00f3w, wizyt\u00f3wek, gad\u017cet\u00f3w reklamowych (toreb i d\u0142ugopis\u00f3w), film\u00f3w oraz skorzysta\u0107 z nabycia i instalacji element\u00f3w dekoracyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki tj. panelu romocyjnego MPG. W ramach projektu zostanie stworzona strona www dost\u0119pna w 6 j\u0119zykach. Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne uzupe\u0142ni kampania prowadzona w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Projekt zostanie sfinansowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.Wytw\u00f3rnia Wyrob\u00f3w z Drutu Kciuk i Sp\u00f3\u0142ka Sp\u00f3\u0142ka jawna jest obecnie w czasie zmiany formy prawnej polegaj\u0105cej na przekszta\u0142ceniu sp\u00f3\u0142ki jawnej w sp\u00f3\u0142k\u0119", "BENEFICJENT": "WYTW\u00d3RNIA WYROB\u00d3W Z DRUTU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Promocja na rynkach zagranicznych i rozw\u00f3j eksportu produkt\u00f3w Wytw\u00f3rni Wyrob\u00f3w z Drutu Kciuk i Sp\u00f3\u0142ka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "836155.63", "WARTOSC": "983712.51", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Cel proj.-umo\u017cliwienie powrotu do pracy 46 kobietom oraz zwi\u0119kszenie zatrudnienia 23 kobiet wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 z terenu miasta W\u0142oc\u0142awek oraz powiat\u00f3w:aleksandrowskiego,lipnowskiego,radziejowskiego,w\u0142oc\u0142awskiego poprzez sfinansowanie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 aktywizacyjnych i szkoleniowych w terminie do 30.06.2019r.Grupa docelowa-69 kobiet(23 bezrobotne/bierne zawod.,46 powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich w wieku aktywno\u015bci zawod. wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3),zamieszkuj\u0105ce, ucz\u0105ce si\u0119 lub pracuj\u0105ce na terenie M. W\u0142oc\u0142awek oraz pow.: aleksandrowskiego,lipnowskiego,radziejowskiego,w\u0142oc\u0142awskiego.Dzia\u0142ania w ramach proj.:-Finansowanie opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 - 69 uczestn. Dzia\u0142ania aktywizacyjne wspomagaj\u0105ce proces powrotu na rynek pracy,w tym:-Indywid. Poradnictwo Zawod.,Identyfikacja potrzeb(IPD)\u201323 uczestn.-Grupowe Poradnictwo Zawod.-23 uczestn. -Indywid. Poradnictwo Psychologiczne-23 uczestn. -Po\u015brednictwo pracy\u201323 uczestn. Dzia\u0142ania szkoleniowe wspomagaj\u0105ce proces powrotu na rynek pracy,w tym:- Szkolenia,kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie uzyskanie kwalifik. lub nabycie kompetencji\u201323 uczestn. Rezultaty i produkty:-Liczba os. opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w progr.\u201369,-Liczba os.,kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowywanie dziecka po opuszczeniu progr.\u201346,-Liczba os. pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu progr.\u201323,-Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik./naby\u0142y kompetencje w proj.\u201323,-Odsetek os. pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie/samozatrudnienie po opuszczeniu progr.(efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w stosunku do os.,kt\u00f3re w momencie rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w proj. by\u0142y osobami bezrobotnymi lub biernymi zawod.)\u201343%.Warto\u015b\u0107 proj.\u2013983712,51 z\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I KULTURY \"ZENIT\" RYSZARD GIRCZYC", "TYTUL": "WSPIERAMY MAMY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-12", "DATA_START": "2020-03-17", "DOFINANSOWANIE": "250750.00", "WARTOSC": "362850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest zakup w jednostce badawczej us\u0142ugi B+R polegaj\u0105cej na opracowaniu innowacyjnego produktu jakim jest automatyczny pomost wysuwny dla os\u00f3b z niepe\u0142nospr. W ramach us\u0142ugi badaw. mo\u017cna wyr\u00f3\u017cni\u0107 m.in. etap: koncepcyjny, tworzenia dokumentacji technicznej, wykonania prototypu, testowania oraz raportowania. Podkre\u015blenia jednak wymaga, i\u017c zar\u00f3wno etap budowy prototypu jak i testowania s\u0105 niezb\u0119dne dla stworzenia nowego produktu. Przedmiotem projektu jest opracowanie innow. na skal\u0119 kraju produktu jakim jest automatyczny pomost dla os\u00f3b niepe\u0142nospr. do pojazd\u00f3w szynowych, a przede wszystkim pojazd\u00f3w metra. Produkt ma zosta\u0107 zabudowany w przestrzeni pomi\u0119dzy powierzchni\u0105 pod\u0142ogi pojazdu a jego konstrukcj\u0105. Zadaniem nowego produktu b\u0119d\u0105cego rezultatem przedm. projektu b\u0119dzie zakrycie szczeliny powstaj\u0105cej pomi\u0119dzy pojazdem szynowym a peronem u\u0142atwiaj\u0105c tym samym dost\u0119p do komunikacji miejskiej osobom z ograniczeniami ruchowymi. Produkt ma na celu rozwi\u0105za\u0107 kilka wa\u017cnych problem\u00f3w wyst\u0119puj\u0105cych w aktualnie eksploat. pojazdach, a zg\u0142aszanych Wnioskodawcy jako podmiotowi oferuj\u0105cemu rozwi\u0105zania dla tego typu pojazd\u00f3w z kilku niezale\u017cnych \u017ar\u00f3de\u0142 r\u00f3wnie\u017c spoza naszego kontynentu jak np. z Indii. Innowacja produktowa - pomost, kt\u00f3ry dzi\u0119ki swej zwartej zabudowie (niskiej wysoko\u015bci) b\u0119dzie mo\u017cliwy do implementacji w ju\u017c wyproduk. pojazdach bez zmiany ich konstrukcji, w przeciwie\u0144stwie do aktualnie prod. urz\u0105dze\u0144 kt\u00f3rych du\u017ca wysoko\u015b\u0107 uniemo\u017cl. zastosowanie w wi\u0119kszo\u015bci obecnie eksploatowanych pojazd\u00f3w. Produkt dodatkowo zostanie wyposa\u017cony w opcjonalne modu\u0142y stanowi\u0105ce innowacje na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105: - modu\u0142 komunikacji GSM do zdalnej diagnostyki urz\u0105dzenia umo\u017cliwiaj\u0105cej zarz\u0105dzanie ryzykiem - magistrala CAN pozwalaj\u0105ca na komunikacj\u0119 pomostu automatycznego z sterownikiem ca\u0142ego pojazdu dzi\u0119ki kt\u00f3remu kierowca na bie\u017c\u0105co b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 monitorowa\u0107 stan techniczny produktu bez konieczno\u015bci jego demonta\u017cu", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO US\u0141UGOWE ''LARISA'' ARKADIUSZ POLANOWSKI", "TYTUL": "Projekt i konstrukcja automatycznego pomostu wysuwnego dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "246450.51", "WARTOSC": "246450.51", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"W\u0104TARSKI\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla W\u0105tarski Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "244799.98", "WARTOSC": "287999.98", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "1) Celem proj. jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy 7 kobiet oraz zwi\u0119kszenie zatrudnienia 11 kobiet wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 z terenu miasta W\u0142oc\u0142awek poprzez sfinansowanie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 aktywizacyjnych i szkoleniowych w terminie do 30.04.2019 r. Uczestnicz. proj. zostanie zapewnione wsparcie w postaci pokrycia koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej opieki nad dzieckiem oraz dzia\u0142ania aktywiz. i/lub szkoleniowe.2) G\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty:a) Wska\u017anik rezultatu:- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu\u20137 - L. os. pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu progr.\u201311- L. os. pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie/samozatrud. po opuszczeniu progr.\u20135 (43%)- L. os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik./naby\u0142y kompetencje w proj.-11b) Wska\u017aniki produktu:- L. os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w progr.\u2013183) Grupa docelowa projektu-18 kobiet w wieku aktywno\u015bci zawod. wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawow. opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 lub powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich/wychowawczych. 4) G\u0142. zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach proj.:- Finans. opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3- dla 18 uczestn.- Identyfikacj\u0119 potrzeb uczestniczek proj. (IPD)\u2013 dla 11 uczestn.Dzia\u0142ania aktywiz. wspomagaj\u0105ce proces powrotu na rynek pracy, w tym: - Grupowe Poradnictwo Zawodowe- dla 11 uczestn. - Indywidualne Poradnictwo Psychologiczne- dla 11 uczestn. - Po\u015brednictwo pracy\u2013dla 11 uczestn. Dzia\u0142ania szkoleniowe wspomagaj\u0105ce proces powrotu na rynek pracy, w tym: - Szkolenia, kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie uzyskanie kwalifik. lub nabycie kompetencji-dla 11 uczestn.5) Zaj\u0119cia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0119 w obiekcie edukac.-szkolen. (wyposa\u017c. w niezb\u0119dny sprz\u0119t do przeprowadz. zaj\u0119\u0107, indywidualnych jak i grupowych) Warto\u015b\u0107 proj. 287999,98z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK", "TYTUL": "W\u0142oc\u0142awek - miasto aktywnych rodzic\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "234880.95", "WARTOSC": "234880.95", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD OBS\u0141UGI HOLDINGU ZOH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Zak\u0142ad Obs\u0142ugi Holdingu ZOH Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "235087.68", "WARTOSC": "276573.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt partnerski: W3A.PL sp. z o.o. - Lider i Biuro Us\u0142ug Hanna Katarzyna Zdrojewska Partner(P) i organ prowadz\u0105cy. W ramach projektu zaplanowano utworzenie \u017c\u0142obka dla 15 dzieci i zapewnienie w nim opieki nad dzie\u0107mi w wieku od 20tyg-3lat. Obecnie Partner prowadzi Klub Malucha dla 25 dzieci. Lokal na potrzeby \u017b\u0142 mieszc\u0105cy si\u0119 we W\u0142oc\u0142awku przy ul. D\u0142ugiej 10, jest przez patrn. wynajmowany. Umowa najmu zawarta jest na okres zapewniaj\u0105cy realizacj\u0119 projektu oraz zachowanie trwa\u0142o\u015bci. Lokal przystosowany jest do wymog\u00f3w \u017c\u0142obkowych, nale\u017cy go jedynie doposa\u017cy\u0107 w niezb\u0119dne meble, zabawki i pomoce dydakt, tak by m\u00f3c przyj\u0105\u0107 15 dzieci i zapewni\u0107 im bezpieczne miejsce opieki. Doposa\u017cony ma zosta\u0107 r\u00f3wnie\u017c plac zabaw, tak by dzieci mog\u0142y sp\u0119dza\u0107 czas na \u015bwie\u017cym powietrzu. Partner projektu planuje r\u00f3wnie\u017c zatrudni\u0107 wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 - 3 opiekun\u00f3w oraz 1 piel\u0119gniark\u0119 kt\u00f3rzy w ramach bie\u017c\u0105cego funkcjonowania plac\u00f3wki b\u0119d\u0105 opiekowa\u0107 si\u0119 dzie\u0107mi. Dzieciom zapewnione zostanie wy\u017cywienie w ramach cateringu - 3 posi\u0142ki dziennie. Po zako\u0144czeniu realizacji projektu zostanie zachowana trwa\u0142o\u015b\u0107 przez okres min 2 lat, to jest do ko\u0144ca lutego 2022roku. Po uzyskaniu decyzji o przyznaniu dofinansowania Wnioskodawca dokona zg\u0142oszenia w rejestrze \u017c\u0142obk\u00f3w i klub\u00f3w dz. kolejnych 15 miejsc. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 15 kobiet mieszkaj\u0105cych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie m. W\u0142oc\u0142awka. Wszystkie osoby to osoby bezrobotne, bierne zawodowo pozostaj\u0105ce poza rynikiem pracy oraz osoby pracuj\u0105ce sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad Dz od uko\u0144czenia 20 tygodnia \u017cycia do lat 3. Celem projektu jest umo\u017cliwienie powrotu na rynek pracy i zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie zatrudnienia UP. W ramach projektu realizowany b\u0119dzie typ projektu nr 2.", "BENEFICJENT": "W3A.PL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nasz \u017b\u0142obek Smerfna Chatka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "749059.95", "WARTOSC": "881247.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski", "OPIS": "Cel proj.: Wzrost zatrudnienia60 os. biernych zawod. powy\u017cej 29 r.\u017c. w trudnej sytuacji na ryn. pracy z W\u0142oc\u0142awka,pow.w\u0142oc\u0142awskiego,radziejowskiego,lipnowskiego,aleksandrowskiego(w tym:36K,20 o niskich kwalifikacjach,15 os.50+,10 niepe\u0142nosprawnych)poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 aktywizacji zawod.do 31.01.2020r.Gr. docelowa: 60 os. biernych zawod. powy\u017cej 29 r.\u017c. z W\u0142oc\u0142awka,pow. w\u0142oc\u0142awskiego,lipnowskiego,radziejowskiego i aleksandrowskiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci: -36 kobiet, -15 os. powy\u017cej 50 r.\u017c(9K) -10 os. z niepe\u0142nospr.(6K) -20 os. o niskich kwalifik.(12K) Zadania: 1.Identyfikacja potrzeb uczestn. proj. poprzez opracowanie i wdro\u017cenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, 2.Indywidualne poradnictwo zawodowe, 3.Indywidualne poradnictwo psychologiczne, 4.Po\u015brednictwo pracy,5.Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy,6.Szkolenia zawodowe, 7.Sta\u017ce zawodowe.Wska\u017aniki rezultatu i produktu: Liczba(L) os.pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu progr.\u2013os. bierne zawod.-24-L. os. pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu progr.\u2013os. z niepe\u0142nospr.-3-L. os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu progr.\u2013 os. bierne zawod.-18-L. os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu progr.\u2013 os. z niepe\u0142nospr.-3-L. os. biernych zawod. obj\u0119tych wsparciem w progr.-60 -L. os. z niepe\u0142nospr. obj\u0119tych wsparciem w progr.-10 -L. os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr.-15 -L. os. niskich kwalifik. obj\u0119tych wsparciem w progr.-20 -Odsetek os. bezrob. i/lub biernych zawod. w najtrudniejszej sytuacji,w tym imigranci,reemigranci,os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kobiety, os. z niepe\u0142nospr., osoby d\u0142ugotrwale bezrob., osoby z niskimi kwalifik.,kt\u00f3re podj\u0119\u0142y prac\u0119 zgodnie z kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej-42%-Odsetek pozosta\u0142ych os. bezrob. i/lub biernych zawod. nienale\u017c\u0105cych do os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji,kt\u00f3re po podj\u0119\u0142y prac\u0119 zgodnie z kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej-52%Realiz.W\u0142oc\u0142awek,ul. M\u0142ynarska1A/3Wart.proj. \u2013881 247 z\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I KULTURY \"ZENIT\" RYSZARD GIRCZYC", "TYTUL": "Projekt Zatrudnienie 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "229678.44", "WARTOSC": "229678.44", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCJI I US\u0141UG \"KEMAK\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Pomoc w zapewnieniu p\u0142ynno\u015bci finansowej Zak\u0142adowi Produkcji i Us\u0142ug \"KEMAK\" we W\u0142oc\u0142awku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "229678.44", "WARTOSC": "229678.44", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "HUSAR BUDOWNICTWO IN\u017bYNIERYJNE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Husar Budownictwo In\u017cynieryjne S.A. z siedzib\u0105 we W\u0142oc\u0142awku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1099138.24", "WARTOSC": "1305004.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski, GM.: Szczytno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski, GM.: Pi\u0142a", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU:Poprawa efektywno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie 5 Miast:Zabrza,Skierniewic,Pi\u0142y,Nowego Dworu Mazowieckiego,Piasecznapoprzez wdro\u017cenie elektronicznych rozwi\u0105za\u0144, rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w zakresie zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta i zarz\u0105dzania procesowego oraz podniesienie kompetencji 190 pracownik\u00f3w (153K,37M), w okresie od 02.01.2019r. do 30.06.2020r.GRUPY DOCELOWE:5 jednostek samorz\u0105du terytorialnego(miast \u015brednich),206 pracownik\u00f3w wskazanych JST.ZADANIA:Z1. Elektronizacja procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach jednostek samorz\u0105du terytorialnego, automatyzacja rozlicze\u0144 oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu spraw (e-us\u0142ug) (w Zabrzu, Skierniewicach, Pile, Nowym Dworze Mazowieckim i Piasecznie),Z2. Doskonalenie kompetencji kadr w obszarach istotnych dla efektywno\u015bci us\u0142ug w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych (w Zabrzu, Skierniewicach, Pile, Nowym Dworze Mazowieckim i Piasecznie),Z3. Wdro\u017cenie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi klienta w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami (w Zabrzu i Skierniewicach),Z4. Doskonalenie kompetencji kadr w obszarach istotnych dla efektywno\u015bci us\u0142ug w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami (w Zabrzu, Skierniewicach, Pile, Nowym Dworze Mazowieckim i Piasecznie),Z5. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych dla potrzeb zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta, poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w (w Zabrzu, Skierniewicach, Pile, Nowym Dworze Mazowieckim i Piasecznie).Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie w 5 JST rozwi\u0105za\u0144 usprawniaj\u0105cych prac\u0119 urz\u0119d\u00f3w w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w i zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na ich terenie.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE SKARBNIK\u00d3W SAMORZ\u0104DOWYCH WARMII I MAZUR W SZCZYTNIE", "TYTUL": "Cyfrowe Us\u0142ugi Miast dla Przedsi\u0119biorc\u00f3w - CUMP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "220979.31", "WARTOSC": "220979.31", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CENTRUM DIAGNOSTYCZNO - LECZNICZE \"BARSKA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Centrum Diagnostyczno-Leczniczego \"BARSKA\" Sp. z o.o. we W\u0142oc\u0142awku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "214339.26", "WARTOSC": "214339.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-HANDLOWY \"ROLMET\" WOJCIECH CIECHURSKI", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Zak\u0142adu Pordukcyjno-Handlowego \"ROLMET\" Wojciech Ciechurski ul.Go\u0142\u0119bia 5, 87-800 W\u0142oc\u0142awek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "210660.54", "WARTOSC": "210660.54", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "AUTO-SERWIS PASIKOWSKI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Auto-Serwis Pasikowski Sp. z o.o. W\u0142oc\u0142awek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "210660.54", "WARTOSC": "210660.54", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ODZIE\u017bOWE \"DRWAL\" ADAM ZIELI\u0143SKI", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwo Odzie\u017cowe DRWAL Adam Zieli\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "206660.16", "WARTOSC": "206660.16", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE TELE-MAX PRZEMYS\u0141AW WASIELEWSKI, URSZULA WASIELEWSKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PW TELE-MAX Sp\u00f3\u0142ka Jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "200000.00", "WARTOSC": "400604.26", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dotyczy doposa\u017cenia Centrum Diagnostyczno-Leczniczego we W\u0142oc\u0142awku, Filii Centrum Onkologii w Bydgoszczy, w dwa kolonoskopy oraz dwa gastroskopy w celu poprawy dost\u0119pno\u015bci bada\u0144 diagnostycznych ukierunkowanych na rozw\u00f3j opieki koordynowanej dla mieszka\u0144c\u00f3w miasta W\u0142oc\u0142awek i gmin o\u015bciennych. Planowany do realizacji projekt polega wy\u0142\u0105cznie na doposa\u017ceniu w sprz\u0119t medyczny bez adaptacji pomieszcze\u0144. W ramach projektu planowany jest zakup sprz\u0119tu kt\u00f3ry b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142 do wykonywania bada\u0144 endoskopowych w Pracowni Endoskopii Przewodu Pokarmowego. Doposa\u017cenie Pracowni Endoskopii w wysokospecjalistyczny sprz\u0119t endoskopowy b\u0119dzie mia\u0142o istotny wp\u0142yw na czas oczekiwania na badania, popraw\u0119 ich jako\u015bci oraz w znacznym stopniu zwi\u0119kszy dost\u0119p do bada\u0144 przesiewowych daj\u0105cych szans\u0119 na wczesne wykrycie patologii przewodu pokarmowego. Grup\u0105 docelow\u0105 oddzia\u0142ywania projektu s\u0105 mieszka\u0144cy W\u0142oc\u0142awka i okolic, natomiast zasi\u0119g oddzia\u0142ywania projektu to wojew\u00f3dztwo kujawsko- pomorskie.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ONKOLOGII IM. PROF. FRANCISZKA \u0141UKASZCZYKA W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Doposa\u017cenie Centrum Diagnostyczno-Leczniczego we W\u0142oc\u0142awku w kolonoskopy i gastroskopy w celu poprawy dost\u0119pno\u015bci bada\u0144 diagnostycznych i przesiewowych ukierunkowanych na rozw\u00f3j opieki koordynowanej dla mieszka\u0144c\u00f3w W\u0142oc\u0142awka i gmin o\u015bciennych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-19", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "197277.25", "WARTOSC": "394554.51", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Obecnie w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Specjalistycznym funkcjonuje zesp\u00f3\u0142 poradni specjalistycznych, w tym Poradnia Ginekologiczno-Po\u0142o\u017cnicza oraz Poradnia Kardiologiczna. Obie poradnie od lat funkcjonuj\u0105 w WSS we W\u0142oc\u0142awku na podstawie kontraktu z p\u0142atnikiem publicznym, kt\u00f3rym na chwil\u0119 obecn\u0105 jest Narodowy Fundusz Zdrowia. Zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 polityk\u0105 zdrowotn\u0105, szpital jest wsp\u00f3\u0142koordynatorem programu opieki koordynowanej, zapewniaj\u0105c jako\u015b\u0107, ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 i kompleksowo\u015b\u0107 opieki, w zwi\u0105zku z tym chcieliby\u015bmy wprowadzi\u0107 w poradni Ginekologiczno-Po\u0142o\u017cniczej kompleksow\u0105 koordynowan\u0105 opiek\u0119 medyczn\u0105 nad matk\u0105 i dzieckiem, prowadz\u0105c\u0105 do poprawy komfortu i poczucia bezpiecze\u0144stwa kobiet w okresie ci\u0105\u017cy, porodu i po\u0142ogu, zmniejszenie umieralno\u015bci oko\u0142oporodowej, a tak\u017ce zmniejszy\u0107 liczba ci\u0119\u0107 cesarskich.W poradni Kardiologicznej chcieliby\u015bmy wprowadzi\u0107 kompleksow\u0105 koordynowan\u0105 opiek\u0105 medyczn\u0105, nadzorowan\u0105 przez jeden o\u015brodek analogiczne do opieki jak\u0105 obj\u0119ci s\u0105 ju\u017c pacjenci onkologiczni. Projekt ma na celu r\u00f3wnie\u017c popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug diagnostycznych w ramach ambulatoryjnej opieki specjalistycznej ukierunkowanej na rozw\u00f3j opieki koordynowanej ginekologiczno \u2013 po\u0142o\u017cniczej i kardiologicznej. Projekt zak\u0142ada zakup sprz\u0119tu medycznego dla:1. Poradni Ginekologiczno-Po\u0142o\u017cniczej: a. USG 150 000,00 Pln b. KTG dla ci\u0105\u017cy bli\u017aniaczej 15 000,00 Pln2. Poradni Kardiologicznej a. USG echo 155 000,00 Pln b. Zestaw holter\u00f3w (holter rr i holter ekg z stacj\u0105 robocz\u0105, oprogramowaniem i rejestratorami) 75 000,00 PlnW ramach projektu sfinansowane b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zarz\u0105dzanie projektem za kwot\u0119 5 000,00 PLN. Wnioskodawca jest przygotowany do realizacji projektu, ma bogate do\u015bwiadczenie, wykona\u0142 niezb\u0119dne prac\u0119 przygotowawcze.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. B\u0141OGOS\u0141AWIONEGO KSI\u0118DZA JERZEGO POPIE\u0141USZKI WE W\u0141OC\u0141AWKU", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu medycznego dla poradni Wojew\u00f3dzkiego Szpitala Specjalistycznego im. b\u0142. ks. J. Popie\u0142uszki we W\u0142oc\u0142awku ukierunkowane na rozw\u00f3j opieki koordynowanej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "694674.53", "WARTOSC": "824246.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw - gmina wiejska | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie od 01.10.2019 r. do 31.12.2020 r. na terenie wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego, skierowany do 45 os\u00f3b, w tym 27 K i 18 Mz obszaru wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego (os\u00f3b fizycznych, kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego), biernych zawodowo, tzw. ubogich pracuj\u0105cych, os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz os\u00f3b pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych.W ramach grupy docelowej 60% os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby bierne zawodowo z tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET.W ramach projektu nie b\u0119d\u0105 obj\u0119te wsparciem osoby nale\u017c\u0105ce do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 POWER.Ka\u017cdy UP otrzymakompleksowe i indywidualne wsparcie w ramach realiz. proj. Wsparcie dostosowane b\u0119dzie do potrzeb, predyspozycji i do\u015bwiadczenia ka\u017cdego UP. UP zostaniewyposa\u017cony w nowe kompetencje i kwalifikacje zawodowe niezb\u0119dne na lokalnym i regionalnym r.pracy, co pozwoli na aktywne wej\u015bcie, b\u0105d\u017a powr\u00f3t nar.pracy (zgodne z Barometrem zawod\u00f3w na 2019). Projekt zak\u0142ada udzielenie wsparcia UP w ci\u0105gu 4 miesi\u0119cy od przyst\u0105pienia danej osoby do projektu.Poprzez udzielenie wsparcia nale\u017cy rozumie\u0107 przedstawienie wysokiej jako\u015bci oferty zatrudnienia, dalszego kszt., przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Ka\u017cdy z UPw zakresie aktywizacji zaw. otrzyma ofert\u0119 wsparcia obejmuj\u0105c\u0105 takie formy pomocy, kt\u00f3re zosta\u0142y u niego zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawysytuacji na r.pracy lub uzyskania. Proj. b\u0119dzie realiz. w spos\u00f3b cykliczny, alby zapewni\u0107 jak najwy\u017csz\u0105 jako\u015b\u0107 zaplanowanego wsparcia dostos. do potrzeb ipotencja\u0142u UP i jednoczesnie b\u0119dacych odpowiedzi\u0105 na problemy lok/reg r.pracy.Proj. zak\u0142ada realizacj\u0119 wsparcia zaplanowanego w typie: 1 (obligatoryjny: IPD, po\u015brednictwo pracy), 2 (wysokiej jako\u015bci szkolenia/kursy zaw.dostos.do potrzeb UP i b\u0119d\u0105ce odp. na zapotrzebowanie r.pracy) i 3 (sta\u017ce zaw. realizowane u pracodawcy), 4. dotacja na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp.", "BENEFICJENT": "LA SOLEIL MONIKA PIECUCH", "TYTUL": "Twoja szansa na dobr\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "191255.34", "WARTOSC": "191255.34", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BUSINESS&WORK CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przetrwa\u0107 w dobie COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWE \"LUX-DOM\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "922977.78", "WARTOSC": "1095132.63", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: \u0141asin | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: grudzi\u0105dzki, GM.: Rog\u00f3\u017ano | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Czernikowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Celem proj. jest utworzenie modelowej szko\u0142y \u0107wicze\u0144, kt\u00f3ra ma stanowi\u0107 element sytemu dosk.nauczycieli oraz student\u00f3w.Jej zadaniem ma by\u0107 podniesienie komp. n-li poprzez popraw\u0119 funkcj.i zwi\u0119kszenie wykorzystania systemu wspomagania szk\u00f3\u0142 w zakresie rozwoju u uczni\u00f3w komp.kluczowych i umiej. uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy, obejmuj\u0105.: umiej.matemat.-przyrodn.,pos\u0142ugiwania si\u0119 j.obcymi(w tym j.polski dla cudzoziemc\u00f3w i os\u00f3b powracaj\u0105cych do Polski oraz ich rodzin),ICT, umiej.rozumienia kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, przedsi\u0119b.,krytyczne my\u015blenie, rozw. problem\u00f3w, umiej.uczenia si\u0119,umiej.pracy zespo\u0142owej w kontek\u015bcie \u015brodowiska pracy,jak r\u00f3wnie\u017c,nauczania eksperymentalnego oraz metod zindywidualizowanego podej\u015bcia do ucznia (01.IX.2019-31VIII.2021) Gr. docel. (100 UP) (K80,M20) 50 (K40/M10) student\u00f3w kier. pedag.dyr. i n-le szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w ramach Szko\u0142y \u0107wicze\u0144. Sk\u0142ad Sz\u0106w-Szko\u0142a wiod\u0105ca Niepubl. SP z Oddz. Integr. SPINAKER. Szko\u0142y wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce SP Steklin, Sztynwag,Rogo\u017ano, Wola Zawda,SP nr 5 z Oddz Integr. W\u0142oc\u0142awek, Trzylet.LO dla M\u0142odzi.z Oddz.Integracyj. ATS Grudzi\u0105dz. Zadania: utworzenie 1 szko\u0142y \u0107wicze\u0144 oraz przygotowanie kadry pedag.i trener\u00f3w do realiz. zada\u0144, diagnoza potrzeb n-li, utworzenie n 4 pracowni przedm. w ramach szko\u0142y \u0107wicze\u0144- j\u0119zyk.,matem.,przyrod,.TIK, wsparcie n-li i student\u00f3w w realizacji zada\u0144 w czterech obszarach oraz w zakresie ICT-TIK, metod zindywidual. podej\u015bcia do ucznia,. wsparcia uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych, wsp\u00f3\u0142pr. z instytucj\u0105 kultury w celu w/w zada\u0144. Partnerzy proj. Wy\u017csza Szko\u0142a Demkracji, CDN, Niepubliczna Poradnia Psychologiczno-Pedagogiczna, Biblioteka Miejska filia pedagogiczna. Warto\u015b\u0107 proj. Rezultaty: przeszkolenie 100 UP (K80M20) oraz obj\u0119cie wsparciem 50 student\u00f3w ( K40/M10) utworzenie 4 pracowni przedmiotowych, 4 sieci samokszta\u0142cenia, punktu doradztwa metodycz.oprac. wzorcowych scenariuszy zaj\u0119\u0107, 4 rodzaj\u00f3w mat. dyd., zorg 2 konferencji metod., wizyty studyjnej.", "BENEFICJENT": "GRUDZI\u0104DZKIE CENTRUM EDUKACJI ABAK S.C.", "TYTUL": "SPINAKER - Szko\u0142a \u0106wicze\u0144 dla Miasta Grudzi\u0105dza, W\u0142oc\u0142awka oraz powiat\u00f3w grudzi\u0105dzkiego, toru\u0144skiego i lipnowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1261944.00", "WARTOSC": "1484640.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Celem proj.jest wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawod.pracowUMWK-P, wypracowanie odpowiednich zach.prozdrowotnych oraz promowanie aktywnego sty.\u017cycia. Dzi\u0119ki realizacji proj.zostanie osi\u0105gni\u0119ty rezultat w postaci liczby os, kt\u00f3re po opuszczeniu progr.kontynuowa\u0142y zatrudnienie oraz produkt w postaci liczby os\u00f3.pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie.Grup\u0119 docelow\u0105 tworz\u0105 wszystkie oso. pracuj\u0105ce w UMWK-P na podstawie umowy o prac\u0119. Liczba prac.wskazana jako uczest.odpowiada liczbie pracowni, kt\u00f3rzy pozytywnie odpowiedzieli na ankiet\u0119 dotycz\u0105c\u0105 stanu zdrowia(ok. 300os)skierowan\u0105 do wszystkich pracownik\u00f3w. Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w proj.maj\u0105 pracownicy niepe\u0142no., o sta\u017cu pracy w UMWK-P mini7 at oraz powy\u017cej50r.\u017cycia .W ramach Progr.zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania i narz\u0119dzia s\u0142u\u017c\u0105ce do ich zrealizowania: wdro\u017cenie prog.opracowanego przez UMWK-P dotycz\u0105cego eliminowania zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w miejscu pracy; indywi.badania (m.in.badania wydolno\u015bciowe)(300os.na rozpocz\u0119cie udzia\u0142u w proje.); zakup mat. sport.s\u0142u\u017c\u0105cych uczest.proj.300os;zaj\u0119cia sport w obiektach sport-rekreac.na terenie ca\u0142ego wojew. (mini raz w tyg)\u2013imienna karta sport.z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wyboru przez pracownika czasu i miejsca 300os; zainstalowanie aplik. wy\u015bwietlaj\u0105cej powiadomienia o konieczno\u015bci robienia przerw,w okre\u015blonym przedziale czasowym, w celu oderwania wzroku od ekranu i rozlu\u017anienia mi\u0119\u015bni-300os.G\u0142\u00f3wny produkt proj.stanowi liczba os. pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, obj\u0119tych wsparciem w progr(300os).G\u0142\u00f3wny rezultat proj.stanowi liczba os., kt\u00f3re po opuszczeniu progr.podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie(300os).", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Zdrowi i aktywni w pracy 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.5}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "144792.28", "WARTOSC": "289584.57", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt pod nazw\u0105 \"Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug diagnostycznych w zakresie kontroli prawid\u0142owo\u015bci rozwoju \u017cycia p\u0142odowego dziecka i stanu zdrowia ci\u0119\u017carnych pacjentek w Centrum Diagnostyczno-Leczniczym Barska we W\u0142oc\u0142awku\" jest inwestycja podj\u0119t\u0105 przez Centrum Diagnostyczno-Lecznicze \"Barska\" Sp. z o.o w celu poprawy dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug medycznych w zakresie ambulatoryjnej opieki specjalistycznej skierowanej do ci\u0119\u017carnych pacjentek. Realizacja projektu wynika ze zdiagnozowanych problem\u00f3w w zakresie braku wyposa\u017cenia poradni ginekologiczno-po\u0142o\u017cniczej (USG i KTG). W ramach inwestycji planowany jest zakup: ultrasonografu i kardiotokografu. G\u0142\u00f3wne cele projektu s\u0105 \u015bci\u015ble zwi\u0105zane z zakupem nowej aparatury medycznej umo\u017cliwiaj\u0105cych realizacj\u0119 us\u0142ug diagnostycznych w zakresie monitorowania czynno\u015bci serca p\u0142od\u00f3w (tak\u017ce w przypadku ci\u0105\u017c bli\u017aniaczych) oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug diagnostycznych w zakresie kontroli rozwoju \u017cycia p\u0142odowego dziecka i stanu zdrowia ci\u0119\u017carnych pacjentek. Projekt realizowany b\u0119dzie w siedzibie Wnioskodawcy: ul. Barska 13, W\u0142oc\u0142awek.Harmonogram inwestycji obejmuje okres od sierpnia 2017 do listopada 2017 roku.Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu, jak i warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowanych wyniesie 297 000,00 z\u0142, a warto\u015b\u0107 dotacji to 148 500,00 z\u0142.Ostatecznymi odbiorcami efekt\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 pacjenci leczeni w systemie ambulatoryjnym, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia uzyskaj\u0105 \u0142atwiejszy dost\u0119p do us\u0142ug medycznych.W wyniku inwestycji mo\u017cliwe b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie celu Dzia\u0142ania 6.1 tj. zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug zdrowotnych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DIAGNOSTYCZNO - LECZNICZE \"BARSKA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug diagnostycznych w zakresie kontroli prawid\u0142owo\u015bci rozwoju \u017cycia p\u0142odowego dziecka i stanu zdrowia ci\u0119\u017carnych pacjentek w Centrum Diagnostyczno-Leczniczym Barska we W\u0142oc\u0142awku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-04-07", "DOFINANSOWANIE": "916470.00", "WARTOSC": "1078200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Celem projektu jest wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej pracownik\u00f3w UMWK-P, wypracowanie odpowiednich zachowa\u0144 prozdrowotnych oraz promowanie aktywnego stylu \u017cycia.Dzi\u0119ki realizacji projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty rezultat w postaci liczby os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu kontynuowa\u0142y zatrudnienie oraz produkt w postaci liczby os\u00f3b pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie.Grup\u0119 docelow\u0105 tworz\u0105 wszystkie osoby pracuj\u0105ce w UMWK-P na podstawie umowy o prac\u0119. Liczba pracownik\u00f3w wskazana jako uczestnicy odpowiada liczbie pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy pozytywnie odpowiedzieli na ankiet\u0119 dotycz\u0105c\u0105 stanu zdrowia (ok. 270 os\u00f3b) skierowan\u0105 do wszystkich pracownik\u00f3w. Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 pracownicy niepe\u0142nosprawni, o sta\u017cu pracy w UMWK-P minimum 5 lat oraz powy\u017cej 50. roku \u017cycia. W ramach Programu zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania i narz\u0119dzia s\u0142u\u017c\u0105ce do ich zrealizowania: 1. doradztwo i diagnoza stanu zdrowia:\u2022 indywidualne konsultacje z fizjoterapeut\u0105,\u2022 badanie przeprowadzone przez fizjoterapeut\u0119,\u2022 indywidualne konsultacje z dietetykiem2. poprawa stanu zdrowia i promocja aktywno\u015bci fizycznej:\u2022 masa\u017ce klasyczne/lecznicze,\u2022 zaj\u0119cia fizyczne w obiektach sportowo-rekreacyjnych.G\u0142\u00f3wny produkt projektu stanowi liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, obj\u0119tych wsparciem w programie (270 os\u00f3b).G\u0142\u00f3wny rezultat projektu stanowi liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie (270 os\u00f3b).", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "\"Zdrowi i aktywni w pracy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "120020.16", "WARTOSC": "120020.16", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "HOTELE GRUPY BUDIZOL SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Hotele Grupy Budizol S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "112464.00", "WARTOSC": "112464.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "DRM POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla DrM Polska Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "106032.09", "WARTOSC": "106032.09", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "AM-FOR - ARKADIUSZ FORTUNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Am-For Arkadiusz Fortuna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "102499.12", "WARTOSC": "102499.12", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"OPAKOFARB\" ZAK\u0141AD PRODUKCJI OPAKOWA\u0143 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Opakofarb Zak\u0142ad Produkcji Opakowa\u0144 sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "101325.00", "WARTOSC": "135100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotyczy Programu Promocji Bran\u017cy Kosmetyk\u00f3w. I.M.P.A. Rafa\u0142 Go\u0142\u0119biowski jest najwi\u0119kszym w Polsce producentem pumeksu kosmetycznego (PUR) i jednym z lider\u00f3w w tej dziedzinie na \u015bwiecie. Projekt przewiduje wiele r\u00f3\u017cnych dzia\u0142a\u0144 promocyjnych (g\u0142ownie na rynkach perspektywicznych \u2013 Chiny i ZEA ), ich celem jest zwi\u0119kszenie internacjonalizacji firmy, wzrost eksportu i jego udzia\u0142u w obrotach, umocnienie si\u0119 na rynkach dotychczasowych, ale przede wszystkim zdobycie nowych rynk\u00f3w eksportowych \u2013 takich jak UE, Chiny i inne rynki dalekowschodnie oraz bliskowschodnie. Celem jest te\u017c wypromowanie w\u0142asnej marki produktowej firmy, Marki Gospodarki Polskiej i polskiej bran\u017cy kosmetycznej. W ramach Projektu firma planuje udzia\u0142 w 2 imprezach targowych: 1.Cosmoprof, Bolonia 2. Beauty & Personal Care, Pary\u017c W targach uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 pracownicy firmy, zaopatrzeni w profesjonalnie przygotowane materia\u0142y promocyjne. B\u0119d\u0105 oni odbywa\u0107 spotkania z potencjalnymi dystrybutorami z nowych rynk\u00f3w i z rynk\u00f3w dotychczasowych, firma b\u0119dzie przedstawiana jako nowoczesna, innowacyjna, konkurencyjna, oferuj\u0105ca wysoce zaawansowane technologicznie wyroby w konkurencyjnych cenach. Projekt przewiduje te\u017c dwie misje wyjazdowe na rynkach perspektywicznych zgodnych ze strategi\u0105 ekspansji firmy. Do realizacji dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dne b\u0119dzie wynaj\u0119cie powierzchni wystawienniczej i zabudowy oraz op\u0142acenie koszt\u00f3w podr\u00f3\u017cy i pobytu pracownik\u00f3w. Projekt b\u0119dzie sfinansowany z dofinansowania i ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych firmy.", "BENEFICJENT": "I.M.P.A. RAFA\u0141 GO\u0141\u0118BIOWSKI", "TYTUL": "Kontynuacja rozw\u00f3j eksportu firmy I.M.P.A. Rafa\u0142 Go\u0142\u0119biowski na nowych rynkach perspektywicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "402175.37", "WARTOSC": "473147.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz, GM.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt ukierunkowany jest na popraw\u0119 sytuacji 70 os\u00f3b (w tym 42 K i 28 M) w wieku min. 30 lat z terenu Torunia, Grudzi\u0105dza, W\u0142oc\u0142awka i Inowroc\u0142awiaProjekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.10.2019 do 31.03.2021 r. Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia u 70 os. zatrudnionych na um. kr\u00f3tkoterminowych i pracuj\u0105cych w ramach um. cywilno-prawnych (35 os.) oraz ubogich pracuj\u0105cych (35 os.), poprzez zidentyfikowanie indywid. potrzeb i predysp. uczestnik\u00f3w proj. oraz dostosowanie kompleksowej \u015bcie\u017cki wsparcia do potrzeb uczestnika. W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. Indywidualna diagnoza uczestnik\u00f3w projektu (opracowanie IPD z doradc\u0105 zawodowym),2. Wsparcie w postaci szkole\u0144 zawodowych prowadz\u0105cych do nabycia kwalifikacji i kompetencji dostosowanych do indywidualnych predyspozycji i potrzeb uczestnika projektu, obj\u0119te stypendium szkoleniowym.3. Po\u015brednictwo pracy w celu zwi\u0119kszania szans uczestnik\u00f3w i monitorowania rynku pracy.Wsparcie w ramach proj. b\u0119dzie dostosowane do indyw. potrzeb UP, wynikaj\u0105cych z ich indywidualnego stanu wiedzy, do\u015bw., zdolno\u015bci i predysp. do wykonywania danego zawodu. Wsparcie polega\u0107 b\u0119dzie na indyw., a zarazem kompleksowej pomocy, obligatoryjnym opracowaniu IPD, dobraniu w\u0142a\u015bciwej \u015bcie\u017cki wsparcia, zdiagnozowaniu potrzeb i potencja\u0142u os\u00f3b, kt\u00f3rym jest udzielane wsparcie. Uczestnikom projektu mo\u017ce zosta\u0107 przyznane w ramach proj. wsparcie towarzysz\u0105ce w postaci zwrotu koszt\u00f3w dojazdu. Zadania zaplanowane w proj. maj\u0105 na celu zniwelowanie trudnej, cz\u0119sto wieloprzyczynowej niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, opisanej w diagnozie. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z indywidualnej i kompleksowej \u015bcie\u017cki wsparcia pozwoli cz\u0119\u015bci uczestnik\u00f3w zdoby\u0107 kompetencje i kwalif., poprawi\u0107 swoj\u0105 sytuacj\u0119 w sensie efekt. zawodowej ( 18%), zgodnie ze wska\u017anikami okre\u015blonymi w pkt C3 wniosku.", "BENEFICJENT": "VOBACOM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zainwestuj w siebie - nie b\u00f3j si\u0119 zmian", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "90375.00", "WARTOSC": "120500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach BPP CZ\u0118\u015aCI SAMOCHODOWYCH I LOTNICZYCH WYBRANY RYNEK PERSPEKTYWICZNY: INDIE, ZEA Dzia\u0142ania prowadzone b\u0119d\u0105 w nast\u0119puj\u0105cych krajach: INDIE, ZEA, NIEMCY W ZAKRESIE PROJEKTU realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania promocyjne, poprzez: -misje wyjazdowe -stoisko na imprezie targowo-konferencyjnej -dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne Wnioskodawca b\u0119dzie realizowa\u0142 projekt rezerwuj\u0105c miejsca wystawowe na targach, dokonuj\u0105c op\u0142at rejestracyjnych i wpis\u00f3w do katalogu targowego, organizuj\u0105c stoiska wystawowe na targach oraz realizuj\u0105c misje wyjazdowe. Wybrana impreza targowa, w kt\u00f3rej wnioskodawca we\u017amie udzia\u0142 w charakterze wystawcy: InnoTrans 2020, Niemcy. Wnioskodawca zorganizuje te\u017c misj\u0119 wyjazdow\u0105 na targi Automechanika Dubai 2020 w ZEA oraz misj\u0119 wyjazdow\u0105 do Indii. WNIOSKODAWCA POTWIERDZI\u0141 MO\u017bLIWO\u015a\u0106 UDZIA\u0141U W WYBRANYCH TARGACH, ZGODNIE Z UWAG\u0104 NA S.15 INSTRUKCJI WYPE\u0141ENIANIA WNIOSKU. Wnioskodawca b\u0119dzie stosowa\u0107 wizualizacj\u0119 MPG. Produktem eksportowym b\u0119dzie WYPOSA\u017bENIE TABORU SZYNOWEGO marki LARISA: 1. Rampy dla niepe\u0142nosprawnych 2. Lustra wsteczne do pojazd\u00f3w szynowych 3. Akcesoria wyposa\u017cenia taboru szynowego KIS 14. INTELIGENTNE TECHNOLOGIE KREACYJNE I. WZORNICTWO, 1. Projektowanie wzornicze Projektowanie produkt\u00f3w, us\u0142ug, komunikacji wizualnej, interfejs\u00f3w, z uwzgl\u0119dnieniem: \u2022 Formy \u2013 prace projektowe nad ca\u0142kowit\u0105 nowo\u015bci\u0105 kszta\u0142tu, modernizacj\u0105 kszta\u0142tu \u2013 g\u0142\u0119bok\u0105 lub powierzchown\u0105. \u2022 Funkcji \u2013 zagadnie\u0144 u\u017cytkowych wynikaj\u0105cych z analiz funkcjonalno-ergonomicznych, obserwacji potrzeb i upodoba\u0144 u\u017cytkownik\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c z nowych koncepcji u\u017cytkowo-eksploatacyjnych. \u2022 Technologii \u2013 wynikaj\u0105ce z pojawienia si\u0119 nowych mo\u017cliwo\u015bci technicznych, zar\u00f3wno w zakresie konstrukcji, jak technologii materia\u0142owo-produkcyjnych. Produkty zgodne z sekcj\u0105 Z. dzia\u0142 25 PKD. PROJEKT B\u0118DZIE REALIZOWANY ZE \u015aRODK\u00d3W W\u0141ASNYCH WNIOSKODAWCY POCHODZ\u0104CYCH Z BIE\u017b\u0104CEJ DZIA\u0141ALNO\u015aCI OPERACYJNEJ", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO US\u0141UGOWE ''LARISA'' ARKADIUSZ POLANOWSKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy LARISA przez promocj\u0119 na rynkach eksportowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "87917.16", "WARTOSC": "87917.16", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PETROKAN POLSKA AGNIESZKA KANDARIAN", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Petrokan Polska Agnieszka Kandarian", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "85895.79", "WARTOSC": "85895.79", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PETROKAN POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Petrokan Polska Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "81416.58", "WARTOSC": "96602.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Proj skierowany jest do os\u00f3b 15-29 lat zagro\u017conych wykl spo\u0142, kt. stan kompetencji spo\u0142.wymaga wsparcia i rozwoju z perspektywy potrzeb i wymog\u00f3w rynku pr.Dzia\u0142ania projektowe przyczyni\u0105 si\u0119 do wyposa\u017cenia gr docelowej w kompetencje kt b\u0119d\u0105 w stanie wykorzysta\u0107 przy wchodzeniu na rynek pr i dadz\u0105 im mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozwoju.Poprzez szkolenia, dzia\u0142 wolontariack\u0105 oraz samodzielne oddolnie inicjowanie dzia\u0142a\u0144 uczestnicy w spos\u00f3b aktywny rozwin\u0105 swoje predyspozycje i zdob\u0119d\u0105 cenne umiej\u0119tno\u015bci, kt pozwol\u0105 im \u0142atwiej wystartowa\u0107 na rynek pr.Praca wolontariacka przyczyni si\u0119 zdobycia cennych do\u015bwiadcze\u0144 wa\u017cnych dla przysz\u0142ych pracodawc\u00f3w. Beneficjenci poprzez uczestnictwo w proj skorzystaj\u0105 z wiedzy oraz narz\u0119dzi niezb\u0119dnych do rozwoju osobistego, a wszystkie etapy b\u0119d\u0105 wzmacnia\u0107 ich motywacj\u0119 zew i wew.Proj przyczyni si\u0119 do nabycia przez gr. docelow\u0105 cennego na rynku pr do\u015bwiadczenia,umiej\u0119tno\u015bci i wiedzy z zakresu realizacji prac spo\u0142, rozwinie kompetencje mi\u0119kkie tj: zaanga\u017cowanie, komunikacja, umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119, rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w, pr zespo\u0142owa, odpowiedzialno\u015b\u0107, innowacja i kreatywno\u015b\u0107, organizacja i planowanie. Po zako\u0144czonym proj m\u0142odzi ludzie zyskaj\u0105 pewno\u015b\u0107 siebie oraz odkryj\u0105 swoje pasje i predyspozycje,a tak\u017ce nabior\u0105 \u015bwiadomo\u015bci,co chc\u0105 rozbi\u0107 w przysz\u0142o\u015bci.B\u0119d\u0105 potrafili aktywnie znale\u017a\u0107 wymarzon\u0105 prac\u0119 oraz zdob\u0119d\u0105 wiedz\u0119, jak stworzy\u0107 dla siebie stanowisko pracy, wykorzystuj\u0105c wiedz\u0119 z zakresu ekonomizacji NGO.Budynki i miejsca, w kt b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 zaj\u0119cia zostan\u0105 dobrane z my\u015bl\u0105 o K i M z niepe\u0142nosp,zgodne z koncepcj\u0105 uniwersalnego proj.W ramach proj zapewniona zostanie dost\u0119pno\u015b\u0107 cyfrowa tj. dok cyfrowe, multimedialne b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 kryteria dost. Wprzypadku potrzeby stosowane b\u0119d\u0105 alternatywne formy przygotowania mat proj (szkoleniowych, informacyjnych np. wersje elektroniczne, wersje w drukupowi\u0119kszonym, w j\u0119z \u0142atwym), dostosowanie posi\u0142k\u00f3w, uwzgl\u0119dnienie specyficznych potrzeb \u017cywieniowych wynikaj\u0105cych z niepe\u0142nospr, asystent os. z niepe\u0142nospr.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO W\u0141OC\u0141AWEK/W\u0141OC\u0141AWSKIE CENTRUM ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH I WOLONTARIATU", "TYTUL": "Od wolontariatu do etatu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "382234.37", "WARTOSC": "449687.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Celem proj. jest poprawa stanu zdrowia oraz warunk\u00f3w pracy 90 pracownik\u00f3w WUP w okresie 01.02.2020r.-30.06.2022r. w ramach programu ukierunkowanego na eliminowanie zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w miejscu pracy poprzez minimalizowanie czynnik\u00f3w nara\u017caj\u0105cych pracownik\u00f3w na utrat\u0119 zdrowia, popraw\u0119 ergonomii pracy, wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 org. przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do eliminowania zidentyfikowanych czynnik\u00f3w wp\u0142ywaj\u0105cych negatywnie na zdrowie pracownik\u00f3w oraz realizacj\u0119 innych dzia\u0142a\u0144 (wykszta\u0142cenie odpowiednich zachowa\u0144 prozdrowotnych oraz propagowanie aktywnego stylu \u017cycia), kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do wyd\u0142u\u017cenia aktywno\u015bci zawodowej os. pracuj\u0105cych, w tym os. pow. 50 r.\u017c.W projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki: liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu kontynuowa\u0142y zatrudnienie (80), liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w programie (90), liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr. (8).Grup\u0119 docel. tworz\u0105 pracownicy WUP. Liczebno\u015b\u0107 grupy oszacowano w oparciu o liczb\u0119 os., bior\u0105cych udzia\u0142 w badaniu ankietowym w dniach 12-21.12.2018r., 6-26.06.2019r., 17-23.07.2019r. i kt\u00f3re wyrazi\u0142y ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w projekcie (105 os.). Preferencje zostan\u0105 zapewnione osobom niepe\u0142nosprawnym, pow. 50 r.\u017c., z powiat\u00f3w o wysokiej stopie bezrob., o zdiagnozowanych schorzeniach uk\u0142adu kostno\u2013stawowego, o sta\u017cu pracy w WUP min. 5 lat i kobietom.W ramach proj. zaplanowano:1.Wst\u0119pn\u0105, indywid. konsultacj\u0119 medyczn\u0105 (90UP),2.Zaj\u0119cia fizjoterapeut. (40UP),3.Indywidualne konsultacje dietet. (40UP),4.Grupowe treningi antystresowe (50UP),5.Dzia\u0142ania wp\u0142ywaj\u0105ce na wzrost aktywno\u015bci fiz. (dofinansowanie zakupu przez 90UP roweru, zakup dla 90UP zegarka z krokomierzem, przeprowadzenie 10 konkurs\u00f3w z aktywno\u015bci fiz., 4 rajdy),6.Popraw\u0119 ergonomii pracy (zakup podn\u00f3\u017cka i podk\u0142adki pod mysz (90UP), zakup ergonomicznych foteli (40UP), uruchomienie aplikacji, przypominaj\u0105cej o konieczno\u015bci robienia przerw w pracy przy komputerze),7. Budow\u0119 wiaty rowerowej na min. 15 rower\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE", "TYTUL": "Zdrowiej w pracy i po pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "39018.75", "WARTOSC": "39018.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "RENEX PREDRAG TOPI\u0106", "TYTUL": "Dotacje na kapita\u0142 obrotowy dla RENEX Predrag Topi\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "8836.01", "WARTOSC": "8836.01", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CLEANROOM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacje na kapita\u0142 obrotowy dla CLEANROOM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.07}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27712146.239999995}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 25733243.819999993}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 16550134.040000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8646367.25}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7816874.289999999}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 7672498.050000001}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 6592670.050000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3946605.920000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 3837000.79}, {"name": "Przedszkola", "value": 3798982.6099999994}, {"name": "Technika", "value": 3756821.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 2194768.43}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 2170336.55}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1959485.79}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1909693.9600000002}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1790855.22}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1286407.0499999998}, {"name": "Cmentarze", "value": 1278049.98}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 1201178.25}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1168189.5299999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1094545.33}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 1003909.9000000001}, {"name": "M\u0142odzie\u017cowe o\u015brodki wychowawcze", "value": 999771.9199999999}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 860957.8800000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 843845.9400000001}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 819863.62}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 819582.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 793714.08}, {"name": "Gimnazja", "value": 777533.5399999999}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 625603.76}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 610837.84}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 610616.58}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 549898.2199999999}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 541788.84}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 531800.85}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 519928.29}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 487507.01999999996}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 450426.43}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 433223.83999999997}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 422837.98999999993}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 413348.56000000006}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 383521.76}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 374927.41}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 374251.29000000004}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 365987.64}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 316188.14999999997}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 298160.08999999997}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 295185.6699999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 271227.52}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 259955.09}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 257432.75}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 247939.8}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 229939.22000000003}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 220853.34}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 217469.28999999998}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 211119.09999999998}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 177266.84}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 176200.02000000002}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 128474.14}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 116050.5}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 114285.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 104863.49}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 90351.20999999999}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 83132.55}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 79626.6}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 77999.28}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 76801.37999999999}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 76655.0}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 74556.65}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 65849.92}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 51270.54}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 51010.87}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 50455.61}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 46065.96}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 40356.63}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 32163.77}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 29791.73}, {"name": "Prace geodezyjno-urz\u0105dzeniowe na potrzeby rolnictwa", "value": 25150.0}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 23349.29}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 17071.0}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 12599.75}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 12051.26}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 9999.58}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 6000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5830.2}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 informacyjna i kulturalna prowadzona za granic\u0105", "value": 5053.179999999999}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 3030.0}, {"name": "Nadz\u00f3r nad gospodark\u0105 le\u015bn\u0105", "value": 3000.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2500.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1719.11}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1279.4}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1249.02}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1245.4099999999999}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 960.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 70081032.76}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 35222904.08}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 8795612.9}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 4555163.16}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 3389854.45}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3266768.39}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2423549.68}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2220032.17}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 776318.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 709471.25}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 574809.76}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 571046.24}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 532174.21}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 310610.88}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 225290.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 222140.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 101261.18}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 76399.42}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 71891.05}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 71627.01}, {"name": "Technika", "value": 60560.65}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 58698.62}, {"name": "Przedszkola", "value": 49629.52}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 36205.13}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 26020.74}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 25468.51}, {"name": "M\u0142odzie\u017cowe o\u015brodki wychowawcze", "value": 23953.18}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 20904.65}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 20898.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 13901.41}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 11691.6}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 10626.81}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 8462.81}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8395.12}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 7902.3}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 6107.21}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 5975.51}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 5768.23}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 5310.8}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 4383.88}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 3840.94}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 3210.42}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 2995.33}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 2836.12}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2566.27}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 2226.72}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2069.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1452.74}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 926.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 905.24}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 873.28}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 610.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 570.07}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 130.0}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 122.85}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 15.56}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 48702596.14}, {"name": "Technika", "value": 26486826.549999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 20490952.93}, {"name": "Przedszkola", "value": 20012717.18}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 14029499.43}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11567549.82}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 11438376.060000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10869533.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9155071.429999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 7754991.27}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 6973509.430000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 4888513.92}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 4879260.39}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 4698451.15}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 4514151.2700000005}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 4396870.33}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4250616.25}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4098130.92}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3976451.8}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3909688.48}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 3602386.4099999997}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3535773.2699999996}, {"name": "M\u0142odzie\u017cowe o\u015brodki wychowawcze", "value": 3515677.94}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 3491727.2499999995}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 3134253.6}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2649676.12}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2567216.91}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2394452.82}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 2169785.78}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1917930.0}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 1753656.3900000001}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 1750684.92}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 1201442.8}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1181375.35}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1115867.0599999998}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 893986.9800000001}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 889776.03}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 754326.97}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 731300.6699999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 649884.9500000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 597830.79}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 556069.5599999999}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 540604.64}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 486566.89}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 485394.73999999993}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 480823.26999999996}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 403104.51999999996}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 398149.06999999995}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 364362.16000000003}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 307239.61}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 301377.0}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 231750.66}, {"name": "Cmentarze", "value": 217262.98}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 215105.32}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 200103.24999999997}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 176937.58}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 143347.7}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 103164.34}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 81330.72}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 76933.73}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 70715.98}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 30546.34}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 30306.52}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 17280.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 13391.92}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 12000.0}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 10931.36}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 9800.0}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 6006.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 3206.2200000000003}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2723.83}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 1088.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1605061.7400000002}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 191843.01000000004}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 informacyjna i kulturalna prowadzona za granic\u0105", "value": 9957.67}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 9608.42}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 3518.9}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 70797.81000000001}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 46738.759999999995}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 7199.7}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 informacyjna i kulturalna prowadzona za granic\u0105", "value": 1757.32}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1695.6399999999999}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3263372.38}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 341149.5}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 informacyjna i kulturalna prowadzona za granic\u0105", "value": 3690.3}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1497.7}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 501.84}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 210313.16000000003}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 27487.82}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 3690.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2470.3}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 974.16}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 informacyjna i kulturalna prowadzona za granic\u0105", "value": 651.24}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 9798076.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7020442.01}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 857952.82}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 101067.05}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 66420.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 36732.58}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4754825.27}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3851469.09}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1996879.33}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 593820.4}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 272075.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6482.24}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 10691629.88}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 6197064.81}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4521498.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3955620.5500000003}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 3748496.18}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3060955.17}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1480508.0}, {"name": "Technika", "value": 955160.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 892455.86}, {"name": "Przedszkola", "value": 711319.66}, {"name": "Biblioteki", "value": 680067.93}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 320566.02}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 296059.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 282000.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 279180.87}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 219899.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 158147.37}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 118883.13}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 98400.0}, {"name": "M\u0142odzie\u017cowe o\u015brodki wychowawcze", "value": 69000.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 50000.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 23738.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 21279.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 15978.2}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 12000.0}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 9987.6}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31799100.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 884519.85}, {"name": "Galerie i biura wystaw artystycznych", "value": 100000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 8581540.93}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7954593.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6463869.87}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 5044125.92}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 4607730.96}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 3670862.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 3400000.0}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 2570103.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1876315.09}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 1795661.7000000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 1776730.6800000002}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1720952.94}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1574214.51}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 1305800.0}, {"name": "Technika", "value": 1263598.44}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 1125283.44}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 854740.81}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 663757.47}, {"name": "Galerie i biura wystaw artystycznych", "value": 630000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 501124.17}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 327788.57}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 284421.81}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 200000.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 180282.09999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 164558.11}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 150800.0}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 124240.0}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 100006.38}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 85716.72}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 61538.28}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 50256.7}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 37000.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 24075.0}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 22524.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 informacyjna i kulturalna prowadzona za granic\u0105", "value": 57191.18}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 359.43}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 9466306.29}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 324000.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 248342.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67547.32}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 42761.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 35139289.32999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 26871441.400000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 25661761.310000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 21380053.979999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 13366965.249999994}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 8096531.28}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7101851.6000000015}, {"name": "Rodzina", "value": 4644134.789999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2254422.9599999995}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1727363.6100000003}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1678751.94}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1575177.3500000003}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1085448.76}, {"name": "Turystyka", "value": 217469.28999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 169104.59999999998}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 128474.14}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 114330.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 101555.60999999999}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 86132.55}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 33064.51}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 111594657.68}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 19162878.380000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 829504.0800000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 726527.2400000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 645503.56}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 608573.63}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 447430.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 417525.39}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 60608.4}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 57243.11}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 51924.51}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10626.81}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10000.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 5310.8}, {"name": "Turystyka", "value": 4383.88}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 905.24}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 570.07}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 164124236.52999994}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 31242726.059999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 18203015.029999994}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14939903.310000002}, {"name": "Rodzina", "value": 12973298.309999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 12772615.609999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6049452.26}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4676936.350000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2687861.4699999997}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2556986.3499999996}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1014876.8700000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 986708.15}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 609830.79}, {"name": "Turystyka", "value": 307239.61}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 231750.66}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 165438.62000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 22513.0}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 6006.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1217346.07}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 377960.2}, {"name": "Rodzina", "value": 195361.91000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 19713.14}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9608.42}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 53938.45999999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 35749.47}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 33326.72}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3478.9399999999996}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1695.6399999999999}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2923549.6599999997}, {"name": "Rodzina", "value": 341651.33999999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 272729.02}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 70784.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1497.7}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 132619.10000000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 46255.21}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 32090.09}, {"name": "Rodzina", "value": 28461.979999999996}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6160.3}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9864496.03}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6275016.2}, {"name": "Rodzina", "value": 959019.87}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 782158.39}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4123544.09}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3243932.88}, {"name": "Rodzina", "value": 2590699.73}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1517374.63}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 14760692.08}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9322409.86}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5772175.8}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3084693.17}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2167806.94}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1759688.87}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 680067.93}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 412499.97}, {"name": "Rodzina", "value": 338782.13}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 312037.2}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 130053.34}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 78987.6}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 50000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 30000000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1799100.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 836883.74}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 100000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 47636.11}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 31650674.92}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9472583.81}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 8671221.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3315363.69}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1946293.23}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1850449.05}, {"name": "Rodzina", "value": 1325283.44}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 658103.96}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 124240.0}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 100000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 79999.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 57550.61}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 9466306.29}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 324000.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 248342.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 67547.32}, {"name": "Rodzina", "value": 42761.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 241354645.5200001, "v": "241,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.79, "v_pc": "2145,70 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "8.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "16.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 64186407.040000014, "v": "64,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.59}, {"name": "Przedszkola", "value": 33154189.899999995, "v": "33,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.73}, {"name": "Technika", "value": 32522966.64, "v": "32,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.47}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 21069316.27, "v": "21,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.72}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 12149541.4, "v": "12,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11625508.720000003, "v": "11,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.81}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 8377160.499999999, "v": "8,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.47}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 7775969.319999999, "v": "7,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.22}, {"name": "Gimnazja", "value": 7544039.319999999, "v": "7,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.12}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 7356899.65, "v": "7,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.04}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 5315479.56, "v": "5,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.2}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 4607730.96, "v": "4,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.9}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 4579546.6, "v": "4,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.89}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4508292.34, "v": "4,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.86}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 4471246.589999999, "v": "4,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.85}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 4266401.38, "v": "4,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.76}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2661860.55, "v": "2,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.1}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 1825364.4200000002, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1070070.4700000002, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 853530.95, "v": "853,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 672154.86, "v": "672,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 487258.83999999997, "v": "487,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 223452.54, "v": "223,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 50256.7, "v": "50,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rodzina", "value": 135088050.64, "v": "135,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.35, "v_pc": "1200,96 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "7.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 71128521.58000001, "v": "71,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.65}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 39172025.91, "v": "39,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.99}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 8410615.09, "v": "8,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.22}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 6361341.12, "v": "6,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.7}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4793754.550000001, "v": "4,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.54}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3589758.08, "v": "3,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.65}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 1407014.75, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 80.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.04}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 220853.34, "v": "220,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 4166.22, "v": "4,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 173.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 64904318.550000004, "v": "64,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.82, "v_pc": "577,01 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "48.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "65.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 39501225.33999999, "v": "39,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.86}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 12999472.91, "v": "13,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.02}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 11179372.780000001, "v": "11,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.22}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1114280.1, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 109967.42, "v": "109,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 62209929.500000015, "v": "62,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.45, "v_pc": "553,06 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "43.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "1.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14393163.489999996, "v": "14,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.13}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12928020.660000002, "v": "12,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.78}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 8872267.9, "v": "8,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.26}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7954593.0, "v": "7,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.78}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 5560191.0, "v": "5,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.93}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 4584954.890000001, "v": "4,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2886377.44, "v": "2,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.63}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2261388.8, "v": "2,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.63}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1732726.3099999998, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.78}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 634198.8399999999, "v": "634,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 383521.76, "v": "383,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 18525.41, "v": "18,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 60734218.1, "v": "60,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 150.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.25, "v_pc": "539,94 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "159.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "55.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54867592.330000006, "v": "54,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 133.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.34}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 5866625.77, "v": "5,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 665.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.65}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 47458588.3, "v": "47,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.44, "v_pc": "421,92 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "27.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "35.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 24711171.519999996, "v": "24,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8610528.88, "v": "8,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.14}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 5899629.400000001, "v": "5,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.43}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4544814.18, "v": "4,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 85.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.57}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1917930.0, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.04}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 831001.3299999998, "v": "831,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.75}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 822305.83, "v": "822,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.73}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 informacyjna i kulturalna prowadzona za granic\u0105", "value": 78300.89000000001, "v": "78,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 42906.270000000004, "v": "42,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 35786365.019999996, "v": "35,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.86, "v_pc": "318,15 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "40.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "42.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 17200628.990000002, "v": "17,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9576574.49, "v": "9,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.76}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 3837000.79, "v": "3,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.72}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2161192.89, "v": "2,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.03}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1718034.77, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.8}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1287102.8900000001, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.59}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5830.2, "v": "5,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 18126135.239999995, "v": "18,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.46, "v_pc": "161,15 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "3.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 12282014.33, "v": "12,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.75}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3381569.71, "v": "3,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.65}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1720952.94, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 741598.2599999999, "v": "741,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.09}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 17881823.479999993, "v": "17,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.43, "v_pc": "158,97 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "0.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "48.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "M\u0142odzie\u017cowe o\u015brodki wychowawcze", "value": 4608403.040000002, "v": "4,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.77}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4528946.999999999, "v": "4,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.32}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 3534646.7900000005, "v": "3,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.76}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 3156292.8600000003, "v": "3,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.65}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 776318.97, "v": "776,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.34}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 663757.47, "v": "663,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.71}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 414721.87999999995, "v": "414,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.31}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 62710.11, "v": "62,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 61942.229999999996, "v": "61,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57012.13, "v": "57,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 17071.0, "v": "17,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17587877.749999996, "v": "17,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.39, "v_pc": "156,36 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "20.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "32.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 12974460.17, "v": "12,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.76}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 4405974.51, "v": "4,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.05}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 120841.69, "v": "120,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 86601.38, "v": "86,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10454269.340000002, "v": "10,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.42, "v_pc": "92,94 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "62.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "62.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 4080067.93, "v": "4,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.02}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 3670862.0, "v": "3,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.11}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 1305800.0, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.49}, {"name": "Galerie i biura wystaw artystycznych", "value": 730000.0, "v": "730,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 381838.2, "v": "381,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.65}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 285701.21, "v": "285,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.73}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 9466306.29, "v": "9,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28, "v_pc": "84,16 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "55.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 9466306.29, "v": "9,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7629505.24, "v": "7,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.03, "v_pc": "67,83 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "11.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "46.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4224936.949999998, "v": "4,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.37}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 2570103.0, "v": "2,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.68}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 657023.2899999999, "v": "657,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.61}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 150800.0, "v": "150,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.97}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 26642.0, "v": "26,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.34}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2744198.8800000004, "v": "2,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37, "v_pc": "24,40 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "48.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "72.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 1545883.0299999998, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.33}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 552416.8100000002, "v": "552,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.13}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 415662.0, "v": "415,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 230237.04, "v": "230,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.38}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2354288.75, "v": "2,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31, "v_pc": "20,93 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "82.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "85.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1943706.14, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.56}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 152125.5, "v": "152,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 129779.25, "v": "129,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.51}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 79626.6, "v": "79,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.38}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 49051.259999999995, "v": "49,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.08}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 714424.2300000001, "v": "714,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "6,35 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "15.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 352686.68000000005, "v": "352,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.36}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 344126.52, "v": "344,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.16}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 15111.03, "v": "15,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.11}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}]}, {"name": "Turystyka", "value": 529092.78, "v": "529,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,70 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "74.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "42.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 529092.78, "v": "529,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 323194.00999999995, "v": "323,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 10673.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,87 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "15.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "57.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 320194.00999999995, "v": "320,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 99.07}, {"name": "Nadz\u00f3r nad gospodark\u0105 le\u015bn\u0105", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 258720.14, "v": "258,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,30 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "11.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "63.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 258720.14, "v": "258,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 114330.0, "v": "114,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "1,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "55.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "29.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 108330.0, "v": "108,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.75}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.24}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "0,89 z\u0142", "pl_v_pc": "1,41 z\u0142", "v_pc_diff": "36.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "59.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 33064.51, "v": "33,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 360.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,29 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "96.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Prace geodezyjno-urz\u0105dzeniowe na potrzeby rolnictwa", "value": 25150.0, "v": "25,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 76.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6665.49, "v": "6,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.15}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1249.02, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.77}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}