{"gmina": "gmina wiejska Rossosz", "kod_gus": "060610901000", "kod_gus_podregionu": "060610900000", "podregion_eurostat": "PL811", "ludnosc": 2283, "budzet": {"dochody": "11,77 mln z\u0142", "wydatki": "12,69 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 19.8, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "103,93 tys z\u0142", "wydatki": "164,64 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 19.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 4.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3150982800000068}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3150982800000068}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.2278683099999985}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.2278683099999985}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 2.9070292700000033}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 2.9070292700000033}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9226243899999932}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9226243899999932}], "dochod_ue": "1,84 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "4,66 mln z\u0142", "gmina_pc": "2040.1 z\u0142", "powiat": "1,23 mln z\u0142", "powiat_pc": "536.9 z\u0142", "wojewodztwo": "1,99 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "139,14 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,96 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,11 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-04-25", "DOFINANSOWANIE": "1238242.54", "WARTOSC": "1798392.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest wzrost stosowania OZE wp\u0142ywaj\u0105cy na popraw\u0119 jako\u015bci \u015brodowiska natur. oraz podniesienie poziomu \u017cycia mieszk. Gminy Rossosz. Jego grup\u0119 docel. stanowi\u0105 mieszk. bior\u0105cy w nim udzia\u0142. W proj. zainstalowanych zostanie: 35 szt. zest. kolektor\u00f3w s\u0142onecznych p\u0142askich do c.w.u. o \u0142\u0105cznej mocy 0,15 MW, 44 szt. instalacji fotowoltaicznych o \u0142\u0105cz. mocy 0,12 MW oraz 36 sz. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o \u0142\u0105cz. mocy 0,75 MW. Proj. przyczyni si\u0119 do energet. wykorzystania odpad\u00f3w drzewnych, ograniczenia zapotrzeb. na energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 produk. w spos\u00f3b tradyc., co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zast\u0119powanie energii z surowc\u00f3w kopalnych produkcj\u0105 z OZE. Wp\u0142ynie na realiz. cel\u00f3w POP dla strefy lubelskiej w zakresie poprawy jako\u015bci powietrza m.in. poprzez realiz. dzia\u0142a\u0144 zmierz. do obni\u017cenia emisji z ogrzewania indyw. oraz dzia\u0142a\u0144 promoc. i eduk. wp\u0142ywaj\u0105cych na podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekolog. mieszk. Rozwi\u0105z. maj\u0105 na celu wyr\u00f3wnanie kosztu kWh wyproduk. z alternatywnych i tradycyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 surowc\u00f3w kopalnych. Instalacje zostan\u0105 wyposa\u017cone w rozwi\u0105\u017c., kt\u00f3re w oparciu o technologie TIK umo\u017cliwi\u0105 pomiar, obs\u0142ug\u0119 i monitoring wykorzyst. energii. Ka\u017cdy z syst. monitoringowych b\u0119dzie umo\u017cliw. zbieranie danych z instalacji, pozwalaj\u0105c \u015bledzi\u0107 parametry jej pracy i ilo\u015b\u0107 wyproduk.energii. Utworzona platforma intern. b\u0119dzie zawiera\u0142a inf. nt. proj., umo\u017cliwi na dokonyw. transakcji on-line (skargi i wnioski, usterki), b\u0119dzie zawier. modu\u0142 e-learningowy (promuj\u0105cy rozwi\u0105zania czystej energii, w tym promocj\u0119 o\u015brodk\u00f3w czystej energii na obsz. peryferyjnych) oraz kalkulator oszacowuj\u0105cy wp\u0142yw funkcj. gospodarstw domowych na zjawisko globalnego ocieplenia. Celem platformy b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c stworzenie sytemu zarz\u0105dzania i monitorowania danych dot. energii wyproduk. przez inst. OZE. Klucz. rezultatami proj. b\u0119d\u0105: produkcja energii cieplnej z OZE - 622,88 MWht/rok i energii elektrycznej 91,56 MWhe/rok oraz szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 286,76 ton ekw. CO2/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA ROSSOSZ", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji OZE w Gminie Rossosz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 542.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "65643023.95", "WARTOSC": "95870584.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion bialski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.09a. w powiatach: bialskim, w\u0142odawskim oraz mie\u015bcie Bia\u0142a Podlaska (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 119,40 km. W wyniku realizacji projektu 15 263 gospodarstw domowych oraz 115 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu.15 263 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie bialskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.09a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 512.69}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2019-02-04", "DOFINANSOWANIE": "709572.93", "WARTOSC": "1017708.81", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego na terenie Gminy Rossosz wp\u0142ywaj\u0105ca na polepszenie jako\u015bci \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz wzrost konkurencyjno\u015bci obszaru.C. szczeg\u00f3\u0142owymi s\u0105: 1.Zoptymalizowanie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 sektora publicznego; 2.\u0141agodzenie zmian klimatu poprzez ograniczen.emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery; 3.Zwi\u0119ksz.wykorzyst.energii pochodz\u0105cej z OZE. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie dotyczy termomodernizacji budynku Urz\u0119du Gminy w Rossoszu zlokalizowanego na dzia\u0142kach 533/2 i 534/2 w Rossoszu i obejmuje: wykonanie termomodernizacji \u015bcian zewn\u0119trznych, stropu na poddaszu i fundament\u00f3w, wymiany instalacji elektrycznej (w tym: Wymiana o\u015bwietlenia \u015bwietl\u00f3wkowego i \u017carowego na o\u015bwietlenie LED), wymiany instalacji c.o. wymian\u0119 kot\u0142a na olej opa\u0142owy na kocio\u0142 na biomas\u0119 o mocy min. 30kW i wymiany stolarki okiennej i drzwiowej. W budynku GOK po\u0142o\u017conego na dzia\u0142ce nr ewid 742 termomodernizacja polega\u0107 b\u0119dzie na: dociepleniu stropodachu, wymianie stolarki okiennej i drzwiowej i wymianie kot\u0142a w\u0119glowego na kocio\u0142 na biomas\u0119 o mocy minimum 100kW wraz z budow\u0105 zewn\u0119trznego zbiornika na pelet o pojemno\u015bci 7,5 m3. Dodatkowe zadania: Promocja projektu,Zarz\u0105dzanie projektem - w tym refundacja koszt\u00f3w dokument.tech.audyt\u00f3w, dok. przetargowe, studium wykonalno\u015bci i nadzoru. Kluczowe rezultaty: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dz.energii cieplnej -936,88 GJ/rok; Zmniejsz, rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publ. (CI32) -.460963,00 kWh/rok; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) - 153,44 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok; Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzyst.OZE -179,60 MWht/rok; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dz. energii elektr -4,35 MWh/rok. Dodatkow.zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii z OZE (CI30) - 0,123 MW. Projekt wp\u0142ynie na realizacj\u0119 cel\u00f3w POP strefy lubelskiej w zakresie poprawy jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA ROSSOSZ", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Rossosz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 310.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "445104.20", "WARTOSC": "523652.01", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy u 95% uczni\u00f3w tj.\u00a0136 ucz(71\u00a0Dz,65 Ch) spo\u015br\u00f3d 143 ucz.obj\u0119tych projektem, zniwelowanie deficyt\u00f3w u 25 ucz (12Dz, 13Ch) ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107\u00a0specjalistycznych oraz podniesienie kompetencji zawodowych u 100% nauczycieli tj.25 os. (20K, 5M)\u00a0z Gimnazjum oraz Szko\u0142y Podst.w\u00a0Rossoszu w terminie do 30.06.2020r. G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI REZULTATU: ?\u00a0Liczba ucz, kt\u00f3rzy nabyli kompet. klucz. po opuszcz.progr: 136os. (71Dz,65Ch) ? Liczba n-li, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje po opuszcz. programu: 25 n-li G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: ?Liczba ucz. obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania komp. klucz. w progr. 143ucz.(74Dz,69Ch), ?Liczba n-li obj\u0119tych wsparciem w progr: 25 n-li, ?Liczba szk\u00f3\u0142 wyposa\u017c. w ramach progr. w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 eduk.:2, \u00a0?Liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracownie przedm. zosta\u0142y doposa\u017cone w progr:2, \u00a0?Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami w zakresie komp. cyfrowych: 25 os.(20K, 5M) GRUPY DOC: 143 ucz.(74Dz,69Ch) w tym 25 ucz.(12Dz,13Ch) ze specj. potrzebami eduk.oraz 25 n-li z SP i G w Rossoszu. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:a) zaj\u0119cia dod. kszta\u0142t. komp.i klucz. (j. angielski, matematyka, zaj.naukowo-techniczne, informatyka) oraz szkolenia dla n-li.rozwijanie komp. klucz. ucz., doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142. b) tworzenie w szko\u0142ach warunk\u00f3w do nauczania eksperym.- pracownia przyrod. w SP i G metod\u0105 eksperym., zaj\u0119cia dla ucz. z przyr. i matem.\u00a0metod\u0105 eksperym. oraz szkolenie dla n-li , c) zaj\u0119cia dla ucz. z SPE: logopedyczne, terapeut.\u00a0oraz zaj.korekc.-kompens. oraz szkolenie dla n-li: praca z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Wyposa\u017c. szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t do pracow.przedmiot. jest komplement. z zaj.dod. dla uczn. oraz doskonal. n-li. Wniosk. w proj. jest organ prowadz.szko\u0142y kszt.og\u00f3l. w oparciu o pods.progr.kszt.og\u00f3ln. OKRES REALIZACJI PROJ: 01.09.2017- 30.06.2020r. OBSZAR REALIZACJI PROJ: powiat bi", "BENEFICJENT": "GMINA ROSSOSZ", "TYTUL": "Dobry start - lepsza przysz\u0142o\u015b\u0107 uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej oraz Gimnazjum w Gminie Rossosz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 194.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-01-14", "DOFINANSOWANIE": "391654.23", "WARTOSC": "502776.26", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego na terenie Gminy Rossosz wp\u0142ywaj\u0105ca na polepszenie jako\u015bci \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz wzrost konkurencyjno\u015bci obszaru.C. szczeg\u00f3\u0142owymi s\u0105: 1.Zoptymalizowanie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 sektora publicznego; 2.\u0141agodzenie zmian klimatu poprzez ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery; 3.Zwi\u0119ksz.wykorzystania .energii pochodz\u0105cej z OZE. 4. Przeciwdzia\u0142anie ub\u00f3stwu energetycznemu. Projekt obejmuje 1. termomoderniz.budynku zlokalizowananego w miejscowo\u015bci Rossosz ul.Batalion\u00f3w Ch\u0142opskich 51, nr ewidencyjny dzia\u0142ki 744. 6 os\u00f3b - mieszka\u0144c\u00f3w mieszka\u0144 komunalnych, Wariant technologiczny optymalny: - Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych (styropian) - Ocieplenie dachu styropap\u0105 U ? 0,15 W/(m 2x K) oraz we\u0142n\u0105 mineraln\u0105 U ? 0,25 W/(m 2. K) - ocieplenie stropu nad piwnic\u0105 - okna drewniane do wymiany na okna o wsp\u00f3\u0142. U ? 0,9 + nawiewniki higrosterowane - drzwi zewn\u0119trzne do wymiany na drzwi o wsp\u00f3\u0142. U min 1,3 - wymiana instalacji C.W.U , nowy zasobnik c.w.u. zasilany z projektowanego kot\u0142a na biomas\u0119 (pellet) - wymiana instalacji C.O., monta\u017c termozawor\u00f3w grzejnikowych monta\u017c kot\u0142a na pellety o mocy ok 20 kW, 2. Promocja 3. Dokumentacja techniczna 4. Zarz\u0105dzanie projektem Rezultaty. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dz. energii cieplnej - 275, 36 GJ/rok; energii elektr - 1,218 MWh/rok. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzanie energii (w tym cieplnej) ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 0,02 MWt Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) - 39, 90 tCO2/rok Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzyst.OZE - 33,9.MWht/rok; Produkty: -Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE 1 szt. - Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w 1 - powierzchnia u\u017cytkowa budynku poddanego termom. 191,5 m2 Projekt wp\u0142ynie na realizacj\u0119 cel\u00f3w POP strefy lubelskiej w zakresie poprawy jako\u015bci powietrza oraz na cele PGN Rossosz", "BENEFICJENT": "GMINA ROSSOSZ", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku mieszkalnego w Gminie Rossosz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 171.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2016-12-28", "DOFINANSOWANIE": "3741866.99", "WARTOSC": "5468131.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w", "OPIS": "Planuje si\u0119 zmodernizowa\u0107 o\u015bwietlenie uliczne na terenie siedmiu gmin partnerskich. Wymienionych zostanie 3045 opraw \u015bwietlnych - przestarza\u0142e i energoch\u0142onne lampy zostan\u0105 zast\u0105pione nowoczesnymi oprawami LED o mocy od 76 do 224 W. Ponadto zaplanowano monta\u017c latarni LED z ogniwami fotowoltaicznymi w Wisznicach (10 szt.) oraz w \u0141omazach (5 szt.) - moc 150 W, moc zestawu fotowoltaicznego 250 kW. \u0141\u0105czna moc zainstalowana w wyniku projektu wynosi 311,85 KW i zmniejszy si\u0119 w stosunku do stanu wyj\u015bciowego o 187,49 KW. Wymienione zostan\u0105 te\u017c \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a w obiektach publicznych, w tym: w SP w Horodyszczu na piec BIO o mocy 150 KW, w WTZ i O\u015brodku Zdrowia w Wygodzie na piec BIO o mocy 100 KW. Opracowana zostanie strona internetowa, kt\u00f3ra wykorzystywana b\u0119dzie do promocji minimalizowania konsumpcji energii i zmniejszania energoch\u0142onno\u015bci obiekt\u00f3w. Roczne zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 w wyniku wymiany o\u015bwietlenia w poszczeg\u00f3lnych gminach wyniesie (%): - Gmina Jab\u0142o\u0144: 37,4, - Gmina \u0141omazy: 35,56, - Gmina Milan\u00f3w: 39,06, - Gmina Rokitno: 35,47, - Gmina Rossosz: 40,05, - Miasto Terespol: 36,98, - Gmina Wisznice: 39,14. Dla ca\u0142ego projektu (z uwzgl\u0119dnieniem piec\u00f3w BIO) wska\u017anik efektywno\u015bci energetycznej wynosi 36,16%. Ograniczenie emisji CO2 zmniejszy si\u0119 z 806,72 do 489,02 Mg/ rok, tj. o 39,39% (317,7 Mg/ rok). Monitoring projektu dotyczy\u0142 b\u0119dzie dodatkowych wska\u017anik\u00f3w: zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej, ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej i elektrycznej. Poprzez ograniczenie emisji substancji szkodliwych do powietrza, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci py\u0142u zawieszonego PM10, kt\u00f3rego ponadnormatywne st\u0119\u017cenia 24-godzinne stwierdzono w strefie lubelskiej projekt przyczynia si\u0119 do realizacji za\u0142o\u017ce\u0144 \"Programu ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\".", "BENEFICJENT": "GMINA WISZNICE", "TYTUL": "Promocja niskoemisyjno\u015bci na terenie gmin p\u00f3\u0142nocnej Lubelszczyzny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 129.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-03", "DATA_START": "2018-07-04", "DOFINANSOWANIE": "1448507.01", "WARTOSC": "1609452.23", "MIEJSCE": "WOJ.: Brest oblast | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: Volynska oblast", "OPIS": "This project responds to the problems identified on the border area, connected with low communication accessibility, poor quality of road infrastructure, inefficient transportation system and insufficient preparation of local governments for the implementation of cross-border transport projects. Within the project it is planned to build and rebuild the road sections, important for local and regional transport network, located in the municipalities of Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Rossosz, Sosn\u00f3wka, Wisznice and Parczewski poviat in Poland and in the municipalities of Znamienka in Belarus and Zabrody (Ukraine). The overall objective of the project is increasing communication accessibility of the partner communities on the border area of Poland, Belarus and Ukraine. The main project outputs are: 1. Total length of newly built roads \u2013 7,91 km 2. Total length of reconstructed or upgraded roads \u2013 11,58 km 3. Number of districts benefitting from modernized/created transport infrastructure \u2013 6 4. Number of partnerships established in order to modernize/create the environmentally friendly transport systems\u2013 1 5. Number of elaborated strategies regarding improvement of transport system/region accessibility \u2013 1 The project will contribute to improving the quality and development of transport infrastructure, have a positive impact on the improvement of transport and communication in the border area, increase the accessibility of peripheral areas and facilitate the use of the partner municipalities\u2019 potential. Execution of planned activities will reduce travel time on the selected road sections by 30%, for the benefit of all road users: residents, farmers, tourists and economic operators. The long-term crossborder impact will be enterprise growth and improving the quality of residents\u2019 life.", "BENEFICJENT": "GMINA JAB\u0141O\u0143", "TYTUL": "Improving quality of transport infrastructure on the border area of Poland, Belarus and Ukraine", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786213.87", "WARTOSC": "924957.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego,dzi\u0119ki realizacji programu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os.niepe\u0142nosprawnych,przy wykorzystaniu IPD,us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym w terminie 01.01.2019-31.12.2019 r. GD:50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego-w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dotyczy os.fizycznych. Zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 poradnictwo specjalistyczne psychologiczne 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 doradztwo zawodowe 4. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 kursy i szkolenia zawodowe 5. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy 6. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wny rezultat proj.: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-7K,11M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,14M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5K,8M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1340.4370740254058, "v": "3,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.1, "v_pc": "1340,44 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "32.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 720.5603285151119, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 158.86799386771796, "v": "362,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.85}, {"name": "Gimnazja", "value": 139.31981603153747, "v": "318,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.39}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 89.56824353920281, "v": "204,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.68}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 66.91344721857206, "v": "152,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.99}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 60.4925317564608, "v": "138,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 128.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.51}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 38.37653964082348, "v": "87,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.86}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 30.774586070959266, "v": "70,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.29}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 16.26197547087166, "v": "37,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.305400788436268, "v": "18,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.143631187034605, "v": "14,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.852579938677179, "v": "11,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1285.9450459921156, "v": "2,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.12, "v_pc": "1285,95 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "38.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 866.5809461235216, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.38}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 376.53386771791503, "v": "859,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.28}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 37.79807271134472, "v": "86,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.93}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.066544021024967, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.23}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1.823915900131406, "v": "4,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.1416995181778362, "v": "0,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 243.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1121.1369119579501, "v": "2,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 996.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.16, "v_pc": "1121,14 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "958.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "126.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 992.3411344721858, "v": "2,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 50314.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 127.89038983793252, "v": "291,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.4}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.9053876478318003, "v": "2,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 664.8404818221637, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.95, "v_pc": "664,84 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "13.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "76.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 408.1127157249233, "v": "931,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.38}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 113.1988611476128, "v": "258,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 93.88993867717915, "v": "214,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.12}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 30.720061322820854, "v": "70,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.62}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 18.708655278142796, "v": "42,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.81}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.2102496714848883, "v": "0,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 315.2885720543145, "v": "719,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.67, "v_pc": "315,29 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "71.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 251.59176522120018, "v": "574,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.79}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 62.00604905825668, "v": "141,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.6907577748576434, "v": "3,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.53}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 264.63443714410863, "v": "604,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.75, "v_pc": "264,63 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "31.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 95.39900569426192, "v": "217,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.04}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 94.94202803328953, "v": "216,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.87}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 19.90801576872536, "v": "45,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.52}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 18.159123959702146, "v": "41,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.86}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 17.959597021462987, "v": "41,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.78}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 14.903854577310556, "v": "34,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.63}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.7917214191852826, "v": "4,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1.5710906701708278, "v": "3,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 152.969185282523, "v": "349,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.75, "v_pc": "152,97 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "71.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "71.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 72.1148182216382, "v": "164,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.14}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 65.55947437582128, "v": "149,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 203.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.85}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 14.919947437582127, "v": "34,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.32063074901445465, "v": "0,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.05431449846692948, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 145.9262374069207, "v": "333,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.62, "v_pc": "145,93 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "41.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "85.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 74.40627682873412, "v": "169,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.98}, {"name": "Biblioteki", "value": 57.278699080157686, "v": "130,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.25}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 7.1037231712658775, "v": "16,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.86}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 5.503412176960141, "v": "12,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.77}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1.634126149802891, "v": "3,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 85.6389837932545, "v": "195,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 264.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.54, "v_pc": "85,64 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "12.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 85.6389837932545, "v": "195,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 264.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 61.31132720105125, "v": "139,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1, "v_pc": "61,31 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "52.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 61.09231712658783, "v": "139,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.64}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.21901007446342532, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.35}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 55.12349540078843, "v": "125,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.99, "v_pc": "55,12 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "65.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 34.13718791064389, "v": "77,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.92}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 20.776057818659655, "v": "47,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 227.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.69}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.2102496714848883, "v": "0,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.38}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 24.59645641699518, "v": "56,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44, "v_pc": "24,60 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "88.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 24.59645641699518, "v": "56,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13.413061760841, "v": "30,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "13,41 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "79.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "17.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6.656154183092422, "v": "15,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.62}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6.491458607095926, "v": "14,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.39}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.21419185282522996, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.59}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.05125711782742006, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 8.705111695137976, "v": "19,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "8,71 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "83.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 8.705111695137976, "v": "19,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 8.51988611476128, "v": "19,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "8,52 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "85.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "80.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.51988611476128, "v": "19,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7.181590013140604, "v": "16,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "7,18 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "95.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 6.963455978975032, "v": "15,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.96}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.21813403416557162, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.03}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4.2920455540954885, "v": "9,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,29 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "96.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 3.698269820411739, "v": "8,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.16}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.5937757336837494, "v": "1,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.83}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.08760402978537013, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,09 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "86.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.08760402978537013, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}]}