{"gmina": "gmina wiejska Terespol", "kod_gus": "060610901000", "ludnosc": 6807, "budzet": {"dochody": "33,08 mln z\u0142", "wydatki": "32,99 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.8, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 9.1, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "528,43 tys z\u0142", "wydatki": "636,86 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 27.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 25.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.032450540000014}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.032450540000014}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 3.2783125700000078}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 3.2783125700000078}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.799470090000004}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.799470090000004}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.08874794999998808}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.08874794999998808}], "dochod_ue": "829,53 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "21,32 mln z\u0142", "gmina_pc": "3132.3 z\u0142", "powiat": "3,65 mln z\u0142", "powiat_pc": "536.9 z\u0142", "wojewodztwo": "5,92 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "37,29 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,33 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-01-26", "DOFINANSOWANIE": "12848962.87", "WARTOSC": "38492850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje modernizacj\u0119 i rozbudow\u0119 Terminalu Intermodalnego oraz zakup wyposa\u017cenia (suwnica ko\u0142owa, urz\u0105dzenie typu reachstacker, ci\u0105gnik szynowo-drogowy).", "BENEFICJENT": "PKP CARGO TERMINALE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Projekt modernizacji i rozbudowy Terminala Intermodalnego w Ma\u0142aszewiczach wraz z zakupem wyposa\u017cenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1887.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2999703.12", "WARTOSC": "6424967.91", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest rozw\u00f3j infrastruktury badawczo-rozwojowej firmy IREAST Sp. z o.o.,celem rozszerzenia oferty us\u0142ug B+R.Do tej pory Wnioskodawca prowadzi\u0142 dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R na rzecz podmiot\u00f3w trzecich oraz \u015bwiadczy\u0142 us\u0142ugi rzeczoznawczo-kontrolne.W wyniku realizacji projektu wybudowane zostanie laboratorium, kt\u00f3re zostanie wyposa\u017cone w nowoczesn\u0105 aparatur\u0119 badawcz\u0105.Projekt dotyczy wsparcia infrastruktury badawczej w ramach kluczowej dla regionu inteligentnej specjalizacji-biogospodarka.Zakupiona w ramach niniejszego projektu infrastruktura badawczo-rozwojowa pozwoli na:1)ulepszenie obecnej oferty Wnioskodawcy w zakresie badania zawarto\u015bci siarki (obni\u017cenie poziomu detekcji), badania w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizyko-chemicznych produkt\u00f3w naftowych now\u0105 metod\u0105 SIM-DIST oraz okre\u015blania kod\u00f3w CN (bez konieczno\u015bci podzlecania bada\u0144) 2)zaoferowanie nowych us\u0142ug w zakresie-zagospodarowania produkt\u00f3w ubocznych celem wykreowania mo\u017cliwo\u015bci ich wykorzystania,-opracowywania technologii wykorzystania oleju po wyt\u0142oczeniu nasion m.in. gorczycy do produkcji FAME,-opracowania technologii produkcji innowacyjnych wyrob\u00f3w o cechach \u017cywno\u015bci funkcjonalnej,-opracowywania nowych produkt\u00f3w, -okre\u015blania mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania estr\u00f3w metylowych kwas\u00f3w t\u0142uszczowych w celach grzewczych lub w charakterze biokomponentu,-wdro\u017cenia us\u0142ug w nowej dziedzinie bada\u0144: badania w\u00f3d, \u015bciek\u00f3w, osad\u00f3w \u015bciekowych, gleb, odpad\u00f3w.Powy\u017csze pozwoli wej\u015b\u0107 Wnioskodawcy w nowe dziedziny nauki i techniki takie jak biotechnologia przemys\u0142owa, \u017cywienie, dietetyka oraz in\u017cynieria naftowa (paliwa, ropa naftowa), energetyka i paliwa, a tak\u017ce technologie produkcji paliwa z biomasy, biorolnictwo.Kluczowe wsk. rez.to: L.przedsi\u0119biorstw korzystaj\u0105cych ze wspartej infrastruktury badawczej-80szt. oraz L.nowych naukowc\u00f3w we wspieranych jednostkach:2EPC, L.proj. B+R realizowanych przy wykorzystaniu wspartej infrastruktury bad.-399szt., L.naukowc\u00f3w pracuj\u0105cych w ulepsz. obiektach infrastruktury bad.-7EPC.", "BENEFICJENT": "IREAST SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "ROZW\u00d3J OFERTY US\u0141UG B+R DLA PRZEMYS\u0141U SPO\u017bYWCZEGO, BIOPALIW ORAZ BIOKOMPONENT\u00d3W POPRZEZ INWESTYCJ\u0118 W INFRASTRUKTUR\u0118 BADAWCZO-ROZWOJOW\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 440.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "5398259.90", "WARTOSC": "9118824.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest przywr\u00f3cenie funkcji spo\u0142eczno-gospodarczych na zdegradowanych obszarach miasta Terespol, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do infrastruktury spo\u0142ecznej i kulturalnej, poprzez rewitalizacj\u0119 zdegradowanego terenu miasta Terespol. Zakres zada\u0144 wchodz\u0105cych w sk\u0142ad projektu: przebudowa budynku na potrzeby Centrum Kultury i Rekreacji, budowa dr\u00f3g wewn\u0119trznych, ci\u0105g\u00f3w pieszo-jezdnych,budowa chodnik\u00f3w, parking\u00f3w, budowa obiekt\u00f3w ma\u0142ej architektury, budowa placu zabaw i skateparku, budowa ogrodzenia, budowa punktu widokowego z miejscem spotka\u0144 z funkcj\u0105 amfiteatru wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, roboty ziemne i utrzymania w istniej\u0105cych urz\u0105dzeniach wodnych, budowa monitoringu przez Wnioskodawc\u0119 oraz Partnera projektu. W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu: wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach 1 EPC; Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu - 1500 os/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO TERESPOL", "TYTUL": "Rewitalizacja zdegradowanego obszaru Konownicy w Terespolu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 433.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "638669.69", "WARTOSC": "1272875.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zagospodarowanie na cele kulturowe niszczej\u0105cego obiektu zabytkowego fortu, zlokalizowanego w Ma\u0142aszewiczach Ma\u0142ych, pod nazw\u0105 Dzie\u0142o Mi\u0119dzyfortowe Kobylany I. G\u0142\u00f3wne zadania zaplanowane w projekcie polegaj\u0105 na przeprowadzeniu prac budowlanych wewn\u0119trznych i zewn\u0119trznych dotycz\u0105cych obiektu (m.in. tynki, elewacje), wyposa\u017cenie w instalacj\u0119 wodno-kanalizacyjn\u0105, elektryczn\u0105 i ogrzewania pod\u0142ogowego oraz zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia w meble, multimedia, elementy ekspozycji sta\u0142ej. Efektem przeprowadzonych prac b\u0119dzie wyremontowanie i wyposa\u017cenie 11 pomieszcze\u0144 Dzie\u0142a Mi\u0119dzyfortowego o \u0142\u0105cznej powierzchni 341,12 m2. Nast\u0105pi zatrzymanie procesu niszczenia zabytkowego obiektu fortyfikacyjnego, jego zagospodarowanie na cele zwi\u0105zane z krzewieniem kultury i tradycji oraz nieodp\u0142atne udost\u0119pnienie go osobom zwiedzaj\u0105cym. Grup\u0105 docelow\u0105 efekt\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 tury\u015bci oraz mieszka\u0144cy Gminy Terespol. Uzyskaj\u0105 oni dost\u0119p do wyremontowanego zabytkowego Dzie\u0142a Mi\u0119dzyfortowego, posiadaj\u0105cego ekspozycj\u0119 sta\u0142\u0105 oraz wyposa\u017conego w sprz\u0119t umo\u017cliwiaj\u0105cy interaktywny spos\u00f3b poznawania historii, tradycji i kultury zwi\u0105zanej z fortyfikacjami Twierdzy Brzeskiej i Przedmo\u015bcia Terespolskiego. Realizacja projektu doprowadzi do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w rezultatu bezpo\u015bredniego i produktu, takich jak: 1) Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne: 1800 odwiedz./rok. 2) Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem: 3000 os/rok. 3) Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa): 1 EPC. 4) Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem: 1 szt. 5) Liczba wspartych instytucji paramuzealnych: 1 szt. 6) Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: 1 szt. 7) Liczba obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem: 1 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA TERESPOL", "TYTUL": "Zagospodarowanie Fortu w Ma\u0142aszewiczach Ma\u0142ych - Dzie\u0142o Mi\u0119dzyfortowe Kobylany I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "459481.72", "WARTOSC": "1177548.51", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu dost\u0119pno\u015bci do infrastruktury przedszkolnej dla dzieci w wieku 3-4 lata w Gminie Terespol. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez rozbudow\u0119 budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Kobylanach o skrzyd\u0142o przedszkolne, w kt\u00f3rym utworzone b\u0119dzie 25 nowych miejsc dla dzieci w wieku 3-4 lata. Kluczowym rezultatem projektu b\u0119dzie podniesiony poziom dost\u0119pno\u015bci do infrastruktury przedszkolnej i wysokiej jako\u015bci wczesnej edukacji przedszkolnej. Rezultat ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zadania realizowane w ramach projektu, zwi\u0105zane z rozbudow\u0105 budynku szko\u0142y o nowe skrzyd\u0142o przedszkolne. W jego ramach powstanie 1 sala przedszkolne dla 25 dzieci (25 nowych miejsc przedszkolnych) wraz z zapleczem sanitarnym i magazynkami. Sala b\u0119d\u0105 w pe\u0142ni wyposa\u017cona uwzgl\u0119dniaj\u0105c potrzeby dzieci w wieku 3-4 lat. Ponadto infrastruktura b\u0119d\u0105ca rezultatem projektu b\u0119dzie dostosowana do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w tym dzieci. Dla ich lepszego rozwoju i umo\u017cliwienia integracji z dzie\u0107mi zdrowymi zostanie zakupione wyposa\u017cenie i pomoce dydaktyczne dedykowane dzieciom niepe\u0142nosprawnym. Grup\u0105 docelow\u0105 planowanego do realizacji projektu s\u0105 dzieci w wieku 3-4 lat z terenu gminy Terespol. S\u0105 to bezpo\u015bredni u\u017cytkownicy infrastruktury przedszkolnej b\u0119d\u0105cej rezultatem projektu. Do grupy docelowej nale\u017cy tak\u017ce zaliczy\u0107 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci. Pomimo, i\u017c nie b\u0119d\u0105 oni w spos\u00f3b bezpo\u015bredni wykorzystywa\u0107 rezultat\u00f3w projektu, to s\u0105 oni grup\u0105 decyduj\u0105c\u0105 o tym, czy dzieci podejm\u0105 edukacj\u0119 przedszkoln\u0105, a zatem czy b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z rezultat\u00f3w przedmiotowego projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA TERESPOL", "TYTUL": "Rozbudowa Budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. Or\u0142a Bia\u0142ego w Kobylanach o Oddzia\u0142 Przedszkolny.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-08-20", "DOFINANSOWANIE": "1308597.36", "WARTOSC": "2235849.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynk\u00f3w ZST w Mi\u0119dzyrzecu Podlaskim, ZSE w Mi\u0119dzyrzecu Podlaskim, ZS w Janowie Podlaskim oraz ZS w Ma\u0142aszewicach. Zakres prac obejmuje: 1) ZSE w Mi\u0119dzyrzecu Podlaskim:budynek szko\u0142y - \u0142\u0105cznik z sal\u0105 gimnastyczn\u0105 - docieplenie \u015bcian i wymiana stolarki okiennej - efektywno\u015b\u0107 energetyczna - 44,39% 2) w sto\u0142\u00f3wce ZSE -ocieplenie dachu, ocieplenie \u015bcian, wymiana stolarki drzwiowej - efektywno\u015b\u0107 energetyczna - 65,24% 3) w ZST w Mi\u0119dzyrzecu Podlaskim: termomodernizacj\u0119 budynku warsztatowego i kot\u0142owni z \u0142\u0105cznikiem - efektywno\u015b\u0107 energetyczna - 38,03 %, 4) w ZS w Janowie Podlaskim: ocieplenie elewacji, wymian\u0119 okien i drzwi zewn\u0119trznych, ocieplenie strop\u00f3w, modernizacja instalacji CO - efektywno\u015b\u0107 energetyczna - 69,5%, 5) w ZS w Ma\u0142aszewicach: docieplenie \u015bcian, stolarka okienna i drzwiowa, docieplenie dachu, opaska budynku, efektywno\u015b\u0107 energetyczna - 37,56%. Wszystkie koszty kwalifikowalne wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z audyt\u00f3w energetycznych przeprowadzonych w poszczeg\u00f3lnych obiektach obj\u0119tych niniejszym projektem. Zasadno\u015b\u0107 realizacji wybranego wariantu inwestycyjnego dla poszczeg\u00f3lnych budynk\u00f3w opisano w Audycie energetycznym. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 pracownicy i uczniowie plac\u00f3wek o\u015bwiatowych obj\u0119tych projektem.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIALSKI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej szk\u00f3\u0142 zawodowych prowadzonych przez powiat bialski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "212145.65", "WARTOSC": "579864.81", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt polega na budowie instalacji paneli fotowoltaicznych w dw\u00f3ch obiektach nale\u017c\u0105cych do przedsi\u0119biorstwa EKO-BUG Sp. z o.o.: Oczyszczalni \u015bciek\u00f3w oraz Uj\u0119ciu wody w Koroszczynie. Ka\u017cda instalacja sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie ze 152 modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych o mocy 260 Wp. Modu\u0142y zostan\u0105 zamocowane do stojak\u00f3w ustawionych na terenie oczyszczalni i mocowanych do gruntu poprzez obci\u0105\u017cenia p\u0142ytami betonowymi. Do przemiany napi\u0119cia sta\u0142ego z modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych zainstalowane zostan\u0105 dwa 3-fazowe falowniki. Wytworzona energia elektryczna b\u0119dzie wykorzystywana na potrzeby w\u0142asne obiekt\u00f3w. Jej nadmiar b\u0119dzie bilansowany z energi\u0105 pobran\u0105 z sieci elektroenergetycznej. Celem projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez obni\u017cenie koszt\u00f3w zu\u017cywanej energii. W celu zoptymalizowania produkcji energii, zastosowany zostanie system zarz\u0105dzania energi\u0105. Zarz\u0105dzanie odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie zdalnie - poprzez internet. Monitoring dzia\u0142ania instalacji i wytwarzanie energii elektrycznej b\u0119dzie mo\u017cliwy z siedziby firmy z dowolnego stanowiska wyposa\u017conego w komputer z dost\u0119pem do internetu. System zostanie r\u00f3wnie\u017c wykorzystany do dozoru technicznego urz\u0105dze\u0144, sygnalizowania nieprawid\u0142owego dzia\u0142ania lub awarii. Dost\u0119p do tych informacji mo\u017cna mie\u0107 r\u00f3wnie\u017c z urz\u0105dze\u0144 mobilnych (telefon, tablet, laptop) maj\u0105cych dost\u0119p do internetu. System zarz\u0105dzania energi\u0105 b\u0119dzie tak\u017ce u\u017cyty do prezentacji danych poprzez wy\u015bwietlenie parametr\u00f3w instalacji fotowoltaicznej na ekranie monitora. Dane te b\u0119d\u0105 prezentowane w spos\u00f3b dost\u0119pny dla os\u00f3b trzecich w budynkach inwestora, pe\u0142ni\u0105c rol\u0119 informacyjn\u0105 oraz podnosz\u0105c \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105.", "BENEFICJENT": "\"EKO-BUG SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznych w obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na stacji uzdatniania wody oraz oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Koroszczynie, gm. Terespol", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "104125.00", "WARTOSC": "122500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej dla dzieci w wieku 3-4 lata na terenie Gminy Terespol, poprzez utworzenie 10 nowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych dzieci ze stwierdzonymi deficytami. Zadania: -utworzenie i wyposa\u017cenie oddzia\u0142u przedszkolnego w Szkole Podstawowej w Kobylanach dla\u00a0dzieci w wieku 3-4 lata, -realizacja specjalistycznych zaj\u0119\u0107 logopedycznych i\u00a0korekcyjnych maj\u0105cych na celu wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych tych dzieci poprzez stymulacj\u0119 rozwoju mowy i usprawnienia zaburzonego uk\u0142adu ruchu. Rezultaty: -powstanie 1 nowy OWP, tj. oddzia\u0142 przedszkolny w SP w Kobylanach z nowymi miejscami wych. przedszkolnego (o 10 nowych miejsc przedszkolnych dla dzieci w wieku 3-4 lata w por\u00f3wnaniu z rokiem 2017), - 20 (8Dz./12Ch.) dzieci zostanie obj\u0119tych specjalistycznymi zaj\u0119ciami dodatkowymi maj\u0105cymi na celu wyr\u00f3wnanie zdiagnozowanych u nich deficyt\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: 1)nowoutworzone miejsca wychowania przedszkolnego dla 10 dzieci (4Dz/6 ch\u0142) w wieku 3-4 lata w nowopowsta\u0142ym oddziale przedszkolnym w Szkole Podst. w miejscowo\u015bci Kobylany(organ prowadz\u0105cy: Gmina Terespol,woj. Lubelskie). 2) 20 dzieci (8 Dz./12Ch.) ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, w wieku 3-6 lat, z terenu Gm. Terespol (woj. lubelskie), kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te zaj. dodatkowymi w OWP w miejscowo\u015bci Kobylany. 3)2 nauczycieli OWP obj\u0119tych szkoleniami z zakresu integracji sensorycznej, kt\u00f3re ko\u0144czy\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego nabycie kompetencji/kwalifikacji. Dzieci zamieszkuj\u0105 w 100% tereny wiejskie. Pochodz\u0105 z rodzin o r\u00f3\u017cnym statusie materialnym, w tym a\u017c w 32% z rodzin niskim statusie\u00a0 (doch\u00f3d na cz\u0142onka rodziny poni\u017cej 1000 z\u0142/m-c). Ponadto w 33% rodzin pracuje tylko jeden rodzic. Specj. potrzeby edukac. dzieci wynikaj\u0105 z zaburze\u0144 w komunikacji j\u0119zykowej (wady wymowy) i wad postawy, co wymaga zapewnienia im specjalistycznych zaj\u0119\u0107 logopedycznych i specjalistycznych zaj\u0119\u0107 z zakresu gi", "BENEFICJENT": "GMINA TERESPOL", "TYTUL": "Zwi\u0119kszanie szans edukacyjnych dzieci w wieku przedszkolnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-30", "DATA_START": "2015-07-10", "DOFINANSOWANIE": "2280427.85", "WARTOSC": "2684455.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica", "OPIS": "W ramach projektu planuje si\u0119 rewaloryzacj\u0119 i uzupe\u0142nienie istniej\u0105cej szaty ro\u015blinnej, a tak\u017ce zagospodarowanie alejkami i elementami ma\u0142ej architektury obszar\u00f3w zieleni w granicach zabytkowych za\u0142o\u017ce\u0144 cerkwi prawos\u0142awnych w Hrubieszowie, Sosnowicy, S\u0142awatyczach i Kobylanach. W Kobylanach, S\u0142awatyczach i Sosnowicy w zakres dzia\u0142ania wchodzi ponadto remont zabytkowego ogrodzenia kompleks\u00f3w wpisanych \u0142\u0105cznie z ca\u0142ymi zespo\u0142ami do rejestru zabytk\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Cerkwie zlokalizowane s\u0105 w \u015bcis\u0142ych centrach poszczeg\u00f3lnych miejscowo\u015bci. Stanowi\u0105 lokalne atrakcje turystyczne spi\u0119te w projektowany og\u00f3lnopolski szlak turystyczny \"\u015aladami wschodnios\u0142owia\u0144skiej tradycji\". Projekt jest kompleksow\u0105 odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane przez interesariuszy potrzeby i problemy wynikaj\u0105ce z braku ich zaspokojenia. Dzia\u0142ania inwestycyjne wp\u0142yn\u0105 na ochron\u0119 warto\u015bci dziedzictwa kulturowego i naturalnego obj\u0119tego projektem. Zako\u0144czone prace w powi\u0105zaniu z inwestycjami dokonanymi dotychczas na zabytkach umo\u017cliwi\u0105 w\u0142\u0105czenie obszar\u00f3w do produktu turystycznego, jakim jest kulturowy szlak turystyczny \"\u015aladami wschodnios\u0142owia\u0144skiej tradycji\". Przystanki szlaku b\u0119d\u0105 odpowiednio promowane w ramach produktu o zasi\u0119gu og\u00f3lnopolskim. Uj\u0119cie obiekt\u00f3w w planie marketingu szlaku zapewni dostateczny poziom promocji walor\u00f3w miejscowo\u015bci wojew\u00f3dztwa lubelskiego obj\u0119tych oddzia\u0142ywaniem inwestycji. Usunie to problem niedostatecznej informacji na temat turystycznych atrakcji lokalnych. Wp\u0142yw inwestycji na wzrost ruchu turystycznego, a co za tym idzie pobudzenie rozwoju gospodarczego w rejonie przedsi\u0119wzi\u0119cia zmniejszy negatywne skutki dotychczasowego zap\u00f3\u017anienia obszar\u00f3w. Poprzez stwarzanie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju rynku pracy, a tak\u017ce lepsze zaspokojenie potrzeb rekreacyjnych i kulturalnych inwestycja przyczyni si\u0119 do wzrostu poziomu \u017cycia lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Efektem inwestycji b\u0119dzie budowa silnego kapita\u0142u spo\u0142ecznego.", "BENEFICJENT": "PRAWOS\u0141AWNA DIECEZJA LUBELSKO CHE\u0141MSKA", "TYTUL": "Hrubiesz\u00f3w, Sosnowica, S\u0142awatycze, Kobylany - zagospodarowanie zabytkowego otoczenia cerkwi prawos\u0142awnych na projektowanym szlaku kulturowym \"\u015aladami wschodnios\u0142owia\u0144skiej tradycji\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "32493.50", "WARTOSC": "61487.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt polega na budowie instalacji paneli fotowoltaicznych na dachu budynku przedsi\u0119biorstwa VITO Sp. z o.o., Bohuka\u0142y 66, gmina Terespol. Instalacja sk\u0142ada si\u0119 z 37 paneli fotowoltaicznych o mocy jednostkowej 270 Wp, moc instalacji 9,99 kWp. Instalacja produkowa\u0142a b\u0119dzie energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby firmy VITO. Celem projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez obni\u017cenie koszt\u00f3w zu\u017cywanej energii. Panele fotowoltaiczne zostan\u0105 zamontowane na po\u0142udniowej sko\u015bnej po\u0142aci dachowej na aluminiowym systemie monta\u017cowym. Zaprojektowana instalacja fotowoltaiczna b\u0119dzie zapewnia\u0142a pokrycie zapotrzebowania ne energi\u0119 elektryczn\u0105 dla obiektu w ilo\u015bci min. 30% w skali ca\u0142ego roku. Do monitoringu ilo\u015bci wyprodukowanej energii oraz wizualizacji pracy instalacji wykorzystany zostanie modu\u0142 komunikacyjny. System monitoringu u\u017cyty b\u0119dzie tak\u017ce w multimedialnym systemie prezentacji danych poprzez wy\u015bwietlenie parametr\u00f3w instalacji fotowoltaicznej na ekranie monitora. Dane te b\u0119d\u0105 prezentowane w spos\u00f3b dost\u0119pny dla os\u00f3b trzecich w siedzibie inwestora, pe\u0142ni\u0105c rol\u0119 informacyjn\u0105 oraz podnosz\u0105c \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105.", "BENEFICJENT": "\"VITO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej na potrzeby firmy VITO Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-15", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3812223.34", "WARTOSC": "4867950.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie celu jakim jest poprawa efektywno\u015bci zarz\u0105dzania w jednostkach PSP wojew\u00f3dztwa lubelskiego, zapewnienie interoperacyjno\u015bci i integracji system\u00f3w informatycznych w jednostkach PSP oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci dla obywateli us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 poprzez utworzenie i udost\u0119pnienie nowych e-us\u0142ug. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cych: budow\u0119 platformy e-learningowej z systemem do wideokonferencji, zakup serwer\u00f3w, macierzy dyskowych oprogramowania i modernizacj\u0119 sieci VPN, \u0142\u0105cz\u0105cej jednostki organizacyjne PSP maj\u0105c na celu zapewnienie bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego dla sieci LAN i urz\u0105dze\u0144 w niej pracuj\u0105cych, wdro\u017cenie jednolitego systemu zarz\u0105dzania serwerami (Vmware) i komputerami za pomoc\u0105 us\u0142ug Active Directory. Dostosowanie do standard\u00f3w WCAG 2.0. REZULTATY: Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych - 26 470 szt. PRODUKTY: Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 - dwustronna interakcja -1, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja -1, Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni- zakupiona lub udost\u0119pniona -196,2 TB , Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w instytucjach publicznych - 3, Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami /doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych - 51 os., Liczba projekt\u00f3w,w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -1, Liczba podmiot\u00f3w , kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego-21 szt. Grup\u0119 docelowa projektu stanowi\u0105 cz\u0142onkowie OSP, pracownicy jednostek PSP woj.lub., instytucje publiczne, przedsi\u0119biorcy, obywatele.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "ZWI\u0118KSZENIE STOPNIA CYFRYZACJI PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ WOJ. LUBELSKIEGO POPRZEZ ROZBUDOW\u0118 INFRASTRUKTURY INFORMATYCZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786213.87", "WARTOSC": "924957.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego,dzi\u0119ki realizacji programu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os.niepe\u0142nosprawnych,przy wykorzystaniu IPD,us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym w terminie 01.01.2019-31.12.2019 r. GD:50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego-w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dotyczy os.fizycznych. Zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 poradnictwo specjalistyczne psychologiczne 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 doradztwo zawodowe 4. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 kursy i szkolenia zawodowe 5. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy 6. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wny rezultat proj.: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-7K,11M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,14M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5K,8M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1169.9567298369325, "v": "7,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1169,96 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "40.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 777.2732584104599, "v": "5,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 114.63624651094464, "v": "780,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 90.5682708976054, "v": "616,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 66.06604377846335, "v": "449,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 58.63986631408844, "v": "399,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29.123255472307918, "v": "198,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 402.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 22.37586895842515, "v": "152,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.171117966798884, "v": "48,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1.8184427794916997, "v": "12,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1.7445776406640223, "v": "11,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.5397811076832673, "v": "3,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1134.563638901131, "v": "7,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1134,56 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "12.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 790.7175995298958, "v": "5,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 298.891294255913, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 40.05599823710886, "v": "272,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3.235475246070222, "v": "22,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.266253856324372, "v": "8,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.3970177758190098, "v": "2,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 1098.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 602.5239826649037, "v": "4,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "602,52 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "3.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 495.107377699427, "v": "3,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 32.35317614220655, "v": "220,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 31.753290730130747, "v": "216,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 23.135566328779195, "v": "157,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14.226894373439105, "v": "96,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 5.83970030850595, "v": "39,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.10797708241516087, "v": "0,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 550.9106346408109, "v": "3,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "550,91 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "2934.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2221.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 538.5912707506977, "v": "3,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 12.31936389011312, "v": "83,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 397.73210959306584, "v": "2,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "397,73 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "26.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 190.28766710738944, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 93.55957102982224, "v": "636,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 74.83539885412075, "v": "509,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 19.88461583663875, "v": "135,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 12.996914940502425, "v": "88,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.167941824592331, "v": "41,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 328.33678125459085, "v": "2,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "328,34 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "70.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 323.93830909358013, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 4.273600705156457, "v": "29,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.09666519759071544, "v": "0,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 0.028206258263552227, "v": "0,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 235.69857058909955, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "235,70 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "38.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 88.01449390333481, "v": "599,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 42.243296606434555, "v": "287,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 35.10969002497429, "v": "238,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 24.549277214631996, "v": "167,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 23.930289407962395, "v": "162,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 16.360652269722344, "v": "111,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3.0409930953430293, "v": "20,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.1656118701336857, "v": "14,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.2842661965623623, "v": "1,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 176.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 165.91887615689728, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "165,92 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "33.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 141.34294696635814, "v": "962,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 11.752607609813428, "v": "80,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 8.803635962979286, "v": "59,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.578962832378434, "v": "24,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.4407227853680035, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 82.69091670339355, "v": "562,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "82,69 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "60.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 82.69091670339355, "v": "562,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 64.67163948876157, "v": "440,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "64,67 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "38.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55.4203643308359, "v": "377,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 7.27984427794917, "v": "49,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.9714308799764948, "v": "13,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 29.528426619656237, "v": "201,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "29,53 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "81.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 29.528426619656237, "v": "201,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20.267454091376525, "v": "137,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "20,27 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "84.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15.71331864257382, "v": "106,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 2.2036139268400174, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 1.762891141472014, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 0.5876303804906714, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 13.191861319230204, "v": "89,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "13,19 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "91.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 11.901718818862935, "v": "81,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 1.290142500367269, "v": "8,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12.839112678125458, "v": "87,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "12,84 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12.436292052299104, "v": "84,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.40282062582635525, "v": "2,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12.615744086969295, "v": "85,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "12,62 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "68.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6.310625826355222, "v": "42,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6.061347142647276, "v": "41,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2028793888644043, "v": "1,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.040891729102394594, "v": "0,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8.39940208608785, "v": "57,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,40 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "82.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 5.415011018069634, "v": "36,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.396760687527545, "v": "16,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 203.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.5876303804906714, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 8.226186278830616, "v": "56,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,23 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "84.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 8.226186278830616, "v": "56,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 7.873155575143235, "v": "53,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 187.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,87 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "71.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "118.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.873155575143235, "v": "53,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 187.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.029381519024533568, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "95.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.029381519024533568, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}