{"gmina": "gmina wiejska Zalesie", "kod_gus": "060610900000", "podregion_eurostat": "PL811", "ludnosc": 4452, "budzet": {"dochody": "22,38 mln z\u0142", "wydatki": "21,38 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "311,96 tys z\u0142", "wydatki": "309,92 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.12213163000000268}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.12213163000000268}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8446056099999995}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8446056099999995}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.494450589999996}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.494450589999996}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9926718699999936}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9926718699999936}], "dochod_ue": "293,55 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "11,87 mln z\u0142", "gmina_pc": "2665.8 z\u0142", "powiat": "2,39 mln z\u0142", "powiat_pc": "536.9 z\u0142", "wojewodztwo": "3,87 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "56,90 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "316,74 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,15 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "65643023.95", "WARTOSC": "95870584.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion bialski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.09a. w powiatach: bialskim, w\u0142odawskim oraz mie\u015bcie Bia\u0142a Podlaska (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 119,40 km. W wyniku realizacji projektu 15 263 gospodarstw domowych oraz 115 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu.15 263 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie bialskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.09a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 512.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1999862.50", "WARTOSC": "4771979.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu w firmie Plurimo sp. z o.o. innowacji o charakterze procesowym. Firma zajmuje si\u0119 mi\u0119dzy innymi sprzeda\u017c\u0105 hurtow\u0105 drewna cienkiego i drewna odpadowego na cele energetyczne i dla przemys\u0142u p\u0142yt pil\u015bniowych i wi\u00f3rowych oraz przemys\u0142u celulozowo-papierniczego. Przedsi\u0119wzi\u0119cie jest efektem poszukiwania mo\u017cliwo\u015bci zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wej\u015bcie na nowy rynek zbytu, jakim jest produkcja i dostarczanie rzadkiego materia\u0142u energetycznego, papierniczego czy biofiltracyjnego w postaci zr\u0119bki pochodz\u0105cej z karpiny. Pozyskiwana ona b\u0119dzie dzi\u0119ki wykorzystaniu innowacyjnej, mobilnej linii technologicznej do produkcji biomasy z korzeni i pni drzew, z jej przeznaczeniem do wykorzystania na rynku krajowym i nowych rynkach - zagranicznych. Przedsi\u0119wzi\u0119cie pozwoli uzyska\u0107 nabywc\u00f3w na zr\u0119bk\u0119 (dotychczasowymi klientami byli odbiorcy drewna) i tym samym lepszy efekt finansowy dzi\u0119ki dostarczaniu zr\u0119bki o wymaganej specyfikacji rozdrobnienia, spe\u0142niaj\u0105cej normy jako\u015bciowe do odbiorc\u00f3w (grupy docelowe to m.in. odbiorcy zr\u0119bki na cele energetyczne - elektrownie w Polsce, oraz zr\u0119bki technologicznej, zr\u0119bki papierniczej i producenci p\u0142yty wi\u00f3rowej - b\u0119d\u0105 to r\u00f3wnie\u017c rynki zagraniczne, firma posiada ju\u017c wst\u0119pnie podpisane kontrakty na sprzeda\u017c zagraniczn\u0105 na Litw\u0119 i Niemcy). Linia sk\u0142ada\u0142a si\u0119 b\u0119dzie z 2 maszyn umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskanie wymaganych sortyment\u00f3w i oczyszczenie biomasy z domieszek mineralnych: rozdrabniacza wolnoobrotowego DW 3060 BUFFALO Typ D oraz mobilnego r\u0119baka 806 ST wyposa\u017conych w pakiet innowacyjnych opcji. Pozwol\u0105 one na rozdrabnianie zanieczyszczonych odpad\u00f3w pochodzenia organicznego ze znacznym udzia\u0142em ga\u0142\u0119zi pochodzenia le\u015bnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozw\u00f3j innowacyjno\u015bci w mikroprzedsi\u0119biorstwie, jakim jest Plurimo Sp. z o.o. Dzi\u0119ki temu Plurimo sp. z o.o. wprowadzi do swej oferty 3 nowe produkty: zr\u0119bki technologiczne, zr\u0119bki papiernicze i zr\u0119bki energetyczne.", "BENEFICJENT": "PLURIMO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji procesowej w ramach mobilnej linii do wytwarzania zr\u0119bk\u00f3w drzewnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 449.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-06-30", "DOFINANSOWANIE": "1678584.01", "WARTOSC": "4384950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie", "OPIS": "Zakres rzeczowy niniejszego projektu obejmuje budow\u0119-monta\u017c i eksploatacj\u0119 FARMY/ INSTALACJI FOTOWOLTAICZNEJ O MOCY 999,6 kWp, zlokalizowanej w gminie Zalesie, powiat bialski na dzia\u0142kach o nr 311/3 oraz 312, Obr\u0119b 0004 Dobry\u0144-Kolonia, nale\u017c\u0105cej do \"Amat\" Muszy\u0144ski Sp\u00f3\u0142ka Jawna. Planowany okres realizacji projektu: II kw 2018 - I kw 2019. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 pracownicy przedsi\u0119biorstwa AMAT a docelowo spo\u0142ecze\u0144stwo dzi\u0119ki ograniczeniu produkcji energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 emisyjnych. W Wyniku realizacji projektu nast\u0105pi ograniczenie niskiej emisji na poziomie 342 ton ekw. CO2.", "BENEFICJENT": "\"AMAT\" MUSZY\u0143SKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Inwestycje w OZE w przedsi\u0119biorstwie \"Amat\" Muszy\u0144ski Sp\u00f3\u0142ka Jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 377.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "1248820.00", "WARTOSC": "1716008.46", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest zwi\u0119kszenie stosowania OZE wp\u0142ywaj\u0105ce na popraw\u0119 jako\u015bci \u015brodowiska natur. oraz podniesienie poziomu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w gminy. Beneficjentem proj. jest Gmina Zalesie, a grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 jej mieszka\u0144cy. W jego ramach zainstalowanych zostanie wy\u0142\u0105cznie na budynkach prywatnych 158 szt. zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych p\u0142askich do przygotowywania c.w.u. o \u0142\u0105cznej mocy znamionowej 0,56 MW, w tym 120 szt. 2-panelowych (79 szt. na dachu i 41 szt. na elewacji), 32 szt. 3-panelowych (24 szt. na dachu i 8 szt. na elewacji) i 6 szt. 4-panelowych (3 szt. na dachu i 3 szt. na elewacji) oraz 34 szt. zestaw\u00f3w powietrznych pomp ciep\u0142a kompaktowych zintegrowanych z zasobnikami wody o \u0142\u0105cznej mocy znamionowej 0,08 MW (27 szt. z zasobnikiem poj. 200 dm3 oraz 7 szt. z zasobnikiem o poj. 300 dm3). Proj. przyczyni si\u0119 do zast\u0119powania istniej\u0105cej energii z surowc\u00f3w kopalnych produkcj\u0105 z OZE. Zastosowane rozwi\u0105\u017c. maj\u0105 na celu wyr\u00f3wnanie kosztu kWh wyprodukowanego z alternatywnych i z tradycyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 surowc\u00f3w kopalnych. Wp\u0142ynie na realizacj\u0119 cel\u00f3w okre\u015blonych w POP dla strefy lubelskiej w zakresie poprawy jako\u015bci powietrza m.in. poprzez realizacje dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do obni\u017cenia emisji z ogrzewania indywid. oraz realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 promoc. i eduk. wp\u0142yw. na podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekolog. mieszk. Instalacje wyposa\u017c. b\u0119d\u0105 w rejestratory danych, kt\u00f3re w oparciu o TIK umo\u017cliw. pomiar, obs\u0142ug\u0119 monitoring wykorzystywania energii; pozwol\u0105 \u015bledzi\u0107 parametry pracy i ilo\u015b\u0107 wyprod. energii. Platforma intern. umo\u017cliwi dokonywanie transakcji on-line (skargi, wnioski, usterki) i b\u0119dzie posiada\u0142a modu\u0142 e-learningowy (w celu prom. rozwi\u0105za\u0144 czystej energii, w tym lokalizowania o\u015brodk\u00f3w czystej energii na obszarach peryferyjnych) oraz kalkulator oszacowuj\u0105cy wp\u0142yw funkcj. gospodarstw domowych na zjawisko globalnego ocieplenia. Celem platformy b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c stworzenie sytemu zarz\u0105dzania i monitorowania danych dotycz\u0105cych energii wyprodukowanej przez inst. OZE.", "BENEFICJENT": "GMINA ZALESIE", "TYTUL": "Wzrost wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii szans\u0105 na popraw\u0119 jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w Gminie Zalesie - zadanie 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 280.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-10-07", "DOFINANSOWANIE": "1015693.36", "WARTOSC": "1466318.06", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3w.: Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci wykorzystania istniej\u0105cego potencja\u0142u dziedzictwa kulturowego Gminy Zalesie w celu osi\u0105gni\u0119cia korzy\u015bci spo\u0142ecznych i gospodarczych. Cele szczeg\u00f3\u0142.: 1. Podniesienie jako\u015bci infrastruktury kultury, 2. Zwi\u0119kszenie oferty kulturalno-turystycznej gminy, 3. Wzrost kapita\u0142u spo\u0142ecznego gminy. Zakres rzeczowy: *przebudowa i rozbudowa \u015bwietlicy w W\u00f3lce Dobry\u0144skiej wraz z monta\u017cem instalacji fotowoltaicznej o mocy 3,1kW, *zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia do budynku \u015bwietlicy, *renowacja dachu Ko\u015bcio\u0142a Parafialnego pw. Przemienienia Pa\u0144skiego w Malowej G\u00f3rze, *zakup wyposa\u017cenia wystawienniczego do Ko\u015bcio\u0142a, *inspektor nadzoru, *dokumentacja techniczna, *studium wykonalno\u015bci, *promocja projektu, *personel projektu, zarz\u0105dzanie projektem. Projekt realizowany w formule partnerskiej - Lider projektu: Gmina Zalesie, Partner projektu: Parafia pw. Przemienienia Pa\u0144skiego w Malowej G\u00f3rze. Grupy docel. :mieszka\u0144cy Gm. Zalesie i pow. bialskiego, tury\u015bci. Rezultaty: Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w obj\u0119tych wsparciem -250os./rok; Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem: 250os/rok; Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturowego - 90 odwiedzin/rok. Produkty: Liczba obiekt\u00f3w dost.do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 2 szt., Liczba obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem: 2 szt., Liczba wspartych instytucji paramuzelanych - 2 szt. , Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj.wsparciem - 1szt. Budynek Kocio\u0142a parafialnego wpisany jest do wojew\u00f3dzkiego rejestru zabytk\u00f3w pod nr A/1400. \u015awietlica w W\u00f3lce Dobry\u0144skiej nie jest obj\u0119ta \u017cadn\u0105 form\u0105 ochrony konserwatorskiej.", "BENEFICJENT": "GMINA ZALESIE", "TYTUL": "Efektywne wykorzystanie dziedzictwa kulturowego Gminy Zalesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 228.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "446213.67", "WARTOSC": "524957.26", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie", "OPIS": "Celem projektu jest -zwi\u0119kszenie do dobrej jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego -ograniczenie\u00a0 przedwczesnego ko\u0144czeniu nauki szkolnej - zapewnianie r\u00f3wnego dost\u0119pu do dobrej jako\u015bci edukacji elementarnej oraz kszta\u0142cenia gimnazjalnego G\u0142\u00f3wne rezultaty: Wska\u017aniki rezultatu Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych [szt.]1 szko\u0142y Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu [osoby] 28 Kobiet i 55 M\u0119\u017cczyzn Razem 83 osoby Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu [osoby]17 Kobiet i 3 M\u0119\u017cczyzn Razem 20 os\u00f3b Wska\u017aniki produktu Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie [osoby] 32 Kobiet i 64 M\u0119\u017cczyzn Razem 96 os\u00f3b Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem z zakresu TIK w programie [osoby]17 Kobiet i 3 M\u0119\u017cczyzn Razem 20 os\u00f3b Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami / doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych [osoby]17 Kobiet i 3 M\u0119\u017cczyzn -razem 20 os\u00f3b Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105: 1. uczniowie gimnazjum klas I-III a) korzystaj\u0105cych z zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych (fizyka, matematyka, j. rosyjski, j. rosyjski) b) rozwijaj\u0105cych swoje zainteresowania (fizyka, matematyka, geografia z przyrod\u0105, j. rosyjski, j. angielski, informatyka) c) korzystaj\u0105cych z porad psych.- pedagog. (logopedy) d) uczniowie korzystaj\u0105cy z doradztwa zawodowego \u00a02. nauczyciele a) doszkolaj\u0105cy si\u0119 z zasad obs\u0142ugi komputera i\u00a0 podstawowych program\u00f3w komputerowych\u00a0 TIK G\u0142\u00f3wnym zadaniem jest organizacja zaj\u0119\u0107 nieodp\u0142atnych wraz z zakupem pomocy dydaktycznych: 1.\u00a0 dla uczni\u00f3w nie radz\u0105cych sobie z programem szkolnym 2. dla uczni\u00f3w chc\u0105cych rozwija\u0107 swoje zainteresowania\u00a0 3. dla nauczycieli w zakresie\u00a0 (TIK) Projekt zak\u0142ada doposa\u017cenie istniej\u0105cych pracowni informatycznych ( mi\u0119dzyszkolnych) zlokalizowanych w szkole podlegaj\u0105cy pod organ prowadz\u0105cy i dost\u0119pnych dla szk\u00f3\u0142 funkcjonuj\u0105cych w ramach tego organu typ projektu 1 lit d.", "BENEFICJENT": "GMINA ZALESIE/SZKO\u0141A PODSTAWOWA W ZALESIU", "TYTUL": "Uczmy si\u0119 razem !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "386355.81", "WARTOSC": "454536.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj. zak\u0142ada dost. oferty ed. 2 SZK do potrzeb 70 UCZ oraz wrastaj\u0105cych oczekiwa\u0144 rynku pracy. Obj\u0119cie w ramach proj. UCZ ro\u017cnymi formami pomocy specjalistycznej i indywidualizacj\u0105 pracy pozwoli na redukcj\u0119 deficyt\u00f3w i usuni\u0119cie przyczyn niepowodze\u0144 szkol. Uczestnictwo w wyjazd. warsztatach ed. oraz zaj\u0119ciach o charakt. interdyscyplinarnym przyczyni si\u0119 do wzrostu komp. kluczow. UCZ. Rozwini\u0119te zostan\u0105 um. analitycznego i kreatywnego my\u015blenia, pracy zespo\u0142owej oraz spo\u0142. po\u017c\u0105dane postawy innowacyjno\u015bci i przedsi\u0119biorczo\u015bci. Proj. wp\u0142ynie u 28UCZ (14DZ) na zwi\u0119kszenie um. skutecznego komunikowania si\u0119 w j. ang., zw\u0142aszcza rozumienia i wyra\u017cania my\u015bli. Prowadzone w\u015br\u00f3d 26UCZ(14 DZ) zaj\u0119cia mat.-przyr. wp\u0142yn\u0105 na rozw\u00f3j wykorzystywania log. my\u015blenia w celu rozwi\u0105zywania problem\u00f3w wynikaj\u0105cych z codziennych sytuacji, pos\u0142u\u017c\u0105 zwi\u0119kszaniu koncentracji uwagi UCZ, rozbudz\u0105 wyobra\u017ani\u0119 geometryczn\u0105 oraz przestrzenn\u0105. Zaj\u0119cia inform. wdro\u017c\u0105 36UCZ(20DZ) do samodzielnego i \u015bwiadomego korzystania z program\u00f3w/aplikacji komp., zastosowania TIK w nauce i rozwoju zainteresowa\u0144, wykszta\u0142c\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107 potencjal. zagro\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z u\u017cytk. Intern. W obu SZK wdro\u017cone zostan\u0105 progr. rozwijania komp. cyfr. UCZ poprzez nauk\u0119 programowania (kryt.prem.5) obejmuj. podnoszenie komp. N posiadaj\u0105cych przygot. do prowadzenia tego rodzaju zaj\u0119\u0107 oraz funkcj. Szkolnych K\u00f3\u0142ek Programistycznych, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0105 na wykszta\u0142cenie w\u015br\u00f3d 16UCZ (9DZ) pomys\u0142owo\u015bci, samodzielno\u015bci i precyzji. Wyposa\u017cenie 2 pracowni ICT, zakup niezb\u0119dnych materia\u0142\u00f3w dydaktycznych oraz udoskonalenie komp. 19 N stworzy warunki nauczania adekwatne do nowoczesnego procesu ed. Takie kompleksowe podej\u015bcie stanowi istotn\u0105 warto\u015b\u0107 projektu, poniewa\u017c pozwala uzyska\u0107 efekt synergii rozwoju szko\u0142y, jej zasob\u00f3w osobowych, wp\u0142ywaj\u0105c na wyr\u00f3wnywanie jej poziomu do innych plac\u00f3wek oraz po\u015brednio na podwy\u017cszanie konkurencyjno\u015bci regionu woj. lub. na tle innych wojew\u00f3dztw poprzez podwy\u017cszenie wynik\u00f3w nauczania uczni\u00f3w ww.", "BENEFICJENT": "GMINA ZALESIE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych szans\u0105 na przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "375792.93", "WARTOSC": "840411.59", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie", "OPIS": "Projekt przewiduje realizacj\u0119 prac termomodernizacyjnych, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia g\u0142\u00f3wnego celu projektu, tj. poprawy efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa \"Pajero\" Sp. z o.o.. Do g\u0142\u00f3wnych dzia\u0142a\u0144 projektowych zaliczy\u0107 nale\u017cy zakup materia\u0142\u00f3w i rob\u00f3t budowlanych. Projekt realizowany b\u0119dzie w oparciu o sp\u00f3jny z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 audyt energetyczny oraz przewidziane w nim i rekomendowane prace. Prace termomodernizacyjne obejm\u0105 oddan\u0105 do u\u017cytku nieruchomo\u015b\u0107, nale\u017c\u0105c\u0105 do sp\u00f3\u0142ki \"Pajero\", znajduj\u0105c\u0105 si\u0119 w miejscowo\u015bci Horb\u00f3w Kolonia 29 C w kt\u00f3rej prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 gastronomiczno- hotelarska. W ramach projektu przewidziano 2 kategorie dzia\u0142a\u0144: 1) Prace przygotowawcze; 2) Zakup rob\u00f3t i materia\u0142\u00f3w budowlanych. W wyniku realizacji projektu 1 przedsi\u0119biorstwo, tj. \"Pajero\" Sp. z o.o.otrzyma wsparcie, dzi\u0119ki kt\u00f3remu zmodernizowany energetycznie zostanie budynek, w kt\u00f3rym Wnioskodawca prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 gastronomiczno-hotelarsk\u0105. Projekt przyczyni si\u0119 ponadto do oszcz\u0119dno\u015bci energii elektrycznej, cieplnej oraz zmniejszenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery.", "BENEFICJENT": "\"PAJERO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku firmy \"Pajero\" Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "5053124.32", "WARTOSC": "9140210.19", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie", "OPIS": "Projekt dotyczy wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez budow\u0119 sieci dost\u0119powej NGA o przepustowo\u015bci 100 Mb/s do klienta ko\u0144cowego (gospodarstwa domowego) dla obszaru POPC01_060484 w technologii \u015bwiat\u0142owodowej PON FTTH (sie\u0107 typu punkt - wielopunkt). Zasi\u0119giem sieci zostanie obj\u0119te 2482 na 2600 wykazanych gospodarstw oraz 2245 na 2357 punkt\u00f3w adresowych zgodnie z przygotowana koncepcj\u0105 budowy sieci, wszystkie z \u0142\u0105czem 100Mb/s. Zostanie r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ta pod\u0142\u0105czeniem 1 Plac\u00f3wka Publiczna o gwarantowanym \u0142\u0105czu 100Mb/s.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD BUDOWNICTWA LINIOWEGO TELBIAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZILANO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci NGA na obszarze wybranych miejscowo\u015bci powiatu Bialskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "284457.97", "WARTOSC": "376759.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest zwi\u0119kszenie stosowania OZE wp\u0142ywaj\u0105ce na podniesienie poziomu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Zalesie oraz popraw\u0119 jako\u015bci \u015brodowiska natur. Jego grup\u0119 docel. stanowi\u0105 uczestnicz\u0105cy w nim mieszk. Proj. obejmuje monta\u017c 30 szt. instalacji fotowoltaicznych (modu\u0142y polikrystaliczne) o \u0142\u0105cznej mocy znamionowej 0,07 MW (4 szt. o mocy 2,6 kW, 12 szt. o mocy 3,12 kW i 14 szt. o mocy 1,56 kW) wykorzyst. energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105 do produk. energii elektr. konsumowanej na potrzeby gospod. domowych; dzia\u0142aj\u0105cych w systemie on-grid. Instalacje montowane b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie na dachach budynk\u00f3w prywatnych. Proj. przyczyni si\u0119 on do ograniczenia zapotrzebow. na energi\u0119 elektr. produk. w spos\u00f3b tradycyjny, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zast\u0119powanie istniej\u0105cej energii z surowc\u00f3w kopalnych produkcj\u0105 z OZE. Wp\u0142ynie na realizacj\u0119 cel\u00f3w POP dla strefy lubelskiej poprzez dzia\u0142ania promoc. i eduk. podnosz\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekolog. mieszk. oraz wzrost stosowania OZE. Zastosowane rozwi\u0105zania maj\u0105 na celu wyr\u00f3wnanie kosztu kWh wyproduk. z alternatywnych \u017ar\u00f3de\u0142 i tradycyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 surowc\u00f3w kopalnych. Instalacje zostan\u0105 wyposa\u017cone w rozwi\u0105zania umo\u017cliwiaj\u0105ce pomiar, obs\u0142ug\u0119 i monitoring wykorzyst. energii w oparciu o technologie TIK. Posiadaj\u0105c zainstalowan\u0105 aplikacj\u0119 systemu TIK u\u017cytk. b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 weryfikacji poprawnego funkcjon. systemu PV pod wzgl\u0119dem stabilno\u015bci pracy, ilo\u015b\u0107 wytworz. energii i maksymalnego dostosow. swoich odbior\u00f3w do wytwarzanej produk. z OZE bez potrzeby oddawania jej do sieci dystryb. Platforma internet. b\u0119dzie zawiera\u0142a inf. nt. proj., umo\u017cliw. jego uczestnik. dokonyw. transakcji on-line (skargi i wnioski, usterki), b\u0119dzie zawiera\u0142a modu\u0142 e-learningowy (promuj\u0105cy rozwi\u0105z. czystej energii, w tym lokaliz. o\u015brodk\u00f3w czystej energii na obszarach peryferyjnych) oraz kalkulator oszacowuj\u0105cy wp\u0142yw funkcjon. gospod. domowych na zjawisko globalnego ocieplenia. Celem platformy b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c stworzenie sytemu zarz\u0105dzania i monitorowania danych dotycz\u0105cych energii wyprod. z OZE.", "BENEFICJENT": "GMINA ZALESIE", "TYTUL": "Wzrost wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii szans\u0105 na popraw\u0119 jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w Gminie Zalesie - zadanie 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "1571508.96", "WARTOSC": "2286657.16", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest \"Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do miejsc atrakcyjnych turystycznie pod wzgl\u0119dem przyrodniczym wraz z tworzeniem infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej rozwojowi aktywnych form turystyki. Zrealizowane w ramach projektu dzia\u0142ania bezpo\u015brednio wp\u0142yn\u0105\u0142 na ukierunkowanie ruchu turystycznego do miejsc atrakcyjnych turystycznie pod wzgl\u0119dem przyrodniczym na terenie partnerskich gmin. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 Gminy b\u0119d\u0105ce w Partnerstwie a co za tym idzie r\u00f3wnie\u017c ich mieszka\u0144cy, grupy szkolne, studenci grupy naukowe. Z produkt\u00f3w projektu skorzystaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy poszczeg\u00f3lne miejsca realizacji projektu. Projekt zawiera zadania ukierunkowane na integracj\u0119 z ponadregionalnym szklakiem turystycznym Green Velo co w konsekwencji wi\u0105za\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z zwi\u0119kszonym nap\u0142ywem turyst\u00f3w a zatem w pe\u0142ni wykorzystaniem produkt\u00f3w projektu. W ramach projektu przewidziano utworzenie nast\u0119puj\u0105cych produkt\u00f3w turystycznych: 1) Gmina Tuczna - Wypoczynek w Dolinie Bugu 2) Gmina S\u0142awatycze - Rowerem poznaj nadbu\u017ca\u0144sk\u0105 przyrod\u0119 3) Gmina \u0141omazy - Rowerem przez \u0141omazy poznaj nadbu\u017ca\u0144sk\u0105 przyrod\u0119 4) Gmina Zalesie - Krzn\u0105 do Podlaskiego Prze\u0142omu Bugu 5) Gmina Rokitno - Odkryj niepowtarzalny krajobraz w dolinie rzeki Bug 6) Gmina Konstantyn\u00f3w - Zacznij od Konstantynowa - poznaj nadbu\u017ca\u0144sk\u0105 przyrod\u0119 7) Gmina Kode\u0144 - Udost\u0119pnienie walor\u00f3w krajobrazowych w o\u015brodku turystyki Kode\u0144 W ramach projektu przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c budow\u0119 drogi rowerowej o d\u0142ugo\u015bci 100 m. Uzupe\u0142nienie projektu stanowi opracowanie dokumentacji technicznej, wdro\u017cenie systemu TIK, nadz\u00f3r inwestorski, zarz\u0105dzanie projektem oraz jego promocja. Wska\u017anik rezultatu : \"D\u0142ugo\u015b\u0107 utworzonych szlak\u00f3w turystycznych: 59,3 km.: Kluczowym rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie \"Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne szacowanym na poziomie 2105.", "BENEFICJENT": "GMINA TUCZNA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do atrakcji turystycznych przygranicznych gmin poprzez rozw\u00f3j \u015bcie\u017cek turystycznych i integracj\u0119 z ponadregionalnym szlakiem turystycznym Green Velo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "254927.22", "WARTOSC": "570109.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie", "OPIS": "Przedmiot projektu- termomodernizacja budynku firmy Pajero Sp. z o.o. (gr. docelowa) - Do g\u0142\u00f3wnych dzia\u0142a\u0144 projektowych zaliczy\u0107 nale\u017cy zakup materia\u0142\u00f3w i rob\u00f3t budowlanych. Projekt realizowany b\u0119dzie w oparciu o sp\u00f3jny z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 audyt energetyczny oraz przewidziane w nim i rekomendowane prace. Prace termomodernizacyjne obejm\u0105 oddan\u0105 do u\u017cytku nieruchomo\u015b\u0107, nale\u017c\u0105c\u0105 do Wnioskodawcy, znajduj\u0105c\u0105 si\u0119 w miejscowo\u015bci Horob\u00f3w-Kolonia 29c,21-512 Horob\u00f3w-Kolonia o pow.1983 m2 i kubaturze 6397 m3 w kt\u00f3rym prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza. Cele projektu: 1. Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej o 55,23% 2. Zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza - CO2 o 91,89% oraz PM10 o 64,31% 3. Produkcja energii elektrycznej z OZE(9,6MWh/rok). Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te 12 m-cy od zako\u0144czenia realizacji projektu dzi\u0119ki realizacji zadania zbiorczego: Termomodernizacja budynku firmy Pajero Sp. zo.o. Prace w ramach zad: Modernizacja c.o., Ocieplenie stropu pod strychem, Modernizacja o\u015bwietlenia, Monta\u017c PV, Wymiana okien, Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, Wymiana drzwi, system zarz\u0105dzania. Efektem realizacji cel\u00f3w b\u0119dzie spadek rocznych koszt\u00f3w energii o 52 699,13 z\u0142.", "BENEFICJENT": "\"PAJERO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku firmy Pajero Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "220979.31", "WARTOSC": "220979.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"PAJERO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \"PAJERO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1014308.40", "WARTOSC": "1193304.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pt.\u201dMa\u0142e akademie umiej\u0119tno\u015bci\u201d jest: Rozwini\u0119cie kompetencji kluczowych i wyr\u00f3wnanie dysproporcji edukacyjnych przez min. 159UP(61K/98M) uczni\u00f3w 5 Szk\u00f3\u0142 Podstawowych prowadzonych przez Fundacj\u0119 Akademia Umiej\u0119tno\u015bci, w wyniku uczestnictwa w zaj\u0119ciach pozalekcyjnych oraz wzmocniona jako\u015b\u0107 oferty edukacyjnej tej szko\u0142y w wyniku doposa\u017cenia szk\u00f3\u0142 i przeszkolenia min.48 nauczycieli (45K/3M) w zakresie korzystania z nowoczesnych metod nauczania i wychowania oraz technologii i sprz\u0119tu, do 30.06.2019r. W wyniku realizacji projektu,poprzez zrealizowane dzia\u0142ania, min.159 uczni\u00f3w i min.48 nauczycieli podniesie swoje kompetencje, a szko\u0142y obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 doposa\u017cone w pomoce do pracowni komputerowej,matematycznej i przyrodniczej. Grup\u0105 doeclow\u0105 jest 186UP(71K/115M)uczni\u00f3w z 5 Szk\u00f3\u0142 Podstawowych (SP w Nowej Jedlance,SP Ma\u0142a Akademia z Oddzia\u0142em Przedszkolnym w Krasnem,SP w Hannie,SP w Kijowcu,SP Ma\u0142a Akademia we Wn\u0119trznem)prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne,kt\u00f3re osi\u0105gaj\u0105 najs\u0142absze wyniki edukacyjne w skali woj.lubelskiego i 53nauczycieli (48K/5M)zatrudnionych w tych szko\u0142ach.Szko\u0142y po\u0142o\u017cone s\u0105 na terenach s\u0142abo zaludnionych,wiejskich,a ich organem prowadz\u0105cym jest Fundacja Akademia Umiejetno\u015bci. G\u0142\u00f3wnymi zadaniami projektu s\u0105:zaj\u0119cia pozalekcyjne z j.obcego,matematyczno-przyrodnicze i informatyczne z elementami programowania i robotyki,k\u00f3\u0142ka zainteresowa\u0144 (tanczene i muzyczne)doradztwo edukacyjno-zawodowezaj\u0119cia dla os\u00f3b ze specjalnymi potrzebami,studia i szkolenia dla nauczycieli w zakresie technologii i sprz\u0119tu oraz programowania,metod nauczania i wychowawczychdoposa\u017cenie pracowni komputerowych,przyrodniczych i matematycznych", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKADEMIA UMIEJ\u0118TNO\u015aCI", "TYTUL": "Ma\u0142e Akademie Umiej\u0119tno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "186538.42", "WARTOSC": "370909.77", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie", "OPIS": "Projekt przewiduje realizacj\u0119 prac termomodernizacyjnych, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia g\u0142\u00f3wnego celu projektu, tj. poprawy efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa Sawicki Andrzej Przedsi\u0119biorstwo Handlowo \u00adUs\u0142ugowe \"PRIMA\". Do g\u0142\u00f3wnych dzia\u0142a\u0144 projektowych zaliczy\u0107 nale\u017cy zakup materia\u0142\u00f3w i rob\u00f3t budowlanych. Projekt realizowany b\u0119dzie w oparciu o audyt energetyczny oraz przewidziane w nim i rekomendowane prace. Prace termomodernizacyjne obejm\u0105 oddan\u0105 do u\u017cytku nieruchomo\u015b\u0107, nale\u017c\u0105c\u0105 do sp\u00f3\u0142ki PHU PRIMA, znajduj\u0105c\u0105 si\u0119 w Dobryniu Du\u017cym (gmina Zalesie), w kt\u00f3rej prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza. W ramach projektu przewidziano 2 kategorie dzia\u0142a\u0144: 1) Prace przygotowawcze; 2) Zakup rob\u00f3t i materia\u0142\u00f3w budowlanych. W wyniku realizacji projektu 1 przedsi\u0119biorstwo, tj. Sawicki Andrzej Przedsi\u0119biorstwo Handlowo \u00adUs\u0142ugowe \"PRIMA\" otrzyma wsparcie, dzi\u0119ki kt\u00f3remu zmodernizowany energetycznie i dostosowany do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zostanie 1 budynek, w kt\u00f3rym Wnioskodawca prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Projekt przyczyni si\u0119 ponadto do oszcz\u0119dno\u015bci energii elektrycznej, cieplnej oraz zmniejszenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery.", "BENEFICJENT": "SAWICKI\u00a0ANDRZEJ\u00a0PRZEDSI\u0118BIORSTWO\u00a0HANDLOWO\u00a0\u00ad US\u0141UGOWE\u00a0\"PRIMA\"", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w firmie Sawicki\u00a0Andrzej\u00a0Przedsi\u0119biorstwo\u00a0Handlowo\u00a0\u00ad Us\u0142ugowe\u00a0\"PRIMA\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18574529.06", "WARTOSC": "32626531.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia priorytetowego pt. \"Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo- ga\u015bniczych\" jest zakup 43 samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wraz z wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do prowadzenia akcji ratunkowej. B\u0119d\u0105 to \u015brednie samochody oraz wyspecyfikowane przez partner\u00f3w samochody ci\u0119\u017ckie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c opracowanie studium wykonalno\u015bci, specyfikacji technicznej pojazd\u00f3w planowanych do zakupienia oraz dzia\u0142ania organizacyjne: spotkania i komunikacj\u0119 partner\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje i uczestnicz\u0105cych w projekcie od strony merytoryczno-organizacyjnej, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, organizacyjnych i promocyjnych b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwi\u0105zaniu wskazanych problem\u00f3w w spos\u00f3b kompleksowy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. \"Poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego wojew\u00f3dztwa lubelskiego\". G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof - 43 jednostki; liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w - 2139726 os\u00f3b -mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu przede wszystkim: poprawi si\u0119 system bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego i ekologicznego wsi, gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa oraz kraju w sytuacjach kryzysowych zwi\u0119kszaj\u0105c poziom bezpiecze\u0144stwa publicznego, ochrony zdrowia, \u017cycia i mienia ludzkiego; poprawi si\u0119 wsparcie techniczne i sprz\u0119towe, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do zapobiegania i likwidacji skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, powa\u017cnych awarii \u015brodowiskowych oraz innych stan\u00f3w zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia; poprawi si\u0119 stan bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego i przeciwpowodziowego wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1045634.81", "WARTOSC": "1298174.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 158 nauczycieli (N) (158K) kl 1-3 publicznych 40 SP z terenu 17 gmin wiejskich i w-miejskich Bialskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2019 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Fundacj\u0119 Wschodni Klaster Innowacji Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu bialskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786213.87", "WARTOSC": "924957.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego,dzi\u0119ki realizacji programu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os.niepe\u0142nosprawnych,przy wykorzystaniu IPD,us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym w terminie 01.01.2019-31.12.2019 r. GD:50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego-w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dotyczy os.fizycznych. Zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 poradnictwo specjalistyczne psychologiczne 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 doradztwo zawodowe 4. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 kursy i szkolenia zawodowe 5. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy 6. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wny rezultat proj.: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-7K,11M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,14M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5K,8M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1799.0309254267747, "v": "8,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1799,03 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "8.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "67.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1204.9636680143763, "v": "5,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 170.6990880503145, "v": "759,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 164.434871967655, "v": "732,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 87.02091868823, "v": "387,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 60.50749775381851, "v": "269,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 46.73231132075472, "v": "208,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 23.343108715184187, "v": "103,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 22.438218778077268, "v": "99,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 266.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.7374213836478, "v": "43,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.952951482479785, "v": "30,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.2008692722371967, "v": "9,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1413.8046091644205, "v": "6,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1413,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "8.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "31.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 921.4843149146451, "v": "4,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 435.36246630727766, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 44.709521563342314, "v": "199,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 7.14855795148248, "v": "31,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4.9423989218328845, "v": "22,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.15734950584007187, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 305.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 534.9425292003596, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "534,94 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "8.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "80.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 378.5987713387242, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 88.70181266846359, "v": "394,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 41.18071877807727, "v": "183,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 12.905768194070081, "v": "57,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.112088948787061, "v": "45,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3.390763701707098, "v": "15,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.05260557053009883, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 235.78219227313568, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "235,78 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "38.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "85.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 73.98821653189579, "v": "329,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 61.96212713387242, "v": "275,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 34.52578167115903, "v": "153,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 30.12366127583109, "v": "134,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 16.341684636118597, "v": "72,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 15.350040431266848, "v": "68,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.522704402515723, "v": "11,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.5761455525606469, "v": "2,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.39183063791554357, "v": "1,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 216.66378256963162, "v": "964,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "216,66 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "59.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "60.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 105.44571203953278, "v": "469,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 69.61275831087151, "v": "309,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 36.317823450134775, "v": "161,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.287488769092543, "v": "23,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 211.71550763701708, "v": "942,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "211,72 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "81.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 187.43704627133872, "v": "834,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 15.989391284815815, "v": "71,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 6.262978436657682, "v": "27,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2.0260916442048518, "v": "9,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 140.29175202156335, "v": "624,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "140,29 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "32.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "71.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 85.79686657681941, "v": "381,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 51.898937556154536, "v": "231,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2.581572327044025, "v": "11,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.014375561545372867, "v": "0,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 98.92321428571428, "v": "440,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "98,92 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "60.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 84.72879380053908, "v": "377,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 13.295947888589398, "v": "59,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.8984725965858041, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 62.53553459119496, "v": "278,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 127.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "62,54 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "59.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "65.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 41.02181042228212, "v": "182,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 606.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 21.513724168912848, "v": "95,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19.35704851752022, "v": "86,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "19,36 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "85.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18.683194070080862, "v": "83,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.44923629829290207, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 0.22461814914645103, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 17.659703504043126, "v": "78,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "17,66 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "88.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 17.659703504043126, "v": "78,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 16.681383647798743, "v": "74,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "16,68 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "69.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 16.681383647798743, "v": "74,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11.936433063791554, "v": "53,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "11,94 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "59.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "4.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6.231356693620845, "v": "27,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.444519317160826, "v": "24,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20440251572327045, "v": "0,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.05615453728661276, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 7.388079514824798, "v": "32,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,39 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "96.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 7.388079514824798, "v": "32,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6.94314465408805, "v": "30,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,94 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "94.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 3.600947888589398, "v": "16,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 2.9917924528301887, "v": "13,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.3504043126684636, "v": "1,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 5.446668912848158, "v": "24,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,45 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "18.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.446668912848158, "v": "24,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3.941419586702606, "v": "17,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,94 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "91.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3.4921832884097035, "v": "15,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.44923629829290207, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.044923629829290206, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "93.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.044923629829290206, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}