{"gmina": "gmina wiejska S\u0142awatycze", "ludnosc": 2372, "budzet": {"dochody": "14,05 mln z\u0142", "wydatki": "15,01 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 40.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 25.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "0,00 tys z\u0142", "wydatki": "22,45 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 44.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.0, "dochody_kierunek": "brak danych"}, "dochod_ue": "2,17 mln z\u0142", "dotacje_ue": "9,54 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "1,27 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "2,06 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "199,93 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,23 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,17 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2016-05-20", "DOFINANSOWANIE": "3080145.00", "WARTOSC": "3949236.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy instalacji OZE na terenie wszystkich miejscowo\u015bci gminy S\u0142awatycze. Instalacje zlokalizowane b\u0119d\u0105 na budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej: urz\u0105d gminy i oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w ( fotowoltaika 2 x 10kW ), oraz w budynkach jednorodzinnych: fotowoltaika 21 X 2kW; 41 X 3kW; kot\u0142y na biomas\u0119 : 5 x 15 kW; 9 X 25kW; 3 X 35kW; instalacje solarne 90 x 2,8kW, 68 X 4,2 kW; 22 X 5,6 kW; pompy ciep\u0142a do c.w.u. 54 X 2 kW. Moc instalacji dobrana jest do zu\u017cycia energii w poszczeg\u00f3lnych budynkach. Energia wykorzystana b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie do cel\u00f3w w\u0142asnych. Dodatkowymi elementami projektu b\u0119d\u0105: Wdro\u017cenie inteligentnego systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 i uruchomienie serwisu transakcji on-line, kt\u00f3re u\u0142atwi\u0105 monitoring i zarz\u0105dzanie systemami. Elementy niezb\u0119dne do realizacji projektu to: zlecenie studium wykonalno\u015bci i promocja projektu. Do realizacji przebiegu zada\u0144 niezb\u0119dne b\u0119dzie wynaj\u0119cie os\u00f3b do : zarz\u0105dzania projektem, obs\u0142ug\u0105 administracyjn\u0105 i nadzoru inwestorskiego. Celem g\u0142\u00f3wnym jest: Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego, poprzez zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii, pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Kluczowe rezultaty projektu to: - spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery - dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii odnawialnej - produkcja energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii Grupami docelowymi s\u0105: - mieszka\u0144cy gminy zaanga\u017cowani w projekt - wszyscy mieszka\u0144cy i tury\u015bci odwiedzaj\u0105ce teren gminy . Wdro\u017cenie inteligentnego systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 i uruchomienie serwisu transakcji on-line. Gmina S\u0142awatycze po\u0142o\u017cona jest w OSI Obszary przygraniczne. Zgodnie z PROGRAMEM OCHRONY POWIETRZA DLA STREFY LUBELSKIEJ w gminie nie stwierdzono przekroczenia cho\u0107by jednego poziomu dopuszczalnego lub docelowego w odniesieniu do substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Jednak\u017ce przewidziane dzia\u0142ania przyczyniaj\u0105 si\u0119 do realizacji dzia\u0142a\u0144 naprawczych maj\u0105cych na celu popraw\u0119 stanu powietrza poprzez ograniczenie emisji py\u0142u PM10, CO2 i SO2.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141AWATYCZE", "TYTUL": "S\u0141AWATYCZE - GMINA Z ENERGI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1298.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-05-02", "DOFINANSOWANIE": "1784165.59", "WARTOSC": "2549362.57", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze", "OPIS": "Celem projektu jest modernizacja do 2020 roku systemu zaopatrzenia w wod\u0119 w gminie S\u0142awatycze, w tym r\u00f3wnie\u017c wyposa\u017cenie w systemy zmniejszaj\u0105ce straty w dostawach i zmniejszaj\u0105ce ryzyko wyst\u0105pienia awarii oraz wyposa\u017cenie w odpowiedni sprz\u0119t s\u0142u\u017cb, zajmuj\u0105cych si\u0119 monitoringiem jako\u015bci wody przeznaczonej do cel\u00f3w konsumpcyjnych dla min. 2 291 mieszk. gm. S\u0142awatycze. G\u0142\u00f3wne zad. proj. (zakres rzeczowy): opracowanie dokumentacji i SW, modernizacja SUW, instalacja system\u00f3w OZE na dachu SUW o mocy 30kW , system odczytu wodomierzy w tym serwis ICT do pomiaru zu\u017cycia i satysfakcji. Lokalizacja na podstawie decyzji lokalizacyjnej: S\u0142awatycze, dzia\u0142ki nr 421,432,433,435,436,451,454. lokalizacja nie jest obj\u0119ta nadzorem konserwatora zabytk\u00f3w ani \u017cadn\u0105 z form ochrony przyr. Interes. proj.: 1) w\u0142adze samorz\u0105dowe gminne 2) mieszka\u0144cy - wyb\u00f3r dokonany w wyniku konsultacji zakresu inwestycji oraz naboru deklaracji. 3) Instytucje publiczne, przedsi\u0119biorstwa us\u0142ugowe (klienci) - wyb\u00f3r dokonany w wyniku konsultacji zakresu inwestycji oraz naboru deklaracji. 4) Pa\u0144stwowy Powiatowy Inspektor Sanitarny -wyb\u00f3r wynika z zada\u0144 statutowych 5) W\u0142adze wojew\u00f3dztwa odpowiadaj\u0105 za wyznaczenie cel\u00f3w strategicznych. Wyb\u00f3r wynika z zakresu zada\u0144 wojew\u00f3dztwa - opracowanie i realizacja strategii rozwoju wojew\u00f3dztwa 6) Dostawcy us\u0142ug - wyb\u00f3r b\u0119dzie przeprowadzony zgodnie z PZP i zasadami konkurencyjno\u015bci 7) W\u0142a\u015bciciele i pracownicy lokalnych przedsi\u0119biorstw - Zainteresowanie wsp\u00f3\u0142prac\u0105 podczas realizacji inwestycji oraz po zako\u0144czeniu projektu - jako potencjalni beneficjenci dalszych etap\u00f3w 8) Wszyscy mieszka\u0144cy gminy jako odbiorcy dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych na temat funduszy unijnych i o projekcie 9) Media Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych rezultat\u00f3w: 1. Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 2291 os\u00f3b 2. Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 2291 os\u00f3b 3. Wydajno\u015b\u0107 dobowa wybudowanych uj\u0119\u0107 wody 526 m3/dob\u0119", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141AWATYCZE", "TYTUL": "Modernizacja stacji uzdatniania wody w Gminie S\u0142awatycze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 752.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "65643023.95", "WARTOSC": "95870584.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion bialski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.09a. w powiatach: bialskim, w\u0142odawskim oraz mie\u015bcie Bia\u0142a Podlaska (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 119,40 km. W wyniku realizacji projektu 15 263 gospodarstw domowych oraz 115 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu.15 263 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie bialskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.09a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 512.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1199601.51", "WARTOSC": "1856250.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze", "OPIS": "Cel: Podniesienie efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w S\u0142awatyczach w Gminie S\u0142awatycze Kluczowe rezultaty: termomodernizacji : Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 zapotrzebowania ciep\u0142a wyniesie 64,27%, Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 28,3 MWh/rok, Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 102,934 CO2 Mg/rok, Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 28,3 MWh/rok. Grupa docelowa: w\u0142adze gminy, administracja plac\u00f3wki, 17 nauczycieli, minimum 200 uczni\u00f3w (w roku 2015 do szko\u0142y ucz\u0119szcza\u0142o 236 uczni\u00f3w) Zakres: 1. ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych 2. ocieplenie stropu/dachu 3. Wymiana okien na okna szczelne o wsp\u00f3\u0142czynniku U nie wi\u0119kszym ni\u017c 0,9. 9. 4. Wymiana drzwi zewn\u0119trznych na drzwi szczelne o wsp\u00f3\u0142czynniku U nie wi\u0119kszym ni\u017c 1,3. 10. 5. Modernizacja instalacji c.w.u.: wykonanie instalacji fotowoltaicznej o mocy 30 kW , podgrzewacze wody nale\u017cy wyposa\u017cy\u0107 w ciep\u0142omierze oraz mierniki elektryczne z modu\u0142em komunikacyjnym . 6. Modernizacja instalacji c.o.: wymiana zawor\u00f3w grzejnikowych na termozawory o czu\u0142o\u015bci co najmniej 1\u00b0K . Wyposa\u017cenie kot\u0142a w opomiarowanie z monitoringiem poprzez internet, a tak\u017ce wprowadzenie na odej\u015bciu od kolektora g\u0142\u00f3wnego automatyki steruj\u0105cej dla szko\u0142y podstawowej i gimnazjum oraz oddzielnie dla hali sportowej z zapleczem. Dodatkowo: przygotowanie dokumentacji inwestycji, realizacja inwestycji, promocja projektu, sprawy administracyjne zwi\u0105zane z wdra\u017caniem projektu (m.in. sprawozdawczo\u015b\u0107, monitoring, ewaluacja).Projekt jest zgodny z opracowanymi programami ochrony powietrza. Wp\u0142ynie na realizacj\u0119 cel\u00f3w okre\u015blonych w Programie ochrony powietrza dla strefy lubelskiej w zakresie poprawy jako\u015bci powietrza m.in. poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do obni\u017cenia emisji z ogrzewania oraz dzia\u0142a\u0144 promocyjnych i edukacyjnych wp\u0142ywaj\u0105cych na podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej uczni\u00f3w i ich rodzic\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141AWATYCZE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w S\u0142awatyczach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 505.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "809074.62", "WARTOSC": "951852.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze", "OPIS": "Projekt Rozwni\u0144 skrzyd\u0142a zmierza do podniesienia jako\u015bci kszta\u0142cenia w dw\u00f3ch szko\u0142ach - szkole Podstawowej i Gimnazjum w S\u0142awatyczach. Od lat szkoly te uzyskuj\u0105 s\u0142abe wyniki w egzaminach zewn\u0119trznych. Realizacja tego projektu pozwoli na podniesienie poziomu kwalifikacji i komeptencji kluczowych 211 uczni\u00f3w\u00a0(105K, 6ON) jak r\u00f3wnie\u017c na podniesienie\u00a0komp./ kwal. 20 nauczycieli (16K) prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne naucz. maj\u0105cych wp\u0142yw na spos\u00f3b real. zaj. dydaktycznych. Zakres wsparcia wynika bezpo\u015brednio z przepr. diagnozy i s\u0105 skierowane tylko i wy\u0142\u0105cznie do nauczycieli i uczni\u00f3w\u00a0danej szko\u0142y.\u00a0Poprzez zwi\u0119ksz. dost. do dobrej jako\u015bci kszt. og\u00f3lnego, w szczeg. poprzez organizacj\u0119 zaj. przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju\u00a0komp. kluczowych na r. pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw (kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107 oraz pr. zespo\u0142owa), jak r\u00f3wnie\u017c tworzenie w szk. warunk\u00f3w do\u00a0nauczania eksperymentalnego i indywidualizacj\u0119 pracy z ucz. o spec. potrzebach eduk. i m\u0142odzie\u017cy niepe\u0142nosprawnej.\u00a0 W ramach proj. przeprowadzone zostan\u0105:Pozalekcyjne warsztatowe zaj\u0119cia dydaktyczne w szk. podzielone na zad. dla ka\u017cdej ze szk.,Wyjazdy eduk. zwi\u0119kszaj\u0105ce z jednej str. atrakcyjno\u015b\u0107 uczestnictwa w proj. ale ich g\u0142. przes\u0142aniem jest real. zaj. eduk. podczas wyj. lub bezpo\u015br. po nich. Wskazane zaj. przycz. si\u0119 do rozw. zainteresowa\u0144 ucz. poprzez zaszczepienie w nich ciekawo\u015bci \u015bwiata, co przek\u0142ada si\u0119 na stawianie i realizacje cel\u00f3w.Niezb\u0119dne zakupy potrzebne do podniesienia poziomu eduk. w szk. i realiz. zad. zwi\u0105zanych z proj. zak\u0142ad. i doposa\u017c. pracowni tj. materia\u0142y dyd.Kszta\u0142cenie i podnoszenie kwalifikacji nauczycieli kszta\u0142cenia og\u00f3lnegoDoradztwo edukacyjno-zawodowe oraz pomoc psychologiczna dla uczni\u00f3w Poprzez real. tak kompleksowego podej\u015bcia pr. przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych RPO WL 2014-2020 poprzez oferowanie w plac\u00f3wce dobrej jako\u015bci ksza\u0142cenia, podniesienie u 211U kompetencji kluczowych, uwzgl\u0119dnianie indyw. potrzeb rozwojowych i edukacyjnych.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141AWATYCZE", "TYTUL": "Rozwi\u0144 skrzyd\u0142a - podnoszenie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w S\u0142awatyczach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 341.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "543033.12", "WARTOSC": "638862.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze", "OPIS": "Cel: zapewnienie do ko\u0144ca sierpnia 2021 roku minimum 30 mieszka\u0144com gminy S\u0142awatycze (w tym 21 kobietom i 9 m\u0119\u017cczyznom), b\u0119d\u0105cymi osobami wykluczonym lub zagro\u017conymi wykluczeniem spo\u0142ecznym (minimum 30 osobom starszym, w tym osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) wysokiej jako\u015bci spo\u0142ecznych oraz wspieraj\u0105cych i aktywizuj\u0105cych us\u0142ug \u015bwiadczonych w \u015brodowiskowym o\u015brodku wsparcia dla os\u00f3b starszych i niepe\u0142nosprawnych oraz w miejscach zamieszkania w formie wsparcia zdeinstytucjonalizowanego i opieki \u015brodowiskowej. Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych, kt\u00f3re maj\u0105 zapobiec potrzebie umieszczenia w zak\u0142adzie. W stosunku do os\u00f3b starszych projekt przewiduje dzia\u0142ania dot. zapobiegania chorobom i utracie sprawno\u015bci oraz odzyskaniu niezale\u017cno\u015bci, w tym::Utworzenie i funkcj. \u015brod. o\u015brodka wsparcia dla os\u00f3b starsz. i niepe\u0142nospr.Opieka \u015brodowiskowawypo\u017cyczalnia spr\u017ctu \u00a0G\u0142\u00f3wne rezultaty:L. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu \u2013 2L. wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 30L. utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 10 Grupa docelowa:30 os\u00f3b, mieszka\u0144c\u00f3w Gminy S\u0142awatycze, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym Cechy grupy docelowej;licz.: 30 os\u00f3bWiek: osoby starsze 60+ , w tym osoby niepe\u0142nosprawne, korzystaj\u0105ce z POPZ i pom. spo\u0142.Miejsce zamieszkania: gm.S\u0142awatycze, tereny wiejskieStatus zawodowy: os. niepracuj\u0105ce zawodowo (renci\u015bci, emeryci)Status finansowy: dochody na poziomie uprawniaj\u0105cym do wsparcia w ramach pomocy spo\u0142ecznej lub pomocy rodzinieP\u0142e\u0107 \u2013 ze wzgl\u0119du na zapotrzebowanie na wsparcie os\u00f3b starszych, i zgodnie z rozk\u0142adem p\u0142ci w tej grupie wiekowej, grup\u0119 docelowa stanowi 21 kobiet i 9 m\u0119\u017cczyzn (75- 80%", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141AWATYCZE", "TYTUL": "Zintegrowany system us\u0142ug spo\u0142ecznych dla mieszkanc\u00f3w Gminy S\u0142awatycze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 228.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "21323113.12", "WARTOSC": "25086015.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy rewaloryzacji przetrwa\u0142ego dziedzictwa kultury wschodnios\u0142owia\u0144skiej w postaci drewnianych zabytk\u00f3w nieruchomych i ruchomych w po\u0142udniowej i wschodniej cz\u0119\u015bci Polski - od Suwa\u0142k na p\u00f3\u0142nocy po Turza\u0144sk i Wysow\u0105 Zdr\u00f3j na po\u0142udniu. Obiekty dziedzictwa kulturowego poddane dzia\u0142aniom z zakresu rewaloryzacji i konserwacji (55 zabytkowych obiekt\u00f3w) zostan\u0105 po\u0142\u0105czone szlakiem turystyki kulturowej \u201e\u015aladami wschodnios\u0142owia\u0144skiej tradycji\". Inwestycja obejmuje obiekty z terenu Podkarpacia, Ma\u0142opolski, Lubelszczyzny i Podlasia. Na projekt sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 prace budowlano-konserwatorskie dotycz\u0105ce drewnianych zabytkowych obiekt\u00f3w, ich otoczenia, a tak\u017ce prace konserwatorskie dotycz\u0105ce drewnianych zabytk\u00f3w ruchomych, stanowi\u0105cych unikatowe wyposa\u017cenie poszczeg\u00f3lnych obiekt\u00f3w. Elementem spajaj\u0105cym zadania w ca\u0142o\u015bciowy Projekt zintegrowany jest za\u0142o\u017cenie budowy szlaku turystyki kulturowej pn. \u201e\u015aladami wschodnios\u0142owia\u0144skiej tradycji\u201d na bazie zrewaloryzowanych obiekt\u00f3w. W tym celu zaplanowano digitalizacj\u0119 obiekt\u00f3w, przygotowanie o ka\u017cdym z nich filmu o charakterze przewodnika z audiodeskrypcj\u0105 oraz tzw. \u015bladu GPS dla wycieczek rowerowych. Materia\u0142y (film oraz \u015blad GPS) b\u0119d\u0105 dost\u0119pne na urz\u0105dzenia mobilne za po\u015brednictwem kod\u00f3w QR.", "BENEFICJENT": "PRAWOS\u0141AWNA DIECEZJA LUBELSKO CHE\u0141MSKA", "TYTUL": "Wschodnios\u0142owia\u0144skie dziedzictwo kulturowe \u2013 konserwacja, renowacja i digitalizacja drewnianych cerkwi i ich wyposa\u017cenia w Ma\u0142opolsce, na Podkarpaciu, Lubelszczy\u017anie i Podlasiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 149.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-26", "DATA_START": "2019-02-04", "DOFINANSOWANIE": "146852.24", "WARTOSC": "210778.83", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego na terenie Gminy S\u0142awatycze wp\u0142ywaj\u0105ca na polepszenie jako\u015bci \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz wzrost konkurencyjno\u015bci obszaru. C. szczeg\u00f3\u0142owymi s\u0105: 1.Zoptymalizowanie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 sektora publicznego; 2.\u0141agodzenie zmian klimatu poprzez ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery; 3.Zwi\u0119ksz.wykorzyst.energii pochodz\u0105cej z OZE. Projekt obejmuje termomodernizacj\u0119 budynku GOPS przy ul. W\u0142odawskiej 10 w S\u0142awatyczach, Rezultatami projektu b\u0119d\u0105: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dz. energii: cieplnej - 853,07 GJ/rok; elektrycznej - 17,238 MWh/rok Produkcja energii z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzyst.OZE: cieplnej - 3,96355 MWht/rok; elektrycznej - 3,96355 MWhe/rok. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) - 79,07 tCO2/rok; Zmniejsz, rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publ- 246258,34 kWh/rok; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii z OZE 0,05512 MW, w tym energii elektrycznej 0,05512 MWe, energii cieplnej 0,05 MWt Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych mocy wytw\u00f3rczych/instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 33,33889 MWHt/rok. Wska\u017aniki produktu: Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 1 Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji 577,03 m2 Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej 1 szt, cieplnej 1 szt Zakres prac: * pompa ciep\u0142a 50kW, * wymiana instalacji c.o., wykonanie instalacji c.w.u. z zasobnikiem centralnym zasilanym z pompy ciep\u0142a oraz cyrkulacj\u0105, * ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, stropodachu * wymiana drzwi wej\u015bciowych i okien * instalacja o\u015bwietlenia LED, * instalacja PV 5,12 kWp, * system zarz\u0105dzania energi\u0105. oraz * Promocja projektu * Przygotowanie dokumentacji .tech., zarz\u0105dzanie Projekt wp\u0142ynie na realizacj\u0119 cel\u00f3w POP strefy lubelskiej .w zakresie poprawy jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141AWATYCZE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej w S\u0142awatyczach - Gminny O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "1571508.96", "WARTOSC": "2286657.16", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest \"Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do miejsc atrakcyjnych turystycznie pod wzgl\u0119dem przyrodniczym wraz z tworzeniem infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej rozwojowi aktywnych form turystyki. Zrealizowane w ramach projektu dzia\u0142ania bezpo\u015brednio wp\u0142yn\u0105\u0142 na ukierunkowanie ruchu turystycznego do miejsc atrakcyjnych turystycznie pod wzgl\u0119dem przyrodniczym na terenie partnerskich gmin. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 Gminy b\u0119d\u0105ce w Partnerstwie a co za tym idzie r\u00f3wnie\u017c ich mieszka\u0144cy, grupy szkolne, studenci grupy naukowe. Z produkt\u00f3w projektu skorzystaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy poszczeg\u00f3lne miejsca realizacji projektu. Projekt zawiera zadania ukierunkowane na integracj\u0119 z ponadregionalnym szklakiem turystycznym Green Velo co w konsekwencji wi\u0105za\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z zwi\u0119kszonym nap\u0142ywem turyst\u00f3w a zatem w pe\u0142ni wykorzystaniem produkt\u00f3w projektu. W ramach projektu przewidziano utworzenie nast\u0119puj\u0105cych produkt\u00f3w turystycznych: 1) Gmina Tuczna - Wypoczynek w Dolinie Bugu 2) Gmina S\u0142awatycze - Rowerem poznaj nadbu\u017ca\u0144sk\u0105 przyrod\u0119 3) Gmina \u0141omazy - Rowerem przez \u0141omazy poznaj nadbu\u017ca\u0144sk\u0105 przyrod\u0119 4) Gmina Zalesie - Krzn\u0105 do Podlaskiego Prze\u0142omu Bugu 5) Gmina Rokitno - Odkryj niepowtarzalny krajobraz w dolinie rzeki Bug 6) Gmina Konstantyn\u00f3w - Zacznij od Konstantynowa - poznaj nadbu\u017ca\u0144sk\u0105 przyrod\u0119 7) Gmina Kode\u0144 - Udost\u0119pnienie walor\u00f3w krajobrazowych w o\u015brodku turystyki Kode\u0144 W ramach projektu przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c budow\u0119 drogi rowerowej o d\u0142ugo\u015bci 100 m. Uzupe\u0142nienie projektu stanowi opracowanie dokumentacji technicznej, wdro\u017cenie systemu TIK, nadz\u00f3r inwestorski, zarz\u0105dzanie projektem oraz jego promocja. Wska\u017anik rezultatu : \"D\u0142ugo\u015b\u0107 utworzonych szlak\u00f3w turystycznych: 59,3 km.: Kluczowym rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie \"Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne szacowanym na poziomie 2105.", "BENEFICJENT": "GMINA TUCZNA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do atrakcji turystycznych przygranicznych gmin poprzez rozw\u00f3j \u015bcie\u017cek turystycznych i integracj\u0119 z ponadregionalnym szlakiem turystycznym Green Velo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-30", "DATA_START": "2015-07-10", "DOFINANSOWANIE": "2280427.85", "WARTOSC": "2684455.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica", "OPIS": "W ramach projektu planuje si\u0119 rewaloryzacj\u0119 i uzupe\u0142nienie istniej\u0105cej szaty ro\u015blinnej, a tak\u017ce zagospodarowanie alejkami i elementami ma\u0142ej architektury obszar\u00f3w zieleni w granicach zabytkowych za\u0142o\u017ce\u0144 cerkwi prawos\u0142awnych w Hrubieszowie, Sosnowicy, S\u0142awatyczach i Kobylanach. W Kobylanach, S\u0142awatyczach i Sosnowicy w zakres dzia\u0142ania wchodzi ponadto remont zabytkowego ogrodzenia kompleks\u00f3w wpisanych \u0142\u0105cznie z ca\u0142ymi zespo\u0142ami do rejestru zabytk\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Cerkwie zlokalizowane s\u0105 w \u015bcis\u0142ych centrach poszczeg\u00f3lnych miejscowo\u015bci. Stanowi\u0105 lokalne atrakcje turystyczne spi\u0119te w projektowany og\u00f3lnopolski szlak turystyczny \"\u015aladami wschodnios\u0142owia\u0144skiej tradycji\". Projekt jest kompleksow\u0105 odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane przez interesariuszy potrzeby i problemy wynikaj\u0105ce z braku ich zaspokojenia. Dzia\u0142ania inwestycyjne wp\u0142yn\u0105 na ochron\u0119 warto\u015bci dziedzictwa kulturowego i naturalnego obj\u0119tego projektem. Zako\u0144czone prace w powi\u0105zaniu z inwestycjami dokonanymi dotychczas na zabytkach umo\u017cliwi\u0105 w\u0142\u0105czenie obszar\u00f3w do produktu turystycznego, jakim jest kulturowy szlak turystyczny \"\u015aladami wschodnios\u0142owia\u0144skiej tradycji\". Przystanki szlaku b\u0119d\u0105 odpowiednio promowane w ramach produktu o zasi\u0119gu og\u00f3lnopolskim. Uj\u0119cie obiekt\u00f3w w planie marketingu szlaku zapewni dostateczny poziom promocji walor\u00f3w miejscowo\u015bci wojew\u00f3dztwa lubelskiego obj\u0119tych oddzia\u0142ywaniem inwestycji. Usunie to problem niedostatecznej informacji na temat turystycznych atrakcji lokalnych. Wp\u0142yw inwestycji na wzrost ruchu turystycznego, a co za tym idzie pobudzenie rozwoju gospodarczego w rejonie przedsi\u0119wzi\u0119cia zmniejszy negatywne skutki dotychczasowego zap\u00f3\u017anienia obszar\u00f3w. Poprzez stwarzanie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju rynku pracy, a tak\u017ce lepsze zaspokojenie potrzeb rekreacyjnych i kulturalnych inwestycja przyczyni si\u0119 do wzrostu poziomu \u017cycia lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Efektem inwestycji b\u0119dzie budowa silnego kapita\u0142u spo\u0142ecznego.", "BENEFICJENT": "PRAWOS\u0141AWNA DIECEZJA LUBELSKO CHE\u0141MSKA", "TYTUL": "Hrubiesz\u00f3w, Sosnowica, S\u0142awatycze, Kobylany - zagospodarowanie zabytkowego otoczenia cerkwi prawos\u0142awnych na projektowanym szlaku kulturowym \"\u015aladami wschodnios\u0142owia\u0144skiej tradycji\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786213.87", "WARTOSC": "924957.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego,dzi\u0119ki realizacji programu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os.niepe\u0142nosprawnych,przy wykorzystaniu IPD,us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym w terminie 01.01.2019-31.12.2019 r. GD:50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego-w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dotyczy os.fizycznych. Zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 poradnictwo specjalistyczne psychologiczne 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 doradztwo zawodowe 4. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 kursy i szkolenia zawodowe 5. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy 6. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wny rezultat proj.: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-7K,11M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,14M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5K,8M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "5,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.57, "v_pc": "2124,38 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "7.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "61.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "3,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 150.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.41}, {"name": "Gimnazja", "v": "703,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.96}, {"name": "Przedszkola", "v": "431,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.55}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "306,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.07}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "101,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.02}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "89,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "43,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "16,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "v": "3,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.01, "v_pc": "1266,21 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "39.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.38}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "892,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.72}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "106,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.55}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "30,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 135.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.01}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "9,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.31}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 339.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.78, "v_pc": "745,53 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "38.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "36.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 6365.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.01}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "172,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.77}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "141,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 118.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.02}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "84,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.78}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "22,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "2,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 1102.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "0,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.65, "v_pc": "610,59 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "4.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.98}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "65,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.5}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "54,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.75}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "36,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "23,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.65}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "22,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.56}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "v": "0,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.46, "v_pc": "598,96 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "55.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "63.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "v": "447,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.53}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "304,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.4}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "217,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.29}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "150,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.57}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "105,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.39}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "97,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "50,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.57}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "28,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 119.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.03}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "9,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "9,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "856,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 1049.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.7, "v_pc": "360,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "67.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "810,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 987.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.67}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "45,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.32}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "448,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.98, "v_pc": "189,16 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "24.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "80.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "296,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.17}, {"name": "Biblioteki", "v": "141,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.58}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "v": "10,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.24}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "302,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.01, "v_pc": "127,73 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "20.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "294,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.09}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "8,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.9}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "158,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05, "v_pc": "66,75 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "260.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "33.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "158,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "152,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01, "v_pc": "64,18 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "59.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "89,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.8}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "59,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.22}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.97}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "146,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 424.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.97, "v_pc": "61,79 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "60.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "65.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "123,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 368.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.95}, {"name": "Obiekty sportowe", "v": "23,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 1269.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.04}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "139,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93, "v_pc": "58,85 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "54.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "133,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.7}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.29}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "35,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "14,95 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "30.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "16,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.13}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "14,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 41.84}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "3,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.58}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "0,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.43}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "32,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21, "v_pc": "13,63 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "31,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.92}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "0,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.07}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "32,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21, "v_pc": "13,60 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "93.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "32,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "16,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "7,05 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "86.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "16,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02, "v_pc": "1,69 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "96.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Cmentarze", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Informatyka", "v": "1,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,54 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "88.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "87.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}]}