{"gmina": "Bia\u0142a Podlaska", "typ_gminy": "gmina wiejska Bia\u0142a Podlaska", "kod_gus": "060610901032", "kod_gus_podregionu": "060610900000", "eurostat": "PL811", "ludnosc": 14085, "budzet": {"dochody": "74,10 mln z\u0142", "wydatki": "67,09 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 52910365.05000002, "dane1": 48807985.110000014, "dane2": 48807985.110000014, "dane3": 4102379.940000005}, {"label": "2017", "dane0": 55286290.610000014, "dane1": 55024743.21, "dane2": 55024743.21, "dane3": 261547.4000000134}, {"label": "2018", "dane0": 62907604.76999997, "dane1": 67078961.720000006, "dane2": 62907604.76999997, "dane4": 4171356.950000033}, {"label": "2019", "dane0": 68381782.52, "dane1": 60166181.96999998, "dane2": 60166181.96999998, "dane3": 8215600.550000019}, {"label": "2020", "dane0": 74104180.88999999, "dane1": 67087072.419999965, "dane2": 67087072.419999965, "dane3": 7017108.470000021}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 10685612.41, "dane1": 15490896.93}, {"label": "2017", "dane0": 10479877.89, "dane1": 17375512.860000007}, {"label": "2018", "dane0": 10658876.07, "dane1": 17427134.790000007}, {"label": "2019", "dane0": 11337774.07, "dane1": 20184022.679999996}, {"label": "2020", "dane0": 12272681.430000002, "dane1": 21570850.29}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,19 mln z\u0142", "wydatki": "2,54 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 50.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 73.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 4.102379940000005}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 4.102379940000005}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.2615474000000134}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.2615474000000134}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.171356950000033}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.171356950000033}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 8.215600550000019}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 8.215600550000019}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 7.0171084700000215}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 7.0171084700000215}], "dochod_ue": "265,59 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "55,50 mln z\u0142", "gmina_pc": "3940.1 z\u0142", "powiat": "7,56 mln z\u0142", "powiat_pc": "536.9 z\u0142", "wojewodztwo": "12,25 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "556,95 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "82,45 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "10,45 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 12272681.430000002, "wydatki": 21570850.29}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "7908660.00", "WARTOSC": "16212753.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem projektu jest wprowadzenie na rynek nowego produktu: mieszanki mineralno-asfaltowej SAMix\u00ae (Strengthened Asphalt Mix) o udoskonalonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach u\u017cytkowych. W wyniku przeprowadzonych prac badawczo- rozwojowych opracowana zosta\u0142a innowacyjna w skali mi\u0119dzynarodowej technologia produkcji mieszanki mineralno-asfaltowej - MAA\u00ae (Max Adhesive Agent), przeznaczonej do budowy nawierzchni drogowych, pozwalaj\u0105ca na uzyskanie znacznie lepszych w\u0142a\u015bciwo\u015bci odporno\u015bciowych i zm\u0119czeniowych. PRD w wyniku realizacji projektu wdro\u017cy do swojej dzia\u0142alno\u015bci wyniki prac B+R poprzez zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz uruchomienie produkcji mieszanki mineralno-asfaltowej SAMix\u00ae (Strengthened Asphalt Mix). Wyniki prac B+R dotycz\u0105 technologii produkcji mieszanki mineralno- asfaltowej przeznaczonej na warstw\u0119 wi\u0105\u017c\u0105c\u0105 drogi obci\u0105\u017conej ruchem o kategorii KR3-KR4 (AC 16W 35/50). Wyniki prac B+R, kt\u00f3re zostan\u0105 wdro\u017cone w ramach projektu zosta\u0142y przeprowadzone przez firm\u0119 PROPAVE Piotr Miduch na zlecenie PRD S.A.. W ramach przeprowadzonych prac opracowano i zwalidowano technologi\u0119 produkcji mieszanki mineralno- asfaltowej, kt\u00f3ra b\u0119dzie posiada\u0142a bardzo wysokie parametry jako\u015bciowe. W wyniku prac badawczych, opracowano innowacyjny produkt: mieszank\u0119 mineralno- asfaltow\u0105 SAMix\u00ae oraz technologi\u0119 produkcji mieszanki mineralno- asfaltowej- MAA\u00ae (Max Adhesive Agent). Innowacyjna technologia produkcji mieszanki mineralno- asfaltowej wpisuje si\u0119 w polityk\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju poprzez wyd\u0142u\u017cenie cyklu \u017cycia nawierzchni wykonanej z opracowanej mieszanki. . Realizacja projektu umo\u017cliwi zaspokojenie potrzeb i oczekiwa\u0144 rynku, co wzmocni pozycj\u0119 rynkow\u0105 PRD i uczyni ofert\u0119 konkurencyjn\u0105 i kompleksow\u0105. Firma b\u0119dzie przygotowana do realizacji najbardziej skomplikowanych zlece\u0144. Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii i innowacyjnego produktu zapewni dynamiczny rozw\u00f3j firmy i rozszerzenie grup odbiorc\u00f3w oraz zapewni stabilno\u015b\u0107 i dywersyfikacj\u0119 przychod\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ROB\u00d3T DROGOWYCH SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji mieszanek mineralno-asfaltowych SAMix\u00ae (Strengthened Asphalt Mix) o udoskonalonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach u\u017cytkowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 561.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "65643023.95", "WARTOSC": "95870584.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion bialski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.09a. w powiatach: bialskim, w\u0142odawskim oraz mie\u015bcie Bia\u0142a Podlaska (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 119,40 km. W wyniku realizacji projektu 15 263 gospodarstw domowych oraz 115 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu.15 263 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie bialskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.09a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 512.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-30", "DATA_START": "2016-03-25", "DOFINANSOWANIE": "3771895.66", "WARTOSC": "5086640.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Realizacja projektu polega na zamontowaniu systemu kolektor\u00f3w s\u0142onecznych oraz podgrzewaczy wody wraz z wymagan\u0105 instalacj\u0105 w budynkach odbiorc\u00f3w indywidualnych gminy wiejskiej Bia\u0142a Podlaska. Urz\u0105dzenia niezb\u0119dne do funkcjonowania sieci b\u0119d\u0105 usytuowane na i w budynkach stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 os\u00f3b fizycznych, do kt\u00f3rych gmina posiada prawo do dysponowania na podstawie dokumentu pisemnej zgody w\u0142a\u015bciciela wyra\u017conej w zawartej umowie.W zale\u017cno\u015bci od liczby os\u00f3b/u\u017cytkownik\u00f3w oraz zapotrzebowania na centraln\u0105 wod\u0119 u\u017cytkow\u0105 liczba montowanych kolektor\u00f3w s\u0142onecznych waha si\u0119 od 2 do 4. Efekty realizacji projektu zak\u0142adaj\u0105: ograniczenie emisji CO2, Redukcj\u0119 zu\u017cycia paliwa, wygenerowanie oszcz\u0119dno\u015bci energii, co prowadzi\u0142o b\u0119dzie do zmniejszenia koszt\u00f3w. W ramach projektu planowane jest zamontowanie 537 szt. instalacji o mocy nominalnej 1,996 MW. Fakt wykorzystania i p\u00f3\u017aniejszej eksploatacji dw\u00f3ch instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii pozwoli w przysz\u0142o\u015bci realizowa\u0107 cele zwi\u0105zane z oszcz\u0119dno\u015bciami finansowymi, dywersyfikacj\u0105 ryzyka, zmniejszeniem obci\u0105\u017cenia \u015brodowiska naturalnego oraz cele edukacyjne, zw\u0142aszcza w odniesieniu do spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Koszt kwalifikowany projektu obejmuje r\u00f3wnie\u017c wydatki na nadz\u00f3r inwestycyjny, dzia\u0142ania promocyjne, zarz\u0105dzanie projektem. Wydatki niekwalifikowane to podatek VAT oraz cz\u0119\u015b\u0107 kolektor\u00f3w niezwi\u0105zana z produkcj\u0105 energii odnawialnej. Uchwa\u0142\u0105 nr XXXVII/607/2013 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego z dnia 25 listopada 2013 r. w sprawie przyj\u0119cia \"Programu ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\" przyj\u0119to plan ochrony powietrza, kt\u00f3ry zalicza\u0142 Miasto Bia\u0142a Podlaska do strefy zagro\u017conej zwi\u0119kszonym zanieczyszczeniem powietrza z uwagi na stwierdzone przekroczenie poziomu dopuszczalnego lub docelowego w odniesieniu do substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Gmina wiejska nie zosta\u0142a wyznaczona jako obszar zagro\u017cony, jednak blisko\u015b\u0107 obszaru Miasta mo\u017ce powodowa\u0107 zwi\u0119kszony poziom zanieczyszczenia powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA BIA\u0141A PODLASKA", "TYTUL": "Czysta energia w Gminie Bia\u0142a Podlaska - projekt I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 267.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3714160.00", "WARTOSC": "6548274.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie Centrum badawczo rozwojowego przy Hartimex Sp. z o. o. w Bia\u0142ej Podlaskiej, kt\u00f3rego prace koncentrowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 nad opracowaniem innowacyjnej, proekologicznej technologii i instalacji do bezodpadowego wytwarzania biop\u0142ynu Sp\u00f3\u0142ka, jako cel inwestycji wyznaczy\u0142a sobie zbudowanie silnego zaplecza konstrukcyjno-badawczo-rozwojowego w bezpo\u015brednim otoczeniu g\u0142\u00f3wnego zak\u0142adu Hartimex Inwestycja stanowi strategiczny element umocnienia przewagi technologicznej i wzrostu innowacyjno\u015bci firmy Hartimex. W jej ramach zaplanowano przeprowadzenie prac budowlanych, a w dalszej kolejno\u015bci zakup wyposa\u017cenia badawczego. Strategiczne prace w powsta\u0142ym o\u015brodku odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 zgodnie z za\u0142o\u017ceniami przyj\u0119tymi w agendzie badawczej. Centrum badawczo-rozwojowe to wa\u017cny krok w przysz\u0142o\u015b\u0107 dla Hartimex. B\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w nim prace pocz\u0105wszy od zaproponowania koncepcji produktu i procesu jego produkcji a\u017c do przeprowadzenia test\u00f3w tak by m\u00f3c poleca\u0107 klientowi ostatecznemu gotowy produkt i us\u0142ug\u0119. Spodziewane rezultaty realizacji zaplanowanych prac w powsta\u0142ym Centrum i wiedza zdobyta w trakcie trwania projektu pozwoli na rozpocz\u0119cie produkcji: 1) [w zakresie innowacyjnego produktu] nowej instalacja, wykorzystywanej do produkcji biop\u0142ynu wg nowej ww. metody (procesu); 2) [w zakresie innowacyjnego procesu] nowej technologii, wykorzystywanej do produkcji biop\u0142ynu metod\u0105 bezodpadow\u0105 (bez u\u017cycia katalizator\u00f3w, kt\u00f3re podczas procesu s\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142em zanieczyszcze\u0144) z wysokosprawnymi wymiennikami ciep\u0142a typu \u201eheat pipe\u201d. A to z kolei pozwoli w g\u0142\u00f3wnej mierze na ? pozyskanie taniego, ekologicznego paliwa do kogenerator\u00f3w (generator\u00f3w ciep\u0142a, generator\u00f3w pr\u0105dotw\u00f3rczych - w szczeg\u00f3lno\u015bci do kogenerator\u00f3w); ? zagospodarowanie produkt\u00f3w ubocznych \u2013 metanolu do ponownego u\u017cytku w procesie; ? wdro\u017cenie procesu produkcji czystych biop\u0142yn\u00f3w (bez frakcji glicerynowej) na skal\u0119 przemys\u0142ow\u0105; uzyskanie biopaliw, b\u0119d\u0105cych alternatyw\u0105 dla pochodnych ropy naftowej.", "BENEFICJENT": "HARTIMEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie centrum badawczo \u2013 rozwojowego, jako strategicznego elementu umocnienia przewagi technologicznej i wzrostu innowacyjno\u015bci firmy Hartimex.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 263.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2819100.00", "WARTOSC": "5081655.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i instalacji fotowoltaicznych. Instalacje zostan\u0105 zamontowane na 515 obiektach prywatnych w Gminie Bia\u0142a Podlaska o \u0142\u0105cznej mocy 1,81 MW: 505 instalacji solarnych (kolektory): - 382 instalacji 2-panelowych (moc 3,1 kW) - 104 instalacji 3-panelowych (moc 4,65 kW) - 19 instalacji 4-panelowych (moc 6,2 kW) - 10 instalacji fotowoltaicznych (3,1 kW) Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy Bia\u0142a Podlaska (u\u017cytkownicy prywatni), kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 przyst\u0105pienia do projektu wyra\u017con\u0105 w formie ankiety. Wska\u017aniki projektu- dodatkowa moc wytwarzania energii odnawialnej - 1,81 MW. Produkcja energii cieplnej - 700,74 MW/rok. Liczba jednostek wytwarzania energii cieplnej - 505 szt. Liczba jednostek wytwarzania energii elektrycznej- 10 szt. Spadek emisji CO 2 - 248,06 Mg/rok.Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. Uchwa\u0142\u0105 nr XXXVII/607/2013 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego z dnia 25 listopada 2013 r. w sprawie przyj\u0119cia \"Programu ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\" przyj\u0119to plan ochrony powietrza, kt\u00f3ry zalicza\u0142 Miasto Bia\u0142a Podlaska do strefy zagro\u017conej zwi\u0119kszonym zanieczyszczeniem powietrza z uwagi na stwierdzone przekroczenie poziomu dopuszczalnego lub docelowego w odniesieniu do substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Gmina wiejska nie zosta\u0142a wyznaczona jako obszar zagro\u017cony, jednak blisko\u015b\u0107 obszaru Miasta mo\u017ce powodowa\u0107 zwi\u0119kszony poziom zanieczyszczenia powietrza. Instalacje solarne montowane b\u0119d\u0105 na budynkach mieszkalnych (elewacja, dach), w przypadku braku mo\u017cliwo\u015bci monta\u017cu ww. instalacji na dachu b\u0105d\u017a elewacji, panele solarne / fotowoltaiczne zostan\u0105 zamontowane na budynkach gospodarczych typu gara\u017c, altana z wy\u0142\u0105cznym przeznaczeniem produkcji energii na potrzeby mieszkalne gospodarstw domowych.", "BENEFICJENT": "GMINA BIA\u0141A PODLASKA", "TYTUL": "ODNAWIALNE \u0179R\u00d3D\u0141A ENERGII W GMINIE BIA\u0141A PODLASKA I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 200.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-10-21", "DOFINANSOWANIE": "13469057.90", "WARTOSC": "24893490.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej miejskiego obszaru funkcjonalnego, poprzez usprawnienie miejskiego transportu publicznego i po\u0142\u0105czenie obszar\u00f3w obj\u0119tych innymi projektami SIT z terenami miasta i gminy Bia\u0142a Podlaska systemem \u015bcie\u017cek rowerowych. Zadania projektu to: -Opracowanie studium wykonalno\u015bci -Opracowanie dokumentacji technicznej przy\u0142\u0105czy i monta\u017cu tablic informacji pasa\u017cerskiej -Budowa \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie Gminy Miejskiej Bia\u0142a Podlaska, wraz z niezb\u0119dn\u0105 budow\u0105 i przebudow\u0105 infrastruktury towarzysz\u0105cej. -Budowa i przebudowa zatok i antyzatok autobusowych na terenie Gminy Miejskiej Bia\u0142a Podlaska. -Monta\u017c 6 wiat przystankowych na terenie Gminy Miejskiej Bia\u0142a Podlaska -Zakup taboru autobusowego- 5 szt. niskoemisyjnych autobus\u00f3w przystosowanych do zasilania biopaliwem. -Zakup tablic informacji pasa\u017cerskiej- 5 szt. -Budowa przy\u0142\u0105czy i monta\u017c tablic informacji pasa\u017cerskiej -Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej na terenie Gminy Bia\u0142a Podlaska wraz z niezb\u0119dn\u0105 budow\u0105 i przebudow\u0105 infrastruktury towarzysz\u0105cej. Zadania realizowane przez obydwu Partner\u00f3w: -Opracowanie dokumentacji technicznej -Koszty nadzor\u00f3w -Nabycie gruntu -Promocja. G\u0142\u00f3wni interesariusze: Mieszka\u0144cy obszaru funkcjonalnego miasta Bia\u0142a Podlaska, osoby odwiedzaj\u0105ce ww. obszar, Wnioskodawca i Partner. W ramach realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Produktu: L. zakupionych jednostek taboru pasa\u017cerskiego w publicznym transporcie zbiorowym komunikacji miejskiej - 5 szt. Pojemno\u015b\u0107 zakupionego taboru pasa\u017cerskiego w publicznym transporcie zbiorowym komunikacji miejskiej- 425 os\u00f3b. D\u0142ugo\u015b\u0107 wspartej infrastruktury rowerowej 20,51 km (w tym 4,62 km Gmina Bia\u0142a Podlaska, 15,89 km Gmina Miejska Bia\u0142a Podlaska). Rezultatu: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34)- 647,58 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BIA\u0141A PODLASKA", "TYTUL": "Budowa zintegrowanego systemu zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci na terenie Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Bia\u0142a Podlaska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 188.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2499973.02", "WARTOSC": "5188275.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w cele szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania 4.2 Produkcja energii OZE w przedsi\u0119biorstwach, Osi Priorytetowej IV. Energia przyjazna \u015brodowisku RPO WL 2014-2020 i dotyczy budowy instalacji do produkcji energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (budowa nowej jednostki wytw\u00f3rczej instalacji OZE o mocy 0,99 MW i planowanej \u015bredniej produkcji netto energii elektrycznej w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu co najmniej 400 MWh/rok). Cele projektu zbie\u017cne z celami strategicznymi woj. oraz gospodarki niskoemisyjnej przez: m.in. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w wytwarzaniu energii elektrycznej (dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw\u00f3rcza), poprawa jako\u015bci powietrza przez zast\u0105pienie w procesie produkcji e.e. \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych \u017ar\u00f3d\u0142em odnawialnym, (redukcja emisji CO2 i innych py\u0142\u00f3w w tym PM10), podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w regionu (edukacja ekologiczna). Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119 instalacji OZE (sztuk 1) o mocy 0,99 MW wraz z przy\u0142\u0105czem energetycznym (w tym: wykonanie rob\u00f3t budowlanych polegaj\u0105cych na monta\u017cu urz\u0105dze\u0144 fotowoltaicznych o mocy 0,99 MW u\u0142o\u017conych na konstrukcji wsporczej naziemnej; posadowienie kontenerowej stacji transformatorowej, budow\u0119 przy\u0142\u0105cza kablowego SN 15 kV oraz budow\u0119 ogrodzenia oraz zakup systemu monitorowania pracy instalacji). Z rodzaju instalacji w projekcie (PV) oraz \u015bredniego czasu pracy instalacji PV w roku i sprawno\u015bci urz\u0105dze\u0144 wynika produkcja roczna energii elektrycznej netto w projekcie (1040,0 MWh/rok). Cel w projekcie wyra\u017caj\u0105 mierzalne wska\u017aniki produktu i rezultatu (okre\u015blone w sekcji VI wniosku). Grupa docelowa i u\u017cytkownik wytworzonej infrastruktury to przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy (prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci w ramach kodu 35.11.Z). Warto\u015b\u0107 netto projektu wynosi 4218110,36 z\u0142 (brutto 5188275,74 z\u0142), wydatki kwalif. 3139092,20 z\u0142 (art. 41 GBER). Technologia w projekcie, rodzaj \u017ar\u00f3d\u0142a odnawialnego - energia promieniowania s\u0142onecznego. Projekt jest w pe\u0142ni zgodny z zapisami SZOOP woj. Lubelskiego i regulaminem konkursu", "BENEFICJENT": "AMM ENERGIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost wykorzystania OZE - instalacja fotowoltaiczna 0,99 MW w miejscowo\u015bci Woroniec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 177.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2016-11-09", "DOFINANSOWANIE": "12524784.00", "WARTOSC": "14750223.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: wspieranie rozwoju spo\u0142eczno - gospodarczego MOF oraz wzmocnienie jego funkcji ponadlokalnej poprzez wykorzystanie potencja\u0142u przyrodniczego. Partnerzy - jst wchodz\u0105ce w sk\u0142ad MOF. Grupy docelowe: mieszka\u0144cy MOF (w tym uczniowie i odbiorcy zaj\u0119\u0107 organizowanych w o\u015brodku) oraz tury\u015bci Zakres: utworzenie produktu turystycznego, tj. pieszo-rowerowej edukacyjnej \u015bcie\u017cki przyrodniczej, w tym przygotowanie koncepcji i programu funkcjonalnego, dokumentacji technicznej, nabycie nieruchomo\u015bci, budowa i przebudowa ci\u0105g\u00f3w pieszo - rowerowych, budowa budynku (pawilon edukacyjny) oraz budowli, obiekt\u00f3w ma\u0142ej architektury i urz\u0105dze\u0144 o przeznaczeniu edukacyjnym, rekreacyjnym i turystycznym, nadzory, us\u0142ugi informatyczne, zakupy wyposa\u017cenia. Przewiduje si\u0119 budow\u0119 58 obiekt\u00f3w (1 budynku i 57 budowli), s\u0142u\u017c\u0105cych turystyce i rekreacji oraz przebudow\u0119 jednej budowli (przebudowa drogi technicznej na \u015bcie\u017ck\u0119 rowerow\u0105). D\u0142ugo\u015b\u0107 utworzonego szlaku turystycznego to 11,5km. D\u0142ugo\u015b\u0107 wspartej infrastruktury rowerowej to 8,2km (6,15 na terenie miasta, 2,05 na terenie gminy wiejskiej), cz\u0119\u015b\u0107 szlaku przebiega\u0107 b\u0119dzie po istniej\u0105cych odcinkach infrastruktury. Rezultat: Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin 500 odwiedziny./rok.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BIA\u0141A PODLASKA", "TYTUL": "Wykorzystanie walor\u00f3w przyrodniczych doliny Krzny do cel\u00f3w edukacyjnych i turystycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 175.44}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2460000.00", "WARTOSC": "5043000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Posiadane przez Wnioskodawc\u0119 wyniki prac badawczo- rozwojowych dotycz\u0105 wdro\u017cenia ekologicznej technologii produkcji drewna Black Oak Technology, eliminuj\u0105cej amoniak za pomoc\u0105 wodnych roztwor\u00f3w zawieraj\u0105cych jony \u017celaza Fe+2 i Fe+3 w procesie barwienia drewna d\u0119bowego. Zastosowanie wodnych roztwor\u00f3w jon\u00f3w \u017celaza wyeliminuje ca\u0142kowicie toksyczny amoniak z procesu produkcyjnego, co oznacza produkcj\u0119 pozbawion\u0105 toksycznych odpad\u00f3w. Wyniki prac B+R wdra\u017cane w ramach projektu opracowane zosta\u0142y samodzielnie przez firm\u0119 Tomaszuk Daniel POL- KRES EDWOOD. Sprawozdanie z poszukiwa\u0144 patentowych wykaza\u0142o, \u017ce dotychczas nie zosta\u0142y ujawnione sposoby barwienia drewna przy u\u017cyciu zwi\u0105zk\u00f3w \u017celaza. Nowa technologia procesu produkcji drewna jest innowacyjna w skali \u015bwiata. Firma jest na etapie przygotowywania zg\u0142oszenia patentowego do UPRP. Wnioskodawca w wyniku realizacji projektu wdro\u017cy do swojej dzia\u0142alno\u015bci wyniki prac B+R poprzez zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz uruchomienie ekologicznej technologii produkcji drewna Black Oak Technology - innowacja procesowa i produktowa: klejonka Black Oak. W celu rozwoju przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawca zdywersyfikuje dzia\u0142alno\u015b\u0107 poprzez inwestycje w zakup nowych urz\u0105dze\u0144 i wdro\u017cenie zaawansowanej technologii produkcji. Innowacyjna technologia produkcji drewna Black Oak Technology wpisuje si\u0119 w \u015bwiatowy trend budownictwa ekologicznego i ma \u015bcis\u0142y zwi\u0105zek z promocj\u0105 zielonej i zr\u00f3wnowa\u017conej gospodarki. Realizacja projektu umo\u017cliwi Wnioskodawcy na zaspokojenie potrzeb i oczekiwa\u0144 rynku, a tym samym wzmocni jego pozycj\u0119 rynkow\u0105 i uczyni ofert\u0119 konkurencyjn\u0105 i kompleksow\u0105. Firma b\u0119dzie przygotowana do realizacji najbardziej skomplikowanych zlece\u0144 zar\u00f3wno dla odbiorc\u00f3w krajowych jak i zagranicznych. Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii i innowacyjnego produktu zapewni dynamiczny rozw\u00f3j firmy i rozszerzenie grup odbiorc\u00f3w oraz zapewni stabilno\u015b\u0107 i dywersyfikacj\u0119 przychod\u00f3w firmy.", "BENEFICJENT": "TOMASZUK DANIEL POL- KRES EDWOOD", "TYTUL": "\"Wdro\u017cenie ekologicznej technologii produkcji drewna Black Oak Technology\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 174.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2243464.41", "WARTOSC": "2492738.23", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: Brest oblast | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "The implementation of automatic traffic management systems (ATMs) is the aim of the project in Brest. The introduction of ATMs will reduce the time of traffic working in the streets of Brest, with subsequent access to the TRANS-European corridor II (E- 30). It is expected to increase the capacity of the road network up to 15 - 20%, to reduce the accident rate by 10 - 15%, to reduce driving period by 10 to 15%, to increase transit attraction. The project in Biala Podlaska consists of the reconstruction of the crossroads Terebelska street and national road no 2, and reconstruction of the crossroads Solidarnosci avenue and national road no 2. The section of national road no 2 from Terebelska street till Solidarnosci avenue is used by both transit traffic and local traffic within the city of Biala Podlaska. The crossroad national road no 2 and Solidarnosci avenue is very serious place of traffic accidents. If the project receive funds, there will be built there a roundabout, in other case there will be installed a cheaper and less efficient alternative a traffic lights. The implementation of the project in Biala Podlaska will result in decrease of travel time by 18%.", "BENEFICJENT": "THE ROAD MAINTENANCE COMPANY IN BREST", "TYTUL": "Improvement the transport accessibility in Brest and Biala Podlaska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 159.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1854521.29", "WARTOSC": "2060579.21", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: Brest oblast | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Due to significant distance from urban areas both partner regions contend with marginalisation as they are unattractive for investors. The project will contribute to improving connections between the regions, influencing the attractiveness of the region and it will have an impact on economic growth as well as on socio-economic coherence in the cultural, social and economic areas. The main outcome of the project is reconstructing County road on the polish side in a distance of 4,40 km as well as the road on the Belarusian side in a distance of 5,100 km. The roads lead directly to S\u0142awatycze-Domaczewo border crossing. The project implementation will enable communication between the Polish and Belarusian communities of Bia\u0142a Podlaska County and Brest Region, which will contribute to the comfort of travelling and will shorthen travel time for emergency services or other vehicles. As a result of implementing the investment, the use of already existing road infrastructure will be improved. Implementing modernisation of the roads will help residents to use appropriately their means of transport. The action of improving the technical state of the roads as well as load-carrying capacities and width will ensure the comfort of travelling for those who choose the alternative access to border crossings in Terespol, Kukuryki and S\u0142awatycze and neighbouring towns and villages, thus omitting overloaded with traffic national road No. 2. Cross-border cooperation focuses on the improvement of traffic connections and, in this way, it will increase social-economic coherence in the partner regions. In the framework of the project it is planned to build a common platform for exchanging know-how and experience in terms of maintenance management of road infrastructure.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIALSKI", "TYTUL": "Improvement of the accessibility to Biala Podlaska County and Brest Region due to building and reconstructing communication infrastructure leading to Slawatycze-Domaczewo border crossing", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-30", "DATA_START": "2017-04-20", "DOFINANSOWANIE": "1325100.00", "WARTOSC": "2328390.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy uruchomienia przez Wnioskodawc\u0119 produkcji innowacyjnych urz\u0105dze\u0144. Zadanie postawione przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 koncentruj\u0105 si\u0119 na: 1/ pozyskaniu projekt\u00f3w i uruchomieniu na tej podstawie produkcji i sprzeda\u017cy serii 4 pomp zanurzalnych pog\u0142\u0119biarskich o wydajno\u015bci od ok. 500 - 2500 m3/h pulpy wodnej wraz dedykowanymi g\u0142owicami, tj: - do grunt\u00f3w twardych, - do grunt\u00f3w niezwi\u0119z\u0142ych, - typu \"auger\" o szerokim frezie, przystosowanej do cienkich warstw, - kombi - urabiaj\u0105ce mechaniczne i hydrauliczne ( dyszami jett), - przystawki do roz\u0142adunku barek, 2/ Zakupie parku maszynowego, 3/ Uruchomieniu produkcji i sprzeda\u017cy komponent\u00f3w z pkt.1 4/ pozyskaniu projekt\u00f3w i uruchomieniu produkcji i sprzeda\u017cy pog\u0142\u0119biarek z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 alternatywnego u\u017cycia podzespo\u0142\u00f3w, tj: sk\u0142adanie pog\u0142\u0119biarek lub platform do rob\u00f3t hydrotechnicznych. 5/ Uruchomieniu produkcji i sprzeda\u017cy komponent\u00f3w z pkt.4. Te dzia\u0142ania odzwierciedlaj\u0105 cele Sp\u00f3\u0142ki w postaci wdro\u017cenia do produkcji wynik\u00f3w prac badawczo - naukowych. W oparciu o nie oraz po wcze\u015bniejszym rozeznaniu polskiego rynku, zauwa\u017cono luk\u0119 panuj\u0105c\u0105 w tym segmencie. Dlatego Sp\u00f3\u0142ka zdecydowa\u0142a o wprowadzeniu do produkcji i sprzeda\u017cy innowacyjnych na skal\u0119 krajow\u0105 i mi\u0119dzynarodow\u0105 maszyn i urz\u0105dze\u0144. Celem ich wprowadzenia b\u0119dzie uzyskanie przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 przewagi konkurencyjnej w Polsce i na \u015bwiecie, a co za tym idzie uzyskanie wymiernych korzy\u015bci ekonomicznych uzyskanych ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w. Kumulowane w ten spos\u00f3b zyski przyczyni\u0105 si\u0119 do dalszego rozwoju Sp\u00f3\u0142ki poprzez mo\u017cliwo\u015b\u0107 inwestowania w dalsze, nie znane na tym etapie dzia\u0142ania badawcze i w konsekwencji produkcyjne. Dodatkowo uruchomienie produkcji przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia zatrudnienia w regionie , przysporzy oszcz\u0119dno\u015bci materia\u0142owo-eksploatacyjne przez nabywc\u00f3w produkt\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki. To z kolei doprowadzi do mo\u017cliwo\u015bci konkurowania przez tych odbiorc\u00f3w nie tylko na rynku krajowym, ale r\u00f3wnie\u017c mi\u0119dzynarodowym. Dzi\u0119ki uzyskaniu wsparcia z LAWP mo\u017cliwe b\u0119dzie uruchomienie produkcji.", "BENEFICJENT": "OLSZEWSKI MASZYNY BUDOWLANE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji urz\u0105dze\u0144 i konstrukcji do wydobywania kruszyw z pod lustra wody, pog\u0142\u0119biania i odmulania zbiornik\u00f3w wodnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-10", "DOFINANSOWANIE": "1193620.75", "WARTOSC": "2121778.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynku pa\u0142acu w Wilczynie. Planuj\u0119 si\u0119: modernizacj\u0119 systemu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej i systemu grzewczego (w tym m.in. monta\u017c nowej kot\u0142owni na biomas\u0119), modernizacj\u0119 przegrody - dach (strop nad parterem w cz\u0119\u015bciach strychowych oraz \u015bcianek kolankowych na strychu pomi\u0119dzy stropem parteru p pi\u0119tra oraz strop nad pe\u0142n\u0105 kondygnacj\u0105 pi\u0119tra), modernizacj\u0119 przegrody - pod\u0142oga na gruncie Parteru, modernizacj\u0119 przegrody - \u015bciana zewn\u0119trzna CI, modernizacj\u0119 przegrody - \u015bciana zewn\u0119trzna, modernizacj\u0119 przegrody OZ 1 'Wentylacja grawitacyjna', modernizacj\u0119 przegrody DZ 1 'Wentylacja grawitacyjna'. Wszystkie koszty kwalifikowalne wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z audytu energetycznego. Roczne zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej modernizowanego budynku wynikaj\u0105ce z audytu energetycznego wynosi 87,93%. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c zastosowanie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105. Chodzi o wydzielenie stref i przystosowanie instalacji do kontrolowania i zarz\u0105dzania energi\u0105. Koncepcja polega na oszcz\u0119dzaniu energii za pomoc\u0105 sterowania temperatur\u0105 w pomieszczeniach lub strefach wg harmonogramu tygodniowego z zapewnieniem mo\u017cliwo\u015bci zadania pe\u0142nego harmonogramu temperaturowo-czasowego w pomieszczeniach przez administratora. Pozosta\u0142y zakres rzeczowy projektu obejmuje: studium wykonalno\u015bci, dokumentacj\u0119 techniczn\u0105, nadz\u00f3r inwestorski, promocj\u0119 projektu, zarz\u0105dzanie projektem. Instalacja OZE-w pe\u0142ni dedykowana potrzebom energetycznym obiektu.Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Bia\u0142a Podlaska. Wska\u017aniki projektu: liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 1 szt., powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji - 740,06 m2, liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt., zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych - 230907,22 kWh/rok, ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 557,68 GJ/rok, produkcja energii cieplnej z OZE - 106,92 MWht.", "BENEFICJENT": "GMINA BIA\u0141A PODLASKA", "TYTUL": "Termomodernizacja pa\u0142acu w miejscowo\u015bci Wilczyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-08-04", "DOFINANSOWANIE": "1173324.01", "WARTOSC": "1380381.21", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu obejmuje wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych na obszarze powiatu bialskiego w ramach Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w Kozuli. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby i rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projektowa inwestycja modernizacyjna jest kompleksow\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy dotycz\u0105ce dzia\u0142alno\u015bci DPS Kozula. Inwestycja zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: remont \u0142azienek z dostosowaniem do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (20 szt.), remont pokoi mieszkalnych z dostosowaniem do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (34 szt.), wymiana centrali sygnalizacji po\u017carowej wraz z wymian\u0105 czujek sygnalizacji po\u017caru, remont oraz adaptacja pomieszcze\u0144 fizyko i hydroterapii na pokoje mieszkalne wolne od barier architektonicznych dla mieszka\u0144c\u00f3w lub os\u00f3b odwiedzaj\u0105cych, modernizacja monitoringu wewn\u0119trznego obiekt\u00f3w domu, modernizacja d\u017awigu osobowego w budynku B3. Elementem prac modernizacyjnych b\u0119dzie wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dnefzag. Zakres rzeczowy projektu obejmuje r\u00f3wnie\u017c zakup wyposa\u017cenia na potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w w tym m.in. \u0142\u00f3\u017cek rehabilitacyjnych (21 szt.), zestaw\u00f3w komputerowych dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (3 szt.), zestawu multimedialnego na potrzebny wyposa\u017cenia \u015bwietlicy. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami osi\u0105gnie warto\u015b\u0107 1 szt.; Liczba przebudowanych obiekt\u00f3w, w kt\u00f3rych realizowane s\u0105 us\u0142ugi aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej - 1 szt.; Rzeczywista liczba u\u017cytkownik\u00f3w us\u0142ug aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej \u015bwiadczonych we wspartych obiektach - 220 os.; Potencjalna liczba u\u017cytkownik\u00f3w us\u0142ug aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej \u015bwiadczonych we wspartych obiektach - 220 os.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIALSKI", "TYTUL": "Podniesienie standardu us\u0142ug Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w Kozuli poprzez modernizacj\u0119, adaptacj\u0119 i wyposa\u017cenie infrastruktury", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-15", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1158602.78", "WARTOSC": "2115609.09", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Doprowadzenie wody do projektowanej sieci rozwi\u0105zano w oparciu o istniej\u0105cy gminny wodoci\u0105g PCV O110 mm znajduj\u0105cy si\u0119 w m Dub\u00f3w, Gmina \u0141omazy. Lokalizacja sieci wodoci\u0105gowej w m Dokud\u00f3w II, Dokud\u00f3w I, Ortel Ksi\u0105\u017c\u0119cy I przebiega przez teren upraw polowych (w\u0142\u0105czenie do istniej\u0105cej sieci), teren zabudowy kolonijnej, i w zwartej zabudowie mieszkaniowa,. Uzbrojenie (zasuwy, hydranty) zlokalizowano poza dzia\u0142kami prywatnymi, ogrodzeniami, w miejscach \u0142atwo dost\u0119pnych. Ci\u015bnienie robocze w sieci od 0,28 do 0,45 MPa. Zastosowano materia\u0142y, armatur\u0119 i urz\u0105dzenia na ci\u015bnienie min. 1 MPa. Istniej\u0105ce obiekty budowlane: droga gminna, powiatowa, tereny wykorzystywane rolniczo. Teren uzbrojony w sie\u0107 energetyczn\u0105 i telefoniczn\u0105. Projekt sieci wodoci\u0105gowej umo\u017cliwia budow\u0119 przy\u0142\u0105czy do istniej\u0105cych i projektowanych budynk\u00f3w mieszkalnych w miejscowo\u015bciach Dokud\u00f3w II, Dokud\u00f3w I, Ortel Ksi\u0105\u017c\u0119cy I z uwzgl\u0119dnieniem wymog\u00f3w dostawy wody w warunkach specjalnych i zaopatrzenia przeciwpo\u017carowego. Sie\u0107 zaprojektowano w oparciu o istniej\u0105c\u0105 na terenie Dub\u00f3w sie\u0107 wodoci\u0105gow\u0105 zasilan\u0105 z uj\u0119cia wody i stacji wodoci\u0105gowej \"\u0141OMAZY\". Charakterystyka sieci: ? Ci\u015bnienie robocze w sieci od 0,28 do 0,45 MPa ? PCV O110 - 14903,20 m ? PE 110 - 351,20 m Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c budow\u0119 przy\u0142\u0105czy wodoci\u0105gowych do 25 gospodarstw domowych wyposa\u017conych na dzie\u0144 sporz\u0105dzania wniosku o dofinansowanie w przydomowe oczyszczalnie \u015bciek\u00f3w oraz kolejne 50 przy\u0142\u0105czy do gospodarstw domowych wyposa\u017conych w przydomowe oczyszczalnie \u015bciek\u00f3w na dzie\u0144 zako\u0144czenia realizacji inwestycji. W ramach koszt\u00f3w niekwalifikowalnych w projekcie uj\u0119ty zosta\u0142 VAT od koszt\u00f3w kwalifikowalnych. Wobec tego, \u017ce sensem realizacji projektu jest umo\u017cliwienie przy\u0142\u0105czenia do sieci wodoci\u0105gowej gospodarstw domowych wyposa\u017conych w przydomowe oczyszczalnie \u015bciek\u00f3w nale\u017cy stwierdzi\u0107, i\u017c zadania dotycz\u0105ce realizacji rozbudowy wodoci\u0105gu realizowane b\u0119d\u0105 na obszarach, na kt\u00f3rych zapewnione jest prawid\u0142owe zagospodarowanie powsta\u0142ych nieczysto\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA BIA\u0141A PODLASKA", "TYTUL": "Budowa infrastruktury w miejscowo\u015bciach Dokud\u00f3w I, Dokud\u00f3w II, Ortel Ksi\u0105\u017c\u0119cy I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "5053124.32", "WARTOSC": "9140210.19", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie", "OPIS": "Projekt dotyczy wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez budow\u0119 sieci dost\u0119powej NGA o przepustowo\u015bci 100 Mb/s do klienta ko\u0144cowego (gospodarstwa domowego) dla obszaru POPC01_060484 w technologii \u015bwiat\u0142owodowej PON FTTH (sie\u0107 typu punkt - wielopunkt). Zasi\u0119giem sieci zostanie obj\u0119te 2482 na 2600 wykazanych gospodarstw oraz 2245 na 2357 punkt\u00f3w adresowych zgodnie z przygotowana koncepcj\u0105 budowy sieci, wszystkie z \u0142\u0105czem 100Mb/s. Zostanie r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ta pod\u0142\u0105czeniem 1 Plac\u00f3wka Publiczna o gwarantowanym \u0142\u0105czu 100Mb/s.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD BUDOWNICTWA LINIOWEGO TELBIAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZILANO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci NGA na obszarze wybranych miejscowo\u015bci powiatu Bialskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "807499.00", "WARTOSC": "1743461.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Istot\u0105 projektu jest wybudowanie w miejscowo\u015bci Rakowiska budynku przedszkola (4 oddzia\u0142y dla maksymalnie 25 dzieci ka\u017cdy, pomieszczenie dyrektora, pomieszczenia pomocnicze, sanitariaty) z funkcj\u0105 \u015bwietlicy (sala \u015bwietlicy z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wydzielenia od cz\u0119\u015bci przedszkolnej za pomoc\u0105 drzwi). Poniewa\u017c sala \u015bwietlicy znajduje si\u0119 w budynku przedszkola, w miar\u0119 dost\u0119pno\u015bci (tj. o ile nie b\u0119dzie w danym momencie wykorzystywana jako \u015bwietlica) planuje si\u0119 wykorzystanie jej w \u017cyciu przedszkola - imprezy okoliczno\u015bciowe (akademia, dla rodzic\u00f3w, teatrzyki itp). W ramach projektu zakupione zostanie wyposa\u017cenie (edukacyjne, wypoczynkowe, zabawki, audio-wideo i komputerowe) oraz wykonany monitoring obiektu. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do form edukacji przedszkolnej dla dzieci w wieku 3-4 lata (docelowo dzieci w takim wieku stanowi\u0107 maj\u0105 pe\u0142n\u0105 obsad\u0119 przedszkola). Potrzeba budowy nowego obiektu uzasadniona jest brakiem bazy lokalowej do wykonania adaptacji na cele przedszkolne - analizowana mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykonania adaptacji budynk\u00f3w szk\u00f3\u0142 prowadzi\u0142aby do zmniejszenia liczby dost\u0119pnych miejsc w funkcjonuj\u0105cych punktach przedszkolnych i sumaryczna pozyskana liczba nowych miejsc w publicznych formach wychowania przedszkolnego nie uleg\u0142aby znacz\u0105cej zmianie - tym samym efektywno\u015b\u0107 projektu by\u0142aby nik\u0142a. Analizowano r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 pozyskania budynku do adaptacji na terenie innej jednostki samorz\u0105du terytorialnego (poczyniono kroki celem pozyskania budynku na terenie miasta Bia\u0142a Podlaska), jednak operacja taka generuje koszty zwi\u0105zane nie tylko z pozyskaniem budynku, ale te\u017c przebudow\u0105 i zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania (w zwi\u0105zku z wiekiem i obecnym sposobem u\u017cytkowania budynku) - tak \u017ce efektywno\u015b\u0107 kosztowa pozostaje pod znakiem zapytania. Koszt budowy budynku przedszkola daleko wykracza poza maksymaln\u0105 dopuszczaln\u0105 warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowalnych - do koszt\u00f3w kwalifikowalnych zaliczone b\u0119d\u0105 koszty budowy cz\u0119\u015bci budynku, kt\u00f3re nie zwi\u0105zane s\u0105 z funkcj\u0105 \u015bwietlicy.", "BENEFICJENT": "GMINA BIA\u0141A PODLASKA", "TYTUL": "Budowa przedszkola z funkcj\u0105 \u015bwietlicy w Rakowiskach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-08", "DOFINANSOWANIE": "720632.77", "WARTOSC": "1042798.01", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Zakres inwestycji: \u00b7 wymiana istniej\u0105cych wyeksploatowanych opraw o\u015bwietleniowych sodowych na energooszcz\u0119dne oprawy LED (504 szt.), \u00b7 budowa linii o\u015bwietlenia w m. Styrzyniec (budowa s\u0142up\u00f3w, monta\u017c opraw LED, budowa linii kablowej - \u0142\u0105cznie 12 punkt\u00f3w o\u015bwietleniowych) i m. Jan\u00f3wka i Micha\u0142\u00f3wka (budowa s\u0142up\u00f3w, monta\u017c opraw LED, budowa linii kablowej - \u0142\u0105cznie 15 punkt\u00f3w o\u015bwietleniowych), \u0142\u0105cznie wybudowanych zostanie 27 punkt\u00f3w o\u015bwietlenia ulicznego LED (27 szt.), \u00b7 instalacja kompleksowego systemu inteligentnego sterowania o\u015bwietleniem. Ca\u0142a wymiana projektowana jest na istniej\u0105cych wysi\u0119gnikach i s\u0142upach. Wymiana istniej\u0105cych wyeksploatowanych opraw sodowych i rt\u0119ciowych na oprawy typu LED o ca\u0142kowitym poborze mocy: 35W ilo\u015b\u0107 do wymiany 23 kpl. 48W ilo\u015b\u0107 do wymiany 248 kpl., 54W ilo\u015b\u0107 do wymiany 193 kpl., 75W ilo\u015b\u0107 do wymiany 40 kpl.z 5-krotn\u0105 regulacj\u0105 mocy oprawy, dobranych na podstawie audytu energetycznego modernizacji o\u015bwietlenia ulicznego, zainstalowanie oprogramowania zarz\u0105dzaj\u0105cego sterowaniem o\u015bwietlenia oraz zapewnienie utrzymania transmisji przesy\u0142anych danych z 15 sterownik\u00f3w zainstalowanych w szafkach o\u015bwietlenia ulicznego .Oprawy o\u015bwietleniowe oraz skrzynki SO, gdzie instalowany b\u0119dzie system inteligentnego sterowania o\u015bwietleniem, zlokalizowane s\u0105 na terenie Gminy Bia\u0142a Podlaska. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Bia\u0142a Podlaska Zakres projektu wynika z aktualnego planu gospodarki niskoemisyjnej. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 81,42 Mg/rok, liczba wspartych energooszcz\u0119dnych punkt\u00f3w \u015bwietlnych - 531 szt. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do monitorowania na etapie wdra\u017cania i udost\u0119pniania jako informacji dodatkowej w rocznym sprawozdaniu monitoringowym zmniejszenia zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projektu oraz ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej.", "BENEFICJENT": "GMINA BIA\u0141A PODLASKA", "TYTUL": "ENERGOOSZCZ\u0118DNE O\u015aWIETLENIE W GMINIE BIA\u0141A PODLASKA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-11-08", "DOFINANSOWANIE": "443026.14", "WARTOSC": "641084.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt \"Modernizacja infrastruktury kultury w gminie Bia\u0142a Podlaska\" polega na wykonaniu prac remontowych budynk\u00f3w \u015bwietlic w miejscowo\u015bciach Ce\u0142ujki, Cicib\u00f3r Ma\u0142y, Dokud\u00f3w Drugi, Graban\u00f3w, Krzymowskie, Porosiuki, Styrzyniec, Sycyna. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zachowanie i wzmocnienie potencja\u0142u kulturowego charakterystycznego dla gminy Bia\u0142a Podlaska. W wyniku realizacji projektu w wymiarze fizycznym udost\u0119pnione zostan\u0105 nowe powierzchnie do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej, w kt\u00f3rych prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania ukierunkowane na budowanie \u015bwiadomo\u015bci, to\u017csamo\u015bci i/lub edukacj\u0119 kulturaln\u0105. Zakres rzeczowy projektu: opracowanie studium wykonalno\u015bci, roboty budowlane zwi\u0105zane z modernizacj\u0105 \u015bwietlic, nadz\u00f3r inwestorski, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem. Obiekt pozwoli na upowszechnianie dziedzictwa kulturowego regionu, promocj\u0119 aktywnego korzystania z d\u00f3br i zasob\u00f3w kultury. Odnowione budynki stan\u0105 si\u0119 lokaln\u0105 atrakcj\u0105 o charakterze kulturalno-turystycznym. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Bia\u0142a Podlaska oraz inne osoby korzystaj\u0105ce z odnowionej infrastruktury, w tym tury\u015bci. Realizacja danego projektu pozytywnie wp\u0142ynie na otoczenie spo\u0142eczno-gospodarcze gminy Bia\u0142a Podlaska i powiatu bialskiego. Wszystkie pomieszczeni w modernizowanych obiektach, b\u0119d\u0105 wykorzystywane do prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci zwi\u0105zanej z dzia\u0142alno\u015bci kulturaln\u0105. Informacja o atrakcji b\u0119dzie udost\u0119pniana za pomoc\u0105 multimedialnego przewodnika, z wykorzystaniem aplikacji mobilnej dost\u0119pnej na urz\u0105dzenia mobilne w AppStore i Google Play, inform. o projekcie b\u0119dzie upowszechniana tak\u017ce z wykorzystaniem systemu informacji turystycznej.Projekt wpisuje si\u0119 w istniej\u0105ce systemy informacji turystycznej innych podmiot\u00f3w, dzi\u0119ki kt\u00f3rym nawi\u0105zana zostanie wsp\u00f3\u0142praca z innymi obszarami, uzupe\u0142niona zostanie oferta i dzi\u0119ki czemu przyci\u0105gni\u0119ta zostanie wi\u0119ksza l.odbiorc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA BIA\u0141A PODLASKA", "TYTUL": "Modernizacja infrastruktury kultury w gminie Bia\u0142a Podlaska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "427460.00", "WARTOSC": "906510.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest WDRO\u017bENIE INNOWACYJNEGO SYSTEMU INFORMATYCZNEGO WSPOMAGAJ\u0104CEGO DOB\u00d3R ATRAKCJI DLA KLIENTA W CZASIE WOLNYM. W projekcie planowane jest jedno zadanie trwaj\u0105ce 12 miesi\u0119cy. W ramach zadania planowany jest zakup specjalistycznych WNiP oraz \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 klienci Wnioskodawcy. Wska\u017aniki produktu: Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw 309 540, 00 z\u0142, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzeniem produkt\u00f3w nowych dla firmy 1, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzeniem produkt\u00f3w nowych dla rynku 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie 1, Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji 1, Liczba wprowadzonych innowacji produktowych 1, Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w 350000 z\u0142, Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (EPC) 2.", "BENEFICJENT": "ALRANET SP. Z O.O.", "TYTUL": "ROZW\u00d3J FIRMY ALRANET SP. Z O.O. POPRZEZ WDRO\u017bENIE INNOWACYJNEGO SYSTEMU INFORMATYCZNEGO WSPOMAGAJ\u0104CEGO DOB\u00d3R ATRAKCJI DLA KLIENTA W CZASIE WOLNYM.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2143780.65", "WARTOSC": "2522094.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Cel projektu: Zaktywizowanie zawodowe 55 mieszka\u0144c\u00f3w (w tym 26 kobiet) z terenu Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego (MOF), w tym: Gminy Miejskiej Bia\u0142a Podlaska i Gminy Bia\u0142a Podlaska, poprzez stworzenie warunk\u00f3w do za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej Dzia\u0142alno\u015bci Gospodarczej, tj. wsparcie doradczo-szkoleniowe, udzielenia\u00a0dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i wsparcia pomostowego 44 UP (21K) do 30.11.2020 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 53 (25 kobiet) Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 39 os. (19 kobiet) Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 5 os. (4 kobiety) ZADANIA: Zadanie 1: Wsparcie przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Zadanie 2: udzielenie podstawowego wsparcia finansowego Zadanie 3: Wsparcie nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BIA\u0141A PODLASKA", "TYTUL": "Za\u0142\u00f3\u017c firm\u0119 i odnie\u015b sukces! Kompleksowe wsparcie dla os\u00f3b planuj\u0105cych rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie MOF Bia\u0142a Podlaska.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "421735.44", "WARTOSC": "741049.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest wprowadzenie us\u0142ug badawczo- rozwojowych \u015bwiadczonych na rzecz innych podmiot\u00f3w. W ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone nowe badania laboratoryjne tj. badania: ochrony przeciwpo\u017carowej budynk\u00f3w, oddzia\u0142ywania ognia zewn\u0119trznego na dachy; przyczepno\u015bci pull-off ;odporno\u015bci na uderzenie; odporno\u015bci na \u015bcieranie BCA; odporno\u015b\u0107 na powstawanie rys skurczowych; zawarto\u015bci cz\u0119\u015bci organicznej w materia\u0142ach budowlanych; g\u0119sto\u015bci wszystkich wyrob\u00f3w; absorpcji kapilarnej i przepuszczalno\u015b\u0107 wody; wytrzyma\u0142o\u015bci na \u015bciskanie i zginanie; przesiewu materia\u0142\u00f3w sypkich. Projektowane rozwi\u0105zania s\u0105 nowoczesne i gwarantuj\u0105 tworzenie ca\u0142kowicie nowych i wysoko wyspecjalizowanych rozwi\u0105za\u0144. Opisywany projekt bazuje na zintensyfikowaniu podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 w kierunku zape\u0142nienia istniej\u0105cych luk na rynku us\u0142ug badawczych. Wyniki prac B+R znajd\u0105 bezpo\u015brednie zastosowanie w nast\u0119puj\u0105cych dziedzinach gospodarki tj. : -Sektor Budownictwa i Konstrukcji Budowlanej w zakresie badania bezpiecze\u0144stwa po\u017carowego -Farby i lakiery -Techniczne Wyroby W\u0142\u00f3kiennicze -Projektowanie i Wykonawstwo Konstrukcji z Drewna i z Materia\u0142\u00f3w Drewnopochodnych -Materia\u0142y wykorzystane do ocieple\u0144 zewn\u0119trznych -Sektor Budownictwa i Konstrukcji Budowlanych -Sektor Chemii - Sektor Budownictwa i Konstrukcji Budowlanych : Cement i Wap\u0144 -Sektor Budownictwa i Konstrukcji Budowlanych- Kruszyw i Kamienia Budowlanego. Zakres prac obejmuje m.in. zakup wyposa\u017cenia, aparatury i sprz\u0119tu laboratoryjnego, zespo\u0142\u00f3w komputerowych oraz wykonanie prac budowlanych w celu budowy budynku w kt\u00f3rym b\u0119d\u0105 zlokalizowane stanowiska badawcze wymagaj\u0105ce wg normy odpowiedniej kubatury. Obiekt b\u0119dzie dostosowany do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "IGNIS REACTION TO FIRE PIOTR ANTONOWICZ,MAREK \u0141UCIUK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zakup infrastruktury badawczej w celu prowadzenia prac B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "411600.00", "WARTOSC": "753990.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Wdro\u017cenie innowacyjnego systemu informatycznego o roboczej nazwie \"z\u0142ota r\u0105czka\" przez firm\u0119 Leranet Sp. z o.o. Projekt b\u0119dzie trwa\u0142 przez 12 miesi\u0119cy. Planowane jest jedno zadanie w ramach kt\u00f3rego zakupione zostan\u0105 specjalistyczne \u015brodki trwa\u0142e oraz WNiP s\u0142u\u017c\u0105ce celom projektu. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 przyszli klienci Wnioskodawcy. Wska\u017aniki produktu: Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) 201400 z\u0142, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy 1, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie 1, Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji 1, Liczba wprowadzonych innowacji produktowych 1. Wska\u017aniki rezultatu: Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w 610000 z\u0142 Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (EPC) 2, Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych 1.", "BENEFICJENT": "LERANET SP. Z O. O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy LERANET Sp. z.o.o. poprzez wdro\u017cenie innowacyjnego systemu informatycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "357698.46", "WARTOSC": "420821.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie u 30 uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej im. ks. Stanis\u0142awa Brz\u00f3ski w Dokudowie (SP w Dokudowie) kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz podniesienie jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych oferowanych przez SP w Dokudowie, w tym rozw\u00f3j indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. SP w Dokudowie jest w wykazie szk\u00f3\u0142, kt\u00f3re osi\u0105gaj\u0105 najs\u0142absze wyniki edukacyjne w skali woj. lubelskiego. Uczniowie obj\u0119ci wsparciem posiadaj\u0105 deficyty kompetencyjne, kt\u00f3re utrudniaj\u0105 im osi\u0105ganie wysokich wynik\u00f3w edukacyjnych. Uczniowie b\u0119d\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci zaj\u0119\u0107 dodatkowych oraz indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Motywem przewodnim wszystkich zaj\u0119\u0107 b\u0119d\u0105 \"Podr\u00f3\u017ce po Europie\", co uatrakcyjni czas po\u015bwi\u0119cony na nauk\u0119. W trakcie roku szkolnego, w siedzibie szko\u0142y, w podziale na grupy b\u0119d\u0105 realizowane zaj\u0119cia z j.\u00a0angielskiego, informatyczne, matematyczne, przyrodnicze oraz zaj\u0119cia z robotyki. Fakt nabycia kompetencji jest zgodny z zakresem okre\u015blonym w \"Wytycznych w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020\".\u00a0\u00a0Dodatkowo realizowane b\u0119dzie wsparcie w\u00a0zakresie indywidualizacji pracy z\u00a0uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, w\u00a0tym wsparcia ucznia m\u0142odszego, prowadzone w formie zaj\u0119\u0107 z\u00a0psychologiem, konsultacji z\u00a0rodzicami oraz zaj\u0119\u0107 logopedycznych. Dzia\u0142aniami komplementarnymi b\u0119d\u0105 szkolenia dla nauczycieli oraz zakup wyposa\u017cenia pracowni.\u00a0W projekcie wsparcie w postaci szkole\u0144 otrzyma 10 nauczycieli SP w Dokudowie w celu podniesienia ich kompetencji w zakresie nowoczesnych metod i sprz\u0119tu.\u00a0W nowoczesne pomoce dydaktyczne zostan\u0105 wyposa\u017cenie pracownie: informatyczna (ICT), matematyczna i przyrodnicza. Realizowane\u00a0w projekcie dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych oferowanych przez SP w Dokudowie.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE SPO\u0141ECZNO O\u015aWIATOWE \"NASZA SZKO\u0141A\"", "TYTUL": "Podr\u00f3\u017ce po Europie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "259997.92", "WARTOSC": "491996.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa dw\u00f3ch instalacji fotowoltaicznej, ka\u017cda o mocy 39,73 kW w miejscowo\u015bci S\u0142awacinek Stary w powiecie bialskim na terenie dzia\u0142ek nr 109/5 i 110/3. Energia elektryczna wytwarzana przez instalacj\u0119 w ca\u0142o\u015bci b\u0119dzie u\u017cytkowana przez Wnioskodawc\u0119. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 paneli fotowoltaicznych umieszczonych na dachu budynk\u00f3w. Projektowana instalacja b\u0119dzie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z 127 sztuk paneli fotowoltaicznych SW 290 mono, inwertera TRIO-8.5 oraz inwertera TRIO-27.6. Panele zostan\u0105 u\u0142o\u017cone na konstrukcji wsporczej u\u0142o\u017conej bezpo\u015brednio na dachu. Modu\u0142y PV rozmieszczone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnomiernie, w spos\u00f3b zapewniaj\u0105cy ich maksymalne nas\u0142onecznienie. W wyniku monta\u017cu paneli fotowoltaicznych na dachach obiekt\u00f3w budowlanych nale\u017c\u0105cych do Wnioskodawcy nie nast\u0105pi przekszta\u0142cenie terenu. Realizacja projektu b\u0119dzie neutralna dla \u015brodowiska. Lokalizacja projektu znajduje si\u0119 poza obszarami Natura 2000.", "BENEFICJENT": "SAWICKI\u00a0ANDRZEJ\u00a0PRZEDSI\u0118BIORSTWO\u00a0HANDLOWO\u00a0\u00ad US\u0141UGOWE\u00a0\"PRIMA\"", "TYTUL": "Produkcja energii z OZE w przedsi\u0119biorstwie Handlowo-Us\u0142ugowym \"PRIMA\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "881574.31", "WARTOSC": "1037146.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj. pt. ,,Akademia Malucha\" w Bia\u0142ej Podlaskiej, jest poprawa szans na zatrudnienie 20 UP (17K i 3M), pe\u0142ni\u0105cych funkcje wychowawczo-opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 w okr. od 01.02.2019r. do 31.10.2021r..\u00a0Projekt ma na celu zwi\u0119kszy\u0107 szanse powrotu na rynek pracy. Grupa docelowa to rodzice i pe\u0142noprawni opiekunowie dzieci do lat 3 w ilo\u015bci 20 os\u00f3b, g\u0142\u00f3wnie kobiety, kt\u00f3rych kariera na rynku pracy zosta\u0142a przerwana przez macierzy\u0144stwo. Realizacja projektu zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c propagowanie r\u00f3wnego traktowania kobiet i m\u0119\u017cczyzn w dostepie do zatrudnienia oraz popraw\u0119 godzenia \u017cycia rodzinnego z zawodowym przez stworzenie profesjonalnych warunk\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.\u00a0 G\u0142\u00f3wne zadanie to tworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym dostosowanie do dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami przewidzianych ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do lat 3, tj. w \u017c\u0142obkach i klubach dzieci\u0119cych. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr. na RP po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, - liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prace lub dalej poszukuj\u0105 pracy po opuszcz. progr. Warto\u015b\u0107 dodana projektu: - wzrost atrakcyjno\u015bci powiatu oraz miasta Bia\u0142a Podlaska, jako obszaru rozwojowego, kt\u00f3ry przyczynia si\u0119 rozwojowi zawodowemu i rodziny, - utworzenie\u00a05 pe\u0142noetatowych miejsc pracy (4 - nauczyciele,\u00a01 - sprz\u0105taczka),dodatkowo zatrudnienie\u00a0pracownika gospodarczego\u00a0oraz dyrektora (odpowiednio\u00a02/5 i 1/8 etatu.) na okres realizacji projektu z szans\u0105 na ich utrzymanie w ramach zapewnienia trwa\u0142o\u015bci proj., - poprawa statusu materialnego personelu proj., - wzrost udzia\u0142u sektora pozarz\u0105dowego w zakresie realizacji zada\u0144 spo\u0142ecznych, - integracja spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez kontakty z innymi rodzicami oraz opiekunami proj.. \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKADEMIA UMIEJ\u0118TNO\u015aCI", "TYTUL": "Akademia Malucha", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "881574.31", "WARTOSC": "1037146.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj. pt. ,,Akademia Malucha\" w Bia\u0142ej Podlaskiej, jest poprawa szans na zatrudnienie 20 UP (17K i 3M), pe\u0142ni\u0105cych funkcje wychowawczo-opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 w okr. od 01.02.2019r. do 31.08.2021r.. Projekt ma na celu zwi\u0119kszy\u0107 szanse powrotu na rynek pracy. Grupa docelowa to rodzice i pe\u0142noprawni opiekunowie dzieci do lat 3 w ilo\u015bci 20 os\u00f3b, g\u0142\u00f3wnie kobiety, kt\u00f3rych kariera na rynku pracy zosta\u0142a przerwana przez macierzy\u0144stwo. Realizacja projektu zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c propagowanie r\u00f3wnego traktowania kobiet i m\u0119\u017cczyzn w dostepie do zatrudnienia oraz popraw\u0119 godzenia \u017cycia rodzinnego z zawodowym przez stworzenie profesjonalnych warunk\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. G\u0142\u00f3wne zadanie to tworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym dostosowanie do dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami przewidzianych ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do lat 3, tj. w \u017c\u0142obkach i klubach dzieci\u0119cych. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr. na RP po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, - liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prace lub dalej poszukuj\u0105 pracy po opuszcz. progr. Warto\u015b\u0107 dodana projektu: - wzrost atrakcyjno\u015bci powiatu oraz miasta Bia\u0142a Podlaska, jako obszaru rozwojowego, kt\u00f3ry przyczynia si\u0119 rozwojowi zawodowemu i rodziny, - utworzenie 5 pe\u0142noetatowych miejsc pracy (4 - nauczyciele, 1 - sprz\u0105taczka),dodatkowo zatrudnienie\u00a0opiekunki do dzieci oraz dyrektora (odpowiednio 2/5 i 1/8 etatu.) na okres realizacji projektu z szans\u0105 na ich utrzymanie w ramach zapewnienia trwa\u0142o\u015bci proj., - poprawa statusu materialnego personelu proj., - wzrost udzia\u0142u sektora pozarz\u0105dowego w zakresie realizacji zada\u0144 spo\u0142ecznych, - integracja spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez kontakty z innymi rodzicami oraz opiekunami proj..", "BENEFICJENT": "FUNDACJA TERESIANUM", "TYTUL": "Akademia Malucha", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "95527.26", "WARTOSC": "180776.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu, dostawy i monta\u017cu instalacji fotowoltaicznej (PV) o mocy 35 kWp w miejscu prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci firmy AGROTECHNIKA w miejscowo\u015bci Cicib\u00f3r Du\u017cy 86, gmina wiejska Bia\u0142a Podlaska. W ramach projektu zrealizowane b\u0119dzie JEDNO ZADANIE. Rzeczowy zakres projektu b\u0119dzie realizowany 01.01-31.03.2018, jednak prace przygotowawcze, w tym zw\u0142aszcza post\u0119powanie ofertowe w oparciu o zasad\u0119 konkurencyjno\u015bci rozpoczn\u0105 si\u0119 w III kw 2017 roku. Inwestycja nie wymaga pozwolenia na budow\u0119/zg\u0142oszenia rob\u00f3t budowlanych. Projekt powstaje w odpowiedzi na problemy wskazane w Biznes Planie i jest zgodny z celem Osi Priorytetowej 4 RPO WL. CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest: Zwi\u0119kszona produkcja energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych produkowanej w generacji rozproszonej na terenie realizacji projektu od 2018 roku. Do EFEKT\u00d3W TECHNICZNO-EKONOMICZNO-EKOLOGICZNYCH inwestycji nale\u017c\u0105: 1) PRODUKTY PROJEKTU: jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 1, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,035 MWe; 2) REZULTATY: Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 34,882 MWhe/rok; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34): 11,59 Mg CO2; Liczba nowoutworzonych miejsc pracy - 0,05 EPC. Wybrany wariant zapewnia najwi\u0119kszy wzrost produkcji energii z OZE oraz warto\u015b\u0107 redukcji CO2 w stosunku do nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych. Projekt obejmuje ROZWI\u0104ZANIA WYKORZYSTUJ\u0104CE TIK dotycz\u0105ce systemu zarz\u0105dzania energi\u0105. Przewiduje tak\u017ce dzia\u0142ania \"mi\u0119kkie\" w obszarze EDUKACJI EKOLOGICZNEJ. Ze wzgl\u0119du na wp\u0142yw projektu na rozw\u00f3j firmy, inwestycja przyczyni si\u0119 do powstania nowych miejsc pracy. PROJEKT DOTYCZY WYKORZYSTANIA ENERGII S\u0141ONECZNEJ.", "BENEFICJENT": "KRZYSTOF LASZUK P.U.H AGROTECHNIKA MASZYNY ROLNICZE", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna w firmie P.U.H AGROTECHNIKA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "267949.80", "WARTOSC": "507043.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem i przedmiotem projektu jest produkcja energii elektrycznej z OZE na potrzeby w\u0142asne przedsi\u0119biorstwa Walerian Pawluczuk, Krzysztof Dobrowolski \"POLONIA\" Sp\u00f3\u0142ka Jawna poprzez budow\u0119 instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE na dw\u00f3ch budynkach. W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania inwestycyjne: 1. Budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy 39,90kW na dachu budynku hotelu zlokalizowanego w Grabanowie (gm. Bia\u0142a Podlaska); 2. Wdro\u017cenie inteligentnego Systemu Zarz\u0105dzania Energi\u0105 dla budynku hotelu zlokalizowanego w Grabanowie (gm. Bia\u0142a Podlaska); 3. Budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy 39,90kW na dachu budynku O\u015brodka dla Cudzoziemc\u00f3w zlokalizowanego w \u0141ukowie; 4. Wdro\u017cenie inteligentnego Systemu Zarz\u0105dzania Energi\u0105 dla budynku O\u015brodka dla Cudzoziemc\u00f3w zlokalizowanego w \u0141ukowie. Projekt realizuje cele na poziomie produktu tj. uzyskanie wsparcia na realizacj\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119cia, w wyniku kt\u00f3rego przedsi\u0119biorstwo uruchomi produkcj\u0119 energii z OZE na w\u0142asne potrzeby, budowa jednostek wytw\u00f3rczych wykorzystuj\u0105cych instalacje OZE o mocy 39,90kW do wytwarzania energii elektrycznej. W efekcie zostan\u0105 zrealizowane wska\u017aniki rezultatu: produkcja energii elektrycznej z wybudowanych mocy wytw\u00f3rczych instalacji OZE, dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej z OZE, roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz utworzenie nowego miejsca pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 przede wszystkim u\u017cytkownicy obiektu tj. mieszka\u0144cy, go\u015bcie hotelowi oraz pracownicy firmy.", "BENEFICJENT": "WALERIAN PAWLUCZUK, KRZYSZTOF DOBROWOLSKI \"POLONIA\" SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Budowa nowych instalacji OZE do wytwarzania energii elektrycznej w firmie \"POLONIA\" Sp\u00f3\u0142ka Jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "70535.23", "WARTOSC": "132669.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt przewiduje realizacj\u0119 prac termomodernizacyjnych, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia g\u0142\u00f3wnego celu projektu, tj. poprawy efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa Sawicki Andrzej Przedsi\u0119biorstwo Handlowo \u00adUs\u0142ugowe \"PRIMA\". Do g\u0142\u00f3wnych dzia\u0142a\u0144 projektowych zaliczy\u0107 nale\u017cy zakup materia\u0142\u00f3w i rob\u00f3t budowlanych. Projekt realizowany b\u0119dzie w oparciu o audyt energetyczny oraz przewidziane w nim i rekomendowane prace. Prace termomodernizacyjne obejm\u0105 oddan\u0105 do u\u017cytku nieruchomo\u015b\u0107, nale\u017c\u0105c\u0105 do sp\u00f3\u0142ki PHU PRIMA, znajduj\u0105c\u0105 si\u0119 w Terebeli, w kt\u00f3rej prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza. W ramach projektu przewidziano 2 kategorie dzia\u0142a\u0144: 1) Prace przygotowawcze; 2) Zakup rob\u00f3t i materia\u0142\u00f3w budowlanych. W wyniku realizacji projektu 1 przedsi\u0119biorstwo, tj. Sawicki Andrzej Przedsi\u0119biorstwo Handlowo \u00adUs\u0142ugowe \"PRIMA\" otrzyma wsparcie, dzi\u0119ki kt\u00f3remu zmodernizowany energetycznie i dostosowany do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zostanie 1 budynek, w kt\u00f3rym Wnioskodawca prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Projekt przyczyni si\u0119 ponadto do oszcz\u0119dno\u015bci energii elektrycznej, cieplnej oraz zmniejszenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery.", "BENEFICJENT": "SAWICKI\u00a0ANDRZEJ\u00a0PRZEDSI\u0118BIORSTWO\u00a0HANDLOWO\u00a0\u00ad US\u0141UGOWE\u00a0\"PRIMA\"", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku firmy Sawicki\u00a0Andrzej\u00a0Przedsi\u0119biorstwo\u00a0Handlowo\u00a0\u00adUs\u0142ugowe\u00a0\"PRIMA\" w celu zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.0}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786213.87", "WARTOSC": "924957.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego,dzi\u0119ki realizacji programu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os.niepe\u0142nosprawnych,przy wykorzystaniu IPD,us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym w terminie 01.01.2019-31.12.2019 r. GD:50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego-w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dotyczy os.fizycznych. Zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 poradnictwo specjalistyczne psychologiczne 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 doradztwo zawodowe 4. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 kursy i szkolenia zawodowe 5. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy 6. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wny rezultat proj.: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-7K,11M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,14M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5K,8M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "DAN-KRUSZ DANIEL WOJCZUK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "WIOLETA CZUBLUN", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "EMMMER ZAK\u0141AD SZKLARSKI RADOS\u0141AW CUCH", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "IGNIS REACTION TO FIRE PIOTR ANTONOWICZ,MAREK \u0141UCIUK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2478213.29}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1948563.6600000004}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1403144.1900000004}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1258050.29}, {"name": "Przedszkola", "value": 1144925.06}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 725354.0499999998}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 485430.08}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 368868.24000000005}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 339208.52}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 225137.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 111360.2}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 102411.43}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 85068.84999999999}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 84180.37}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 82358.45}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 77438.68000000001}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 77435.36}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 71073.3}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 65995.45}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 65640.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 62717.88}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 53978.810000000005}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 53165.8}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 51081.12}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 43545.62}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 42557.1}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 42450.02}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 38672.1}, {"name": "Cmentarze", "value": 37119.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 36758.86}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 27714.16}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 26969.63}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 24008.87}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21520.64}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 20969.9}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 20945.629999999997}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 18183.72}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 18081.86}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13339.42}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 12343.92}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 8131.08}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 7908.73}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 5887.08}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4952.42}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 4632.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4482.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 3645.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3555.91}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 2112.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1291.5}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 960.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 916.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 399.22}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 16.01}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1968138.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1094435.5}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 244747.78999999998}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 189025.9}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 92250.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 83254.97}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 25530.23}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 24600.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 23862.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 14614.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11152538.12}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2741519.2499999995}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 1192093.1300000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 805168.3799999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 773603.0900000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 690837.08}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 455624.93}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 411585.3399999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 338666.14999999997}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 240117.48}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 164193.05000000005}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 159525.12000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 140167.37000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 127287.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 90870.34}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 65089.89}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 63844.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 57496.86}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 39036.619999999995}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 34379.990000000005}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 31047.48}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 15960.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7450.539999999999}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 5476.400000000001}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2882.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 636.16}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1347000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 540453.5}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 484263.57}, {"name": "Biblioteki", "value": 354000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 337149.18}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 179316.4}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 94043.86}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 70810.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 11500.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6163.25}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 5504.88}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 5251.46}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 592057.06}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 493268.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 576898.78}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 198400.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 9450.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 9277.04}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 5700.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1496.5}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 17796282.87}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5014647.75}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 652050.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 565483.34}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 285243.4}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 252242.28}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 157202.79}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 125017.56}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 111200.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 86769.52}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 52258.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50553.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 41663.97}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 29779.75}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 28339.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 27672.9}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 24149.25}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 23648.84}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 19971.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 10349.01}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5760.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2550.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1966.92}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 525.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 186.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 154.16}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 66976.31}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 378570.29}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 174987.31}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 52222.96}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 12750.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 9000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 8480.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 206012.22}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3394.03}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 598.9399999999999}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3880625.4400000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3034208.81}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1344342.6600000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1100734.7100000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 907324.2399999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 620617.75}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 267150.17000000004}, {"name": "Rodzina", "value": 265437.65}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 162504.21}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 109061.88}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 51081.12}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 43545.62}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 42557.1}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 36758.86}, {"name": "Informatyka", "value": 22915.85}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18081.86}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 8907.55}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1968138.2}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1094435.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 272280.87}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 244747.78999999998}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 92250.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 25530.23}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 24600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 23862.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 14614.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14568411.139999993}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3399716.2499999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 812618.9199999999}, {"name": "Rodzina", "value": 771796.6799999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 63844.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 57496.86}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 41918.619999999995}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 39856.39000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 31047.48}, {"name": "Informatyka", "value": 14603.189999999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5786.240000000001}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1712500.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1100936.26}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 545704.96}, {"name": "Rodzina", "value": 70810.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 5504.88}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 592057.06}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 493268.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 576898.78}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 198400.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 15150.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9277.04}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1496.5}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 23463166.62}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 751454.6399999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 570002.38}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 307335.48000000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 162789.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 86769.52}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 24149.25}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 66976.31}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 378570.29}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 174987.31}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 52222.96}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 21750.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8480.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 206012.22}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3394.03}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 598.9399999999999}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 24571210.949999996, "v": "24,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.62, "v_pc": "1744,49 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "11.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 17944515.5, "v": "17,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.03}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5371497.62, "v": "5,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.86}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 725270.97, "v": "725,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.95}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 365092.29000000004, "v": "365,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.48}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 82358.45, "v": "82,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 53165.8, "v": "53,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 27714.16, "v": "27,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1596.1599999999999, "v": "1,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21570850.29, "v": "21,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.15, "v_pc": "1531,48 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "26.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 15420271.499999998, "v": "15,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.48}, {"name": "Przedszkola", "value": 2283350.2300000004, "v": "2,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.58}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 1310347.16, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.07}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 989256.13, "v": "989,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.58}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 567950.1399999999, "v": "567,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.63}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 528918.3600000001, "v": "528,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.45}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 186885.98000000004, "v": "186,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 332.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 154326.21, "v": "154,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 108574.68, "v": "108,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 20969.9, "v": "20,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5225541.659999999, "v": "5,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.78, "v_pc": "371,00 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "66.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3424588.49, "v": "3,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 114.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.53}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1258387.67, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.08}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 540453.5, "v": "540,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.34}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 2112.0, "v": "2,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4494429.49, "v": "4,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.69, "v_pc": "319,09 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "46.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3494023.2999999993, "v": "3,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.74}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 468964.35, "v": "468,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 145756.66999999998, "v": "145,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.24}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 138169.63, "v": "138,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.07}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 127320.2, "v": "127,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.83}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 90870.34, "v": "90,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.02}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 29325.0, "v": "29,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.65}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3143219.6700000004, "v": "3,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.68, "v_pc": "223,16 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "62.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2535710.15, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.67}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 372272.52, "v": "372,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 134053.12, "v": "134,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.26}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 71073.3, "v": "71,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.26}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 19741.5, "v": "19,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 435.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 5887.08, "v": "5,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4482.0, "v": "4,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2850483.1700000004, "v": "2,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.24, "v_pc": "202,38 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "15.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2243967.4500000007, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.72}, {"name": "Biblioteki", "value": 354000.0, "v": "354,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.41}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 206911.28, "v": "206,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 1021.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29472.44, "v": "29,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.03}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 16132.0, "v": "16,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2003239.05, "v": "2,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.98, "v_pc": "142,22 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "65.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 853378.3999999998, "v": "853,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.59}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 485430.08, "v": "485,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.23}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 255887.28, "v": "255,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.77}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 157202.79, "v": "157,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.84}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 125017.56, "v": "125,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.24}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 73090.54, "v": "73,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.64}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 29795.76, "v": "29,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.48}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21520.64, "v": "21,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 916.0, "v": "0,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1198770.9500000002, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.78, "v_pc": "85,11 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "14.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1082512.08, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.3}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 92250.0, "v": "92,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.69}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 24008.87, "v": "24,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 767627.46, "v": "767,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 226.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14, "v_pc": "54,50 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "62.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 690192.1, "v": "690,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 249.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.91}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 77435.36, "v": "77,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 10.08}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 361604.3, "v": "361,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53, "v_pc": "25,67 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "84.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 285243.4, "v": "285,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.88}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 39902.82000000001, "v": "39,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.03}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 24923.42, "v": "24,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.89}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 11534.66, "v": "11,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.18}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 348804.89, "v": "348,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51, "v_pc": "24,76 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "83.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 348804.89, "v": "348,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 164.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 146770.0, "v": "146,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "10,42 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "48.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 143888.0, "v": "143,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.03}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2882.0, "v": "2,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.96}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 112061.88, "v": "112,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "7,96 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "84.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 65717.88, "v": "65,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.64}, {"name": "Cmentarze", "value": 37119.0, "v": "37,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 219.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9225.0, "v": "9,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.23}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 69075.85, "v": "69,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "4,90 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "97.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 69075.85, "v": "69,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 67806.34, "v": "67,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "4,81 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "96.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 67806.34, "v": "67,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 66976.31, "v": "66,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "4,76 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 66976.31, "v": "66,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 51081.12, "v": "51,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,63 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "80.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 51081.12, "v": "51,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 37519.03999999999, "v": "37,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,66 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "56.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37519.03999999999, "v": "37,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}