{"gmina": "Jan\u00f3w Podlaski", "typ_gminy": "gmina wiejska Jan\u00f3w Podlaski", "kod_gus": "060610901052", "kod_gus_powiatu": "060610901000", "kod_gus_podregionu": "060610900000", "podregion_eurostat": "PL811", "ludnosc": "5'457", "budzet": {"dochody": "29,18 mln z\u0142", "wydatki": "26,86 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 7.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 21904749.040000007, "dane1": 21063760.73, "dane2": 21063760.73, "dane3": 840988.3100000061}, {"label": "2017", "dane0": 22770948.1, "dane1": 22762081.220000006, "dane2": 22762081.220000006, "dane3": 8866.879999995232}, {"label": "2018", "dane0": 27165477.920000006, "dane1": 30526254.419999987, "dane2": 27165477.920000006, "dane4": 3360776.4999999814}, {"label": "2019", "dane0": 29181864.520000003, "dane1": 26858938.919999983, "dane2": 26858938.919999983, "dane3": 2322925.60000002}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4410382.59, "dane1": 5487667.930000002}, {"label": "2017", "dane0": 4499852.9799999995, "dane1": 5828299.999999997}, {"label": "2018", "dane0": 4852779.84, "dane1": 12778775.089999996}, {"label": "2019", "dane0": 4946636.07, "dane1": 6467353.75}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "333,42 tys z\u0142", "wydatki": "366,13 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.0, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8409883100000061}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8409883100000061}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.008866879999995232}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.008866879999995232}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.3607764999999814}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.3607764999999814}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.32292560000002}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.32292560000002}], "dochod_ue": "2,40 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "16,06 mln z\u0142", "gmina_pc": "2943.4 z\u0142", "powiat": "2,93 mln z\u0142", "powiat_pc": "536.9 z\u0142", "wojewodztwo": "4,74 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "106,44 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,63 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,16 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4946636.07, "wydatki": 6467353.75}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-21", "DOFINANSOWANIE": "3186399.09", "WARTOSC": "7676561.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i ogniw fotowoltaicznych. \u0141\u0105czna ilo\u015b\u0107 zamontowanych instalacji na obiektach prywatnych w Gminie Jan\u00f3w Podlaski wyniesie 676 szt. (\u0142\u0105czna moc zainstalowana 1,99 MW). Rodzaje poszczeg\u00f3lnych instalacji: solary 2 panele- 159 szt. solary 3 panele- 110 szt. solary 4 panele- 5 szt. foto kW 1,55- 72 szt. foto kW 1,86- 56 szt. foto kW 2,17- 53 szt. foto kW 2,48- 35 szt. foto kW 2,79- 35 szt. foto kW 3,1- 151 szt. Dotychczasowe konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii elektrycznej i cieplnej zostan\u0105 zast\u0105pione darmow\u0105 energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105. Realizacja cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego.Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy Jan\u00f3w Podlaski (u\u017cytkownicy prywatni), kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 przyst\u0105pienia do projektu wyra\u017con\u0105 w formie ankiety. Wska\u017aniki projektu- dodatkowa moc wytwarzania energii odnawialnej - 1,99 MW. Produkcja energii cieplnej - 403,14 MWh/rok. Produkcja energii elektrycznej- 343,62 MWh/rok. Liczba jednostek wytwarzania energii cieplnej - 274 szt. Liczba jednostek wytwarzania energii elektrycznej- 402 szt. Spadek emisji CO 2 - 416,47 Mg/rok.Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy Jan\u00f3w Podlaski, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza.Instalacje OZE montowane b\u0119d\u0105 na budynkach mieszkalnych (elewacja, dach), w przypadku braku mo\u017cliwo\u015bci monta\u017cu ww. instalacji na dachu b\u0105d\u017a elewacji, panele solarne / fotowoltaiczne zostan\u0105 zamontowane na budynkach gospodarczych typu gara\u017c, altana z wy\u0142\u0105cznym przeznaczeniem produkcji energii na potrzeby mieszkalne gospodarstw domowych. Panele fotowoltaiczne b\u0119d\u0105 instalacjami typu on -grid.", "BENEFICJENT": "GMINA JAN\u00d3W PODLASKI", "TYTUL": "Czysta energia w gminie Jan\u00f3w Podlaski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 583.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "65643023.95", "WARTOSC": "95870584.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion bialski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.09a. w powiatach: bialskim, w\u0142odawskim oraz mie\u015bcie Bia\u0142a Podlaska (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 119,40 km. W wyniku realizacji projektu 15 263 gospodarstw domowych oraz 115 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu.15 263 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie bialskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.09a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 512.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2016-07-25", "DOFINANSOWANIE": "2369850.87", "WARTOSC": "3748935.49", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: stworzenie niezb\u0119dnej infrastruktury mieszkalnictwa komunalnego oraz wsparcie procesu aktywizacji spo\u0142eczno - zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: zaspokojenie potrzeb mieszkaniowych poprzez stworzenie infrastruktury mieszkalnictwa komunalnego dla mieszka\u0144c\u00f3w; stworzenie warunk\u00f3w i wsparcie procesu rozwoju us\u0142ug spo\u0142ecznych celem aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w; podniesienie jako\u015bci \u017cycia i wzrost integracji spo\u0142ecznej; wsparcie zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju gminy w sferze gospodarczej i spo\u0142ecznej poprzez rozw\u00f3j infrastruktury i aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w. Kluczowe rezultaty: 1.liczba przebudowanych obiekt\u00f3w, w kt\u00f3rych realizowane s\u0105 us\u0142ugi aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej-1.szt; 2.liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-1szt.; 3.liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-1szt.; 4. rzeczywista liczba u\u017cytkownik\u00f3w us\u0142ug aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej \u015bwiadczonych we wspartych obiektach -68os\u00f3b. Grupa docelowa to samorz\u0105d gminy, mieszka\u0144cy, lokalni przedsi\u0119biorcy i instytucje umo\u017cliwiaj\u0105ce realizacj\u0119 projektu. Projekt zlokalizowany w Janowie Podlaskim przy ul. T. Ko\u015bciuszki 16. Zakres obejmuje przebudow\u0119 istniej\u0105cego budynku przedszkola na budynek mieszkalny wielorodzinny z mieszkaniami socjalnymi. Powstanie budynek murowany ze stropami g\u0119sto\u017cebrowymi ceramiczno-\u017celbetowymi, z dachem w konstrukcji drewnianej. Obiekt wyposa\u017cony w alternatywne \u017ar\u00f3d\u0142a energii i ciep\u0142a - pompy ciep\u0142a, fotowoltaika, kolektory s\u0142oneczne. Obiekt zapewni niepe\u0142nosprawnym dost\u0119p do kondygnacji nadziemnych za pomoc\u0105 d\u017awigu osobowego Powstanie 20 kom\u00f3rek lokatorskich, w\u00f3zkownia, rowerownia i pomieszczenie techniczne. Do kondygnacji podziemnej dost\u0119p zapewni pochylnia. W budynku mie\u015bci\u0107 si\u0119 b\u0119dzie 20 mieszka\u0144, w tym: 6 mieszka\u0144 jedno- lub dwuosobowych, 2 mieszkania trzyosobowe, 10 mieszka\u0144 czteroosobowych, 2 mieszkania pi\u0119cioosobowe.", "BENEFICJENT": "GMINA JAN\u00d3W PODLASKI", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa budynku Przedszkola Samorzadowego w Janowie Podlaskim ze zmiana sposobu u\u017cytkowania na budynek mieszkalny wielorodzinny z mieszkaniami socjalnymi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 434.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-09-12", "DOFINANSOWANIE": "1867918.70", "WARTOSC": "4097717.51", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski", "OPIS": "Celem nadrz\u0119dnym projektu jest poprawa funkcjonalno\u015bci przestrzeni publicznej i ograniczenie zjawiska wykluczenia spo\u0142ecznego dzi\u0119ki rewitalizacji obszaru problemowego Gminy Jan\u00f3w Podlaski. Zakres projektu obejmuje przebudow\u0119 terenu zieleni publicznej wraz z budow\u0105 budynku pawilonu og\u00f3lnodost\u0119pnego u\u017cyteczno\u015bci publicznej w centrum Janowa Podlaskiego oraz dostosowanie obiektu do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (wyposa\u017cenie \u0142azienkowe:uchwyty, wyznaczone miejsca postojowe). Powsta\u0142y parterowy pawilon parkowy z przeszkleniami b\u0119dzie zawiera\u0142 poczekalni\u0119, pomieszczenie techniczne, pomieszczenia higieniczno-sanitarne oraz punkt informacji turystycznej (nowo powsta\u0142e miejsce pracy). W projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c monta\u017c o\u015bwietlenia LED, instalacje OZE (pompa ciep\u0142a), roboty rozbi\u00f3rkowe, roboty budowlane, instalacje wodno-kanalizacyjne -zgodnie z projektem i kosztorysami. W ramach rekultywacji obszaru przewiduje si\u0119 zagospodarowanie terenu przy budynku elementami ma\u0142ej architektury z terenem zieleni, budow\u0119 fontanny, budow\u0119 placu zabaw , monta\u017c \u0142awek wypoczynkowych, utwardzenie cz\u0119\u015bci terenu kostk\u0105 brukow\u0105 oraz monta\u017c monitoringu. Kluczowe rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami rezultatu to: liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/turystycznej,wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Jan\u00f3w Podlaski, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych jakie wynik\u0142y z analizy problem\u00f3w i potrzeb beneficjent\u00f3w. Cele te zosta\u0142y okre\u015blone nast\u0119puj\u0105co: poprawa efektywno\u015bci energetycznej, zmniejszenie wykluczenia spo\u0142ecznego, z uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa oraz poprawa wizerunku centrum Gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA JAN\u00d3W PODLASKI", "TYTUL": "Rewitalizacja przestrzeni publicznych drog\u0105 do aktywno\u015bci i integracji mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Jan\u00f3w Podlaski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 342.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-09-27", "DOFINANSOWANIE": "1439051.25", "WARTOSC": "2680617.73", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski", "OPIS": "W ramach projektu Wnioskodawca zaplanowa\u0142 inwestycj\u0119 polegaj\u0105c\u0105 na termomodernizacji budynk\u00f3w plac\u00f3wek o\u015bwiatowych tj. Szko\u0142y Podstawowej im. Czes\u0142awa Ta\u0144skiego oraz Gimnazjum im. Jana Paw\u0142a II zlokalizowanych przy ul. I-go Maja 5 w Janowie Podlaskim. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych dzi\u0119ki poprawie efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Zakres prac obejmuje: monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, docieplenia strychu, elewacji, podziemia i coko\u0142\u00f3w, wymian\u0119 stolarki, instalacj\u0119 elektryczn\u0105, monta\u017c systemu regulacji instalacji c.o., technologie ICT oraz remont komin\u00f3w i dach\u00f3w. W ramach inwestycji osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce warto\u015bci wska\u017anik\u00f3w rezultatu: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 947,5 [GJ/rok]; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) 19,5 [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok]; Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (CI32) 122800 [kWh/rok]; Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 37,14 [MWhe/rok]; Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 37,14 [MWhe/rok]; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 42,4 [MWh/rok]. Moc instalacji PV: 159 paneli po 250 W = 39,75 kW (0,039 MW). Tryb pracy instalacji: on-grid. Miejsce monta\u017cu paneli fotowoltaicznych: dach budynku.", "BENEFICJENT": "GMINA JAN\u00d3W PODLASKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej i Gimnazjum w Janowie Podlaskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 263.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-06-20", "DOFINANSOWANIE": "2964958.97", "WARTOSC": "3564011.49", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego i ustawicznego prowadzonego w obiektach Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. A. Naruszewicza w Janowie Podlaskim, Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych im. Unit\u00f3w Podlaskich w Mi\u0119dzyrzecu oraz Zespole Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych im. Marii D\u0105browskiej w Mi\u0119dzyrzecu Podlaskim. Odpowiedzi\u0105 na oczekiwania potencjalnych pracodawc\u00f3w jak i uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy wybieraj\u0105 nauk\u0119 w szko\u0142ach zawodowych, jest stworzenie warunk\u00f3w zbli\u017conych do rzeczywistego \u015brodowiska pracy zawodowej pod k\u0105tem wyposa\u017cenia/doposa\u017cenia warsztat\u00f3w i pracowni. Zakres projektu obejmuje prace modernizacyjne istniej\u0105cej infrastruktury istniej\u0105cej infrastruktury przeznaczonej do kszta\u0142cenia praktycznego (w tym: roboty rozbi\u00f3rkowe, instalacyjne, wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne o\u015bwietlenie typu LED) oraz zakup wyposa\u017cenia zgodnego z rekomendacjami Krajowego O\u015brodka Wspierania Edukacji Zawodowej i Ustawicznej w nast\u0119puj\u0105cych zawodach: Technik mechatronik (symbol cyfrowy zawodu: 311410), Technik elektronik (311408), Technik mechanik (311504), \u015alusarz (722204), Technik informatyk (351203), Technik ekonomista (331403), Technik logistyk (333107) oraz Technik mechanizacji rolnictwa i agrotroniki (311515). Przewiduje si\u0119 tak\u017ce wykonanie instalacji fotowoltaicznej w ZSE. Kluczowe wska\u017aniki realizacji projektu to: Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego - 6 szt.; Liczba zakupionego wyposa\u017cenia w obiektach obj\u0119tych wsparciem - 112 szt.; Rzeczywista liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej - 938 os.; Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej - 938 os. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego w tym uczniowie w wieku powy\u017cej 16 roku \u017cycia oraz podmioty otoczenia spo\u0142eczno-gospodarczego wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce z ww. plac\u00f3wkami w tym pracodawcy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIALSKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury szk\u00f3\u0142 zawodowych prowadzonych przez powiat bialski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "591220.00", "WARTOSC": "1038858.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014\u201dPrzedmiotem projektu b\u0119dzie \u015bwiadczenie przez akredytowany o\u015brodek innowacji proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych zmierzaj\u0105cych do wdro\u017cenia innowacji produktowej i procesowej,a tak\u017ce realizacja inwestycji pocz\u0105tkowej zwi\u0105zanej z wdro\u017ceniem innowacji, w wyniku czego nast\u0105pi zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci produkcyjnej istniej\u0105cego zak\u0142adu. W wyniku realizacji projektu wdro\u017cona zostanie wysoce innowacyjna us\u0142uga fotograficzna umo\u017cliwiaj\u0105ca tworzenie tr\u00f3jwymiarowych modeli obiekt\u00f3w, przenoszonych do \u015bwiata wirtualnego, kt\u00f3re wygl\u0105da\u0107 b\u0119d\u0105 niemal identycznie jak w \u015bwiecie realnym. Wdro\u017cenie innowacyjnej us\u0142ugi mo\u017cliwe b\u0119dzie dzi\u0119ki realizacji proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych oraz zakupowi \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych. Realizacja us\u0142ug doradczych b\u0119dzie obejmowa\u0107 w szczeg\u00f3lno\u015bci: -Analiz\u0119 alternatywnych \u015bcie\u017cek rozwoju, -Uszczeg\u00f3\u0142owienie i ocen\u0119 wybranej \u015bcie\u017cki, -Przygotowanie szczeg\u00f3\u0142owego modelu finansowego, -Identyfikacj\u0119 i mapowanie kluczowych proces\u00f3w biznesowych, -Poszukiwanie i nawi\u0105zanie kontaktu z dostawc\u0105 technologii, -Pomoc w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej lub technicznej, -Pomoc w negocjacjach z dostawc\u0105 technologii, -Doradztwo w procesie przygotowania umowy zakupu technologii, -Analiz\u0119 ryzyka wdro\u017cenia innowacji, -Doradztwo i pomoc w zakresie pilota\u017cu, -Doradztwo pomoc i szkolenia w pe\u0142nym wdro\u017ceniu innowacji, -Monitoring efekt\u00f3w wdro\u017cenia, -Analiz\u0119 wp\u0142ywu technologii na \u015brodowisko, -Doradztwo w zarz\u0105dzaniu w\u0142asno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, -Opracowanie strategii marketingowej, -Doradztwo w zakresie rozwoju zasob\u00f3w ludzkich. Wydatki inwestycyjne ponoszone w ramach projektu zwi\u0105zane b\u0119d\u0105 g\u0142\u00f3wnie z zakupem wysokiej jako\u015bci sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do wdro\u017cenia nowej us\u0142ugi, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: platformy lataj\u0105cej i aplikacji steruj\u0105co-zarz\u0105dzaj\u0105cej, systemami stabilizacji i profesjonalnymi obiektywami. Re", "BENEFICJENT": "SHINOBI PICTURES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zakup proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych maj\u0105cych na celu wdro\u017cenie innowacyjnej technologii w zakresie us\u0142ug multimedialnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "5053124.32", "WARTOSC": "9140210.19", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie", "OPIS": "Projekt dotyczy wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez budow\u0119 sieci dost\u0119powej NGA o przepustowo\u015bci 100 Mb/s do klienta ko\u0144cowego (gospodarstwa domowego) dla obszaru POPC01_060484 w technologii \u015bwiat\u0142owodowej PON FTTH (sie\u0107 typu punkt - wielopunkt). Zasi\u0119giem sieci zostanie obj\u0119te 2482 na 2600 wykazanych gospodarstw oraz 2245 na 2357 punkt\u00f3w adresowych zgodnie z przygotowana koncepcj\u0105 budowy sieci, wszystkie z \u0142\u0105czem 100Mb/s. Zostanie r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ta pod\u0142\u0105czeniem 1 Plac\u00f3wka Publiczna o gwarantowanym \u0142\u0105czu 100Mb/s.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD BUDOWNICTWA LINIOWEGO TELBIAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZILANO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci NGA na obszarze wybranych miejscowo\u015bci powiatu Bialskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2018-05-09", "DOFINANSOWANIE": "379525.00", "WARTOSC": "446500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Sp\u00f3\u0142ka MKT PLUS istnieje na rynku od 2015. Sp\u00f3\u0142ka wyspecjalizowana jest w organizacji wyjazd\u00f3w biznesowych jak i prozdrowotnych skierowanych do polskich przedsi\u0119biorc\u00f3w. W ramach dalszego rozwoju Sp\u00f3\u0142ka zamierza rozwin\u0105\u0107 swoj\u0105 polsk\u0105 mark\u0119 MKT PLUS ZDROVIT na rynkach zagranicznych.Firma jest mikro przedsi\u0119biorstwem. Przedmiot projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 us\u0142ugi pro zdrowotne Sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3re jednoznacznie wpisuj\u0105 si\u0119 w dzia\u0142alno\u015b\u0107 Wnioskodawcy - (PKD) 86.90 E.Projekt dotyczy programu promocji bran\u017cy us\u0142ug prozdrowotnych. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie od 09.05.2018 do 30.12.2019. Wnioskodawca w ramach projektu zamierza zrealizowa\u0107 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: udzia\u0142 w 4 imprezach targowych na takich rynkach jak : ZEA, USA, Rosja, Niemcy.Sp\u00f3\u0142ka we\u017amie udzia\u0142 w indywidualnej misji wyjazdowej do ZEA. W ramach projektu firma zamierza r\u00f3wnie\u017c zrealizowa\u0107 us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105 na rynek USA, us\u0142ug\u0119 szkoleniow\u0105 na rynek USA. Jako narz\u0119dzie wsparcia wizerunkowego i promocyjnego firmy podczas ca\u0142ego czasu trwania programu zosta\u0142o wybrane dzia\u0142anie fakultatywne -przygotowanie materia\u0142\u00f3w promocyjnych, charakter informacyjno-promocyjnych. Projekt mie\u015bci si\u0119 w ramach czasowych POIR. Projekt nie dotyczy rodzaj\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci wykluczonych z mo\u017cliwo\u015bci uzyskania wsparcia. Wnioskowana kwota dofinansowania jest zgodna z zasadami finansowania projekt\u00f3w obowi\u0105zuj\u0105cymi dla dzia\u0142ania. Projekt jest zgodny z zasadami horyzontalnymi wymienionymi w art. 7 i 8 rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr1303/2013. Realizacja projektu b\u0119dzie sfinansowana ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych.", "BENEFICJENT": "MKT PLUS TERESZKO SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy MKT PLUS TERESZKO Sp\u00f3\u0142ka Jawna poprzez udzia\u0142 w Programie promocji bran\u017cy us\u0142ug prozdrowotnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-08", "DOFINANSOWANIE": "360589.20", "WARTOSC": "521793.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski", "OPIS": "Zakres inwestycji obejmuje: wymian\u0119 64 \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a w istniej\u0105cych oprawach o mocy 70W, 575 \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a w istniej\u0105cych oprawach o mocy 150W oraz 8 \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a w istniej\u0105cych oprawach 125W na energooszcz\u0119dne \u017ar\u00f3d\u0142a LED - \u0142\u0105cznie 647 szt. Oprawy o\u015bwietleniowe zlokalizowane b\u0119d\u0105 na terenie ca\u0142ej Gminy Jan\u00f3w Podlaski. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Jan\u00f3w Podlaski. Zakres projektu wynika z aktualnego Plan Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy Jan\u00f3w Podlaski. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych w wynika realizacji projektu wynosi 135,12 Mg/rok. Liczba wspartych energooszcz\u0119dnych punkt\u00f3w \u015bwietlnych: 647 szt. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do monitorowania na etapie wdra\u017cania i udost\u0119pniania jako informacji dodatkowej w rocznym sprawozdaniu monitoringowym zmniejszenia zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projektu oraz ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej.", "BENEFICJENT": "GMINA JAN\u00d3W PODLASKI", "TYTUL": "Modernizacja systemu o\u015bwietlenia ulicznego na terenie gminy Jan\u00f3w Podlaski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1274701.14", "WARTOSC": "1499648.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Wzrost kompetencji i kwalifikacji zawodowych uczni\u00f3w i nauczycieli w 4 szko\u0142ach (w trzech Zespo\u0142ach Szk\u00f3\u0142 Zawodowych) w powiecie bialskim do 31.12.2018 r, co przyczyni si\u0119 do wzrostu szans na zatrudnienie uczni\u00f3w. G\u0142\u00f3wne rezultaty to: Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS -4, liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu - 22, liczba os\u00f3b (24 miejsca), kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia. Grupa docelowa to 316 uczni\u00f3w i 26 nauczycieli zawodu lub instruktor\u00f3w prakt nauki zawodu 4 szk\u00f3\u0142 (w trzech Zespo\u0142ach Szk\u00f3\u0142 Zawodowych) z powiatu bialskiego. Razem 342 osoby. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane w projekcie to: Wsp\u00f3\u0142praca z pracodawcami, Wsp\u00f3\u0142praca ze szko\u0142ami wy\u017cszymi i aktualizowanie wiedzy przez nauczycieli zawodu, Wsp\u00f3\u0142praca ze szko\u0142ami wy\u017cszymi i aktualizowanie wiedzy przez nauczycieli zawodu, Zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 przez uczni\u00f3w, Wyposa\u017cenie 9 pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych. W sta\u017cach we\u017amie udzia\u0142 92 uczni\u00f3w i 4 nauczycieli. Podnoszeniem kwalifikacji obj\u0119tych b\u0119dzie 22 nauczycieli (24 miejsca). Zakada si\u0119, \u017ce zar\u00f3wno uczniowie jak i nauczyciele skorzystaj\u0105 z wi\u0119cej ni\u017c jednego wsparcia. Zaj\u0119cia dodatkowe dla 160 uczni\u00f3w. Szkolenia z nowymi uprawnieniami zorganizowane b\u0119d\u0105 dla 130 uczni\u00f3w. \u0141\u0105czna liczba godzin wsparcia dla uczni\u00f3w w formie dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych - 590, tj. 3,37 godz./ucz. \u0141\u0105czna liczba godzin wsparcia dla uczni\u00f3w w formie wsparcia uczni\u00f3w w zakresie zdobywania nowych uprawnie\u0144 -\u00a01778, tj. 2,47godz./ucz. \u0141aczna liczba godzin wsparcia dla nauczycieli w formie wsp\u00f3\u0142pracy ze szko\u0142ami wy\u017csymi, aktualizowanie wiedzy nauczycieli - 1853, tj. 77,21 godz./naucz.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIALSKI", "TYTUL": "Aktywne szko\u0142y zawodowe w powiecie bialskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "287659.95", "WARTOSC": "287659.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE \"MIKA\" KAZIMIERZ MIKO\u0141AJCZAK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PP-H \"MIKA\" Kazimierz Miko\u0142ajczak.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-10-06", "DOFINANSOWANIE": "6436842.60", "WARTOSC": "7572756.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zapewnienie klientom zewn\u0119trznym (obywatelom i przedsi\u0119biorcom) partnerom: L, P1/Ha\u0144, P2/JP, P3/Sos, P4/Che, P5/Kra mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania wysokiej jako\u015bci elektronicznych us\u0142ug publicznych. Kluczowe rezultaty jakie planuje si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 w ramach projektu to : - uruchomienie 17 system\u00f3w teleinformatycznych: platformy dialogu spo\u0142ecznego i komunikacji, system\u00f3w elektronicznego zarz\u0105dzania dokumentacj\u0105, system\u00f3w zarz\u0105dzania bud\u017cetem gminy, oprogramowania system\u00f3w dziedzinowych, system\u00f3w komunikacji z jednostkami organizacyjnymi, portali podatkowych/klienta - uruchomienie 17 e-us\u0142ug na 5 poziomie dojrza\u0142o\u015bci oraz 92 e-us\u0142ug na 3 poziomie dojrza\u0142o\u015bci Projekt realizowany jest przez partnerstwo, w sk\u0142ad kt\u00f3rego wchodz\u0105 jednostki samorz\u0105du terytorialnego z regionu Lubelszczyzny: Powiat W\u0142odawski - lider, Gmina Ha\u0144sk, Gmina Jan\u00f3w Podlaski, Gmina Sosnowica, Powiat Che\u0142mski, Powiat Kra\u015bnicki. Przedsi\u0119wzi\u0119cie skierowane jest do urz\u0119d\u00f3w gmin i starostw partnerskich JST, ich kierownictwa i kadry pracowniczej, a tak\u017ce mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w z terenu tych JST. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 zmierzaj\u0105cych do osi\u0105gni\u0119cia przyj\u0119tego celu i rezultat\u00f3w: - uruchomienie e-us\u0142ug dla klient\u00f3w - zakup licencji, us\u0142ugi informatyczne, - wzmocnienie stopnia cyfryzacji urz\u0119du - zakup licencji, us\u0142ugi informatyczne, zakup serwera, zakup zestaw\u00f3w komputerowych, zakup pozosta\u0142ego sprz\u0119tu, modernizacja serwera, opracowanie dokumentacji, - szkolenia pracownik\u00f3w, - dzia\u0142ania promocyjne. Projekt ma charakter nieinfrastrukturalny, przewiduje wdro\u017cenie system\u00f3w informatycznych, zakup i instalacj\u0119 sprz\u0119tu informatycznego wewn\u0105trz budynk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0141ODAWSKI", "TYTUL": "Razem dla rozwoju e-us\u0142ug publicznych - regionalne partnerstwo samorz\u0105d\u00f3w gmin powiatu w\u0142odawskiego, powiat\u00f3w che\u0142mskiego i kra\u015bnickiego oraz gmin Jan\u00f3w Podlaski i Sosnowica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-08-20", "DOFINANSOWANIE": "1308597.36", "WARTOSC": "2235849.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynk\u00f3w ZST w Mi\u0119dzyrzecu Podlaskim, ZSE w Mi\u0119dzyrzecu Podlaskim, ZS w Janowie Podlaskim oraz ZS w Ma\u0142aszewicach. Zakres prac obejmuje: 1) ZSE w Mi\u0119dzyrzecu Podlaskim:budynek szko\u0142y - \u0142\u0105cznik z sal\u0105 gimnastyczn\u0105 - docieplenie \u015bcian i wymiana stolarki okiennej - efektywno\u015b\u0107 energetyczna - 44,39% 2) w sto\u0142\u00f3wce ZSE -ocieplenie dachu, ocieplenie \u015bcian, wymiana stolarki drzwiowej - efektywno\u015b\u0107 energetyczna - 65,24% 3) w ZST w Mi\u0119dzyrzecu Podlaskim: termomodernizacj\u0119 budynku warsztatowego i kot\u0142owni z \u0142\u0105cznikiem - efektywno\u015b\u0107 energetyczna - 38,03 %, 4) w ZS w Janowie Podlaskim: ocieplenie elewacji, wymian\u0119 okien i drzwi zewn\u0119trznych, ocieplenie strop\u00f3w, modernizacja instalacji CO - efektywno\u015b\u0107 energetyczna - 69,5%, 5) w ZS w Ma\u0142aszewicach: docieplenie \u015bcian, stolarka okienna i drzwiowa, docieplenie dachu, opaska budynku, efektywno\u015b\u0107 energetyczna - 37,56%. Wszystkie koszty kwalifikowalne wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z audyt\u00f3w energetycznych przeprowadzonych w poszczeg\u00f3lnych obiektach obj\u0119tych niniejszym projektem. Zasadno\u015b\u0107 realizacji wybranego wariantu inwestycyjnego dla poszczeg\u00f3lnych budynk\u00f3w opisano w Audycie energetycznym. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 pracownicy i uczniowie plac\u00f3wek o\u015bwiatowych obj\u0119tych projektem.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIALSKI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej szk\u00f3\u0142 zawodowych prowadzonych przez powiat bialski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "106444.95", "WARTOSC": "125229.36", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej 10 os\u00f3b wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszka\u0142ych na obszarze Gminy Jan\u00f3w Podlaski do ko\u0144ca XII.2019 r. poprzez kompleksowy program wsparcia obejmuj\u0105cy diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w i stworzenie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji oraz wsparcie z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, zawodowym, edukacyjnym. Grupa docelowa to 10 os\u00f3b [6K,4M] w wieku 18 lat i wi\u0119cej, z wykszta\u0142ceniem min. podstawowym, zamieszka\u0142ych w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze gminy Jan\u00f3w Podlaski w woj. lubelskim, wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w rozumieniu Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa (\u2026), kt\u00f3re wymagaj\u0105 kompleksowego wsparcia z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji, w tym 10 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 1 osoba z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 10 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia - biernych zawodowo, mieszcz\u0105ce si\u0119 w katalogu os. wskazanych w ww. Wytycznych tj. wszystkie os. korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. zg. z Ustaw\u0105 o pomocy spo\u0142. - klienci pomocy spo\u0142ecznej. W ramach projektu Wnioskodawca zagwarantuje min. 50% miejsc dla os. korzystaj\u0105cych z PO P\u0179 2014-2020, a zakres wsparcia w ramach PR jest komplementarny i uzupe\u0142nia dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142finansowane z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych. W ramach projektu realizowana b\u0119dzie praca socjalna oraz us\u0142ugi aktywnej integracji - spo\u0142eczne, edukacyjne i zawodowe. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wzrost liczby os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje i/lub kompetencje (8 os\u00f3b), poszukuj\u0105 pracy (4 osoby) lub pracuj\u0105 po opuszczeniu programu (3 osoby).", "BENEFICJENT": "GMINA JAN\u00d3W PODLASKI/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W JANOWIE PODLASKIM", "TYTUL": "Czas na zmiany - aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa os\u00f3b z terenu gminy Janowa Podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1045634.81", "WARTOSC": "1298174.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 158 nauczycieli (N) (158K) kl 1-3 publicznych 40 SP z terenu 17 gmin wiejskich i w-miejskich Bialskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2019 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Fundacj\u0119 Wschodni Klaster Innowacji Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu bialskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.45}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786213.87", "WARTOSC": "924957.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego,dzi\u0119ki realizacji programu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os.niepe\u0142nosprawnych,przy wykorzystaniu IPD,us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym w terminie 01.01.2019-31.12.2019 r. GD:50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego-w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dotyczy os.fizycznych. Zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 poradnictwo specjalistyczne psychologiczne 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 doradztwo zawodowe 4. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 kursy i szkolenia zawodowe 5. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy 6. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wny rezultat proj.: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-7K,11M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,14M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5K,8M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 704376.76}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 404791.23}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 376505.93}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 296147.92}, {"name": "Przedszkola", "value": 197701.84}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 185536.06}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 182434.19999999998}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 177149.56}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 175919.03999999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 168241.78999999998}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 122907.31000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 90592.37000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 56274.1}, {"name": "Gimnazja", "value": 47080.560000000005}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 37001.04}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 32399.07}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 31094.99}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 29746.940000000002}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 23940.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 19229.21}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 15000.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 13863.63}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 13725.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 12180.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10859.980000000001}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10835.4}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10611.42}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9466.99}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8901.47}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8425.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 7523.21}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 6716.25}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6568.37}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5949.170000000001}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 5942.97}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5505.429999999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4982.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 4169.52}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3682.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2505.0}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 2000.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1690.7}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1223.99}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1043.37}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 816.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 720.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 445.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 93.77}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 21.44}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3314379.87}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1938872.3899999997}, {"name": "Przedszkola", "value": 1082325.85}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 480998.78}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 366503.04000000004}, {"name": "Gimnazja", "value": 274731.33}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 202323.91999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 124637.27999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 85912.94}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 75426.45999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 69978.7}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 53917.28}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 52449.40000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45389.32}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 40943.05}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 17385.84}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10725.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4272.55}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4232.07}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2880.0}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 2060.63}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1952.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1652.52}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1268.2}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1220.6100000000001}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 992.23}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2966494.25}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 166316.07}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 135558.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 76765.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28238.6}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 406.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2631129.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1099540.64}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 82600.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48488.65}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 7000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 463505.04}, {"name": "Biblioteki", "value": 95393.62}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 64699.09}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3206.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2959.85}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1500.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4436615.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1790148.56}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 196800.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 150713.14}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 145441.73}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 80068.06}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 77189.67}, {"name": "Przedszkola", "value": 42660.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 23340.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20506.92}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 19232.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14650.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 14650.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 13051.34}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 11758.78}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 10985.07}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5820.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 5360.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4438.88}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4178.8}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 4609.23}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 14124.41}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6621.29}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54546.100000000006}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45277.560000000005}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 182.5}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 925248.0199999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 652586.99}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 470254.99}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 451050.16}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 264847.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 177149.56}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 175919.03999999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 168241.78999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 107592.37}, {"name": "Rodzina", "value": 59141.45}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 44819.990000000005}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13239.070000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 8870.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5942.97}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5464.08}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4169.52}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5244524.869999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2018053.4399999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 480998.78}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 202323.91999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 192279.62000000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 71246.9}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 17385.84}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13605.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10717.46}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2582.28}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2060.63}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1652.52}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2966494.25}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 166316.07}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 135558.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 76765.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28238.6}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 406.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2631129.35}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1099540.64}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 89600.0}, {"name": "Informatyka", "value": 34325.15}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10031.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4132.5}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 560398.6599999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 64699.09}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3206.56}, {"name": "Informatyka", "value": 2659.85}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 300.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6423564.460000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 216683.36000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 203177.6}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 88948.45}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 80068.06}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 34660.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20506.92}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 4609.23}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 14124.41}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6621.29}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 54546.100000000006}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 45277.560000000005}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 182.5}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 6674985.530000001, "v": "6,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.85, "v_pc": "1223,20 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "5.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4500000.170000001, "v": "4,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.41}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1884962.9699999997, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.23}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 251754.4, "v": "251,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.77}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 23940.0, "v": "23,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 6716.25, "v": "6,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6568.37, "v": "6,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1043.37, "v": "1,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 554.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6467353.75, "v": "6,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.07, "v_pc": "1185,15 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "39.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3918363.940000001, "v": "3,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.58}, {"name": "Przedszkola", "value": 1322687.6900000004, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 75.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.45}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 385732.25, "v": "385,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 143.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.96}, {"name": "Gimnazja", "value": 334863.23, "v": "334,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.17}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 182434.19999999998, "v": "182,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.82}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 135439.27999999997, "v": "135,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.09}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 83547.34, "v": "83,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 234.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 64363.54, "v": "64,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 32399.07, "v": "32,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 7523.21, "v": "7,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3907819.55, "v": "3,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 446.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.54, "v_pc": "716,11 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "244.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "639.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3907819.55, "v": "3,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 446.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3134736.04, "v": "3,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.67, "v_pc": "574,44 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "48.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3134736.04, "v": "3,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2578407.4899999998, "v": "2,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.59, "v_pc": "472,50 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "19.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2343663.6199999996, "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.89}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 90679.48, "v": "90,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52492.32, "v": "52,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.03}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 51803.03000000001, "v": "51,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 38953.04, "v": "38,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.51}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 816.0, "v": "0,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 963147.7899999999, "v": "963,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.58, "v_pc": "176,50 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "54.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 541451.68, "v": "541,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.21}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 185536.06, "v": "185,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.26}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 145441.73, "v": "145,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.1}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 33356.41, "v": "33,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.46}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 23340.0, "v": "23,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.42}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 12180.0, "v": "12,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.26}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 11006.51, "v": "11,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10835.4, "v": "10,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 778513.1300000001, "v": "778,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.89, "v_pc": "142,66 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "73.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 366126.62, "v": "366,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.02}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 296223.38, "v": "296,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 147.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.04}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 82600.0, "v": "82,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 10.6}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 31015.14, "v": "31,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 940.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1324.0, "v": "1,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1223.99, "v": "1,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.15}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 655169.27, "v": "655,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.43, "v_pc": "120,06 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "13.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 641305.64, "v": "641,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.88}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 13863.63, "v": "13,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.11}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 582136.52, "v": "582,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.16, "v_pc": "106,68 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "57.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 485060.4, "v": "485,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.32}, {"name": "Biblioteki", "value": 95393.62, "v": "95,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.38}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1682.5, "v": "1,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 300142.37, "v": "300,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 176.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11, "v_pc": "55,00 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "65.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 222507.69999999998, "v": "222,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 289.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.13}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 77634.67, "v": "77,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.86}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 206606.06, "v": "206,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76, "v_pc": "37,86 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "75.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 206200.06, "v": "206,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.8}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 406.0, "v": "0,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 177979.66999999998, "v": "177,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66, "v_pc": "32,61 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "76.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 177979.66999999998, "v": "177,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 161196.97, "v": "161,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6, "v_pc": "29,54 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "77.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 144196.97, "v": "144,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.45}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.3}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 106444.95000000001, "v": "106,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.39, "v_pc": "19,51 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "74.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 106444.95000000001, "v": "106,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 58616.530000000006, "v": "58,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "10,74 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "43.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 24871.720000000005, "v": "24,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 42.43}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 24387.5, "v": "24,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 41.6}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 8271.310000000001, "v": "8,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.11}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1086.0, "v": "1,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.85}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 58424.990000000005, "v": "58,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21, "v_pc": "10,71 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "90.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 41819.990000000005, "v": "41,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.57}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 16605.0, "v": "16,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.42}]}, {"name": "Informatyka", "value": 36985.0, "v": "36,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,78 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "47.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36985.0, "v": "36,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5464.08, "v": "5,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 142.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,00 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "97.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4744.08, "v": "4,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 253.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.82}, {"name": "Cmentarze", "value": 720.0, "v": "0,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.17}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 4609.23, "v": "4,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,84 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "98.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 4609.23, "v": "4,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "94.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}