[{"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5819390.00", "WARTOSC": "9117800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski", "OPIS": "\"Projekt firmy VITO POLSKA Sp. z o.o. polega na nabyciu oraz wdro\u017ceniu innowacyjnej technologii, w postaci nieopatentowanej wiedzy technicznej, dzi\u0119ki czemu mo\u017cliwe stanie si\u0119 uruchomienie produkcji nowych wyrob\u00f3w w postaci okien PCW o poprawionych parametrach oraz dodanych atrybutach funkcjonalno-u\u017cytkowych, niedost\u0119pnych obecnie w rozwi\u0105zaniach alternatywnych. VITO POLSKA jest znanym i renomowanym producentem stolarki okiennej, i posiada 15-letnie do\u015bwiadczenie w dzia\u0142alno\u015bci w tej bran\u017cy. Firma posiada umiej\u0119tno\u015bci oraz potencja\u0142 niezb\u0119dne do pomy\u015blnego wdro\u017cenia nabywanej technologii oraz uruchomienia produkcji innowacyjnych wyrob\u00f3w. Zapotrzebowanie na rezultaty niniejszego projektu zosta\u0142o potwierdzone poprzez przeprowadzenie dog\u0142\u0119bnej analizy rynku. Zgodnie z pozyskanymi wynikami, popartymi wieloletni\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 na rynku stolarki otworowej, wprowadzenie na rynek nowych produkt\u00f3w w postaci okien PCW o poprawionych parametrach b\u0119dzie odpowied\u017a na istniej\u0105ce potrzeby odbiorc\u00f3w rynkowych. Coraz wi\u0119ksz\u0105 popularno\u015bci\u0105 ciesz\u0105 si\u0119 bowiem wyroby produkowane z polichlorku winylu, kt\u00f3re charakteryzuj\u0105 si\u0119 szczelno\u015bci\u0105 oraz trwa\u0142o\u015bci\u0105, co przek\u0142ada si\u0119 na wieloletnie i energooszcz\u0119dne u\u017cytkowanie. Odpowiedzi\u0105 na te potrzeby b\u0119dzie zaoferowanie na przyst\u0119pnym pu\u0142apie cenowym nowej gamy produkt\u00f3w okiennych, kt\u00f3re dzi\u0119ki zastosowaniu nowatorskiej technologii produkcyjnej, charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszon\u0105 wytrzyma\u0142o\u015bci\u0105 mechaniczn\u0105, lepszym stopniem termoizolacji oraz eliminacj\u0105 niekorzystnego dzia\u0142ania zewn\u0119trznych czynnik\u00f3w atmosferycznych. Niniejszy projekt przyczynia si\u0119 do spe\u0142nienia cel\u00f3w dzia\u0142ania 3.2, polegaj\u0105cych na rozwoju innowacyjno\u015bci w\u015br\u00f3d polskich przedsi\u0119biorstw z sektora M\u015aP, a tak\u017ce wdra\u017caniu i komercjalizacji nowych, zaawansowanych technologicznie wyrob\u00f3w. Ponadto, inwestycja wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 polityk horyzontalnych Unii Europejskiej, a w szczeg\u00f3lno\u015bci zasad\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.\"", "BENEFICJENT": "VITO POLSKA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie na rynek innowacyjnej technologii w zakresie produkcji okien PCW o poprawionych parametrach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8621140.89", "WARTOSC": "10229165.74", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy, w powiecie bialskim i mie\u015bcie Bia\u0142a Podlaska.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 876 os\u00f3b poni\u017cej 30 roku \u017cycia zarejestrowanych jako bezrobotne w PUP Bia\u0142a Podlaska i jego Oddzia\u0142ach Zamiejscowych w Terespolu i Mi\u0119dzyrzecu Podlaskim, a z tej grupy 60% to osoby, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu- tzw. m\u0142odzie\u017c NEET.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP b\u0119dzie realizowa\u0107 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wsparcie b\u0119dzie udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce.422 uczestnik\u00f3w projektu otrzyma wsparcie w formie sta\u017cy (237os. rozpocznie sta\u017ce w okresie II-VII 2020r.i z tej grupy 100os. b\u0119dzie kontynuowa\u0142o je w 2021r., 90 os. rozpocznie sta\u017c w IV kwartale 2020r.i b\u0119dzie kontynuowa\u0142o je w 2021r., za\u015b kolejne 95 podejmie sta\u017c w grudniu 2020r. i b\u0119dzie kontynuowa\u0142o je tak\u017ce w 2021r.), 273 osoby skorzystaj\u0105 ze szkole\u0144,2 osoby otrzymaj\u0105 bon szkoleniowy, kolejne 89 os\u00f3b otrzyma jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, za\u015b 71 os\u00f3b otrzyma bon na zasiedlenie. Ponadto 19 os\u00f3b podejmie prac\u0119 na utworzonych i wyposa\u017conych stanowiskach pracy.Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie: co najmniej 44% dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym: os\u00f3bniepe\u0142nosprawnych i/lub d\u0142ugotrwale bezrobotnych i/lub o niskich kwalifikacjach) oraz 59,5% dla os\u00f3b nie zaliczaj\u0105cych si\u0119 do z \u017cadnej z w/w grup.Wsp.obejmiemy tak\u017ce os.pracuj\u0105ce-prac.przedsi\u0119b.,os.samozatrudn.,prac.org.pozarz\u0105d. - 520os.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIALSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bialskim i mie\u015bcie Bia\u0142a Podlaska (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7480364.00", "WARTOSC": "8140563.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy, w powiecie bialskim i mie\u015bcie Bia\u0142a Podlaska. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 862 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia), zaliczaj\u0105ce si\u0119 do kat. NEET. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP b\u0119dzie realizowa\u0107 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wsparcie b\u0119dzie udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce. W okresie realizacji projektu jego 681 uczestnik\u00f3w otrzyma wsparcie w formie sta\u017cy, 5 os\u00f3b skorzysta ze szkole\u0144, 4 osoby z bonu szkoleniowego, 97 os\u00f3b otrzyma jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, za\u015b 75 os\u00f3b otrzyma bon na zasiedlenie. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie: co najmniej 17% w przypadku os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 35% w przypadku os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 48 % w przypadku os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 43% dla uczestnik\u00f3w projektu nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wymienionych wy\u017cej grup.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIALSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bialskim i mie\u015bcie Bia\u0142a Podlaska (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7313731.80", "WARTOSC": "8604390.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem proj.jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudn.os. bezrobotnych z powiatu bialskiego i m.Bia\u0142a Podl. w wieku 30lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b starszych po 50r.\u017c., kobiet, os. niepe\u0142nosprawnych,os.d\u0142ugotrw.bezrob.) do 30.06.2021r. W ramach proj. wsparciem zostanie obj\u0119tych 1036os. bezrob. w wieku 30 lat i wi\u0119cej.W ramach proj., dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawod.poprzedzi opracowanie/aktualizacja IPD. Na tej podst. PUP b\u0119dzie realizowa\u0107 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.526 uczestnik\u00f3w proj. otrzyma wsparcie w formie sta\u017cy,345 os\u00f3b skorzysta ze szkole\u0144, 52 osoby zostan\u0105 zatrudnione w ramach refundacji koszt\u00f3w wyposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanego bezrob., zostan\u0105 utworzone 32 stanowiska pracy w ramach prac interwencyjnych, 81os. otrzyma jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudn. na poziomie 44,3% dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, w tym imigranci,reemigranci,os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami oraz na poziomie 60,4% dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIALSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "\"Aktywizacja - Praca VI\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "5735414.14", "WARTOSC": "6805190.01", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy, w powiecie bialskim i mie\u015bcie Bia\u0142a Podlaska. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 700 os\u00f3b poni\u017cej 30 roku \u017cycia, zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia), zaliczaj\u0105cych si\u0119 do kat. NEET. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP b\u0119dzie realizowa\u0107 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wsparcie b\u0119dzie udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce. 360 uczestnik\u00f3w projektu otrzyma wsparcie w formie sta\u017cy (204os. rozpoczn\u0105 sta\u017ce w 2018r. i b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0142y je w 2019r., natomiast kolejne 156 os.rozpocznie sta\u017c w 2019r.), 196 os\u00f3b skorzysta ze szkole\u0144,14 os\u00f3b otrzyma bon szkoleniowy, kolejne 86 os\u00f3b otrzyma jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, za\u015b 14 os\u00f3b otrzyma bon na zasiedlenie. Ponadto 30 os\u00f3b podejmie prac\u0119 na utworzonych i wyposa\u017conych stanowiskach pracy. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie: co najmniej 39% dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym: os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach) oraz 54% dla os\u00f3b nie zaliczaj\u0105cych si\u0119 do z \u017cadnej z w/w grup.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIALSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bialskim i mie\u015bcie Bia\u0142a Podlaska (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.79}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4861936.12", "WARTOSC": "5291039.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy, w powiecie bialskim i mie\u015bcie Bia\u0142a Podlaska. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 605 os\u00f3b poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia), zaliczaj\u0105cych si\u0119 do kat. NEET. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP b\u0119dzie realizowa\u0107 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Wsparcie b\u0119dzie udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce. 525 uczestnik\u00f3w projektu otrzyma wsparcie w formie sta\u017cy, 20 os\u00f3b skorzysta ze szkole\u0144 indywidualnych, a 60 os\u00f3b otrzyma jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie: co najmniej 17% w przypadku os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 35% w przypadku os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 48 % w przypadku os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 43% dla uczestnik\u00f3w projektu nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wymienionych wy\u017cej grup.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIALSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bialskim i mie\u015bcie Bia\u0142a Podlaska (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4615713.91", "WARTOSC": "5430251.67", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. bezrobotnych z powiatu bialskiego i m.Bia\u0142a Podl. w wieku 30lat i wi\u0119cej z ustal.I/II prof.pomocy znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b starszych po 50r.\u017c., kobiet, os. niepe\u0142nosprawnych,os.d\u0142ugotrw.bezrob.) do 31.03.2018r. W ramach proj. wsparciem zostanie obj\u0119tych 589os. bezrob. w wieku 30 lat i wi\u0119cej zakwalifik. do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach proj., dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawod. poprzedzi opracowanie/aktualizacja IPD. Na tej podst. PUP b\u0119dzie realizowa\u0107 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. 411 uczestnik\u00f3w proj. otrzyma wsparcie w formie sta\u017cy, 107 os\u00f3b skorzysta ze szkole\u0144, 71 os\u00f3b zostanie zatrudnionych w ramach refundacji koszt\u00f3w wyposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanego bezrob. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudni. na poziomie: co najmniej 33% dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, 39% dla kobiet, 33% dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 30% dla os. d\u0142ugotrwale bezrob.,38% dla os. o niskich kwalif.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIALSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "\"Aktywizacja - Praca III\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2298882.10", "WARTOSC": "2704567.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przeciwdzia\u0142anie zjawisku uzale\u017cnienia od pomocy spo\u0142ecznej, dziedziczenia biedy oraz niekorzystnych postaw spo\u0142ecznych oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy 140 klient\u00f3w i klientek Powiatowego Centrum Pomocy Rodzinie w Bia\u0142ej Podlaskiej w okresie od 01.01.2019 do 31.12.2021 Projekt zak\u0142ada kompleksowe wsparcie grupy docelowej z wykorzystaniem zr\u00f3\u017cnicowanych form i metod aktywizacji spo\u0142eczno - zawodowej,w w tym stosowanie instrument\u00f3w aktywizacji edukacyjnej, spo\u0142ecznej, zawodowej i zdrowotnej a tak\u017ce realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktywnych technik poszukiwania pracy. Wszystkie dzia\u0142ania dostosowane b\u0119d\u0105 do zdiagnozowanych potrzeb grup docelowych poprzez zastosowanie indyw. \u015bcie\u017cek uczestnictwa.\u00a0 Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz wychowankowie pieczy zast\u0119pczej z powiatu bialskiego.\u00a0 Gl\u00f3wny cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 zada\u0144: 1. Aktywizacja edukacyjno - zawodowa wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej. 2. Aktywizacja\u00a0 edukacyjno - zawodowa os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. 3. Aktywizacja\u00a0 spo\u0142eczno - zdrowotna wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej. 4 Aktywizacja spo\u0142eczno - zdrowotna os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.\u00a0 Zaplanowane do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017aniki rezultatu : Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - 100 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 40 Liczba os\u00f3b zagro\u017c\u00f3nych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - 29", "BENEFICJENT": "POWIAT BIALSKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "Jestem - wi\u0119c dzia\u0142am", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3417311.07", "WARTOSC": "4020365.97", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. bezrobotnych z powiatu bialskiego i m.Bia\u0142a Podl. w wieku 30lat i wi\u0119cej z ustal.I/II prof.pomocy znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b starszych po 50r.\u017c., kobiet, os. niepe\u0142nosprawnych,os.d\u0142ugotrw.bezrob.) do 31.03.2019r. W ramach proj. wsparciem zostanie obj\u0119tych 353 os. bezrob. w wieku 30 lat i wi\u0119cej zakwalifik. do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach proj., dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawod. poprzedzi opracowanie/aktualizacja IPD. Na tej podst. PUP b\u0119dzie realizowa\u0107 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. 178 uczestnik\u00f3w proj. otrzyma wsparcie w formie sta\u017cy, 80 os\u00f3b skorzysta ze szkole\u0144, 70 os\u00f3b zostanie zatrudnionych w ramach refundacji koszt\u00f3w wyposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanego bezrob., zostanie utworzonych 25 stanowisk pracy w ramach prac interwencyjnych. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudni. na poziomie 42% dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, w tym osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami oraz na poziomie 52% dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIALSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "\"Aktywizacja-Praca IV\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2995937.19", "WARTOSC": "3524632.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem proj.jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudn.os. bezrobotnych z powiatu bialskiego i m.Bia\u0142a Podl. w wieku 30lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b starszych po 50r.\u017c., kobiet, os. niepe\u0142nosprawnych,os.d\u0142ugotrw.bezrob.) do 31.03.2020r. W ramach proj. wsparciem zostanie obj\u0119tych 414os. bezrob. w wieku 30 lat i wi\u0119cej.W ramach proj., dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawod.poprzedzi opracowanie/aktualizacja IPD. Na tej podst. PUP b\u0119dzie realizowa\u0107 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. 270 uczestnik\u00f3w proj. otrzyma wsparcie w formie sta\u017cy,41 os\u00f3b skorzysta ze szkole\u0144,36 os\u00f3b zostanie zatrudnionych w ramach refundacji koszt\u00f3w wyposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanego bezrob., zostan\u0105 utworzone 32 stanowiska pracy w ramach prac interwencyjnych, 35 os. otrzyma jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudn. na poziomie 45% dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, w tym osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami oraz na poziomie 60% dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIALSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "\"Aktywizacja - Praca V\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.65}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "15049937.65", "WARTOSC": "17705809.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Wzrost konkurencyjno\u015bci 600 M\u015aP w podregionie bialskim i che\u0142msko-zamojskim, poprzez nabycie/ potwierdzenie lub wzrost wiedzy w zakresie kwalifikacji lub kompetencji spo\u0142ecznych przez 3403 KiM przedsi\u0119biorc\u00f3w i ich pracownik\u00f3w, w tym 681 KiM w wieku 50+ oraz 1328 KiM o niskich kwalifikacjach, w okresie od 01/9/2018 -30/9/2023 r. Wska\u017aniki rezultatu: 3063 KiM, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu (90% uczestnik\u00f3w projektu) 540 mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie (90% M\u015aP) Wska\u017aniki produktu: 3403 KiM pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, obj\u0119tych wsparciem w programie 681 KiM pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie 1328 KiM o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie 600 mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych us\u0142ugami rozwojowymi w programie Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: 1) Przedsi\u0119biorcy sektora M\u015aP prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego w podregionie bialskim i che\u0142msko-zamojskim oraz ich pracownicy/kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca, 2) osoby fizyczne prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Realizowane zadanie: Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU AKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ \"TRIADA\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP w podregionie bialskim i che\u0142msko - zamojskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.06}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2658633.76", "WARTOSC": "3127804.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. bezrobotnych z powiatu bialskiego i m.Bia\u0142a Podl. w wieku 30lat i wi\u0119cej z ustal.I/II prof.pomocy znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b starszych po 50r.\u017c., kobiet, os. niepe\u0142nosprawnych,os.d\u0142ugotrw.bezrob.) do 31.12.2016r. W ramach proj. wsparciem zostanie obj\u0119tych 300os. bezrob. w wieku 30 lat i wi\u0119cej zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach proj., dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawod. poprzedzi opracowanie/aktualizacja IPD. Na tej podst. PUP b\u0119dzie realizowa\u0107 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. 203 uczestnik\u00f3w proj. otrzyma wsparcie w formie sta\u017cy, 30 os\u00f3b skorzysta ze szkole\u0144, 67 os\u00f3b zostanie zatrudnionych w ramach refundacji koszt\u00f3w wyposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanego bezrob. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudni. na poziomie: co najmniej 33% dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, 39% dla kobiet, 33% dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 30% dla os. d\u0142ugotrwale bezrob.,38% dla os. o niskich kwalif., 40% dla os.nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z w/w gr.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIALSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "\"Aktywizacja - Praca II\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-18", "DOFINANSOWANIE": "11745778.55", "WARTOSC": "13818563.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt \"Wsparcie rozwojowe dla M\u015aP z podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego\" skierowany jest do 1900 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorc\u00f3w z obszaru podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 2940 (K-1617, M-1323) pracownik\u00f3w z tych podmiot\u00f3w, w tym: -min. 590 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej (K-325, M-265); -min. 1150 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (K-633, M-517); -min. 380 przedsi\u0119biorstw\u00a0dzia\u0142aj\u0105cych w obszarze inteligentnych specjalizacji woj. lubelskiego; -min. 190\u00a0przedsi\u0119biorstw wysokiego wzrostu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci 1900\u00a0przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z obszaru podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego w okresie 01/01/2017-31/12/2018. G\u0142\u00f3wnym rezultatem b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji po opuszczeniu programu przez min. 2650 pracownik\u00f3w (K-1458, M-1192) oraz realizacja celu rozwojowego min. 1368 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie. Pozwoli to na wzrost umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji pracownik\u00f3w, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na sprawniejsze i efektywniejsze dzia\u0142ania przedsi\u0119biorstwa, a tym samym wzro\u015bnie jego konkurencyjno\u015b\u0107 na wspieranym obszarze. Projekt zak\u0142ada dofinansowanie koszt\u00f3w realizacji us\u0142ug rozwojowych ze \u015brodk\u00f3w EFS w ramach projektu PSF wy\u0142\u0105cznie na us\u0142ugi rozwojowe wpisane do RUR za pomoc\u0105 Karty Us\u0142ugi przez uprawnione podmioty spe\u0142niaj\u0105ce wymogi okre\u015blone w rozporz\u0105dzeniu Ministra Gospodarki z dnia 24.05.2011r. w sprawie Krajowego Systemu Us\u0142ug dla Ma\u0142ych i \u015arednich Przedsi\u0119biorstw. Przedsi\u0119biorcom zostanie udzielone wsparcie adekwatne do ich potrzeb oraz mo\u017cliwo\u015bci rozwojowych w tym m.in: a) analiza potrzeb rozwojowych (z wy\u0142\u0105czeniem wsparcia przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie w postaci analizy potrzeb rozwojowych lub plan\u00f3w rozwoju w ramach Dzia\u0142ania 2.2 PO WER); b) szkolenia; c) doradztwo. Projekt realizowany w partnerstwie: QS Zurich Sp. z o.o. - lider,\u00a0 SGS Polska Sp. z o.o. - partner.", "BENEFICJENT": "\"QS ZURICH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie rozwojowe dla M\u015aP z podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2392984.04", "WARTOSC": "2815275.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest stworzenie 59 miejsc pracy w woj. lubelskim poprzez przyznanie 49 osobom w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cym w my\u015bl KC pow. bialski, pow. parczewski oraz miasto Bia\u0142a Podl., wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej do 28.02.2022. REZULTATY P: 59 utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej GRUPA DOCELOWA: 60 os fizycznych (kryt.form.specyf.nr6): w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego (gminy: Doliny Zielawy, pow. bialski, parczewski, m. Bia\u0142a Podl.), pozostaj\u0105cych bez pracy, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prow.dzia\u0142. gosp., z wy\u0142. os. zarejestr. jako przedsi\u0119b.w KRS, CEIDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142. na podst. odr\u0119bn. przepis\u00f3w (w tym m.in. dzia\u0142. adwokack\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bw.) w okresie 12 mies. poprzedz. dzie\u0144 przyst. do P, w tym: - 54 os. bezrobotnych (27K), w tym m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49 lat. (10M z og\u00f3\u0142u bezrob) -6 os. pracuj\u0105cych (2K), w tym tzw. ubogich prac., os. zatrudni.na um. kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cyw.-prawn., kt\u00f3rych mies. zarobki nie przekraczaj\u0105 wysoko\u015bci min. wynagr. w mies. poprzedz. dzie\u0144 przyst\u0105pienia do P oraz os. odchodz. z rolnictwa i ich rodzin ZADANIA: \u2022 Szkolenia oraz doradztwo \u2022 Wsparcie finansowe na za\u0142o\u017cenie w\u0142asnej firmy \u2022 Wsparcie pomostowe (finans i szkoleniowo-doradcze)", "BENEFICJENT": "GMINA WISZNICE", "TYTUL": "Promocja przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Doliny Zielawy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3008270.91", "WARTOSC": "3539142.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem projektu jest\u00a0wzrost liczby nowo powsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw poprzez rozwijanie przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d 70 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej,zamieszkuj\u0105cych teren woj. lubelskiego, pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w KRS, CEiIDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w (w tym m.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokack\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu), nale\u017cych do co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: -os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50roku \u017cycia(15%), kobiet(55%),os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(10%),os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych(10%),os\u00f3b o niskich kwalifikacjach(60%), w wyniku realizacji kompleksowego wsparcia w postaci: szkolenia oraz doradztwa (indywidualnego i grupowego) umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, wsparcia w postaci jednorazowych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, wsparcia pomostowego o charakterze szkoleniowo- doradczym, wsparcia pomostowego finansowego,\u00a0 w okresie od 06.2017r. do 01.2019r. Co najmniej 91% tj. 64 os.otworzy w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp. i poprowadzi j\u0105 przez min.18 m-cy na terenie woj. lubelskiego. Dodatkowo min. 20% UP utworzy dodatkowo miejsca pracy(kryt. prem). Proj. zak\u0142ada utworzenie dodatkowych miejsc pracy przez uczestnik\u00f3w projektu, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki \u015brodkom EFS za\u0142o\u017c\u0105 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 i utworz\u0105 dodatkowe miejsca pracy dla innych os\u00f3b w sektorach: - bia\u0142ej gospodarki (tj. sektory zwi\u0105zane z lecznictwem, ochron\u0105 zdrowia, farmaceutyczne, us\u0142ugami medyczno-opieku\u0144czymi oraz przemys\u0142em produkt\u00f3w medycznych) i/lub, - zielonej gospodarki (poza rolnictwem), tj. sektory zwi\u0105zane z transportem zbiorowym, odnawialnymi \u017ar\u00f3d\u0142ami energii, budownictwem oraz gospodark\u0105 odpadami (kryt. prem.)(min.1). Proj. preferuje utworzenie przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych(rekrutacja). \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "\"FORECAST CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0141ASNA FIRMA -SPE\u0141NIENIEM MARZE\u0143", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.88}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4309699.74", "WARTOSC": "5070235.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski", "OPIS": "Celem Proj. jest: Rozw\u00f3j potencja\u0142u sekt.ES w okresie 01.09.2020\u201331.12.2023r. w zakr.generowania trwa\u0142ych m.pracy w sekt.ES poprzez utworz 100 nowych m.\u00a0pracy, zwi\u0119kszenie, o min 16, liczby PES prowadz.dzia\u0142aln.odp\u0142atn\u0105 po\u017cytku publicz.lub dzia\u0142aln.gosp.oraz wzrost wiedzy u min120os(66K/54M) z\u00a0zakr.zak\u0142adania i prowadz.PES na ter.subreg.bialskiego w woj.lubelskim(WL) Wsparciem zostanie obj\u0119tych: -275 os.fizycznych(152K/123M) /os.wyklucz.lub zagr.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142; cz\u0142onkowie, wolontariusze, pracownicy PES; przedstaw adm.publiczn -105 podm /PES,w szczeg PS i podm char reintegrac; jedn samorz\u0105du terytor(JST) i ich jedn.org; podm.prow dzia\u0142.gosp, deklar ch\u0119\u0107 przekszt w PS Dzia\u0142ania: 1. Us\u0142 wsparcia ES i PS: -us\u0142ug animacji lokalnej, -us\u0142ug rozwoju ES (doradztwo i szkolenia) -us\u0142ugi wsparcia rozwoju i funkcjonowania istniej\u0105cych Przeds.Spo\u0142 (doradztwo biznesowe, specjalistyczne, szkolenia, wsparcie w pozyskiwaniu zam\u00f3wie\u0144 publicznych) 2. Kompleks wspar na rzecz tworz i funkcjon PES - bezzwrotne wspar finans na tworze nowych PS oraz Sp\u00f3\u0142dz.Socjaln -Wsparcie dorad-szkol -Dotacje na utworz PS (21.020z\u0142 na m.pracy) -Wsparcie pomostowe -Us\u0142 zindywidualizowane -Us\u0142 wsparcia o char reintegracyjnym -Szkolenia rozw kompetancje i kwalifikacje zawodowe 3. Wsparcie tworza m.pracy w sekt.ES, w szczeg\u00f3lno\u015bci w PS -Bezzwrotne wspar finansna stworz nowego m.pracy/21.020z\u0142 na m.pracy -Refund wyposa\u017c i doposa\u017c st.pracy/21.020z\u0142 na m.pracy -Subsydiowane zatrudnienie -finans wspar pomost -us\u0142 zindywidualizowane -Us\u0142 wsparcia o char reintegracyjnym -Szkolenia rozw kompetancje i kwalifikacje zawodowe", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Bialski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3618314.00", "WARTOSC": "4256840.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 100 nieposiadaj\u0105cych zatrudnienia mieszka\u0144c\u00f3w 5 powiat\u00f3w woj. lub, tj. \u0142ukowskiego, radzy\u0144skiego, bialskiego, parczewskiego i w\u0142odawskiego w tym os. odchodz\u0105cych z rolnictwa zarejestrowanych jako bezrobotne, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142aln. gospodarczej (z wy\u0142\u0105czeniem zarejestrow. w CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj.), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: kobiet, os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. CELEM g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zawodowej pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 100 mieszka\u0144c\u00f3w pi\u0119ciu powiat\u00f3w woj. lubelskiego, w wieku 30 lat i wi\u0119cej do II.2019 r. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: \u2022 podniesienie poziomu wiedzy na temat samozatrudnienia przez 95 % UP do II.2019 r., \u2022 aktywizacja zawodowa co najmniej 80% UP prowadz\u0105ca do trwa\u0142ego zatrudnienia dotychczasowych bezrobotnych poprzez udzielenie pomocy doradczej i finansowej do II 2019 roku. Dzia\u0142ania: \u2022 Przeprowadzenie doradztwa i szkole\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2022 Przeprowadzenie konkurs\u00f3w biznes plan\u00f3w i wy\u0142onienie 80% UP do dofinansowania dzia\u0142alno\u015bci. \u2022 Udzielenie wsparcia dotacyjnego i pomostowego \u2022 Przeprowadzenie szkole\u0144 niezb\u0119dnych na etapie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci. \u2022 Wsparcie Monitoringowe ka\u017cdego UP w pierwszych 12 m-ch prowadzenia firmy. Proj. zostanie zrealizowany w oparciu o innowacyjne rezultaty proj. z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz mi\u0119dzynarodowy proj. \u201eWIN-Women Entrepreneurship Enhancement\u201d,w ramach kt. powsta\u0142 kompleksowy program wsparcia kobiet-nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w. Realizacja w/w dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do spe\u0142nienia celu g\u0142\u00f3wnego proj. wpisuj\u0105cego si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy Osi priorytetowej 8 iii Dzia\u0142ania 9.3 RPO WL 2014-2020,tj. do zwi\u0119kszenia liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy w regionie.", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Od pomys\u0142u do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1302903.11", "WARTOSC": "1532827.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem P jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dostosowanych do indyw. potrzeb grupy 255 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. z terenu pow. bialskiego i m. Bia\u0142a Podl. do 31.12. 2021r. poprzez utworzenie i prowadzenie Klubu Seniora w Wisznicach, oferuj\u0105cego zaj\u0119cia adekwatne do potrzeb os\u00f3b starszych oraz utworzenie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu rehabilitacyjnego dla mieszk. pow. Bialskiego. G\u0142. Rezultaty: - liczba os\u00f3b zagro\u017conych wyklucz. obj. Us\u0142ugami spo\u0142.- 255 - liczba wspartych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142.: 35 - liczba utworzonych wypo\u017cycz. sprz\u0119tu - 1 Gr. docelowe: osoby zagro\u017cone wykluczeniem z GW, PB i MBP. ZAD. 1 ZAJ\u0118CIA CYKLICZNE W KLUBIE SENIORA W WISZNICACH Zaj\u0119cia realizowane wg zas. empowerment (Kryt. Prem. Nr 4), nakierowane na rozw\u00f3j zainteres., zagosp. wolnego czasu, przywr\u00f3cenie/utrzymanie sprawno\u015bci i samodzielno\u015bci: -Zaj.ruchowe (pilates/joga/Rehabilit., nordic-walking, basen, klub rowerowy) -zaj. rozwij. umiej. i indywid. zainteresowania (muzyczne, r\u0119kodzie\u0142o, klub bryd\u017cowy, cykliczne warsztaty odpow. potrzebom os. starszych \u2013 literackie, kulinarne, IT, ogrodnicze, fotogr. i in. Wskazane przez ucz.) - grupowe i indywidualne zaj. prozdrowotne (wsparcie psycholog., konsultacje dietetyka, podologa, kosmetyczki i in. Specj. wg potrzeb) ZAD 2 ZAJ\u0118CIA KULTURALNE ORAZ ZWI\u0118KSZAJ\u0104CE AKTYWNO\u015a\u0106 SENIOR\u00d3W W SPO\u0141. LOKALNEJ: Integracja mi\u0119dzypok. w tym zaj\u0119cia zwi\u0119k. aktywno\u015b\u0107 i uczestnictwo os.star. w \u017cyciu spo\u0142. poprzez organizacj\u0119 spotka\u0144 i imprez, wycieczek, wyjazd\u00f3w do kina/teatru itp. ZAD 3 UTWORZENIE WYPO\u017bYCZALNI SPRZ\u0118TU REHABILITACYJNEGO Wyposa\u017cenie i prowadzenie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilit. i wspom. dla mieszk. GW oraz ca\u0142ego PB i MBP jako uzupe\u0142nienie zada\u0144 1-2. (kryt. Spec. 8). G\u0142. siedziba wyp. mie\u015bci\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w Bia\u0142ej Podl., a w GW utworzona zostanie jej filia. Dodatkowo dla os. samotnych z problemami zdrow. zakupione zostan\u0105 opaski monitoruj\u0105ca podst. parametry \u017cyciowe i alarmuj\u0105ce bliskich w razie za", "BENEFICJENT": "GMINA WISZNICE", "TYTUL": "Aktywni i sprawni - uslugi spo\u0142eczne dla mieszka\u0144c\u00f3w p\u00f3\u0142nocnej Lubelszczyzny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.67}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1174052.33", "WARTOSC": "1381238.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Podniesienie zdolno\u015bci do zdobycia/utrzymania zatrudnienia przez 34 os. (31K/3M) sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 z powiat\u00f3w: bialskiego i m. Bia\u0142a Podlaska, poprzez zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z 34 nowoutworzonych miejsc \u017c\u0142obkowych uzyskane w okresie od 01.07.2019 do 31.03.2022. GRUPA DOCELOWA: 34 os. [31K/3M], kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 (w roz. przepis\u00f3w KC) na obszarze woj. lubelskiego, powiaty: bialski i m.Bia\u0142a Podlaska, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 (rodzic\u00f3w lub pe\u0142noprawnych opiekun\u00f3w), w tym: - 9 os. pracuj\u0105cych, w tym powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich, - 25 os. niepracuj\u0105cych, tj. bezrobotnych (2 os.) lub biernych zawodowo (23 os.) pozost. poza rynkiem pracy ze wzgl. na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 Wsparciem obj\u0119ty jest nowo utworzony w projekcie \u017c\u0142obek z terenu Bia\u0142ej Podlaskiej, tj. miasta \u015bredniego z woj. lubelskiego trac\u0105cego funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze zgodnie z [12] (s. 32, miejsce nr 101) \u2013 kryterium premiuj\u0105ce. Min. 30% grupy docelowej stanowi\u0105 osoby bezrobotne lub bierne zawodowo (25 os\u00f3b na 34 uczestnik\u00f3w) \u2013 kryterium premiuj\u0105ce. G\u0141. WSKA\u017bNIKI REZULTATU: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: min. 7 os. Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: min. 19 os.", "BENEFICJENT": "RAFA\u0141 SZPILEWICZ", "TYTUL": "U\u015bmiech malucha", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.91}, {"DATA_KONIEC": "2016-01-31", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1171470.10", "WARTOSC": "1378200.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj.-podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 130o. z p. bialskiego i m.Bia\u0142a Podl. w wieku pow.30r.\u017c.,znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. na rynku pracy do 31.01.2016r.. Realizacja celu g\u0142. zostanie osi\u0105gni\u0119ta przez zrealizowanie cel\u00f3w szczeg. PI 8i: zwi\u0119kszenie zatrudnienia os. znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. na rynku pracy (w tym os. po 50r.\u017c.,kobiet, os. niepe\u0142nospr.,d\u0142ugotrw. bezrob. oraz niskowykwalif.)oraz poprawa szans na zatrudnienie os. odchodz\u0105cych z rolnictwa. Kluczowe rezultaty proj. to:po opuszczeniu programu prac\u0119 podejmie co najmniej 45%os. bezrob.,28% d\u0142ugotrw. bezrob.,19% os. niepe\u0142nospr.,22% rolnik\u00f3w podejmie zatrudnienie w sektorze pozaroln.,oraz kwalif. zawod. uzyska co najmniej 32%bezrob.,32%d\u0142ugotrw. bezrob.,27% niepe\u0142nospr. W ramach proj. planujemy realizacj\u0119 zada\u0144:Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, po\u015bredn. pracy, poradn. zawod.,sta\u017ce (46os.),szkolenia(42os.) oraz refundacja koszt\u00f3w wyposa\u017c. stanow. pracy(42 stanowiska).STA\u017bE-zg. z Kryt.7,b\u0119d\u0105 trwa\u0142y od 3 do 5 m-cy. Os. kierowane na sta\u017c b\u0119d\u0105 mia\u0142y opracowany/zaktualiz. IPD i zostan\u0105 obj\u0119te us\u0142ug\u0105 po\u015bredn. pracy.SZKOLENIA-zg. z Kryt.5 b\u0119d\u0105 to szkol. zawod.,zako\u0144cz\u0105 si\u0119 uzyskaniem dokumentu potwierdz. kwalif. UP i egz. zewn\u0119trznym maj\u0105cym na celu weryf. kwalif. zawod. Os. kierowane na szkol. b\u0119d\u0105 mia\u0142y opracowany/zaktualiz. IPD oraz zostan\u0105 obj\u0119te us\u0142ug\u0105 poradn. zawod. WYPOSA\u017bENIE STANOW. PRACY DLA SKIEROW. BEZROB.-Os. bezrob. zostan\u0105 zatrudnione na umow\u0119 o prac\u0119 na wyposa\u017c. stanow. pracy. Przed rozpocz\u0119ciem pracy b\u0119d\u0105 mia\u0142y opracowany/zaktualiz. IPD i zostan\u0105 obj\u0119te us\u0142. po\u015bredn. pracy. Zak\u0142adamy, i\u017c w ramach proj.100%UP zostanie obj\u0119tych 2 formami wsparcia-Kryt. 4,wszyscy zostan\u0105 obj\u0119ci IPD-Kryt.3.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIALSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "Aktywizacja - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "748041.70", "WARTOSC": "880049.06", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pu do opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, dla 24 (24K) rodzic\u00f3w lub pe\u0142noprawnych opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, z terenu powiatu bialskiego (woj. lubelskie) - kt\u00f3rzy pozostaj\u0105 poza rynkiem pracy, w tym przebywaj\u0105 na urlopie wychowawczym lub maj\u0105 trudno\u015bci w utrzymaniu pracy, ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzieckiem do lat 3, poprzez utworzenie i zapewnienie funkcjonowania 24 nowych miejsc opieki dziennej dla dzieci do lat 3, do 31.01.2021r. \u00a0 Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 24 kobiety (K) - rodzice i pe\u0142noprawne opiekunki dzieci do lat 3 z terenu powiatu bialskiego (PB) - w woj. lubelskim (WL), kt\u00f3re s\u0105: - bezrobotne lub bierne zawodowo i pozostaj\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl. na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym osoby kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zaw. ze wzgl. na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105 na urlopie wychowawczym w rozumieniu ust. z 26 VI 1974-Kodeks pracy lub - pracuj\u0105ce sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzieckiem do lat 3, w tym b\u0119d\u0105ce w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z urodzeniem lub wychowaniem dziecka i przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim zg. z Kodeksem pracy, \u00a0 kt\u00f3rych dzieci nie s\u0105 aktualnie obj\u0119te opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105. \u00a0 W\u015br\u00f3d GD: -15% UP (4os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 rodziny wychowuj\u0105ce co najmniej troje dzieci, w kt\u00f3rych co najmniej jedno z rodzic\u00f3w (opiekun\u00f3w prawnych) powraca lub wchodzi na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dziecka/ci \u00a0 Rezultaty: -powstanie nowy \u017c\u0142obek zapewniaj\u0105cy 24 nowe miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 \u00a0 Zadania: -utworzenie \u017c\u0142obka obejmuj\u0105cego 24 miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz sfinansowanie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci \u017c\u0142obka przez 24 m-ce \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY \u017b\u0141OBEK W KONSTANTYNOWIE \"WESO\u0141E KRASNOLUDKI\" JOANNA JOHAN", "TYTUL": "Weso\u0142e Krasnoludki - Niepubliczny \u017b\u0142obek w Konstantynowie szans\u0105 na powr\u00f3t rodzic\u00f3w do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1636310.68", "WARTOSC": "1925071.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski", "OPIS": "Cel og\u00f3lny proj. to zwi\u0119kszenie szans zatrudn. 105 os\u00f3b bez zatrudn. w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszk. w pow. \u0142uk./bials./radz., poprzez indyw. i kompleks. aktywiz. eduk.-zaw. do II.2018r. W projekcie we\u017amie udzia\u0142: I. Bezrobotnych \u2013 85 os. (40 K i 45 M), w tym: a) 51 os. d\u0142ugotrwale bezrob. (24 K i 27 M). b) 13 rolnik\u00f3w i cz\u0142onk. rodzin (6K i 7M) zarejestr. w PUP jako os. bezrob., prowadz. indywid. gospod. rolne do 2 ha przelicz., zamierzaj\u0105cych odej\u015b\u0107 z rolnict. II. Biernych zawod.- 20 os.(8 K i 12M) Zak\u0142adamy udzia\u0142 w proj. 27 os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w proj.: - 105 os. zostanie obj\u0119tych IPD, - 95 os. uzyska kwalif. do wykonywania okre\u015bl. zawod\u00f3w potwier. cert./\u015bwiadectw. czelad./uprawn./pr. jazdy, - 95 os. zostanie obj\u0119tych po\u015bredn. pracy - 95 os. zdob\u0119dzie do\u015bwiad. zaw. poprzez odbycie 4-m-cznego sta\u017cu, - po zako\u0144cz. udziale w proj. podejmie prac\u0119: os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej - min. 33%; kobiety \u2013 min. 39%; os. z niepe\u0142nos.- min. 33%; os. d\u0142ugotr. bezrob.- min. 30%; os. o niskich kwal. (do poziomu wykszta\u0142. ponadgimn. w\u0142\u0105cznie) \u2013 min. 38%; w przypadku uczest. nie kwalif. si\u0119 do \u017cadnej z w/w grup - na poziomie min. 45%. Zak\u0142adamy, \u017ce ok.10 uczest. mo\u017ce przerwa\u0107 udzia\u0142 w pr. Zadania: 1. Poradnictwo zawod. wraz z IPD II.2017r.-II.2018r. - po 4 h zeg. dla ka\u017cdego uczest. proj. W ram. zad. 1 zrealizowane zostanie tak\u017ce grupowe poradn. zaw. dla 10 grup. 2. Szkolenia zaw.II-X.2017r. real. 10 szkole\u0144 zaw. zg. z zapotrzebowaniem na rynku pracy 3. Po\u015brednictwo pracyIII-X.2017r. - po 3 h zeg. dla ka\u017cdego uczest. proj. 4. Sta\u017ce IV.2017r.-II.2018r. 4 m-ce na stanow. zg. z tematyk\u0105 uko\u0144cz. szkol. Projekt jest zgodny z: - w\u0142a\u015bciwym prawodawstwem kraj. (CDF nie jest zobowi\u0105zane do stosowania ust. PZP) - zasad\u0105 r\u00f3wn. szans K i M - pozosta\u0142ymi politykami i zasadami wsp\u00f3lnotowymi (w szczeg. z zas. r\u00f3wn. szans i niesdyskr., w tym dost\u0119pno\u015bci dla ON oraz z koncepcj\u0105 zr\u00f3wnowa\u017con. rozwoju) - zapisami SZOOP RPO", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA FINANSOWEGO URSZULA BANCERZ", "TYTUL": "Grunt to kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1659795.00", "WARTOSC": "1952700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest wzrost przedsi\u0119b. i aktywn. zaw. 50os\u00f3b/26K w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu pow. bialskiego,parczewskiego,radzy\u0144skiego,w\u0142odawskiego i m. Bia\u0142a Podl., pozost. bez pracy, zalicz. si\u0119 do jednej z grup: os. pow. 50 r.\u017c., kobiety,os. z niepe\u0142nospr., d\u0142ugotrwale bezr.,os. o niskich kwalif. poprzez udziel. kompleks. wsp. doradczo-szkol.,dotacji i wsp. pomost. do VIII2018r. GD to 50 os. fiz. w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu pow. bialskiego, parczewskiego, radzy\u0144skiego, w\u0142odawskiego i m. Bia\u0142a Podlaska (zgodnie z KC), pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym zarej. w urz\u0119dzie pracy jako bezr.),zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prow. DG, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarej. w KRS, CEIDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142. na podst. odr\u0119b.przep. (w tym m.in. dzia\u0142. adwok., komor. lub o\u015bwiat.) w okresie 12 m-cy poprz. dzie\u0144 przyst. do proj .Ww. osoby nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast. grup os\u00f3b: -w wieku pow. 50 r.\u017c.-13os./7K, -kobiety-26os., -z niepe\u0142nospr.-2os./1K, -d\u0142ugotrwale bezr.-17os./9K, -o niskich kwalif .-40os./21K Min. 3os. b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby odch. z roln.(zgodnie z def. zawart\u0105 w Reg. konk.) planuj\u0105ce rozp. prow.pozarol. DG. Zadania: 1. Wsparcie doradczo-szkoleniowe 2. Bezzwrotne dotacje i wsparcie pomostowe Wymiernym efektem przeprowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie utworzenie 40 nowych podmiot\u00f3w gosp.\u00a0w ramach przyznanych \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci. Dodatkowo, w nowoutworzonych firmach zatrudnienie podejmie min. 8os\u00f3b. \u00a0", "BENEFICJENT": "F.H-U. \"JAR-MAR\" CENTRUM KSZTA\u0141CENIA \"WIEDZA DLA WSZYSTKICH\" R\u0118BIASZ JAROS\u0141AW", "TYTUL": "W\u0142asna firma moj\u0105 szans\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2497540.04", "WARTOSC": "2970588.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem jest wzmocnienie korytarzy migracyjnych metapopulacji wodniczki w woj. lubelskim poprzez po\u0142\u0105czenie stabilnych populacji \u017ar\u00f3d\u0142owych z efemerycznymi populacjami uj\u015bciowymi. Obecnie mo\u017cliwo\u015b\u0107 migracji ptak\u00f3w, zw\u0142aszcza w okresie dyspersji pol\u0119gowej jest mocno ograniczona. Dzia\u0142ania to: renaturyzacja 3 powierzchni-wykonanie budowli pi\u0119trz\u0105cych utrzymuj\u0105cych poziom wody (0-15 cm) przez okres l\u0119gowy wodniczki (V-VII). \u0141\u0105cznie 10 zastawek po\u0142\u0105czonych przepustami, wodowskazy, monitoring hydrologiczny i ornitologiczny, wdro\u017cenie PR\u015aK. Utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu 10 siedlisk pomostowych poprzez sporz\u0105dzenie plan\u00f3w rolno\u015brodowiskowych, ekspertyzy rolno\u015brodowiskowe, wdro\u017cenie PR\u015aK, koszenie, odkrzaczanie. Wyniki monitoring\u00f3w pos\u0142u\u017c\u0105 do corocznych raport\u00f3w i powstania rekomendacji na kolejny rok. W 2019r. powstan\u0105 raporty ko\u0144cowe z monitoringu ornitologicznego, hydrologicznego i siedliskowego. Raport ko\u0144cowy (w wersji PDF) dost\u0119pny b\u0119dzie na stronie www OTOP (streszczenie po angielsku, CC), trafi on tak\u017ce do podmiot\u00f3w zainteresowanych (min. 30). Ze wzgl\u0119du na siln\u0105 siedliskow\u0105 specjalizacj\u0119 wodniczki, ochronie w obr\u0119bie korytarza ekologicznego b\u0119dzie polega\u0142 1 typ ekosystemu - ekosystem podmok\u0142ych \u0142\u0105k i turzycowisk. Prace obejm\u0105 4 korytarze ekologiczne (\u0142a\u0144cuchy siedlisk pomostowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci min. 250 km. Wszystkie koszty dzia\u0142a\u0144 s\u0105 kwalifikowalne. G\u0142\u00f3wne elementy projektu: I Przygotowanie dokumentacji projektowej i przetargowej 704 210 PLN II Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia 1 849 144 PLN III Komunikacja i rozpowszechnianie informacji nt. efekt\u00f3w projektu oraz monitorowanie/ewaluacja efekt\u00f3w projektu 73 288 PLN IV Zarz\u0105dzanie projektem 341 840 PLN", "BENEFICJENT": "OG\u00d3LNOPOLSKIE TOWARZYSTWO OCHRONY PTAK\u00d3W", "TYTUL": "Wzmocnienie po\u0142udniowo-wschodniej metapopulacji wodniczki Acrocephalus paludicola w Polsce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1589245.68", "WARTOSC": "1869700.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Projekt \"Zawodowo aktywni\u201d to projekt partnerski, realizowany w okresie 01.09.2017\u201331.03.2019r. \u00a0 Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 80os\u00f3b (44K, 36M) w wieku 30lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych wg KC w podregionie bialskim w woj.lubelskim, bezrobotnych (zarejestr. W PUP i niezarejestr. w PUP), w tym min.48os\u00f3b dlugotrwale bezrob. (26K, 22M; min.60% GD) i min.12os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa (zg. z definicj\u0105 przyj\u0119t\u0105 w RPO WL; min.15% GD: 6K, 6M), nale\u017c\u0105cych do min.1 z grup defaworyzowanych na rynku pracy tj. os\u00f3b po 50r\u017c (40os\u00f3b: 22K, 18M; 50% GD) i ON (40os\u00f3b: 22K, 18M; 50% GD). \u00a0 Celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b z grupy docelowej w wyniku realizacji kompleksowej \u015bcie\u017cki aktywizacji obejmuj\u0105cej poradnictwo zawodowe wraz z identyfikacj\u0105 potrzeb, szkolenia zawodowe, sta\u017ce oraz po\u015brednictwo pracy. \u00a0 Wszyscy uczestnicy obligatoryjnie skorzystaj\u0105 z poradnictwa zawodowego i identyfikacji indywidualnych potrzeb, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 do udzielenia wsparcia w ramach projektu- ka\u017ady uczestnik w ramach projektu zrealizuje indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 aktywizacji obejmuj\u0105c\u0105 pe\u0142en zestaw form wsparcia, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane u niego jako niezb\u0119dne do poprawy sytuacji na rynku pracy i uzyskania zatrudnienia (spo\u015br\u00f3d form wsparcia przewidzianych w projekcie tj. szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy) oraz dostosowane do indywidualnych potrzeb okre\u015blonych w IPD. \u00a0 W wyniku realizacji projektu min. 80% uczestnik\u00f3w (tj. min. 64os\u00f3b) uzyska kwalifikacje zawodowe potwierdzone odpowiednim dokumentem zewn\u0119trznym, a zatrudnienie uzyska min. 33% niepe\u0142nosprawnych UP, min. 33% UP po 50r\u017c, min. 39% UP K, min. 30% UP d\u0142ugotrwale bezrob., min. 38% UP o niskich kwalifik. (o ile dot.) i min. 45% UP spoza ww. grup (o ile dot.)", "BENEFICJENT": "EURO-FUTURA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zawodowo aktywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1308967.78", "WARTOSC": "1424494.27", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski", "OPIS": "Cel og\u00f3lny projektu to pomoc w podniesieniu kwalifikacji, zdobyciu zatrudnienia przez os. m\u0142ode pozostaj\u0105ce bez pracy. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119dzie 111 os. w wieku 15-29 lat bez pracy (w tym 56 os. biernych zawodowo i 55 os. bezrobotnych) zamieszka\u0142ych na terenie powiatu \u0142ukowskiego, radzy\u0144skiego i bialskiego, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu \u2013 tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, w tym: - 30 os. w wieku 15-24 lata - 3 os. niepe\u0142nosprawne (ON) -11 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych - 55 os. z teren\u00f3w wiejskich. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: - dla 110 os\u00f3b zostanie okre\u015blona \u015bcie\u017cka zawodowa, - 99 os\u00f3b nab\u0119dzie kwalifikacje/kompetencje do wykonywania okre\u015blonych zawod\u00f3w, - 99 os\u00f3b zdob\u0119dzie do\u015bwiadczenie zawodowe poprzez odbycie 4, 5 lub 6-miesi\u0119cznego sta\u017cu, - 17% ON, 35% os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 36% os. o niskich kwalifikacjach, 43% os. nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wymienionych grup - podejmie prac\u0119 po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. Zadania w ramach projektu: - od kwietnia 2016r. do stycznia 2017r. zostanie przeprowadzone indywidualne wsparcie w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej po 4 h zeg. dla ka\u017cdego uczestnika proj.; - od maja 2016r. do lutego 2017r. zostanie zrealizowanych\u00a013 szkol. zawod. - ka\u017cdy uczest. we\u017amie udzia\u0142 w jednym z ni\u017cej wymienionych szkol. zg. z okre\u015blon\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 zawod.: Sprzedawca z obs\u0142ug\u0105 komputera i kasy fiskalnej; Kierowca kat. C z kwalifikacj\u0105 wst\u0119pn\u0105 przyspieszon\u0105 na przew\u00f3z rzeczy; Magazynier z obs\u0142ug\u0105 w\u00f3zka jezdniowego; Projektant wn\u0119trz; Brukarz; Operator koparki jednonaczyniowej kl. III; Specjalista ds. finansowych; Specjalista ds. imprez okoliczno\u015bciowych; Kucharz ma\u0142ej gastronomii; Obuwnik szwacz. Projektant teren\u00f3w zielonych; Rejestratorka medyczna. Technolog rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych. - ka\u017cdy uczestnik po zako\u0144czonym szkoleniu we\u017amie udzia\u0142 w 4, 5 lub 6-miesi\u0119cznym sta\u017cu na stan. zg. z temat. uko\u0144czonego szkol., okre", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA FINANSOWEGO URSZULA BANCERZ", "TYTUL": "Ze szko\u0142y do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "642534.72", "WARTOSC": "755923.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada nabycie kompetencji kluczowych przez 248 uczestnik\u00f3w projektu (171 kobiet i 77 m\u0119\u017cczyzn), w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach (w tym 75 os\u00f3b w wieku 50+ i 50 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami), z terenu powiatu bialskiego i miasta Bia\u0142a Podlaska w zakresie kompetencji cyfrowych lub komunikowania si\u0119 w j\u0119zykach obcych (angielskim lub niemieckim), poprzez ich udzia\u0142 w szkoleniach ICT lub szkoleniach j\u0119zykowych, zako\u0144czonych procesem certyfikacji do 28.02.2019r. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: Szkole\u0144 j\u0119zykowych: a) j\u0119zyk angielski na poziomie A1 + A2 dla 8 grup 12 osobowych b) j\u0119zyk angielski na poziomie A2 dla 5 grup 12 osobowych c) j\u0119zyk niemiecki na poziomie A1 + A2 dla 1 grupy 12 osobowej; Szkolenia ICT na poziomie podstawowym(A) - obejmuj\u0105ce 5 obszar\u00f3w i 21 kompetencji (zgodne z Digital Competence Framework) dla 10 grup 12 osobowych. Wszystkie szkolenia zako\u0144cz\u0105 si\u0119 zewn\u0119trznymi egzaminami (TELC A1 i A2 - j\u0119zykowe, ECCC DC - komputerowe), po\u015bwiadczonymi stosownymi certyfikatami dokumentuj\u0105cymi osi\u0105gni\u0119ty poziom kompetencji j\u0119zykowych (Common European Framework of Reference for Languages) i kompetencji cyfrowych (Digital Competence Framework). Ka\u017cdy uczestnik otrzyma r\u00f3wnie\u017c Za\u015bwiadczenie o udziale w projekcie wystawione przez projektodawc\u0119 i partnera.", "BENEFICJENT": "BIALSKOPODLASKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Akademia Umiej\u0119tno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4089112.20", "WARTOSC": "4810720.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "CELEM g\u0142\u00f3wn. proj. jest podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zawodowej 100 (60 kobiet) mieszka\u0144c\u00f3w z terenu 11 powiat\u00f3w woj. lub, w wieku 30 lat i wi\u0119cej do VI.2021 r. Projekt wp\u0142ynie na zaktywizowanie zawodowe mieszka\u0144c\u00f3w 11 powiat\u00f3w woj. lub, poprzez stworzenie warunk\u00f3w do za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt przewiduje kompleksowe obj\u0119cie dzia\u0142aniami aktywizuj\u0105cymi mieszka\u0144c\u00f3w, tj. wsparciem doradczo-szkoleniowym, udzieleniem\u00a0dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i udzieleniem wsparcia pomostowego. Dzi\u0119ki temu projekt umo\u017cliwi osobom bezrobotnym lub znajduj\u0105cym si\u0119 w trudnej sytuacji pe\u0142ne uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142ecznym i gospodarczym i umo\u017cliwi pokonanie trudno\u015bci ze znalezieniem swojego miejsca na rynku pracy, tym samym przyczyni si\u0119 do podnoszenia poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz przyczyni si\u0119 do przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 98 (59 kobiet) Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 70 os. (42 kobiet) Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 10 os. (5 kobiety) ZADANIA: Zadanie 1: Wsparcie przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Zadanie 2: udzielenie podstawowego wsparcia finansowego Zadanie 3: Wsparcie nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Od pomys\u0142u do dzia\u0142ania - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1699760.64", "WARTOSC": "1999718.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski", "OPIS": "Celem Proj. jest: Rozw\u00f3j potencja\u0142u sekt.ES\u00a0w okresie 01.09.2017\u201331.08.2020r. w zakr.generowania trwa\u0142ych m.pracy w sekt.ES poprzez utworzenie 72\u00a0nowych m. pracy, w tym 54 m.pracy w nowopowsta\u0142ych PS oraz 18 m.pracy w istniej\u0105cych PS; zwi\u0119kszenie, o min 15, liczby PES prowadz.dzia\u0142aln.odp\u0142atn\u0105 po\u017cytku publicz.lub dzia\u0142aln.gosp.oraz wzrost wiedzy u min 120os(66K/54M) z zakr.zak\u0142adania i prowadz.PES na ter.subreg.bialskim w woj.lubelskim(WL) Wsparciem zostanie obj\u0119tych:280 os.fizycznych(154K/126M) /os.wyklucz.lub zagr.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142; cz\u0142onkowie, wolontariusze, pracownicy PES; przedstaw adm.publiczn100 podm\u00a0/Podm Ekon Spo\u0142 (PES),w szczeg Przedsi\u0119b.Spo\u0142 (PS) i podm char reintegracyjnym; jedn samorz\u0105du terytor(JST) i ich jedn.org; podm.prow dzia\u0142.gosp, deklar ch\u0119\u0107 przekszt w PS Dzia\u0142ania: 1. Us\u0142ugi wsparcia ES i PS, w postaci:us\u0142 animacji lokalnej,us\u0142 rozwoju ES (doradztwo i szkolenia)us\u0142 wsparcia rozwoju i funkcjonow istniej\u0105cych PS (doradztwo biznesowe i specjalistyczne) 2. Kompleks.wsparcie na rzecz tworzenia i funkcjonow.PES -bezzwrotne wsparcie finans.na tworzenie nowych PS, w tym Sp\u00f3\u0142dz.SocjalnWsparcie doradczo-szkolenioweDotacje na utworzenie PS(do 15tys na m.pracy)Wsparcie pomostoweus\u0142ugi zindywidualizowaneszkolenia rozw.kompetencje i kwalifik.zawodowe 3. Wsparcie tworzenia m.pracy w sekt.ES, w szczeg\u00f3ln w PSRefundacja wyposa\u017c i doposa\u017c.st.pracy (do 15tys na m.pracy)Subsydiowane zatrudnus\u0142ugi zindywidualizowaneszkolenia rozw.kompet.i kwalifik.zawod Rezultaty:l.gr.inicjatywn, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142. OWES wyprac.za\u0142o\u017c.co do utworzenia PES \u2013min 9l.\u015brodowisk, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142. OWES przyst\u0105pi\u0142y do wsp\u00f3lnej realiz.przedsi\u0119wzi\u0119cia maj\u0105cego na celu rozw\u00f3jES \u2013min 18l.m.pracy utworzonych w wyniku dzia\u0142.OWES dla os,wskazanych w def.Przeds.Spo\u0142 \u201354l.NGO prowadz.dzia\u0142.odp\u0142.po\u017cyt.publ.lub dzia\u0142.gosp. utworz.w wyniku dzia\u0142. OWES \u2013min 6l.m.pracy w przeliczeniu na pe\u0142ne et.utworz.w wyniku dzia\u0142.OWES we wspartych PS \u201318% wzrostu obrot\u00f3w PSobj\u0119tych wsparciem \u2013w", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Bialski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.67}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1320954.26", "WARTOSC": "1437538.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Cel : Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 104 os\u00f3b (48 kobiet) m\u0142odych do 29 r.\u017c. bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) z terenu powiat\u00f3w M. Bia\u0142a Podl, bialskiego, lubartowskiego, \u0142\u0119czy\u0144skiego, parczewskiego, w\u0142odawskiego poprzez skorzystanie z kompleksowego wsparcia doradczo-szkoleniowego oraz zdobycia do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez udzia\u0142 w 5 lub 6 miesi\u0119cznym sta\u017cu miesi\u0119cznym sta\u017cu do 31.08.2017r. G\u0142\u00f3wny Rezultat projektu to: 100 /46 K os\u00f3b m\u0142odych, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspierana w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 104(w tym 48 kobiet) osoby m\u0142ode w tym niepe\u0142nosprawne w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego dzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z SzOOP, zamieszka\u0142ych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na obszarze wojew\u00f3dztwa lubelskiego na terenie powiat\u00f3w Miasto Bia\u0142a Podlaska, bialskiego, lubartowskiego, \u0142\u0119czy\u0144skiego, parczewskiego, w\u0142odawskiego. G\u0142\u00f3wne zadania: I. Us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej w tym indywidualne doradztwo, warsztaty grupowe Rynek Pracy oraz indywidualne po\u015brednictwo pracy II. Szkolenia zawodowe podnosz\u0105ce lub uzupe\u0142niaj\u0105ce kwalifikacje i kompetencje tj. 1. Operator/ka w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych 2. Spawacz MAG + elektroda otulona 3. Prawo jazdy kat.C + kwalifikacja wst\u0119pna przy\u015bpieszona 4. Operator koparko- \u0142adowarki/koparki/\u0142adowarki kat.III 5. Kurs komputerowy ECDL PTI STANDARD 6. Kurs j\u0119zyka angielskiego poziomA2 III. Sta\u017ce dla uczestnik\u00f3w projektu- nabywanie i uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci wykonywania zawodu poprzez sta\u017ce. Sta\u017c trwa\u0107 b\u0119dzie 5mc/UP.", "BENEFICJENT": "LUBELSKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Kierunek - PRACA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "353365.65", "WARTOSC": "415724.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j rodzinnych form pieczy zast\u0119pczej poprzez obj\u0119cie kompleksowym wsparciem 82 rodzin zast\u0119pczych, 220 wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej z terenu powiatu bialskiego, a tak\u017ce poprzez podniesienie i rozszerzenie kwalifikacji zawodowych 6 koordynator\u00f3w pieczy zast\u0119pczej w okresie od 01.05.2018 do 31.08.2020. Projekt skierowany jest do wychowank\u00f3w przebywaj\u0105cych i opuszczaj\u0105cych piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 a tak\u017ce do os\u00f3b tworz\u0105cych rodzinne formy pieczy zastepczej z terenu powiatu bialskiego.\u00a0 Realizacja projektu przyczyni sie do osiagni\u0119cia poni\u017cszych rezultat\u00f3w: 1. udoskonalenie procesu usamodzielnienia wychowank\u00f3w w aspekcie rozwijania umiejetno\u015bci inter - i intrapersonalnych, wykorzystanie i wzmocnienie ich indywidualnego potencja\u0142u, 2. podj\u0119cie pracy psychologiczno - pedagogicznej z wychowankami nad rozwijaniem ich samodzielno\u015bci. Wzmocnienie wiary we w\u0142asne si\u0142y oraz poczucia w\u0142asnej warto\u015bci, 3 dost\u0119p do specjalistycznej pomocy maj\u0105cej na celu wsparcie rodzin zast\u0119pczych w zakresie pracy z wychownakami wykazuj\u0105cymi zaburzenia rozwojowe, 4 rozwijanie \u015bwiadomosci \u015brodowiska lokalnego w zakresie potrzeb i problem\u00f3w, jakich do\u015bwiadczaj\u0105 wychowankowie pieczy zast\u0119pczej, 5 pozyskiwanie nowych os\u00f3b do tworzenia rodzin zast\u0119pczych. G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie to: 1 Specjalistyczne szkolenia, poradnictwo\u00a0i integracja rodzin zast\u0119pczych, 2 Aktywizacja i integracja spo\u0142eczna wychowank\u00f3w pieczy zastepczej, 3 Specjalistyczne szkolenia i doradztwo koordynator\u00f3w rodzinnej pieczy zast\u0119pczej.\u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT BIALSKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j i upowszechnianie rodzinnej pieczy zast\u0119pczej w powiecie bialskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "842780.50", "WARTOSC": "999976.87", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada\u00a0utworzenie DDOM, kt\u00f3ry b\u0119dzie oferowa\u0142 r\u00f3\u017cne formy \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych w \u015brodowisku lokalnym. Celem jest zapewnienie w\u0142a\u015bciwej opieki oraz wyd\u0142u\u017cenia okresu sprawno\u015bci psychofizycznej i mo\u017cliwo\u015bci pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych, zawodowych osobom z chorobami przewlek\u0142ymi, osobom niepe\u0142nosprawnym, osobom w podesz\u0142ym wieku.Projektowane rozwi\u0105zanie stanowi realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 na rzecz os\u00f3b starszychi niesamodzielnych, okre\u015blonych w dokumencie pn.:\u201eZa\u0142o\u017cenia d\u0142ugofalowej polityki senioralnej w Polsce na lata 2014-2020\u201d,G\u0142\u00f3wne zadania to:wyd\u0142u\u017cenie okresu aktywno\u015bci zawodowej, wykorzystanie potencja\u0142u os\u00f3b 65+ w obszarze aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i obywatelskiej, wypracowanie rozwi\u0105za\u0144 pozwalaj\u0105cych na godzenie \u017cycia zawodowego z rodzinnym opiekun\u00f3w(konieczno\u015b\u0107 sprawowania opieki nad rodzicam i lub innymi osobami zale\u017cnymi).Projektowane rozwi\u0105zania zosta\u0142y przygotowane w oparciu o\u201eStandardy post\u0119powania w opiece geriatrycznej\u201d. G\u0142\u00f3wnym celem jest utworzenie DDOM na wschodzie Polski, gdzie nie ma \u017cadnych prfesjonalnych o\u015brodk\u00f3w. Teren ten wg bada\u0144 GUS charakteryzuje si\u0119 du\u017cym odsetkiem os\u00f3b starszych i zale\u017cnych g\u0142\u00f3wnie z powodu odp\u0142ywu ludzi m\u0142odych do wi\u0119kszych aglomeracji i za granic\u0119. Wyst\u0119puje du\u017co\u00a0drobnych gospodarstw prowadzonych przez coraz starszych w\u0142a\u015bcicieli. Projekt obejmuje utworzenie oraz \u015bwiadczenie us\u0142ug medycznych okre\u015blonych Standardach prowadzenia o\u015brodka. W ramach projektu \u015bwiadczenia otrzyma 60 pacjent\u00f3w przez okres 18 miesi\u0119cy. Pocz\u0105tkowy okres 6 miesi\u0119cy przeznaczymy na remont i doposa\u017cenie DDOM. W\u00a0o\u015brodku przebywa\u0142o b\u0119dzie jednocze\u015bnie13 pacjent\u00f3w z grupy scharakteryzowanej powy\u017cej. Standard DDOM b\u0119dzie odpowiada\u0142 wymogom okre\u015blonym przez Dzienny Dom Opieki Medycznej- organizacja i zadania opracowany przez Ministerstwo Zdrowia. Zadania realizowane w ramach projektu: 1. Dostosowanie i doposa\u017cenie w sprz\u0119t DDOM 2. Prowadzenie DDOM 3. Dzia\u0142ania edukacyjne skierowane do rodzin i opiekun\u00f3w", "BENEFICJENT": "\"LEKARZE RODZINNI-ESKULAP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "DDOM W ESKULAPIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4184864.20", "WARTOSC": "4923369.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zaktywizowanie zawodowe 155 mieszka\u0144c\u00f3w (w tym 76 kobiet) powiat\u00f3w: bialskiego(B), m. Bia\u0142a Podlaska (MBP), \u0142ukowskiego(\u0141UK), lubartowskiego(L), pu\u0142awskiego(P), ryckiego(R), janowskiego(J), opolskiego(O), kra\u015bnickiego(K), \u015bwidnickiego(\u015a), \u0142\u0119czy\u0144skiego(\u0141), parczewskiego(PAR), lubelskiego(LUB), m.Lublin(ML), poprzez stworzenie warunk\u00f3w do za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej DG, tj. wsparcia szkoleniowo-dor., udzielenia jednorazowej dotacji inwestycyjnej i wsparcia pomostowego 124 UP (61K) do 30.06.2019. REZULTATY 1. Nabycie wiedzy nt. za\u0142o\u017cenia i prowadz.DG przez min. 132 UP poprzez udzia\u0142 w doradztwie i szkoleniu. 2. Powstanie 124 nowych i 25 dodatkowych miejsc pracy. 3. Wsparcie procesu inkubacji 124 nowopowsta\u0142ych firm poprzez udzielenie wsparcia pomostowego. GRUPY DOCELOWE 155 os. fizycznych (76 K) w wieku 30 i powy\u017cej z terenu powiat\u00f3w B, MBP, \u0141UK, L, P, R, J, O, K, \u015a, \u0141, PAR, LUB, ML, pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowanych w UP jako bezrobotne) , tym 8 os. odchodz\u0105cych z rolnictwa planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadz. pozarolniczej DG (tj. 5% UP; prem.pkt. kryt.3) i nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z nast. grup os.: w wieku pow. 50 r.\u017c., K, z niepe\u0142nospr., d\u0142ugotrwale bezrobotne, o niskich kwalifikacjach. ZADANIA 1.Rekrutacja (obligatoryjna rozmowa kandydata do udzia\u0142u w proj. z doradc\u0105 zawodowym w celu weryfikacji jego predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia DG). 2.Wsparcie dor.-szkoleniowe (szkolenie, dor. grupowe i dor. indywidual specjalist poszkolen; na wst\u0119pie tego etapu diagnoza jakiego zakresu wsparcia potrzebuj\u0105 UP). 3.Wsparcie dor.-finansowe (udzielenie dotacji na rozpocz\u0119cie DG, wsp finansowego pomostowego oraz dor. specjalistycznego w zakresie rozliczania otrzymanych \u015brodk\u00f3w finansowych i prowadzenia DG b\u0119dzie stanowi\u0142o dla U/UP pomoc de minimis). Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz prawodawstwem", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "Pracuj\u0119 u siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "711875.00", "WARTOSC": "837500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Projekt dotyczy programu profilaktyki w zakresie raka jelita grubego. G\u0142\u00f3wnym celem programu jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w, co najmniej 1000 os\u00f3b (K-460/M-540), obszaru wsparcia na temat chor\u00f3b nowotworowych jelita grubego do I kw. 2019r. Realizacja cel\u00f3w nast\u0105pi poprzez organizacje akcji informacyjno-edukacyjnej oraz organizacj\u0119 i realizacje bada\u0144 przesiewowych dla 1000 os\u00f3b (K/M z terenu podregionu bialskiego). Projekt jest skierowany do os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do wsparcia w ramach programu profilaktycznego w zakresie\u00a0raka jelita grubego tj. os\u00f3b w wieku 50-65 lat - niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego, w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego I stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego, w wieku 25-49 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha. Co najmniej 65% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 K/M zamieszkani na sta\u0142em na terenach wiejskich tj. terenach s\u0142abo zaludnionych zgodnie z klasyfikacja teren\u00f3w wskazanych w wytycznych. Rezultatem projektu b\u0119dzie obj\u0119cie wsparciem dzi\u0119ki EFS 1000 os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki tej interwencji zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane: - dzia\u0142ania edukacyjne - badanie profilaktyczne w kierunku wykrywania raka jelita grubego - dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce (zwrot koszt\u00f3w dojazdu, opieka nad osobami zale\u017cnymi). Realizatorem us\u0142ug zdrowotnych w ramach projektu jest podmiot wykonuj\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 uprawniony do tego na mocy przepis\u00f3w prawa powszechni obowi\u0105zuj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "BIALSKOPODLASKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Program kolonoskopii przesiewowej w profilaktyce raka jelita grubego kierowanych do mieszka\u0144c\u00f3w podregionu bialskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "703428.12", "WARTOSC": "827562.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Projekt dotyczy programu profilaktyki w zakresie raka jelita grubego. G\u0142\u00f3wnym celem programu jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w, co najmniej 1000 os\u00f3b (K-460/M-540), obszaru wsparcia na temat chor\u00f3b nowotworowych jelita grubego do III kw. 2020 r. Realizacja cel\u00f3w nast\u0105pi poprzez organizacje akcji informacyjno-edukacyjnej oraz organizacj\u0119 i realizacje bada\u0144 przesiewowych dla 1000 os\u00f3b (K/M z terenu podregionu bialskiego). Projekt jest skierowany do os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do wsparcia w ramach programu profilaktycznego w zakresie raka jelita grubego tj. os\u00f3b w wieku 50-65 lat - niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego, w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego I stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego, w wieku 25-49 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha. Co najmniej 65% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 K/M zamieszkani na sta\u0142em na terenach wiejskich tj. terenach s\u0142abo zaludnionych zgodnie z klasyfikacja teren\u00f3w wskazanych w wytycznych. Rezultatem projektu b\u0119dzie obj\u0119cie wsparciem dzi\u0119ki EFS 1000 os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki tej interwencji zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane: - dzia\u0142ania edukacyjne - badanie profilaktyczne w kierunku wykrywania raka jelita grubego - dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce (zwrot koszt\u00f3w dojazdu, opieka nad osobami zale\u017cnymi). Realizatorem us\u0142ug zdrowotnych w ramach projektu jest podmiot wykonuj\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 uprawniony do tego na mocy przepis\u00f3w prawa powszechni obowi\u0105zuj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "BIALSKOPODLASKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Profilaktyka raka jelita grubego - program kolonoskopii przesiewowej kierowany do mieszka\u0144c\u00f3w z podregionu bialskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3235290.40", "WARTOSC": "3806224.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Integracja spo\u0142eczna oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy 100 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (55K/45M) z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w regionie poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno-zawodowej. Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiat\u00f3w: m. Bia\u0142a Podlaska, m. Che\u0142m, m. Zamo\u015b\u0107, bialskiego, bi\u0142gorajskiego, che\u0142mskiego, hrubieszowskiego, janowskiego, krasnostawskiego, kra\u015bnickiego, \u0142ukowskiego, opolskiego, parczewskiego, pu\u0142awskiego, radzy\u0144skiego, ryckiego, tomaszowskiego, w\u0142odawskiego, zamojskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza,\u00a0 indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne certyfikowane szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Akademia przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "368981.31", "WARTOSC": "437804.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j oferty Pa\u0144stwowej Szko\u0142y Wy\u017cszej im. Papie\u017ca Jana Paw\u0142a II w Bia\u0142ej Podlaskiej dla niestandardowych odbiorc\u00f3w us\u0142ug uczelni z ternu Miasta Bia\u0142a Podlaska i powiatu bialskiego poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 edukacyjnych, kurs\u00f3w i warsztat\u00f3w do lipca 2020.Realizowany w ramach projektu program edukacyjny opracowany i zrealizowany zostanie w ramach formalnej wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotem jst, Urz\u0119dem Miasta Bia\u0142a Podlaska, jako jednostk\u0105 dzia\u0142aj\u0105c\u0105 w obszarze edukacji. Program kszta\u0142cenia obejmie realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 dydaktycznych, kurs\u00f3w i warsztat\u00f3w dla r\u00f3\u017cnych grup spo\u0142ecznych i wiekowych w ramach:- Akademii Matematyki- Akademii Robotyki- Akademii Kobiet Aktywnych- Wakacyjnej Akademii J\u0119zyka Angielskiego- Aktywnego Przedszkolaka- Akademii J\u0119zykowa- Akademii SenioraRealizacja projektu przyczyni si\u0119 do podniesienia kompetencji uczestnik\u00f3w i uczestniczek obj\u0119tych kursami edukacyjnymi w ramach wype\u0142nienia III misji uczelni. Wiedza zdobyta b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wykorzystana w trakcie nauki szkolnej, w pracy zawodowej lub w \u017cyciu codziennym. Udzia\u0142 w zaj\u0119ciach b\u0119dzie mia\u0142 tak\u017ce pozytywne skutki w postaci zwi\u0119kszenia poziomu kreatywno\u015bci, umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119 oraz rozwi\u0105zywania problem\u00f3w. Planowane dzia\u0142ania pozwol\u0105 zwi\u0119kszy\u0107 zasi\u0119g oddzia\u0142ywania uczelni w ramach tzw. III misji i upowszechnia\u0107 zdobycze nauki. Wypracowany w ramach wsp\u00f3\u0142pracy z Urz\u0119dem Miasta program kszta\u0142cenia b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 by\u0107 wykorzystany w kolejnych latach, a sama wsp\u00f3\u0142praca b\u0119dzie kontynuowana w przysz\u0142o\u015bci tak\u017ce na innych obszarach.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA SZKO\u0141A WY\u017bSZA IM. PAPIE\u017bA JANA PAW\u0141A II W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "PSW - Regionalna Akademia Aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "593852.50", "WARTOSC": "698650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Projekt dotyczy programu profilaktyki w zakresie raka piersi. G\u0142\u00f3wnym celem programu jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci kobiet, co najmniej 4000, z obszaru wsparcia na temat raka piersi do IV kw. 2019r. Realizacja cel\u00f3w nast\u0105pi poprzez organizacje akcji informacyjno-edukacyjnej oraz realizacje bada\u0144 przesiewowych dla 4000 kobiet z terenu podregionu bialskiego. Projekt jest skierowany do kobiet w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do wsparcia w ramach programu profilaktycznego w zakresie raka piersi tj. kobiety w wieku 50 - 69 lat. Co najmniej 65% uczestniczek projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 kobiety zamieszk\u0142e na terenach wiejskich tj. terenach s\u0142abo zaludnionych zgodnie z klasyfikacja teren\u00f3w wskazanych w wytycznych. Co najmniej 20% kobiet obj\u0119tych badnianiami mammograficznymi b\u0119d\u0105 to kobiety kt\u00f3re nigdy nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych w kierunku raka piersi. Co najmniej 36% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 bed\u0105 kobiety zamieszka\u0142e w powiatach stanowi\u0105cych bia\u0142e plamy (dotyczy raka piersi) w podregionie bialskim (m.Bia\u0142a Podlaska, powiat w\u0142odawski) W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane: - dzia\u0142ania edukacyjne - badanie profilaktyczne w kierunku wykrywania raka piersi - dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce (zwrot koszt\u00f3w dojazdu, opieka nad osobami zale\u017cnymi). Realizatorem us\u0142ug zdrowotnych w ramach projektu jest podmiot wykonuj\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 uprawniony do tego na mocy przepis\u00f3w prawa powszechni obowi\u0105zuj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "BIALSKOPODLASKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Program bada\u0144 przesiewowych w profilaktyce raka piersi kierowanych do kobiet z podregionu bialskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "585079.23", "WARTOSC": "688328.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Projekt dotyczy programu profilaktyki w zakresie raka szyjki macicy. G\u0142\u00f3wnym celem programu jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci kobiet, co najmniej 4000, z obszaru wsparcia na temat raka szyjki macicy do IV kw. 2019r. Realizacja cel\u00f3w nast\u0105pi poprzez organizacje akcji informacyjno-edukacyjnej oraz realizacje bada\u0144 przesiewowych dla 4000 kobiet z terenu podregionu bialskiego. Projekt jest skierowany do kobiet w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do wsparcia w ramach programu profilaktycznego w zakresie raka szyjki macicy tj. kobiety w wieku 25-59 lat. Co najmniej 65% uczestniczek projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 kobiety zamieszk\u0142e na terenach wiejskich tj. terenach s\u0142abo zaludnionych zgodnie z klasyfikacja teren\u00f3w wskazanych w wytycznych. Co najmniej 20% kobiet obj\u0119tych badnianiami cytologicznymi b\u0119d\u0105 to kobiety, kt\u00f3re nigdy nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych w kierunku raka szyjki macicy. Co najmniej 48% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 bed\u0105 kobiety zamieszka\u0142e w powiatach stanowi\u0105cych bia\u0142e plamy w podregionie bialskim (powiat bialski, powiat w\u0142odawski) W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane: - dzia\u0142ania edukacyjne. - badanie profilaktyczne w kierunku wykrywania raka szyjki macicy. - dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce (zwrot koszt\u00f3w dojazdu, opieka nad osobami zale\u017cnymi). Realizatorem us\u0142ug zdrowotnych w ramach projektu jest podmiot wykonuj\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 uprawniony do tego na mocy przepis\u00f3w prawa powszechni obowi\u0105zuj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "BIALSKOPODLASKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Program bada\u0144 przesiewowych w profilaktyce raka szyjki macicy kierowanych do kobiet z podregionu bialskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1539660.52", "WARTOSC": "1811365.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przeciwdzia\u0142anie wzrostowi bezrobocia poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji 100 os\u00f3b (w tym 40kobiet) zagro\u017conych zwolnieniem lub zwolnionych z zak\u0142ad\u00f3w pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy z terenu powiat\u00f3w bialskiego, lubartowskiego, \u0142\u0119czy\u0144skiego, lubelskiego, parczewskiego oraz miasta Bia\u0142a podlaska i Lublin poprzez udzia\u0142 w oferowanych formach wsparcia w projekcie do 28 lutego 2019 roku. Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie uczestnicy proj. zdob\u0119d\u0105 wiedz\u0119 dot. aktualnej sytuacji na rynku pracy, metod i form poszukiwania pracy oraz praw i obowi\u0105zk\u00f3w zwi\u0105zanych z zatrudnieniem poprzez uczestnictwo w warsztatach grupowych oraz indywidualnym doradztwie zawodowym i po\u015brednictwie pracy. Uczestnicy projektu nab\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c umiej\u0119tno\u015bci z zakresu komunikacji interpersonalnej, komunikacji i negocjacji z pracodawc\u0105 oraz wsp\u00f3\u0142pracownikami, rozwi\u0105zywania konflikt\u00f3w i radzenia sobie ze stresem dzi\u0119ki udzia\u0142owi w warsztatach umiej\u0119tno\u015bci interpersonalnych oraz indywidualnych spotkaniach z psychologiem. Uczestnicy projektu zdob\u0119d\u0105 nowe kompetencje i kwalifikacje zawodowe poprzez udzia\u0142 w szkoleniach zawodowych dostosowanych do indywidualnych potrzeb: 1.Operator w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych 2.Spawacz TIG i MAG 3.Prawo jazdy kat.C (lub C+E) + kwalifikacja wst\u0119pna przy\u015bpieszona 4.Ksi\u0119gowy 5.Kurs komputerowy ECDL Core 6.Bony na szkolenia zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 sprz\u0119tu ci\u0119\u017ckiego 7.Bony na inne szkolenia zawodowe Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w w/w szkoleniach co najmniej 70 os\u00f3b uzyska dokument potwierdzaj\u0105cy umiej\u0119tno\u015bci i/lub kompetencje i/lub kwalifikacje. Uczestnicy projektu skorzystaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c z udzia\u0142u w maksymalnie 6 miesi\u0119cznych sta\u017cach dzi\u0119ki kt\u00f3rym uzyskaj\u0105 do\u015bwiadczenie zawodowe oraz praktyczne umiej\u0119tno\u015bci wykonywania zawodu. Po zako\u0144czonym udziale w projekcie co najmniej 55% uczestnik\u00f3w projektu, kt\u00f3rzy zako\u0144czy\u0142 udzia\u0142 w projekcie, podejmie lub b\u0119dzie kontynuowa\u0107 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "LUBELSKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Od zwolnienia do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "829180.31", "WARTOSC": "975506.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest aktywizacja zawodowa 60 os.(31K,29 M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego(powiaty: bialski, che\u0142mski, janowski, krasnostawski, opolski, lubartowski, hrubieszowski), w tym: 50 os. bezrobotnych- zarejestr w PUP/MUP I lub II profil pomocy-26K,24M(w tym: 30 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych-16K,14M oraz 8 os. odchodz\u0105cych z rolnictwa-5K,3M) oraz 10 os. biernych zawodowo(5K,5M); w tym: 15 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej(8K,7M); w tym: 30 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(16K,14M); w tym: 30 os. o niskich kwalifikacjach (16K,14M) poprzez kompleksowe wsparcie. Wsparcie oferowane w projekcie b\u0119dzie udzielane w ci\u0105gu 4 m-cy od dnia przyst\u0105pienia danej osoby do projektu. G\u0142\u00f3wne zadania: Diagnoza potrzeb, Poradnictwo zawodowe z IPD, Wysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce. G\u0142\u00f3wne rezultaty: liczba os. pracuj\u0105cych \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi DG na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu progr - 23 UP(13K,10M), liczba os, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu progr - 48 UP(80% 25,23M), liczba os. pracuj\u0105cych w sektorze poza rolniczym po opuszczeniu progr - 23 UP(13K,10M). Wnisokodawca zapewni osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie: - dla os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej 15 UP x 33% = 5 UP - dla kobiet 31 UP x 41% = 13 UP - dla os. niepe\u0142nosprawnych 30 UP x 33% = 10 UP - dla os. o niskich kwalifikacjach 30 UP x 40% = 12 UP - dla os. nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnych z wymienionych grup docel. 30 UP x 46% = 14 UP - dla os. d\u0142ugotrwale bezrob.30UPx30%=9UP", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa gwarancj\u0105 zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "806294.06", "WARTOSC": "948581.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski", "OPIS": "G\u0142. celem projektu jest aktywne w\u0142\u0105czenie poprzez promowanie r\u00f3wnych szans oraz aktywne uczestnictwo i zwi\u0119kszanie szans na zatrudn. 50 uczestnik\u00f3w projektu - os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. z terenu woj. lubelskiego (powiaty: bialski, che\u0142mski, krasnostawski, lubartowski, hrubieszowski, janowski, opolski), w tym: 50 os\u00f3b niepe\u0142nospr.(26K, 24M), w tym: 50 os\u00f3b o niskich kwalifik. (26K, 24M), w tym: 25 os. pozostaj\u0105cych bez zatrudn.(13K, 12M) oraz 25 os\u00f3b bezrobotnych (13K, 12M), nale\u017c\u0105cych do III gr. sprofilowanej poprzez kompleksowe wsparcie", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "B\u0105d\u017amy aktywni zawodowo i spo\u0142ecznie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.55}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1086354.82", "WARTOSC": "1182234.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Proj.umo\u017cliwia aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 i popraw\u0119 sytuacji na rynku pracy 100 UP poprzez okre\u015blenie przez nich \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego,nabycie umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracy,nabycie kwalifikacji zawodowych,zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami od 1.04.2016 r.do 31.05.2017 r.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 100 os.m\u0142odych z woj.lubelskiego w wieku 15-29,w tym os.niepe\u0142nosprawne,zamieszkuj\u0105ce 10 powiat\u00f3w o najwy\u017cszym poziomie bezrobocia;bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw.m\u0142odzie\u017c NEET),z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w\u00a0Poddzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z\u00a0SZOOP: 50 os.biernych zawodowo,10 os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych,25 os.w wieku 15-24 lata,20 os.niepe\u0142nosprawnych. W ramach proj.zostan\u0105 zrealizowane dzia\u0142ania: -Identyfikacja potrzeb z Indywidualnymi Planami Dzia\u0142ania w celu okre\u015blenia \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego\u00a0uczestnik\u00f3w -poradnictwo zawodowe dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP nab\u0119d\u0105 umiejetno\u015bci poszukiwania pracy -szkolenia zawodowe umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie kwalifikacji zawodowych poszukiwanych na lokalnym rynku pracy -sta\u017c zawodowy pozwalaj\u0105cy UP naby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodowe -po\u015brednictwo pracy w celu nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami -wsparcie psychologiczne w celu podniesienia kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy i motywacji do podj\u0119cia pracy. Proj.zak\u0142ada:realizacj\u0119 wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os.niekwalifikujacych si\u0119 do grup:os.niepe\u0142nospr.,os.o niskich kwalifik.,os.d\u0142ugotrwale bezrob.(odsetek os.w wieku 15-29,kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.)na poziomie min.43%-min.31 os.realizacj\u0119 wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych(odsetek os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych,kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.) na poz.min.35%-min.4 os.realizacj\u0119 wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os.niepe\u0142nosprawnych(odsetek os.niepe\u0142nosprawnych,kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnien", "BENEFICJENT": "VIAMED S.C. JERZY WIECZOREK, JOANNA MIROWSKA-WIECZOREK PRACOWNIA ROZWOJU OSOBISTEGO SELF", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b m\u0142odych w wojew\u00f3dztwie lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1659853.34", "WARTOSC": "1952768.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 50 ucz. (26K i 24M) pozostaj\u0105cych bez pracy, z terenu powiat\u00f3w lubartowskiego, \u015bwidnickiego, janowskiego, kra\u015bnickiego, opolskiego, ryckiego, m. Bia\u0142a Podlaska, bialskiego, radzy\u0144skiego, w\u0142odawskiego, che\u0142mskiego, m. Che\u0142m, hrubieszowskiego, zamojskiego, m. Zamo\u015b\u0107, krasnostawskiego poprzez wsparcie doradczo-szkoleniowe, finansowe i pomostowe prowadz\u0105ce do uzyskania zatrudnienia przez 80% ucz. w postaci w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej do ko\u0144ca XII 2018r.\u00a0Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119dzie stanowi\u0107 50 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego), pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne) zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w KRS, CEiDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w(w tym mi.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokacj\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Ww.osoby nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) os. powy\u017cej 50 r\u017c., kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach.W ramach projektuplanowane jest wsparcie doradczo \u2013 szkoleniowe, wraz z przyznaniem dotacji oraz wsparcia pomostowego na okres 12 miesi\u0119cy. Dzi\u0119ki realizacji projektu 40\u00a0osoby uzyska zatrudnienie w zwi\u0105zku z przyznaniem bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, dodatkowe 8 zostanie zatrudnionych w\u00a0dodatkowych miejscach pracy utworzonych w okresie 12 miesi\u0119cy od momentu powstania firmy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ECO\"", "TYTUL": "Dotacje na start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "418222.31", "WARTOSC": "492026.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Uczestnikami\u00a0projektu\u00a0b\u0119dzie\u00a0600\u00a0os.(300Ki300M)\u00a0w\u00a0wieku\u00a0powy\u017cej 25 roku\u00a0\u017cycia\u00a0i\u00a0b\u0119d\u0105cych\u00a0w\u00a0wieku\u00a0aktywno\u015bci\u00a0zawodowej\u00a0tj.\u00a0do\u00a065\u00a0r.\u017c.\u00a0z\u00a0obszaru wojew\u00f3dztwa\u00a0lubelskiego\u00a0(dalej:WL)\u00a0podregion\u00a0bialski\u00a0(dalej:PrB)\u00a0w\u00a0tym\u00a0powiaty:\u00a0powiat\u00a0bialski\u00a0(dalej:PB),\u00a0powiat\u00a0radzy\u0144ski(dalej:PR),\u00a0powiat w\u0142odawski(dalej:PW),powiat\u00a0parczewski(dalej:PP)\u00a0i\u00a0powiat\u00a0m.\u00a0Bia\u0142a\u00a0Podlaska\u00a0(dalej:PBP)\u00a0(zamieszkuj\u0105ce\u00a0wg\u00a0KC)\u00a0zainteresowanych\u00a0profilaktyk\u0105\u00a0raka\u00a0jelita grubego\u00a0(dalej:RJG) W\u00a0tym: -co\u00a0najmniej\u00a065%\u00a0Uczestnik\u00f3w\u00a0Projektu\u00a0(dalej:UP)\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0stanowi\u0107\u00a0osoby\u00a0zamieszkuj\u0105ce\u00a0teren\u00a0wiejski. 100%\u00a0UP\u00a0projektu\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0stanowi\u0142\u00a0osoby\u00a0kwalifikuj\u0105ce\u00a0si\u0119\u00a0do\u00a0co\u00a0najmniej\u00a0jednej\u00a0z\u00a0poni\u017cszych\u00a0grup,\u00a0tj: 1.\u00a0b\u0119d\u0105ce\u00a0po\u00a050\u00a0r.\u017c.\u00a0bez\u00a0obci\u0105\u017ce\u0144\u00a0wywiadu\u00a0rodzinnego, 2.\u00a0b\u0119d\u0105ce\u00a0w\u00a0wieku\u00a0od 25 r.\u017c.\u00a0je\u015bli\u00a0u\u00a0krewnego\u00a0I\u00a0stopnia\u00a0rozpoznano\u00a0raka\u00a0jelita\u00a0grubego\u00a0przed\u00a060\u00a0r.\u017c. 3.\u00a0b\u0119d\u0105ce\u00a0w\u00a0wieku\u00a0od\u00a040\u00a0r.\u017c.\u00a0je\u015bli\u00a0u\u00a0jednego\u00a0krewnego\u00a0I\u00a0stopnia\u00a0rozpoznano\u00a0raka\u00a0jelita\u00a0grubego\u00a0w\u00a0wieku\u00a0powy\u017cej\u00a060\u00a0r.\u017c.. Wsparcie\u00a0w\u00a0projekcie\u00a0zostanie\u00a0dostosowane\u00a0do\u00a0indywidualnych\u00a0potrzeb\u00a0tych\u00a0os\u00f3b. Zadania:\u00a0 1.\u00a0Ankieta\u00a0wst\u0119pna\u00a0-\u00a0POZ 2.Akcja\u00a0edukacyjna\u00a0 3.\u00a0Badanie\u00a0przesiewowe Rezulaty:\u00a0600\u00a0bada\u0144\u00a0przesiewowych", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W PARCZEWIE", "TYTUL": "Profilaktyka i diagnostyka jelita grubego w podregionie bialskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "404953.26", "WARTOSC": "476415.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost kompetencji j\u0119zykowych niezb\u0119dnych na rynku pracy u 240 os\u00f3b (132K, 108M) posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje w wieku 25 lat i wi\u0119cej (w tym: 48 os. niepe\u0142nosprawnych oraz 120 os. pow. 50 r.\u017c) zamieszkuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych na terenie podreg. bialskiego,zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 podnoszenia, uzupe\u0142niania i potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci z zakresu j. obcych w okresie VI 2016-VI 2017 r. poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia z j. angielskiego zako\u0144czone egzaminem TELC. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 stanowi 240 os. (132K,108M) fizycznych w wieku 25 lat i wi\u0119cej, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje (wykszta\u0142cenie na poziomie maks. ISCED 3 zamieszkuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w KC na terenie woj. lubelskiego- w podreg. bialskim,zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 podnoszenia, uzupe\u0142niania i potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci z zakresu j. obcych (j. ang). 50% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 120 os (66K,54M), 20% uczest. stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON- w rozumieniu ustawy o rehabilitacji zawod. i spo\u0142. os. niepe\u0142nospr.)- 48 os (27K, 21M). 70% uczest. (168os) to stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os niezatrudnione (w tym bierni zawodowo- 72 os (30% uczest.) i os. bezrobotne- 96os- 40%) -30% to os. pracuj\u0105ce (72os). Wszyscy uczestnicy projektu wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach z zakresu j. angielskiego zako\u0144czonego egzaminem TELC. W wyniku projektu minimum 168 os\u00f3b osi\u0105gnie pe\u0142en poziom kompetencji j\u0119zykowych zg z ESOKJ.", "BENEFICJENT": "\u0141UKASZUK ANDRZEJ PROWORD", "TYTUL": "My\u015bl lokalnie- m\u00f3w globalnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1273289.27", "WARTOSC": "1414765.86", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski", "OPIS": "The new kayak trails, leading through the borderline of Ukraine, Belarus and Poland will enable the amateurs of nature to discover the untouched beauty of river Bug and regions appreciated and valued for the nature. The river Bug, still unregulated, meanders through diversified landscape and gently shaped hills. The new tourism product will offer 800 km of kayak trails, properly marked and filled with facilities needed for active leisure and viewpoints to observe unique scenery. Centers of tourism, created within the project, will work as a spot for enhancing cross-border tourism. International crossborder events will enable the communities to strengthen the cooperation and create new contacts. An extensive advertising campaign will allow to promote the regions and its natural treasures and the new opportunities for touristic activities. This project aims to create an innovative tourism product, based on the principles of sustainable tourism and preservation of natural heritage of the regions. Despite the political and administrative barriers, the project will enable us to share the terrains ecologically pure with visitors. The project will create new conditions for development of the backward regions, that will be based on the resources available locally. The stakeholders from three countries will benefit from the project equally, in particular: the partners, their employees, entrepreneurs and local community. The trail will affect positively touristic attractiveness of the border and encourage reciprocal visits. The participation in the project will bring the three parts significant benefits: improvement of the infrastructure, enrichment of experience in solving common problems, strengthening the cooperation and neighborhood bonds, increase of local potential and economic growth in the long run. The project will solve all the identified problems, such as: insufficient use of environmental advantages, inadequate tourist infrastructure, lack of promotion.", "BENEFICJENT": "GMINA DROHICZYN", "TYTUL": "Bug unites us - creation of two cross-border touristic kayak trails", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1852344.74", "WARTOSC": "2277331.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja Krajowego Planu Ochrony B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego zatwierdzonego 20.08.2015 r. przez GDO\u015a. Obecnie w niekt\u00f3rych regionach kraju b\u0142otniak \u0142\u0105kowy gniazduje prawie wy\u0142\u0105cznie w uprawach polnych. W wyniku prowadzania \u017cniw ka\u017cdego roku zagro\u017conych jest od 25 do nawet 60% l\u0119g\u00f3w b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego. W latach 2013-2015 Towarzystwo realizowa\u0142o projekt POIS.05.01.00-00-381/12 \"Ochrona b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego w Polsce\", kt\u00f3ry by\u0142 kontynuacj\u0105 rozpocz\u0119tych w 2005 r. dzia\u0142a\u0144. Wa\u017cnym elementem tego projektu by\u0142o opracowanie krajowego planu ochrony gatunku. Niniejszy projekt jest kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 realizowanych w ramach projektu POI\u015a i w spos\u00f3b kompleksowy podchodzi do zagadnienia ochrony gatunku, tzn. zaplanowano realizacj\u0119 czynnej ochrony, ocen\u0119 sukcesu l\u0119gowego b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego w Ostoi Biebrza\u0144skiej, przeprowadzenie licze\u0144 na 100 powierzchniach w ramach Krajowego Cenzusu B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego w latach 2018-2019, edukacj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa (ukierunkowan\u0105 na odpowiednie grupy docelowe) oraz realizacj\u0119 zada\u0144, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wiedzy o b\u0142otniaku \u0142\u0105kowym - monitorowanie gniazd za pomoc\u0105 fotopu\u0142apek oraz telemetri\u0119 GPS. Obszar realizacji projektu przedstawiono na mapach, stanowi\u0105cych za\u0142\u0105cznik do wniosku o dofinansowanie. Czynna ochrona l\u0119g\u00f3w b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego b\u0119dzie realizowana na terenie 5 wojew\u00f3dztw w 22 powiatach. Monitoring parametr\u00f3w rozrodu b\u0119dzie prowadzony w Ostoi Biebrza\u0144skiej, na 4 powierzchniach monitoringowych. Krajowy Cenzus B\u0142otniaka b\u0119dzie prowadzony na 100 kwadratach zlokalizowanych w ca\u0142ym kraju. Realizacja projekty umo\u017cliwi wdro\u017cenie Krajowego Planu Ochrony B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego, wype\u0142nienie zobowi\u0105za\u0144 wobec Wsp\u00f3lnoty Europejskiej oraz realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 wpisanych do PZO Ostoi Biebrza\u0144skiej.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO PRZYRODNICZE \"BOCIAN\"", "TYTUL": "Realizacja Krajowego Planu Ochrony B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "366605.00", "WARTOSC": "431300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Uczestnikami projektu b\u0119dzie 600 os.(300Ki300M) w wieku powy\u017cej 30 roku \u017cycia i b\u0119d\u0105cych w wieku aktywno\u015bci zawodowej tj. do 65 r.\u017c. z obszaru wojew\u00f3dztwa lubelskiego (dalej:WL) podregion bielski (dalej:PrB) w tym powiaty: powiat bialski (dalej:PB), powiat radzy\u0144ski(dalej:PR), powiat w\u0142odawski(dalej:PW),powiat parczewski(dalej:PP) i powiat m. Bia\u0142a Podlaska (dalej:PBP) (zamieszkuj\u0105ce wg KC) zainteresowanych profilaktyk\u0105 raka jelita grubego (dalej:RJG) W tym: -co najmniej 65% Uczestnik\u00f3w Projektu (dalej:UP) b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby zamieszkuj\u0105ce teren wiejski. 100% UP projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142 osoby kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup, tj: 1. b\u0119d\u0105ce po 50 r.\u017c. bez obci\u0105\u017ce\u0144 wywiadu rodzinnego, 2. b\u0119d\u0105ce w wieku od 30 r.\u017c. je\u015bli u krewnego I stopnia rozpoznano raka jelita grubego przed 60 r.\u017c. 3. b\u0119d\u0105ce w wieku od 40 r.\u017c. je\u015bli u jednego krewnego I stopnia rozpoznano raka jelita grubego w wieku powy\u017cej 60 r.\u017c.. Wsparcie w projekcie zostanie dostosowane do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b. Zadania:\u00a0 1. Ankieta wst\u0119pna - POZ 2. Badanie przesiewowe 3.Akcja edyukacyjna\u00a0 Rezulaty: 600 bada\u0144 przesiewowych", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W PARCZEWIE", "TYTUL": "Profilaktyka i diagnostyka jelita grubego w powiecie parczewskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2340523.06", "WARTOSC": "2753556.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: wzmocnienie dzia\u0142a\u0144 koordynacyjnych w obszarze es prowadzonych przez ROPS w latach 2017-2020. Koordynacja rozwoju es oraz systemu wsparcia sektora es rozumiana jest jako wyznaczanie kierunk\u00f3w rozwoju es, w\u0142\u0105czanie es do strategii rozwoju wojew\u00f3dztwa w obszarach zwianych z rynkiem pracy, integracj\u0105 spo\u0142eczn\u0105, rozwojem przedsi\u0119biorczo\u015bci, us\u0142ug u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz innymi kierunkami, w ramach kt\u00f3rych mo\u017cliwy jest regionalny rozw\u00f3j es. W celu podwy\u017cszenia jako\u015bci us\u0142ug zgodnie z przyj\u0119tymi standardami tj. w kooperacji z r\u00f3\u017cnymi podmiotami, niezb\u0119dne jest wsparcie podejmowanych w regionie dzia\u0142a\u0144 w obszarze es, poprzez koordynacj\u0119 oraz dostarczanie narz\u0119dzi wdro\u017ceniowym m.in. w formie gotowych rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re przygotuj\u0105 lokalnych koordynator\u00f3w us\u0142ug do sprawnego zarz\u0105dzania i realizowania zada\u0144 publicznych. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 kompleksowych dzia\u0142a\u0144 odpowiadaj\u0105cych na zidentyfikowane potrzeby w obszarze koordynacji es na poziomie regionalnym, dlatego te\u017c dla sprawnej koordynacji wa\u017cne b\u0119dzie wzmocnienie sieci wsp\u00f3\u0142pracy z OWES dzia\u0142aj\u0105cymi w regionie, z podmiotami es, w tym podmiotami reintegracyjnymi, inicjowanie wsp\u00f3\u0142pracy JST i innymi podmiotami lokalnymi wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cymi z JST, budowanie odpowiedzialnych wsp\u00f3lnot lokalnych. \u00a0G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w projekcie: - budowanie platformy wsp\u00f3\u0142pracy samorz\u0105du wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami powiat\u00f3w, gmin i ich jednostkami organizacyjnymi realizuj\u0105cymi dzia\u0142ania z obszaru w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, -koordynacja regionalnych sieci wsp\u00f3\u0142pracy sektora ekonomii spo\u0142ecznej \u2013 sieciowanie PES i instytucji wspieraj\u0105cych PES, - wyznaczanie kierunk\u00f3w rozwoju es na poziomie regionalnym - organizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszaniu widoczno\u015bci podmiot\u00f3w es na poziomie regionalnym - w\u0142\u0105czanie podmiot\u00f3w edukacyjnych szk\u00f3\u0142 i uczelni wy\u017cszych w dzia\u0142ania z zakresu ekonomii spo\u0142ecznej poprzez organizacj\u0119 spotka\u0144 informacyjnych dotycz\u0105cych es prowadzonych na terenie uczelni wy\u017cszych i szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowy", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W LUBLNIE", "TYTUL": "Ekonomia spo\u0142eczna - drogowskaz rozwoju spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "972991.87", "WARTOSC": "1144696.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 72 (44K i 28M) os.pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,wy\u0142\u0105cznie os.powy\u017cej 18 r.\u017cycia zamieszkuj\u0105ce subregion bialski i/lub che\u0142msko-zamojski w woj.lubelskim w rozumieniu KC,poprzez zapewnienie UP kompleksowego,zindywidualizowanego wsparcia prow. do post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142.oraz efektywno\u015bci zatrud. w okresie od 01.09.2018 do 31.10.2019 r. GRUPA DOCELOWA: Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 72 (44K i 28M) os.wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,wy\u0142\u0105cznie os. powy\u017cej 18 r.\u017cycia,zamieszkuj\u0105ce na obszarze subregionu bialskiego i/lub che\u0142msko-zamojskiego w woj.lubelskim w rozumieniu KC,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:100 % ON (tj. 72 os.)-kryt. prem. 3min.20% os. bezrobotne (tj. 15 os.)-wy\u0142\u0105cznie os. nale\u017c\u0105ce do trzeciej grupy os.sprofilowanych jako os.oddalone od rynku pracy w rozumieniu art.33 ustawy z dnia 20.04.2004 r. o promocji zatrud.i instytucjach rynku pracy,min.30% os. o niskich kwalifikacjach (tj. 22 os.) Co najmniej 50% UP to os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b 2014-2020,a zakres wsparcia w ramach proj.jest komplementarny i uzupe\u0142nia dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142finansowane z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych.\u2013kryt. prem.1 ZADANIA:OPRACOWANIE \u015aCIE\u017bKI REINTEGRACJI/IPD DLA 72 UP Z UWZGL\u0118DNIENIEM DIAGNOZY SYTUACJI PROBLEMOWEJ, ZASOB\u00d3W, POTENCJA\u0141U, PREDYSPOZYCJISPECJALISTYCZNE PORADNICTWO RODZINNE (PSYCHOLOGICZNE, PEDAGOGICZNE, PRAWNE)DORADZTWO ZAWODOWE.PO\u015aREDNICTWO PRACYSZKOLENIA ZAWODOWE.STA\u017b ZAWODOWY WSKA\u0179NIKI EFEKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZATRUDNIENIOWEJ:w odn.do os.lub \u015brodowisk zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min. poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosic b\u0119dzie 34%,a efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.30%w odn.do os.o znacznym stopniu niepe\u0142n,os. z niepe\u0142n.intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142n sprze\u017conymi-min. poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosi\u0107 b\u0119dzie 34%, a efektywno\u015bci zatrudnieniowe", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0142\u0105czamy - pomagamy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1128099.60", "WARTOSC": "1327176.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Istot\u0105 projektu jest zindywidualizowane wsparcie bezrobotnych i biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w z terenu Lubelszczyzny, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia jest wy\u017csza ni\u017c stopa bezrobocia w woj. lubelskim. Cel g\u0142\u00f3wny to zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 80 bezrobotnym i biernym zawodowo (min 40 K) z 18 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubelskiego do II 2019 r. poprzez ich kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119. Kluczowe rezultaty jakie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia to : - identyfikacja potencja\u0142u 80 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, pozwalaj\u0105ca na okre\u015blenie optymalnej \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego - przedstawienie 80 bezrobotnym i biernym zawodowo katalogu r\u00f3\u017cnych mo\u017cliwo\u015bci aktywno\u015bci na rynku pracy - opracowanie dla 80 bezrobotnych i biernych zawodowo strategii marketingu w\u0142asnej osoby na rynku pracy. - nabycie przez 80 os. kwalifikacji zawodowych zgodnych z potrzebami regionalnego rynku pracy - nabycie przez 80 os. umiej\u0119tno\u015bci aktywnego poszukiwania pracy - zwi\u0119kszenie u 80 os. wiary w siebie i motywacji do aktywnego poszukiwania pracy - nabycie umiej\u0119tno\u015bci przez 80 os. radzenia sobie na otwartym rynku pracy - opracowanie indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania dla 80 os. Grup\u0105 docelow\u0105 stanowi 80 os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia bezrobotnych, biernych zawodowo, rolnik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin z powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia jest wy\u017csza ni\u017c w woj. lubelskim (w tym : osoby po 50 roku \u017cycia, d\u0142ugotrwale bezrobotni, kobiety, niepe\u0142nosprawni, osoby o niskich kwalifikacjach). Zadanie, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w projekcie to : - poradnictwo zawodowe grupowe i indywidualne - opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania - szkolenia zawodowe - sta\u017ce zawodowe. Wszyscy uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wszystkimi wskazanymi powy\u017cej formami wsparcia.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "891571.60", "WARTOSC": "1048907.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej i niezb\u0119dnych na r. pracy kwalifikacji i do\u015bwiadcz. zawodowego u min. 85% tj. 78os. (47K,31M) os. bezrobot. w wieku 30+, w tym os. d\u0142ugot. bezrob., os. odchodz\u0105cych z rolnictwa, ON, o niskich kwalifikacjach i os. w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c. z terenu powiat\u00f3w wymienionych w pkt 2.24 do ko\u0144ca 31.12.2017r. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 91os.(55K,36M) bezrobot. w tym: -os. d\u0142ugotrwale bezrob. -os. odchodz\u0105ce z rolnictwa -os. niepe\u0142nosprawne -kobiety -os. o niskich kwalifik. -os. w wieku 50+ Dzi\u0119ki realizacji programu aktywizacji zawodowej os., kt\u00f3re podejm\u0105 w nim uczestnictwo i uko\u0144cz\u0105 udzia\u0142 zwi\u0119ksz\u0105 swoje szanse na prac\u0119 (przez dostosowanie kompetencji/kwalifikacji do oczekiwa\u0144 rynku), kt\u00f3rej znalezienie g\u0142\u00f3wnie determin. jest posiadanymi kwalifikacjami i do\u015bwiadcz. zawodow. Oznacza\u0107 to b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego Projekt b\u0119dzie realizowa\u0142 typ projektu nr1. Ka\u017cdy z 100% UP(uczestnik\u00f3w projektu) zostanie obj\u0119ty 5 formami wsparcia(spe\u0142.kryt.specyf.nr4)tj.: -Indywidualnym poradnictwem zawodowym z IPD (Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania) (spe\u0142.kryt.spec.nr3) -Grupowym poradnictwem zawodowym -Szkoleniami/Kursami zawodowymi podnosz\u0105cymi lub uzupe\u0142niaj\u0105cymi kwalifikacje zako\u0144czonymi zewn\u0119trznymi egzaminami w celu potwierdzenia i zdobycia kwalifikacji (min.80% UP uzyska kwalifik-spe\u0142.kryt.prem.nr3) -Indywidualnym po\u015brednictwem pracy -Sta\u017cami zawodowymi zgodnymi ze standardami ERJPiS Dzi\u0119ki realiz. proj. i za\u0142o\u017conego kompleksowego programu wsparcia na koniec realizacji proj. Wniosk.(WN) zweryfikuje i przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru efektywn. zatrudn. uzyskanej przez UP zgodnie z wytycznymi(spe\u0142.kryt.specyf.nr12). Zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efektyw. zatrud. na poziomie 45% dla bezrobot. UP, 28% dla d\u0142ug. bezrobot. UP, 30% dla biernych zawod. UP 26%dla ON(os. niepe\u0142nospr.)UP(spe\u0142.kryt.prem.nr2),22% dla os. odchodz\u0105cych z rolnictwa UP (tj. odchodz. z krus na zus)(spe\u0142.kryt.specyf.nr2)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM ROZWI\u0104ZA\u0143 BIZNESOWYCH", "TYTUL": "Akcja aktywizacja!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "646570.86", "WARTOSC": "760671.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest podwy\u017cszony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 48UP(29K/19M)-os.wykluczonych (w tym dotkni.etych ub\u00f3stwem)lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu niepe\u0142nosprawno\u015bci, zamieszkuj\u0105cych (w roz.KC)na obszarze woj. lubelskiego,powiat\u00f3w: bialskiego,che\u0142mskiego,hrubieszowskiego,parczewskiego,tomaszowskiego,w\u0142odawskiego,zamojskiego i m. Lublin; dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu odpowiadaj\u0105cemu na indywidualne potrzeby UP,udzielonemu w okresie od 09.2017 do 07.2018;prowadz\u0105ca do podj\u0119cia zatrudnienia przez min.30%UP,do ko\u0144ca 10.2018r. Grup\u0119 doc.stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem)lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI. B\u0119dzie to 48(29K/19M) OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH (w tym z zaburzeniami psychicznymi)- os.fizycznych bezpo\u015brednio korzystaj\u0105cych ze wsparcia EFS, zamieszkuj\u0105cych (w roz.K.C.) na obszarze woj.lubelskiego,na terenie powiat\u00f3w: \u00a6 bialskiego, \u00a6 che\u0142mskiego, \u00a6 hrubieszowskiego, \u00a6 parczewskiego, \u00a6 tomaszowskiego, \u00a6 w\u0142odawskiego, \u00a6 zamojskiego, \u00a6 m. Lublin B\u0119d\u0105 to w 100% os.pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,szczeg\u00f3lnie d\u0142ugotrwale,a tak\u017ce os.o niskich kwalifikacjach i bez do\u015bwiadczenia zawodowego.Priorytetowo w proj.traktowane b\u0119d\u0105 kobiety oraz os.w wieku 50+. Min.50%UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b2014-2020,a zakres wsparcia w ramahc proj.jest komplementarny i uzupe\u0142nia dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142fin.z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych. ZADANIA: 1) Analiza potrzeb 2) Poradnictwo psychologiczne/coaching 3) Warsztat kompetencji spo\u0142ecznych 4) Szkolenia wraz z certyfikacj\u0105 zewn\u0119trzn\u0105 5) Sta\u017ce zawodowe 6) Po\u015brednictwo pracy REZULTATY: -efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno- zawodowa- min.56%UP(46%) -efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa-min.30%UP(20%) -l.os.,kt\u00f3re naby\u0142y kwalifikacji zaw.-min.40%UP -l.os.poszukuj\u0105cych pracy po uko\u0144czeniu progr.-min.50%UP -L.os.pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr.-min.30%UP", "BENEFICJENT": "\"O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni od zaraz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1115541.57", "WARTOSC": "1323613.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: aktywizacja zawodowa i zwi\u0119kszona zdolno\u015bci do zatrudnienia u 100os\u00f3b m\u0142odych (60K/40M)zamieszkuj\u0105cych woj.lubelskie, powiaty obj\u0119te wsparciem :bialski, bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostwawski, kra\u015bnicki, lubarstowski, lubelski, Lublin, \u0142ukowski, pu\u0142awski, tomaszowski, zamojski (w rozumieniu KC), w tym min.30% niepe\u0142nosprawnych, w wieku 15-29 lata bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw.m\u0142odzie\u017c NEET) od 02.2017 do 01.2018 r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zaplanowanie szeregu dzia\u0142a\u0144 ze wsparcia indywidualnego i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Zostan\u0105 zorganizowane 4 formy wsparcia:IDENTYFIKACJA POTRZEB ORAZ DIAGNOZOWANIE MO\u017bLIWO\u015aCI W ZAKRESIE DOSKONALENIA ZAWODOWEGO,W TYM IDENTYFIKACJA STOPNIA ODDALENIA OD RYNKU PRACY\u2013Indywidualne Plany Dzia\u0142ania,PO\u015aREDNICTWO PRACY,SZKOLENIE ZAWODOWE,STA\u017b ZAWODOWY. Wszystkie dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia czego mierzalnym efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 6 os, tj.min.17% dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, min.48% dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 4 os., tj.min.35% dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych i min.43% dla os\u00f3b nie nale\u017c\u0105cych do \u017cadnej z powy\u017cszych grup. Min.50% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje zawodowe. GRUPA DOCELOWA: do 100os\u00f3b (60K/40M) m\u0142odych,w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29 lat, bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu\u2013tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020), z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z SzOOP, zamieszkuj\u0105ce na terenie woj.lubelskiego w powiatach obj\u0119tych wsparciem-pkt 1.8 (w rozumieniu KC). Sk\u0142ad grupy:min.80% uczestnik\u00f3w \u2013osoby bierne zawodowo,max.20%uczestnik\u00f3w \u2013osoby bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy,min.10%uczestnik\u00f3w \u2013osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,min.30%uczestnik\u00f3w \u2013osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,min.60%UP-K (60os.).", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u0142odzi na rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "891571.60", "WARTOSC": "1048907.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej i niezb\u0119dnych na r. pracy kwalifikacji i do\u015bwiadcz. zawodowego u min. 85% tj. 78os. (47K,31M) os. bezrobot. w wieku 30+, w tym os. d\u0142ugot. bezrob., os. odchodz\u0105cych z rolnictwa, ON, o niskich kwalifikacjach i os. w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c. z terenu powiat\u00f3w wymienionych w pkt 2.24 do ko\u0144ca 30.11.2017r. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 91os.(55K,36M) bezrobot. w tym: -os. d\u0142ugotrwale bezrob. -os. odchodz\u0105ce z rolnictwa -os. niepe\u0142nosprawne -kobiety -os. o niskich kwalifik. -os. w wieku 50+ Dzi\u0119ki realizacji programu aktywizacji zawodowej os., kt\u00f3re podejm\u0105 w nim uczestnictwo i uko\u0144cz\u0105 udzia\u0142 zwi\u0119ksz\u0105 swoje szanse na prac\u0119 (przez dostosowanie kompetencji/kwalifikacji do oczekiwa\u0144 rynku), kt\u00f3rej znalezienie g\u0142\u00f3wnie determin. jest posiadanymi kwalifikacjami i do\u015bwiadcz. zawodow. Oznacza\u0107 to b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego Projekt b\u0119dzie realizowa\u0142 typ projektu nr1. Ka\u017cdy z 100% UP(uczestnik\u00f3w projektu) zostanie obj\u0119ty 5 formami wsparcia(spe\u0142.kryt.specyf.nr4)tj.: -Indywidualnym poradnictwem zawodowym z IPD (Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania) (spe\u0142.kryt.spec.nr3) -Grupowym poradnictwem zawodowym -Szkoleniami/Kursami zawodowymi podnosz\u0105cymi lub uzupe\u0142niaj\u0105cymi kwalifikacje zako\u0144czonymi zewn\u0119trznymi egzaminami w celu potwierdzenia i zdobycia kwalifikacji (min.80% UP uzyska kwalifik-spe\u0142.kryt.prem.nr3) -Indywidualnym po\u015brednictwem pracy -Sta\u017cami zawodowymi zgodnymi ze standardami ERJPiS Dzi\u0119ki realiz. proj. i za\u0142o\u017conego kompleksowego programu wsparcia na koniec realizacji proj. Wniosk.(WN) zweryfikuje i przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru efektywn. zatrudn. uzyskanej przez UP zgodnie z wytycznymi(spe\u0142.kryt.specyf.nr12). Zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efektyw. zatrud. na poziomie 45% dla bezrobot. UP, 28% dla d\u0142ug. bezrobot. UP, 30% dla biernych zawod. UP 26%dla ON(os. niepe\u0142nospr.)UP(spe\u0142.kryt.prem.nr2),22% dla os. odchodz\u0105cych z rolnictwa UP (tj. odchodz. z krus na zus)(spe\u0142.kryt.specyf.nr2)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM ROZWI\u0104ZA\u0143 BIZNESOWYCH", "TYTUL": "Profesjonalne Kadry Lubelszczyzny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "916734.62", "WARTOSC": "1087724.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 100 (60k,40m) os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia (biernych zawodowo, bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy) pozostaj\u0105cych bez pracy w WL do 30.06.2018r. poprzez przekwalifikowanie, uzyskanie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz podj\u0119cie zatrudnienia. Uczestnikami projektu jest\u00a0100 (60k,40m) os\u00f3b z WL, w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020, w tym r\u00f3wnie\u017c osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. Uczestnikami projektu mog\u0105 by\u0107 wy\u0142\u0105cznie osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy.\u00a0 Projekt jest skierowany jest do BZ \u2013 90UP(54K,36M)-90% GR. DOC DBZB niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy -10UP(6K,4M) ONK -10 UP(6K,4M) ON-30UP(18K,12M) UP wezm\u0105 udzia\u0142 w certyfikowanym szkoleniu zawodowym w tym w bran\u017cach zwiaz z zielon\u0105 gospodark\u0105 / opiek\u0105 nad osobami starszymi\u00a0 /lub innymi zdefiniowanymi na kt\u00f3re wyst\u0119puje zapotrzebowanie na rynku pracy WL, przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego i uzyskaj\u0105 certyfikat potwierdzaj\u0105cy nabyte umiej\u0119tno\u015bci. Sta\u017c/praktyka zawodowa b\u0119dzie organizowany/a we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi przedsi\u0119biorcami (np. wsp\u00f3lne tworzenie programu sta\u017cu, monitoring post\u0119pu pracy UP), kt\u00f3rzy znaj\u0105 lokalny rynek pracy. Dzieki sp\u00f3jnym dzia\u0142anion u\u0142o\u017conym w odpowiedniej chronologii UP nab\u0119d\u0105 nowe kompetencje i stan\u0105 si\u0119 atrakcyjni dla pracodac\u00f3w. Wsparcie b\u0119dzie udzielane w ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy - punktem startu b\u0119dzie dzie\u0144 przyst\u0105pienia danej osoby do projektu. W ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Realizacja: 04.2017-06.2018", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWNYCH INICJATYW ROZWOJU", "TYTUL": "Szansa dla m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "844131.81", "WARTOSC": "993096.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do powrotu na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia przez 50 Uczestnik\u00f3w Projektu (30 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 w 100% osoby zwolnione z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) na obszarze powiat\u00f3w: bialskiego, bi\u0142gorajskiego, che\u0142mskiego, lubelskiego, kra\u015bnickiego, \u0142ukowskiego, ryckiego, tomaszowskiego, zamojskiego, m. Bia\u0142a Podlaska, m. Che\u0142m, m. Zamo\u015b\u0107, m. Lublin w woj. lubelskim, w tym co najmniej 40% Uczestnik\u00f3w Projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby o niskich kwalifikacjach(GRUPA DOCELOWA), co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego dla dzia\u0142ania 10.2 RPO WL poprzez ich uczestnictwo w kompleksowym programie outplacementowym obejmuj\u0105cym nast\u0119puj\u0105cych 5 form wsparcia: 1.Indywidualne doradztwo zawodowe (wraz z opracowaniem IPD) dzi\u0119ki kt\u00f3remu okre\u015blone zostan\u0105 potrzeby i predyspozycje zawodowe UP; 2.Indywidualne poradnictwo psychologiczne, dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP podnios\u0105 motywacj\u0119 do dzia\u0142ania i pewno\u015b\u0107 siebie, 3. Po\u015brednictwo pracy pod k\u0105tem wyboru przez UP sta\u017cu i/lub zawodu zgodnego z uzyskanymi w ramach projektu kwalifikacjami i do\u015bwiadczeniem, 4. Szkolenia zawodowe z zakresu zielonych zawod\u00f3w dla UP, u kt\u00f3rych zidentyfikowano potrzeb\u0119 nabycia, podniesienia lub uzupe\u0142nienia kwalifikacji; 5.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bwiadczenia zaw. wymaganego przez pracodawc\u00f3w w zawodzie zgodnym z odbywanym szkoleniem zawodowym. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.06.2016 r. do 30.04.2017 r. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie:28; Liczba pracownik\u00f3w zagro\u017conych zwolnieniem z pracy oraz os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy obj\u0119tych wsparciem w programie:50.", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Recepta na zwolnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "53905.50", "WARTOSC": "59895.00", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: Brest oblast | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski", "OPIS": "This project responds to the problems identified on the border area, connected with insufficient level of cultural cooperation between local self-governments in PL and BY, not enough propagation of common cultural heritage, disappearing the old traditions and customs. Lack of tourist routes and publications indicating the most important monuments and attractions that could encourage tourists to visit this area, causes that the potential of the cross-border region of Poland and Belarus is not fully used. In the response to above problems communes of Tuczna (PL), Kleyniki (BY) and Domachevo (BY) prepared this project aimed in developing cooperation between PL and BY local governments in support of maintaining and popularizing common cultural heritage of the border region. Within the project it is planned to organize 3 festivals, workshops and a bike rally promoting folk traditions and tourist attractions of the partner communes. The main outputs of the project are: - Increased number of visitors of the historical heritage and cultural sites - 4700 people - Number of cross-border cultural events organized using ENI support \u2013 4 pcs - Number of participants of cross-border cultural events organized with the support of ENI - 1315 people - Number of publications describing cultural and historical heritage of the region(s) \u2013 2 pcs - Number of new tourist products or services respecting the need to protect the cultural heritage and/or promote local culture -1 piece The project activities will create basis for permanent cooperation of the partners in the field of protection and propagation of the cultural heritage of the borderland. Organized events and workshops for artists will be an occasion for establishing contacts and exchanging experiences between music groups on both sides of the border. The experience gained by the partners in cooperation within the framework of the project will result in further joint ventures in the field of culture and cultural h", "BENEFICJENT": "GMINA TUCZNA", "TYTUL": "Polish-Belarusian meetings of borderland cultures", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "127075.00", "WARTOSC": "149500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 przesiewowych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego w podregionie bialskim woj. lubel.a co za tym idzie obni\u017cenie zachorowalno\u015bci na ten nowotw\u00f3r w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w. Projekt realizowany bedzie zgodnie z programem zdrowotnym \"Narodowy Program Zwalczania Chor\u00f3b Nowotworowych\" (Za\u0142. nr 17 do Regulaminu) i polega\u0107 b\u0119dzie na wykonywaniu kolonoskopii przesiewowych w populacji os\u00f3b, co najmniej \u015bredniego ryzyka zachorowania na raka jelita grubego. Wa\u017cnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie bada\u0144 profilaktycznych i ich roli we wczesnym wykrywaniu nowotwor\u00f3w raka jelita grubego. Projekt przyczyni si\u0119 do wzmocnienia profilaktyki zdrowotnej (wskazuj\u0105c na odpowiedni\u0105 diet\u0119 i styl \u017cycia chroni\u0105cy przed zachorowaniem), co bezpo\u015brednio wp\u0142ynie tak\u017ce na wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej odbiorc\u00f3w wsparcia. Przeiwdywana liczba uczestnik\u00f3w projektu 500 os\u00f3b (250 kobiet, 250 m\u0119\u017cczyzn). W projekcie przewidziano spos\u00f3b rekrutacji uczestnik\u00f3w w systemie oportunistycznym. Identyfikacja kandydat\u00f3w do bada\u0144 odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie przez lekarzy rodzinnych i podstawowej opieki zdrowotnej w Plac\u00f3wce POZ, kt\u00f3rzy oceni\u0105 czy dana osoba kwalifikuje si\u0119 do badania. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Przygotowanie \u0142\u0105cznie 500 sztuk broszur informacyjnych dla uczestnik\u00f3w projektu 2. Dzia\u0142ania edukacyjno- informacyjne. Dla uczestnik\u00f3w projektu przewidziane b\u0119d\u0105 w ka\u017cdym miesi\u0105cu dy\u017cury specjalisty, kt\u00f3ry b\u0119dzie prowadzi\u0142 indywidualne edukacyjne spotkania z uczestnikami projektu w celu om\u00f3wienia medycznych aspekt\u00f3w zwi\u0105zanych z nowotworem jelita grubego i jego profilaktyk\u0105.\u0141\u0105czna ilo\u015b\u0107 os\u00f3b korzystaj\u0105ca ze spotka\u0144 - 180 3.Badania kolonoskopowe - zak\u0142adana liczba os\u00f3b obj\u0119tych badaniami 200 os\u00f3b. (Dla 20% uczestnik\u00f3w przewidziano badanie w znieczuleniu) 5 Zwrot koszt\u00f3w podr\u00f3\u017cy dla 85 uczestnik\u00f3w projektu zamieszka\u0142ych na terenach wiejskich. Przewidujemy, \u017ce conajmniej 40% uczestnik\u00f3w projektu podda si\u0119 badaniu kolo", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ WE W\u0141ODAWIE", "TYTUL": "Warto si\u0119 bada\u0107 - program profilaktyki raka jelita grubego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "533205.00", "WARTOSC": "627300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Realizacja projektu zak\u0142ada dzia\u0142ania koordynacyjne w obszarze ES przez ROPS w Lublinie. Kluczowe rezultaty projektu: - stworzenie formalnej platformy wsp\u00f3\u0142pracy samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami lokalnymi i ich jednostkami organizacyjnymi w zakresie realizacji dzia\u0142a\u0144 z obszaru es, wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy samorz\u0105dami lokalnymi z terenu woj. Lubelskiego w celu wsp\u00f3lnej realizacji dzia\u0142a\u0144 z obszaru es, OWES dzia\u0142aj\u0105cych w subregionach, podmiotami es, podmiotami es o charakterze reintegracyjnym, organizacjami pozarz\u0105dowymi,- powo\u0142anie Komitetu Rozwoju Ekonomii Spo\u0142ecznej i jego funkcjonowanie w wojew\u00f3dztwie lubelskim,- wzrost znaczenie ekonomii spo\u0142ecznej w regionie, jako wa\u017cnego czynnika aktywizacji os\u00f3b w trudnej sytuacji prowadz\u0105cego do wzrostu zatrudnienia, sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej oraz rozwoju kapita\u0142u spo\u0142ecznego. Projekt skierowany jest do: - jednostek samorz\u0105du terytorialnego i ich jednostek organizacyjnych realizuj\u0105cych zadania w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego,- jednostek organizacyjnych samorz\u0105du terytorialnego - szko\u0142y \u015brednie - podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (zgodnie z definicj\u0105 KPRES), w tym przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych i podmiot\u00f3w o charakterze reintegracyjnym - CIS,KIS,ZAZ,WTZ, - otoczenia ekonomii spo\u0142ecznej - OWES. Zadania przewidziane do realizacji: - Budowanie platformy wsp\u00f3\u0142pracy Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami powiat\u00f3w, gmin i ich jednostkami organizacyjnymi realizuj\u0105cymi dzia\u0142ania z obszaru w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, - Koordynacja sieci PES oraz us\u0142ug wsparcia PES, Monitoring i aktualizacja wieloletniego regionalnego planu dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji i upowszechniania ekonomii spo\u0142ecznej oraz rozwoju instytucji sektora ekonomii spo\u0142ecznej w wojew\u00f3dztwie lubelskim-Organizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszaniu widoczno\u015bci podmiot\u00f3w ES na poziomie regionalnym. Zadnia realizowane w projekcie s\u0105 zgodne oraz wynikaj\u0105 z zapis\u00f3w dok. wymienionych w tab.2.11 i z Wieloletniego regionalnego planu dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji i upowszechniania ekonomii spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "Ekonomia spo\u0142eczna - drogowskaz rozwoju spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "\u017bubr - projekt szkoleniowy w zakresie nauki obs\u0142ugi TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "389640.00", "WARTOSC": "458400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Absens carens - szkolenia TIK dla Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "Altair 2016. Projekt wsparcia nauki nowoczesnych technologii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "DIGICOMP. Szkolenia w zakresie kompetencji ICT.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym,c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych:173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "Tik - Tak! Szansa na sukces.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Technologie ICT dla Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Projekt rozwoju kompetencji TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "389640.00", "WARTOSC": "458400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach: informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Sam sobie sterem, \u017ceglarzem, okr\u0119tem w wirtualnym \u015bwiecie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "38134.22", "WARTOSC": "42371.36", "MIEJSCE": "WOJ.: Gomel Oblast | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "For a long time Homel region and Lublin province had appertained to one state: firstly, it was the Polish- Lithuanian Commonwealth, then the Russian Empire. This period was characterized by multiculturalism and multireligion. Poles, Lithuanians, Jews and Ruthenians lived side by side, built and created history of their nations. Magnate and noble families exerted significant impact on development of the state, i.e. by funding construction of road infrastructure, sacral architecture, palaces and manors. Many palaces and sacral architecture, that remain despite the turbulent history, nowadays serve communities in the form of museums. Museum exhibitions create opportunity to learn about history of \"small homelands\", to search for own roots, origin, and history of origin nations. The project is targeted at following local museums: Museum in Khoiniki (Belarus), Museum of Stanis\u0142aw Staszic in Hrubiesz\u00f3w, Museum of the \u0141\u0119czy\u0144sko - W\u0142odawskie Lake District in W\u0142odawa; Museum of J\u00f3zef Ignacy Kraszewski in Roman\u00f3w. Museum in Khoiniki (Belarus), The park and palace complex in Khoiniki is a remarkable showpiece of the city and common Polish-Belarusian history. Since 2010 State institution of culture \"Khoiniki regional museum of local lore\" is located there. Museum's task is to popularize historical and cultural heritage of Khoiniki region. Museum in Hrubiesz\u00f3w is located in the Du Chateau manor. Since December 1984, a permanent exhibition has been made available in the renovated interiors. Museum of the \u0141\u0119czy\u0144sko - W\u0142odawskie Lake District in W\u0142odawa is located in Synagogue Complex in W\u0142odawa, that is a complex of three Jewish buildings belonged to W\u0142odawski Jewish Community. In the Great Synagogue, only exhibitions related to Jewish culture, in the Small Synagogue - with multicultural history of the city and ethnography of the region, in the third building, ethnological and exotic exhibitions were presented.", "BENEFICJENT": "STATE INSTITUTION OF CULTURE \"KHOINIKI REGIONAL MUSEUM OF LOCAL LORE\"", "TYTUL": "Preservation and promotion of the common cultural heritage through museum activities", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-02", "DATA_START": "2021-05-03", "DOFINANSOWANIE": "50070.96", "WARTOSC": "55634.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: Volynska oblast", "OPIS": "Ukrainian and Polish nations, living in the Polissya cross-border region. The project objective is to increase the attractiveness of the cultural heritage of the Ukrainian-Polish border area by activating researches and promotion of folklore traditions, their reproduction and transmission to the next generations; to demonstrate the positive influence of folk melos on human emotional state. The project will intensify the study of common motives of Ukrainian-Polish folklore and the influence of ethno music on human emotional state; will increase the children\u2019s and youth\u2019s interest in studying and reproducing folklore through the use of innovative teaching methods; will help to improve the visibility of folk music in society; will boost the number of tourist expeditions to the Polissya cross-border region in order to get acquainted with folk heritage. The main outputs of the project: - printed and electronic album of the collected folklore heritage; - marked tourist routes along the paths of folklore heritage in gmina Wola Uhruska - electronic and printed tourist map of routes of folklore heritage of project areas; - summer art ethno school; - cross-border festival \"Ethno-culture - a force that unites\"; - 2 facebook-pages of the project; - 2 promotional videos; - audio recordings of performance of the collected melos. The main outputs will be used by residents of the cross-border region, tourists, cultural institutions, schools, institutions engaged in folklore research, local authorities. The project involves the use of a cross-border approach, due to the existence of a common cultural heritage, the necessity to establish cultural relations, the implementation of common research, the exchange of experience on the promotion and the use of cultural heritage for tourism purposes on both border sides.", "BENEFICJENT": "DEPARTMENT FOR CULTURE OF LUTSK CITY COUNCIL", "TYTUL": "Common cultural heritage: the revival of folklore in the Ukrainian-Polish border area", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.02}]