{"gmina": "Tuczna", "typ_gminy": "gmina wiejska Tuczna", "kod_gus": "060610901172", "kod_gus_powiatu": "060610901000", "kod_gus_podregionu": "060610900000", "podregion_eurostat": "PL811", "ludnosc": "3'130", "budzet": {"dochody": "17,89 mln z\u0142", "wydatki": "17,30 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.1, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 6.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 13389740.179999998, "dane1": 12918048.669999994, "dane2": 12918048.669999994, "dane3": 471691.5100000035}, {"label": "2017", "dane0": 14547459.480000004, "dane1": 14011577.350000001, "dane2": 14011577.350000001, "dane3": 535882.1300000027}, {"label": "2018", "dane0": 16719424.339999998, "dane1": 17861116.310000002, "dane2": 16719424.339999998, "dane4": 1141691.9700000044}, {"label": "2019", "dane0": 17888968.7, "dane1": 17302605.59, "dane2": 17302605.59, "dane3": 586363.1099999994}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2640145.7800000003, "dane1": 3417918.9500000007}, {"label": "2017", "dane0": 2940469.73, "dane1": 3784465.559999999}, {"label": "2018", "dane0": 2536387.34, "dane1": 4196192.710000001}, {"label": "2019", "dane0": 2736414.77, "dane1": 4072211.2199999997}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "81,85 tys z\u0142", "wydatki": "85,77 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 27.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4716915100000035}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4716915100000035}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5358821300000027}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5358821300000027}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.1416919700000043}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.1416919700000043}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5863631099999994}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5863631099999994}], "dochod_ue": "2,08 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "11,59 mln z\u0142", "gmina_pc": "3702.2 z\u0142", "powiat": "1,68 mln z\u0142", "powiat_pc": "536.9 z\u0142", "wojewodztwo": "2,72 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "328,51 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,34 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,51 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2736414.77, "wydatki": 4072211.2199999997}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2647294.97", "WARTOSC": "3929412.23", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna", "OPIS": "Cel projektu to:Rozwini\u0119te,dost\u0119pne r\u00f3\u017cne formy aktywno\u015bci i integracji spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w,zw\u0142aszcza w\u015br\u00f3d grup spo\u0142ecznych zagro\u017conych wykluczeniem.Projekt przewiduje Utworzenie Centrum Integracji Spo\u0142ecznej wraz z wyposa\u017ceniem (rozbudowa i zmiana sposobu u\u017cytkowania budynku mieszkalno-gara\u017cowego na budynek us\u0142ugowo-gara\u017cowy.W budynku planuje si\u0119 funkcje us\u0142ugowe-warsztat samochodowy wraz z gastronomi\u0105 opart\u0105 na przedsi\u0119biorstwie spo\u0142ecznym-zatrudnienie 3os.). Kolejnym przedsi\u0119wzi\u0119ciem jest Zagospodarowanie terenu przy SP w Tucznej obejmuj\u0105ce m.in.przebudow\u0119 drogi gminnej,budow\u0119 kompleksu boisk wraz z zewn\u0119trzn\u0105 si\u0142owni\u0105 oraz zagospodarowaniu terenu wok\u00f3\u0142 budynku szko\u0142y(ma\u0142a architektura,latarnie solarne,wykonanie ogrodzenia i bramy,utwardzenia nawierzchni).W zadaniu dotycz\u0105cym modernizacji \u015bwietlicy w miejs.Bokinka Kr\u00f3lewska zaplanowano o rozbudow\u0119 budynku,zakup wyposa\u017cenia,wykonanie tarasu,termomod.,wentylacj\u0119,przy\u0142\u0105cze kan.sanitarnej do zbiornika bezodp\u0142ywowego,inst. c.o. i c.w.u.oraz miejsca postojowe dla samochod\u00f3w.W zadaniu dot.modernizacji \u015bwietlicy w miejs.W\u00f3lka Zab\u0142ocka w zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia wchodzi: termom.,zakup wyposa\u017cenia,wykonanie klimatyzacji,parking,utwardzenia dzia\u0142ki (doj\u015bcia i dojazdy),budow\u0119 zbiornika nie nieczysto\u015bci ciek\u0142e.W zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia dotycz\u0105cego modernizacji budynku \u015bwietlicy w \u017bukach wchodzi: termomod.(ocieplenie,wymiana pokrycia dachowego,stolarka okienna i drzwiowa),zakup wyposa\u017cenia,budowa w\u0142asnej ekologicznej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w,utwardzenia nawierzchni i parking.W zakres zada\u0144 projektu wchodzi r\u00f3wnie\u017c: dok. techniczna,opracowanie aud. energ.,nadz\u00f3r inwe.,tablica info/pami\u0105tkowa,promocja,zarz\u0105dzanie zew. i wew.Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy obszaru rewitalizacji oraz spoza niego.Rezultatami projektu s\u0105: l.os.korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w:600; l.ob.infra.zlok.na rew.ob.:5;bud.pub.wyrem:863,6m2;pow.ob.rew.:3,52ha;l.ob.dost.dla niepeln.:5;d\u0142.dr.gmin.:0,183km;wzrost zatrudn.w przedsi\u0119.(CI8)-3.", "BENEFICJENT": "GMINA TUCZNA", "TYTUL": "Rewitalizacja Gminy Tuczna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 845.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-03-04", "DOFINANSOWANIE": "1922190.00", "WARTOSC": "3056187.51", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ochrona \u015brodowiska naturalnego poprzez zwi\u0119kszenie wykorzystania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (OZE). Rezultatem projektu jest \"Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34)\" - 369,23tony ekwiwalentu CO2 / rok. G\u0142\u00f3wnymi grupami docelowymi s\u0105 mieszka\u0144cy i tury\u015bci z terenu gminy (szczeg\u00f3\u0142 opis znajduje si\u0119 w studium wyk). Proj przewiduje wykonanie 133 inst. kolekt., 8 kot\u0142\u00f3w na b i 88 pomp c o sum. mocy 1,127895MW wykorzyst. en. oze do podgrz. cwu s\u0142u\u017c. do podgrz. c.o. i c.w.u. Dodatkowo w projekcie zaplanowano zadania towarzysz\u0105ce (opracowanie studium wykonalno\u015bci, opracowanie dokumentacji projektowej i kosztorysu inwestorskiego, nadz\u00f3r inwestorski, wykonanie platformy internetowej zarz\u0105dzaj\u0105cej energi\u0105 w oparciu o technologi\u0119 TIK oraz przeprowadzenie promocji, a tak\u017ce zarz\u0105dzanie projektem). Analiza wybranego wariantu projektu potwierdza trafno\u015b\u0107 wyboru: - wariant przyczyniaj\u0105cy si\u0119 do realizacji cel\u00f3w projektu - wariant przedstawiaj\u0105cy najni\u017csze nak\u0142ady na jednostk\u0119 miary rezultatu - wariant najszybciej wykonalny z uwagi na najmniej skomplikowany charakter i ograniczenie spraw proceduralnych do minim - nieskomplikowany charakter wariantu nie wymagania anga\u017cowania lub zatrudniania nowych os\u00f3b - realiz wariantu nie powoduje konieczno\u015bci uzyskania dodatkowych pozwole\u0144 - wariant najbardziej akceptowalny przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 i w\u0142adze gminy - realizacja wariantu na obszarze OSI: 4. Obszary gospodarczego wykorzystania walor\u00f3w przyrodniczych i kulturowych - projekt wpisuj\u0105cy si\u0119 w cele wszystkich dokument\u00f3w strategicznych ( na poziomie ponadregionalnym, regionalnym i lokalnym). W Programie Ochrony Powietrza dla strefy lubelskiej stwierdzone zosta\u0142y ponadnormatywne poziomy szkodliwego py\u0142u zawieszonego w powietrzu (PM10). W sk\u0142ad py\u0142u zawieszonego mog\u0105 wchodzi\u0107 substancje toksyczne m.in. benzo(a)piren. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym planowana inwestycja polegaj\u0105ca na zmniejszeniu emisji szkodliwych substancji do \u015brod zgodna jest z POP", "BENEFICJENT": "GMINA TUCZNA", "TYTUL": "Instalacja odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w Gminie Tuczna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 614.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "65643023.95", "WARTOSC": "95870584.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion bialski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.09a. w powiatach: bialskim, w\u0142odawskim oraz mie\u015bcie Bia\u0142a Podlaska (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 119,40 km. W wyniku realizacji projektu 15 263 gospodarstw domowych oraz 115 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu.15 263 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie bialskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.09a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 512.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-28", "DATA_START": "2017-04-28", "DOFINANSOWANIE": "1079397.65", "WARTOSC": "1603397.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna", "OPIS": "Potrzeba realizacji projektu pojawi\u0142a si\u0119 w ostatnich latach i wynika z: 1.potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w gminy Tuczna w zakresie pewnych dostaw dobrej jako\u015bci wody pitnej oraz mieszka\u0144c\u00f3w, dla kt\u00f3rych uci\u0105\u017cliwa jest konieczno\u015b\u0107 korzystania z indywidualnego zaopatrzenia w wod\u0119; 2.problem\u00f3w technicznych konserwatora obs\u0142uguj\u0105cego awaryjne urz\u0105dzenia, co generuje wysokie koszty i zagro\u017cenia dla \u015brodowiska; 3.obowi\u0105zk\u00f3w w\u0142adz lokalnych powo\u0142anych do zapewnienia dostaw dobrej jako\u015bci wody pitnej oraz tworzenia warunk\u00f3w do rozwoju gminy. Dotychczas inwestycja nie zosta\u0142a wykonana z uwagi na brak \u015brodk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 w/w interesariusze g\u0142\u00f3wni oraz interesariusze przedmiotowi: \u015brodowisko naturalne i jego zasoby oraz potencjalni inwestorzy i tury\u015bci. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu oraz jako\u015bci us\u0142ug komunalnych w zakresie dostaw wody pitnej w gminie Tuczna. Kluczowe rezultaty: przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 - 1410 os. oraz Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119- 14 os. Zadania przewidziane do realizacji: 1)Opracowanie studium wykonalno\u015bci 2)Opracowanie dokumentacji technicznej 3)Przebudowa uj\u0119cia wody w W\u00f3lce Zab\u0142ockiej (obejmuj\u0105ca remont studni g\u0142\u0119binowych, przebudow\u0119 instalacji wewn\u0119trznych oraz cz\u0119\u015bci technologicznej, automatyki, sterowania oraz wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej w budynku stacji). 4)Monta\u017c paneli fotowoltaicznych na terenie stacji uj\u0119cia wody 5)Budowa sieci wodoci\u0105gowej (2,1 km) 6)Budowa przy\u0142\u0105czy wodoci\u0105gowych (0,28 km) 7)Nadz\u00f3r inwestorski 8)Zarz\u0105dzanie projektem 9)Promocja projektu (kampania informacyjno-promocyjna: tablice informacyjne, og\u0142oszenia prasowe, informacje na stronie www gminy, przekazywanie informacji do lokalnych medi\u00f3w, oznakowanie dokumentacji) Planowane roboty w zakresie infrastruktury wodoci\u0105gowej prowadzone b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie na terenach, na kt\u00f3rych zapewnione jest prawid\u0142owe zagospodarowanie powstaj\u0105cych nieczysto\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA TUCZNA", "TYTUL": "Przebudowa uj\u0119cia wody oraz rozbudowa sieci wodoci\u0105gowej w gminie Tuczna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 344.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "665953.74", "WARTOSC": "783475.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Aktywizacja i integracja oraz przeciwdzia\u0142anie marginalizacji 15 os\u00f3b (13K, 2M) w wieku powy\u017cej 60 r.\u017c. z terenu Gminy Tuczna w okresie 01.06.2019-31.08.2020 poprzez utworzenie plac\u00f3wki (Klubu Seniora) \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi spo\u0142eczne w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej (typ projektu 3b). GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi 15 os\u00f3b (13K, 2M) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. w wieku powy\u017cej 60 r.\u017c. i zamieszka\u0142ych na terenie gminy wiejskiej Tuczna. Projekt wynika z aktualnego programu rewitalizacji obowi\u0105zuj\u0105cego na obszarze, na kt\u00f3rym jest realizowany i zak\u0142ada preferencj\u0119 w rekrutacji dla os\u00f3b lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji. ZADANIA W RAMACH PROJEKTU: 1. Utworzenie i funkcjonowanie bie\u017c\u0105ce Klubu Seniora - w ramach zadania przewidziano zakup niezb\u0119dnych mebli i wyposa\u017cenia oraz zatrudnienie kadry maj\u0105cej kierowa\u0107 plac\u00f3wk\u0105. Dodatkowo zaplanowano zakup niezb\u0119dnych pomocy do zaj\u0119\u0107 i warsztat\u00f3w. 2. Organizacja zaj\u0119\u0107, warsztat\u00f3w oraz dzia\u0142a\u0144 zgodnych z zasad\u0105 empowerment - w ramach zadania zaplanowano zajecia z zakresu obs\u0142ugi komputera i korzystania z Internetu, warsztaty plastyczne, r\u0119kodzielnicze, kulinarne, zaj\u0119cia kulturalne oraz zaj\u0119cia z zakresu kultury fizycznej. REZULTATY: utworzenie Klubu Seniora w Tucznej, w kt\u00f3rym powstanie 15 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. Dzia\u0142ania podejmowane w projekcie s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 zmniejszeniu poczucia samotno\u015bci i aktywizacji spo\u0142ecznej. Klub Seniora utworzony w ramach projektu b\u0119dzie integrowa\u0142, rozbudza\u0142 zainteresowania i potrzeby kulturalne, edukowa\u0142, upowszechnia\u0142 zdrowy styl \u017cycia, zmienia\u0142 wizerunek cz\u0142owieka starszego w spo\u0142ecze\u0144stwie. Projekt zak\u0142ada zachowanie trwa\u0142o\u015bci wspartych w ramach projektu miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. po zako\u0144czeniu jego realizacji co najmniej przez okres odpowiadaj\u0105cy okresowi realizacji projektu. Projekt zapewnia w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w realizowane dzia\u0142ania zgodnie z koncepcj\u0105 empowerm", "BENEFICJENT": "GMINA TUCZNA", "TYTUL": "Aktywny Senior na czasie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 212.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "623190.44", "WARTOSC": "733165.23", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Poprawa dost\u0119pu i zwi\u0119kszenie szans aktywnego uczestnictwa dzieci w wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w gm. Tuczna w okresie od 01.06.2018-31.07.2019 poprzez utworzenie Przedszkola Samorz\u0105dowego w Tucznej. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105: - dzieci zam. na terenie woj. lubelskiego w wieku przedszkolnym tj.: 17 dzieci (6DZ i 11CH) w wieku 3\u20134 lata, kt\u00f3re zostan\u0105 przyj\u0119te do nowoutworzonego Przedszkola w Tucznej i b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z wychowania przedszkolnego (w tym z zaj\u0119\u0107 dodatkowych) oraz 50 dzieci (28DZ i 22CH) w wieku 2,5 roku oraz 5-6 lat w zakresie obj\u0119cia ich zaj\u0119ciami dodatkowymi realizowanymi poza podstaw\u0105 programow\u0105; - 4 nauczycielki wychowania przedszkolnego (w tym 1 logopeda), kt\u00f3re zostan\u0105 zatrudnione w przedszkolu; - samo przedszkole. Zadania do zrealizowania w ramach projektu: 1. Dostosowanie i adaptacja bazy lokalowej, zakup i monta\u017c mebli, wyposa\u017cenia i sprz\u0119tu oraz zakup zabawek i pomocy dydaktycznych. 2. Wsparcie dla nauczycieli. 3. Realizacja podstawy programowej oraz opieki nad dzie\u0107mi. 4. Realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie stworzenie 17 miejsc w przedszkolu dla dzieci w wieku 3\u20134 lata. Dodatkowo zatrudnieni zostan\u0105 nauczyciele (w tym logopeda) i pomoc nauczyciela. 4 nauczycielki (w tym logopeda) poszerz\u0105 swoje kompetencje zawodowe, w tym r\u00f3wnie\u017c w zakresie opieki i rozwoju dzieci o specjalnych potrzebach edukacyjnych, zorganizowane zostan\u0105 zaj\u0119cia celem wyr\u00f3wnywania brak\u00f3w spo\u0142eczno-emocjonalnych dla 67 dzieci, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 ucz\u0119szcza\u0107 do przedszkola, dodatkowo pomieszczenia na terenie obecnej Szko\u0142y Podstawowej w Tucznej zostan\u0105 przystosowane do potrzeb dzieci w wieku przedszkolnym, zakupiony zostanie do przedszkola sprz\u0119t oraz pomoce dydaktyczne, kt\u00f3re dodatkowo zwi\u0119ksz\u0105 jego atrakcyjno\u015b\u0107. \u00a0", "BENEFICJENT": "GMINA TUCZNA", "TYTUL": "SMYKI NA START - utworzenie przedszkola w Gminie Tuczna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 199.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2015-11-02", "DOFINANSOWANIE": "622838.99", "WARTOSC": "1039720.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna", "OPIS": "Potrzeba realizacji projektu pojawi\u0142a si\u0119 w ostatnich latach i wynika ze zbli\u017caj\u0105cego si\u0119 ko\u0144ca okresu \u017cywotno\u015bci technicznej urz\u0105dze\u0144. Dotychczas inwestycja nie zosta\u0142a zrealizowana z uwagi na brak \u015brodk\u00f3w finansowych. Potrzeba realizacji projektu wynika z potrzeb i problem\u00f3w interesariuszy: 1. potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w gminy Tuczna w zakresie dostaw wody pitnej oraz mieszka\u0144c\u00f3w, dla kt\u00f3rych uci\u0105\u017cliwy jest obecny spos\u00f3b rozliczenia us\u0142ug 2. problem\u00f3w konserwatora obs\u0142uguj\u0105cego psuj\u0105ce si\u0119 urz\u0105dzenia, co generuje wysokie koszty i zagro\u017cenia dla \u015brodowiska 3. obowi\u0105zk\u00f3w w\u0142adz lokalnych powo\u0142anych do zapewnienia dostaw dobrej jako\u015bci wody pitnej oraz tworzenia warunk\u00f3w do rozwoju gminy. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 w/w interesariusze g\u0142\u00f3wni, a po\u015brednio r\u00f3wnie\u017c interesariusze przedmiotowi: \u015brodowisko naturalne i jego zasoby oraz potencjalni inwestorzy i tury\u015bci. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu oraz jako\u015bci us\u0142ug komunalnych w zakresie dostaw wody pitnej w terenie gminiy Tuczna. Kluczowy rezultat za\u0142o\u017cony w projekcie to wzrost przewidywanej liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 o 2474 osoby. Zadania przewidziane do realizacji obejmuj\u0105: 1) Opracowanie dokumentacji technicznej 2) Modernizacj\u0119 uj\u0119cia wody w Tucznej, obejmuj\u0105ca modernizacj\u0119 instalacji technologicznej (wymiana pomp, filtr\u00f3w, monta\u017c aeratora, spr\u0119\u017carki i dmuchawy oraz niezb\u0119dnych ruroci\u0105g\u00f3w), modernizacj\u0119 instalacji elektrycznej oraz systemu sterowania i pomiar\u00f3w oraz modernizacj\u0119 budynku stacji 3) Monta\u017c paneli fotowoltaicznych na budynku uj\u0119cia wody 4) Zakup 548 wodomierzy wraz osprz\u0119tem do zdalnego odczytu licznik\u00f3w 5) Wymiana 548 wodomierzy 6) Rozbudowa serwera na potrzeby uruchomienia serwisu on-line 7) Dostosowanie obecnego programu ksi\u0119gowego do odczytu licznik\u00f3w radiowych oraz do obs\u0142ugi interesant\u00f3w on-line 8) Zakup i wdro\u017cenie programu komputerowego do obs\u0142ugi interesant\u00f3w on-line 9) Nadz\u00f3r inwestorski 10) Zarz\u0105dzanie projektem 11) Promocj\u0119.", "BENEFICJENT": "GMINA TUCZNA", "TYTUL": "Modernizacja hydroforni w miejscowo\u015bci Tuczna, monta\u017c paneli fotowoltaicznych oraz wymiana wodomierzy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 198.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "536030.08", "WARTOSC": "630623.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest:Zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych uczni\u00f3w (UCZ) Szko\u0142y Podstawowej im. T. Ko\u015bciuszki z oddzia\u0142ami gimnazjalnymi (wcze\u015bniej zespo\u0142u szk\u00f3\u0142 (szko\u0142a podstawowa - SP i gimnazjalna - SG) z terenu gm. Tuczna poprzez realizacj\u0119 w nim proj. edukacyjnego w okresie od 01.VIII.17r. do 31.VII.18r rozwijaj\u0105cego kompetencje kluczowe oraz redukuj\u0105cego niedobory spo\u0142eczno-emocjonalne w\u015br\u00f3d min. 84% z 217 uczni\u00f3w, poszerzaj\u0105cego kompetencje zawodowe min. 90% z 30 nauczycieli (N), a tak\u017ce umo\u017cliwiaj\u0105cego modernizacj\u0119 zaplecza dydaktycznego plac\u00f3wek. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest: Szko\u0142a Podstawowa im. T. Ko\u015bciuszki z oddzia\u0142ami gimnazjalnymi (wcze\u015bniej Szko\u0142a Podstawowa i Szko\u0142a Gimnazjalna w Tucznej (SP i SG), 217 uczni\u00f3w/-nnic (121DZ,96CH) Szko\u0142y Podstawowej im. T. Ko\u015bciuszki z oddzia\u0142ami gimnazjalnymi w Tucznej oraz 30 nauczycieli z tej szko\u0142y. Zadanie, kt\u00f3re przewidziane s\u0105 przewidziane do realizacji w ramach projektu: 1. Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe - zaj. pozalekcyjne 2. Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe - zaj. dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze 3. Doradztwo edukacyjno-zawodowe 4. Wsparcie dla Nauczycieli 5. Wyposa\u017cenie pracowni przyrodniczych i ICT Efektem realizacji projektu b\u0119dzie nabycie kompetencji kluczowych i wiedzy o rynku pracy przez 182 uczni\u00f3w, podwy\u017cszenia kompetencji zawodowych przez min. 27 nauczycieli oraz unowocze\u015bnienie pomocy, materia\u0142\u00f3w dydaktycznych oraz zmodernizowanie pracowni informatycznej i 2 pracowni przyrodniczych.", "BENEFICJENT": "GMINA TUCZNA", "TYTUL": "Edukacyjna (R)Ewolucja w Gminie Tuczna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 171.25}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-21", "DATA_START": "2018-12-10", "DOFINANSOWANIE": "458512.52", "WARTOSC": "939907.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna", "OPIS": "Planowany do realizacji projekt dotyczy termomodernizacji dw\u00f3ch budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej znajduj\u0105cych si\u0119 w miejscowo\u015bci Tuczna, na obszarze gminy Tuczna, tj. budynku Urz\u0119du Gminy Tuczna oraz budynku administracyjnego \"Agronom\u00f3wki\". Zakres projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: w budynku Urz\u0119du Gminy: ocieplenie \u015bcian, ocieplenie stropu, wymiana okien i drzwi, wymiana energoch\u0142onnego o\u015bwietlenia na LED oraz dostosowanie o\u015bwietlania w budynku do obecnych wymaga\u0144, wykonanie systemu pomiaru monitoringu i zarz\u0105dzanie energi\u0105 w tym wymiana termozawor\u00f3w; w budynku \"Agronom\u00f3wki\": ocieplenie \u015bcian, ocieplenie stropu, wymiana okien i drzwi, cz\u0119\u015bciowe ocieplenie pod\u0142ogi, wymiana pieca (planowany kocio\u0142 na biomas\u0119 zasila\u0142 b\u0119dzie oba budynki: \"Agronom\u00f3wki\" i Urz\u0119du Gminy), wymiana energoch\u0142onnego o\u015bwietlenia na LED, wymiana instalacji c.o., system zarz\u0105dzania energi\u0105. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c wykonanie prac towarzysz\u0105cych niezb\u0119dnych przy wykonywaniu prac ociepleniowych: demonta\u017c i odtworzenie obr\u00f3bek blacharskich, parapet\u00f3w zewn\u0119trznych, demonta\u017c i monta\u017c zewn\u0119trznych punkt\u00f3w \u015bwietlnych, uchwyt\u00f3w. Przyj\u0119ty zakres prac wynika z opracowanych audyt\u00f3w energetycznych. Dodatkowo w budynku \"Agronom\u00f3wki\" \u0142\u0105cznie z pracami termomodernizacyjnymi zaplanowano remont wewn\u0105trz (jako koszt niekwalifikowany). Realizacja projektu wp\u0142ynie na znaczn\u0105 popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w, co przejawia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie 81,79% spadkiem zapotrzebowania na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105, co jest g\u0142\u00f3wnym celem projektu (redukcja energii cieplnej o 755,52 GJ/rok, redukcja energii pierwotnej o 170 670,53 kWh/rok, redukcja en. elektrycznej o 3 350,03 kWh/rok). Ograniczenie zu\u017cywanych surowc\u00f3w do produkcji energii prze\u0142o\u017cy si\u0119 z kolei na ograniczenie emisji CO2 do atmosfery oraz innych gaz\u00f3w cieplarnianych (redukcja o 71,28 t.r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok). Projekt adresowany jest do u\u017cytkownik\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej (W\u00f3jt i pracownicy Urz\u0119du oraz mieszka\u0144cy gminy).", "BENEFICJENT": "GMINA TUCZNA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Tuczna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 146.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "446218.12", "WARTOSC": "524962.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest, poprzez dzia\u0142alno\u015b\u0107 Klubu Seniora, aktywizacja i integracja oraz przeciwdzia\u0142anie marginalizacji spo\u0142ecznej 20 os\u00f3b starszych po 60 roku \u017cycia zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Podejmowane dzia\u0142ania w Klubie Seniora s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 realizacji takich cel\u00f3w jak: zmniejszenie poczucia samotno\u015bci i aktywizacji spo\u0142ecznej. Klub Seniora utworzony w ramach projektu b\u0119dzie integrowa\u0142, rozbudza\u0142 zainteresowania i potrzeby kulturalne, edukowa\u0142, upowszechnia\u0142 zdrowy styl \u017cycia, zmienia\u0142 wizerunek cz\u0142owieka starszego w spo\u0142ecze\u0144stwie. Projekt skierowany jest do 20 os\u00f3b (w tym 14 kobiet i 6 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 warunki: - zamieszkuj\u0105 tereny wiejskie, - s\u0105 mieszka\u0144cami gminy Tuczna, - maj\u0105 uko\u0144czone 60 lat W grupie tej znajd\u0105 si\u0119 emeryci i renci\u015bci, osoby chore i niepe\u0142nosprawne o r\u00f3\u017cnym poziomie wykszta\u0142cenia. Trwa\u0142o\u015b\u0107 i wp\u0142yw rezultat\u00f3w projektu Po zako\u0144czeniu realizacji projektu Klub Seniora b\u0119dzie utrzymywany przez 3\u00a0lata od zako\u0144czenia okresu realizacji projektu ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Gminy Tuczna. Na dzia\u0142alno\u015b\u0107 Klubu zostan\u0105 wykorzystane \u015brodki trwale zakupione w ramach projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA TUCZNA", "TYTUL": "Klub Seniora w Tucznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 142.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "354379.70", "WARTOSC": "417484.29", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna", "OPIS": "Cele projektu to:zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie gm.Tuczna w zakresie opieki i rehabilitacji os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi i niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 umys\u0142ow\u0105 poprzez stworzenie infrastruktury niezb\u0119dnej do jej sprawnego \u015bwiadczenia;podniesienie jako\u015bci \u017cycia uczestnik\u00f3w i zapewnienie im wsparcia poprzez podtrzymanie i rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci do samodzielnego \u017cycia.Projekt przewiduje modernizacj\u0119 budynku g\u0142\u00f3wnego \u015aDS w Mi\u0119dzylesiu o pow.358 m2 poprzez instalacj\u0119 kolektor\u00f3w s\u0142onecznych oraz wymian\u0119 starego o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne typu LED oraz stworzenie wew. sys.mobilno\u015bci(w\u00f3zek inwalidzki).Dodatkowo w zakres projektu wchodzi zaadaptowanie drugiego budynku o pow.139 m2 polegaj\u0105ce na:ocieplenie budynku, instal. monitoringu, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, systemu mobilno\u015bci, o\u015bwietlenia LED, wymiana okien i drzwi, dostawa urz\u0105dze\u0144 rehab., ogrodzenie terenu, instal. sanitarne, elektryczn\u0105.Planowany koszt modernizacji i adaptacji budynk\u00f3w \u015aDS wynosi 417 855,32 z\u0142.W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki:Produktu:l.przebudowanych obiek.,w kt\u00f3rych realizowane s\u0105 us\u0142ugi aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej-1;poten.l.u\u017cytkownik\u00f3w us\u0142ug aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej we wspartych obiektach-35;l.wspartych instytucji \u015bwiadcz\u0105cych \u015brodowiskowe formy wsparcia w miejscu zamieszkania-1, l.obiekt\u00f3w dostosowanych dla niepe\u0142no.-2 .Rezultatu:Rzeczywista l. u\u017cytkownik\u00f3w us\u0142ug aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej \u015bwiadczonych we wspartych obiektach-35;wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach-1, l.projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfina. koszty usprawnie\u0144 dla niepe\u0142nosprawnych-1.Grupy docelowe projektu:osoby z zaburzeniami psych. i niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 umys\u0142ow\u0105 to 45 os\u00f3b z terenu gm.Tuczna.Dotarcie \u015aDS do grupy docelowej w wyniku realizacji projektu b\u0119dzie powy\u017cej 75% 75,5% w 2018 r. i 77,7% w 2019 r.).Prowadzone w obiekcie warsztaty oraz mieszkania chronione przyczyniaj\u0105 si\u0119 do pe\u0142nego usamodzielnienia ekonomicznego i spo\u0142ecznego os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 umys\u0142ow\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA TUCZNA", "TYTUL": "POPRAWA DOST\u0118PNO\u015aCI INFRASTRUKTURY SPO\u0141ECZNEJ W GMINIE TUCZNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 113.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "1571508.96", "WARTOSC": "2286657.16", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest \"Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do miejsc atrakcyjnych turystycznie pod wzgl\u0119dem przyrodniczym wraz z tworzeniem infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej rozwojowi aktywnych form turystyki. Zrealizowane w ramach projektu dzia\u0142ania bezpo\u015brednio wp\u0142yn\u0105\u0142 na ukierunkowanie ruchu turystycznego do miejsc atrakcyjnych turystycznie pod wzgl\u0119dem przyrodniczym na terenie partnerskich gmin. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 Gminy b\u0119d\u0105ce w Partnerstwie a co za tym idzie r\u00f3wnie\u017c ich mieszka\u0144cy, grupy szkolne, studenci grupy naukowe. Z produkt\u00f3w projektu skorzystaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy poszczeg\u00f3lne miejsca realizacji projektu. Projekt zawiera zadania ukierunkowane na integracj\u0119 z ponadregionalnym szklakiem turystycznym Green Velo co w konsekwencji wi\u0105za\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z zwi\u0119kszonym nap\u0142ywem turyst\u00f3w a zatem w pe\u0142ni wykorzystaniem produkt\u00f3w projektu. W ramach projektu przewidziano utworzenie nast\u0119puj\u0105cych produkt\u00f3w turystycznych: 1) Gmina Tuczna - Wypoczynek w Dolinie Bugu 2) Gmina S\u0142awatycze - Rowerem poznaj nadbu\u017ca\u0144sk\u0105 przyrod\u0119 3) Gmina \u0141omazy - Rowerem przez \u0141omazy poznaj nadbu\u017ca\u0144sk\u0105 przyrod\u0119 4) Gmina Zalesie - Krzn\u0105 do Podlaskiego Prze\u0142omu Bugu 5) Gmina Rokitno - Odkryj niepowtarzalny krajobraz w dolinie rzeki Bug 6) Gmina Konstantyn\u00f3w - Zacznij od Konstantynowa - poznaj nadbu\u017ca\u0144sk\u0105 przyrod\u0119 7) Gmina Kode\u0144 - Udost\u0119pnienie walor\u00f3w krajobrazowych w o\u015brodku turystyki Kode\u0144 W ramach projektu przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c budow\u0119 drogi rowerowej o d\u0142ugo\u015bci 100 m. Uzupe\u0142nienie projektu stanowi opracowanie dokumentacji technicznej, wdro\u017cenie systemu TIK, nadz\u00f3r inwestorski, zarz\u0105dzanie projektem oraz jego promocja. Wska\u017anik rezultatu : \"D\u0142ugo\u015b\u0107 utworzonych szlak\u00f3w turystycznych: 59,3 km.: Kluczowym rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie \"Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne szacowanym na poziomie 2105.", "BENEFICJENT": "GMINA TUCZNA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do atrakcji turystycznych przygranicznych gmin poprzez rozw\u00f3j \u015bcie\u017cek turystycznych i integracj\u0119 z ponadregionalnym szlakiem turystycznym Green Velo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-14", "DATA_START": "2016-10-06", "DOFINANSOWANIE": "2148366.50", "WARTOSC": "2539490.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotowy projekt zosta\u0142 utworzony przez grup\u0119 podmiot\u00f3w partnerskich SSEB, Gminy: Jab\u0142o\u0144, Le\u015bna Podlaska, Tuczna, Wisznice, Milan\u00f3w Terespol), w celu podniesienia poziomu dost\u0119pu do e-us\u0142ug publ. Projekt posiada cze\u015b\u0107 wsp\u00f3ln\u0105 dla wszystkich partner\u00f3w, przez nich wsp\u00f3lnie realizowan\u0105 i finansowan\u0105. W tej cz\u0119\u015bci celem do osi\u0105gni\u0119cia jest rozbudowa centralnej platformy geoportalu i osi\u0105gni\u0119cie przez e-us\u0142ugi oferowane na ww. platformie 4 poziomu dojrza\u0142o\u015bci. Ka\u017cda z gmin-partner\u00f3w projektu (PP) jest cz\u0142onkiem SSEB i w spos\u00f3b aktywny b\u0119dzie mog\u0142a wykorzystywa\u0107 rezultaty projektu dotycz\u0105ce cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnej - powstan\u0105 warstwy geoportalu dedykowane PP, dzi\u0119ki kt\u00f3rym b\u0119d\u0105 oni mogli prowadzi\u0107 dzia\u0142ania promocyjne uwzgl\u0119dniaj\u0105ce specyfik\u0119 ka\u017cdego z PP, poszukiwa\u0107 aktywnie partner\u00f3w w\u015br\u00f3d innych cz\u0142onk\u00f3w SSEB w Polsce i za granic\u0105 (interaktywna mapa partnerstwa). W projekcie wyst\u0119puj\u0105 r\u00f3wnie\u017c cz\u0119\u015bci przypisane do realizacji przez ka\u017cdego PP z osobna, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce r\u00f3\u017cnice w obszarze potrzeb, obecnego poziomu wyposa\u017cenia w sprz\u0119t i oprogramowanie IT. Ka\u017cdy z partner\u00f3w realizuje zadania polegaj\u0105ce na rozbudowie zaplecza teleinformatycznego (zakup komputer\u00f3w, serwer\u00f3w, system\u00f3w bezpiecze\u0144stwa) oraz uruchomieniu e-us\u0142ug publicznych na platformie gminnej. U wszystkich PP grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra b\u0119dzie korzysta\u0107 z rezultat\u00f3w projektu s\u0105 interesanci urz\u0119d\u00f3w gmin (mieszka\u0144cy a tak\u017ce osoby zwi\u0105zane z gmin\u0105 z powodu prowadzonej tu dzia\u0142. gosp., a tak\u017ce tury\u015bci i inwestorzy), za\u015b potrzeba realizacji projektu wyp\u0142ywa bezpo\u015brednio z oczekiwa\u0144 grupy docelowej (zidentyfikowana podczas konsultacji spo\u0142.) Projekt zak\u0142ada, \u017ce dzi\u0119ki jego realizacji zwi\u0119kszy si\u0119 liczba spraw urz\u0119dowych, jakie interesanci PP b\u0119d\u0105 mogli za\u0142atwi\u0107 przez Internet. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 ten cel PP musz\u0105 uzupe\u0142ni\u0107 braki w wyposa\u017ceniu sprz\u0119tu IT, w oprogramowaniu, a tak\u017ce zleci\u0107 budow\u0119 e-us\u0142ug urz\u0119dowych. Projekt jest projektem nieinfrastrukturalnym - nie przewiduje przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 budowlanych ani budowy sieci szerokopasmowych.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE SAMORZ\u0104D\u00d3W EUROREGIONU BUG", "TYTUL": "Wzrost efektywno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug gmin partnerskich na terenie Euroregionu Bug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "MAZAN\u00d3WKA BARN HOUSE OLGA \u0141OJEWSKA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786213.87", "WARTOSC": "924957.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego,dzi\u0119ki realizacji programu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os.niepe\u0142nosprawnych,przy wykorzystaniu IPD,us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym w terminie 01.01.2019-31.12.2019 r. GD:50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego-w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dotyczy os.fizycznych. Zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 poradnictwo specjalistyczne psychologiczne 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 doradztwo zawodowe 4. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 kursy i szkolenia zawodowe 5. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy 6. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wny rezultat proj.: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-7K,11M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,14M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5K,8M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "67150.00", "WARTOSC": "97170.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "W ramach realizacji niniejszego projektu zostanie przeprowadzony audyt wzorniczy firmy STOP SUN ANNA MI\u0104CZ-KOPCZY\u0143SKA (dalej: STOP SUN) pod wzgl\u0119dem potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych- wynikiem b\u0119dzie strategia wzornicza. Dzia\u0142ania, kt\u00f3re zostan\u0105 podj\u0119te to: analiza oferty produktowej; modelu biznesowego, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych; analiza potrzeb w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem; analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie strategia wzornicza obejmuj\u0105ca: -charakterystyk\u0119 Wnioskodawcy zawieraj\u0105ca analiz\u0119 wzornicz\u0105 w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej; -opis otoczenia w zakresie designu zawieraj\u0105cy min. informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w i ich produkt\u00f3w, -identyfikacj\u0119 i analiz\u0119 trend\u00f3w rynkowych, okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie firmy trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek Wnioskodawcy; -ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa oraz jego potencja\u0142u w tym zakresie; -zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych, przy czym problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie; -mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych; -zidentyfikowanie kierunku, w kt\u00f3rym najefektywniej mog\u0142aby rozwija\u0107 si\u0119 firma; -rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144. Czas trwania audytu oraz opracowywania strategii to 152 dni w okresie od 01.01 do 31.05.2020r. Szczeg\u00f3\u0142owy opis dzia\u0142a\u0144, termin\u00f3w, wykonawcy i ekspert\u00f3w w za\u0142\u0105cznikach do wniosku. Ca\u0142o\u015b\u0107 prac zostanie wykonana przez zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w Wykonawcy: \u0141. Jaworski, N. Pietruszewska-Golba, N. Kacprzyk, J August, \u0141. Szcz\u0119sny.", "BENEFICJENT": "STOP SUN ANNA MI\u0104CZ-KOPCZY\u0143SKA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci STOP SUN dzi\u0119ki przeprowadzeniu audytu wzorniczego oraz opracowaniu strategii wzorniczej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 475728.01}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 328573.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 227443.84}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 185945.39}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 123154.68}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 472160.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 97110.27}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 80860.34}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 58580.56}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 25546.17}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 820609.4799999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 435209.75}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 333551.89999999997}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 280587.81}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 220110.40000000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 191406.18}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 150515.1}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 109010.27999999998}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 107287.98999999999}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 104121.92}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 87303.7}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 69669.23000000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 63231.43}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 58284.98}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 57600.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 55243.2}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 50921.86}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 38621.45}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 25073.92}, {"name": "Przedszkola", "value": 24093.71}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 17774.75}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 13847.66}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 11164.93}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10310.77}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 9764.82}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9315.63}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8988.1}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 8459.9}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 7258.34}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7058.219999999999}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6485.3}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5751.67}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5282.629999999999}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 4750.57}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 4370.67}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3655.05}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 3000.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 2400.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2082.05}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 500.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 456.7}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2040802.64}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1180141.4800000002}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 396634.1}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 360486.79999999993}, {"name": "Przedszkola", "value": 308878.63}, {"name": "Gimnazja", "value": 209765.59}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 176033.11}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 172450.95}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 144859.48}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 116798.54}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 65992.81}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 38041.130000000005}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 35013.69}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 29331.070000000003}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 27956.22}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 26362.75}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20162.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20017.03}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 16104.92}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 15289.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 14281.1}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 13442.45}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 5349.67}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2690.95}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2486.64}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1840.43}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 700.51}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 668.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 500.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 94523.87000000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 46495.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 39068.810000000005}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 22331.190000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14435.730000000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 11377.899999999998}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2389323.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1211426.62}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 125567.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 114805.28}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 106200.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 96672.96}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 92255.6}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 67463.67}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 50374.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40290.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28689.12}, {"name": "Przedszkola", "value": 27985.96}, {"name": "Gimnazja", "value": 10809.42}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8650.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8300.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5003.38}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3655.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 2863.67}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2100.0}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 240.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 200000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 427721.38}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 280337.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 186115.59}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 116127.51}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 48262.94}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 15395.52}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 115000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2535.05}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 144363.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 126575.95000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21849.989999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 52362.35999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1532.93}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 703171.85}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 328573.73}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 185945.39}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 123154.68}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 569270.66}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 80860.34}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 58580.56}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 25546.17}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 738646.62}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 622609.0700000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 600983.66}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 514484.7900000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 240198.7}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 228570.30000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 112377.62000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 112010.27999999998}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 104121.92}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 63231.43}, {"name": "Informatyka", "value": 22572.690000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 22562.37}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11488.77}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 11164.93}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 7758.34}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5199.99}, {"name": "Turystyka", "value": 4750.57}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2400.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2789185.0999999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1312229.0200000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 901980.3799999999}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 176033.11}, {"name": "Rodzina", "value": 105798.01}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 54146.05}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 35013.69}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20162.78}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 14281.1}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 12981.630000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7190.1}, {"name": "Informatyka", "value": 7035.4}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6546.0999999999985}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 500.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 77222.08}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 46495.0}, {"name": "Turystyka", "value": 39068.810000000005}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 17301.79}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 22331.190000000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11377.899999999998}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 9889.45}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4546.280000000001}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 3706949.8200000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 292846.87}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 143268.34000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 105197.05}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 92255.6}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28689.12}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20605.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2863.67}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 200000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 427721.38}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 280337.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 186115.59}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 116127.51}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 48262.94}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 15395.52}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 115000.0}, {"name": "Informatyka", "value": 2535.05}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 144363.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 126575.95000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 21849.989999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 52362.35999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1532.93}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4072211.2199999997, "v": "4,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.53, "v_pc": "1301,03 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "34.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "76.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2698400.9099999997, "v": "2,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.26}, {"name": "Przedszkola", "value": 597769.51, "v": "597,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.67}, {"name": "Gimnazja", "value": 220575.01, "v": "220,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.41}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 219362.4, "v": "219,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.38}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 186298.61, "v": "186,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.57}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 50921.86, "v": "50,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42789.0, "v": "42,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 29331.070000000003, "v": "29,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 17774.75, "v": "17,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8988.1, "v": "8,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 3835310.200000001, "v": "3,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.16, "v_pc": "1225,34 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "5.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "40.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2420968.580000001, "v": "2,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.12}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1284477.6500000004, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.49}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 119642.45, "v": "119,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.11}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 9764.82, "v": "9,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.25}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 456.7, "v": "0,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 414.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2182965.1999999997, "v": "2,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.61, "v_pc": "697,43 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "80.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "57.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1117340.29, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 87.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.18}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 401208.24999999994, "v": "401,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.37}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 202459.48, "v": "202,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.27}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 150515.1, "v": "150,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.89}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 125567.0, "v": "125,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.75}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 114805.28, "v": "114,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.25}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 50374.59, "v": "50,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.3}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10310.77, "v": "10,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6013.77, "v": "6,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 4370.67, "v": "4,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2128874.6500000004, "v": "2,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.3, "v_pc": "680,15 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "16.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1817318.4000000001, "v": "1,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.36}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 116798.54, "v": "116,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.48}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 73948.97, "v": "73,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.47}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 70532.2, "v": "70,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50036.54, "v": "50,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 392.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.35}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 240.0, "v": "0,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1566787.26, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.05, "v_pc": "500,57 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "6.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 947888.4, "v": "947,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 329510.61, "v": "329,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 220.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.03}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 145329.12, "v": "145,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.27}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 85774.15000000001, "v": "85,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.47}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 58284.98, "v": "58,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.72}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1045625.22, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.04, "v_pc": "334,07 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "215.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "31.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 769503.86, "v": "769,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.59}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 266805.73, "v": "266,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.51}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9315.63, "v": "9,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 856291.68, "v": "856,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.94, "v_pc": "273,58 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "75.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 647831.78, "v": "647,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.65}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 208459.9, "v": "208,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 169.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.34}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 355114.52, "v": "355,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.05, "v_pc": "113,46 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "54.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "88.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 115000.0, "v": "115,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.38}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 108048.89000000001, "v": "108,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 105151.28, "v": "105,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 6910.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.61}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 26914.35, "v": "26,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.57}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 283018.7, "v": "283,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.63, "v_pc": "90,42 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "388.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 283018.7, "v": "283,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 211561.62, "v": "211,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 515.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22, "v_pc": "67,59 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "56.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "61.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 186115.59, "v": "186,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 5952.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.97}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 25446.030000000002, "v": "25,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.02}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 175713.09, "v": "175,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01, "v_pc": "56,14 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "56.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 172713.09, "v": "172,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.29}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.7}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 144363.0, "v": "144,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.83, "v_pc": "46,12 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "14.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "73.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 144363.0, "v": "144,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 119027.51, "v": "119,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 1284.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68, "v_pc": "38,03 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "50.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 119027.51, "v": "119,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 1284.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 92255.6, "v": "92,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53, "v_pc": "29,47 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "81.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 92255.6, "v": "92,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 66150.57, "v": "66,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.38, "v_pc": "21,13 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "16.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "65.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 66150.57, "v": "66,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 63231.43, "v": "63,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36, "v_pc": "20,20 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "90.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 63231.43, "v": "63,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 38639.869999999995, "v": "38,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "12,35 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "64.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "8.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 16538.31, "v": "16,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 42.8}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 14996.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 38.8}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 6437.56, "v": "6,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.66}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 668.0, "v": "0,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.72}]}, {"name": "Informatyka", "value": 32143.14, "v": "32,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "10,27 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "123.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "76.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32143.14, "v": "32,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 27921.12, "v": "27,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,92 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 27421.12, "v": "27,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.2}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.79}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5199.99, "v": "5,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03, "v_pc": "1,66 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "96.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5199.99, "v": "5,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "90.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}