{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Tarnogr\u00f3d", "ludnosc": 6776, "budzet": {"dochody": "34,99 mln z\u0142", "wydatki": "36,63 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 16.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "430,05 tys z\u0142", "wydatki": "441,18 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 4.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.9299605600000136}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.9299605600000136}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.0180972099999783}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.0180972099999783}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8081671799999848}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8081671799999848}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.6405169200000167}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.6405169200000167}], "dochod_ue": "1,69 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "28,63 mln z\u0142", "gmina_pc": "4225.8 z\u0142", "powiat": "3,46 mln z\u0142", "powiat_pc": "510.4 z\u0142", "wojewodztwo": "5,89 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "134,22 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,60 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,79 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-20", "DATA_START": "2017-03-24", "DOFINANSOWANIE": "73657348.39", "WARTOSC": "189979151.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na rozbudowie drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 835 Lublin-Wysokie-Bi\u0142goraj-Sieniawa-Przeworsk-Ka\u0144czuga-Dyn\u00f3w-Grabownica Starze\u0144ska na odcinku od km 90+490 do km 115+875 (Bi\u0142goraj-granica wojew\u00f3dztwa) o d\u0142ugo\u015bci 25,355 km. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie ma na celu dostosowanie parametr\u00f3w technicznych i u\u017cytkowych rozbudowywanej drogi do wymog\u00f3w zgodnych z jej klas\u0105 (G). Projekt wpisuje si\u0119 w CEL tematyczny RPO WL 2014 - 2020, poprzez rozbudow\u0119 istniej\u0105cej drogi wojew\u00f3dzkiej, wzrost jej no\u015bno\u015bci, popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do dr\u00f3g znajduj\u0105cych si\u0119 w sieci TEN-T - droga wojew\u00f3dzka Nr 835 na terenie miasta Lublin \u0142\u0105czy si\u0119 z drog\u0105 krajow\u0105 Nr 19 i wyprowadza ruch komunikacyjny z Lublina w kierunku Rzeszowa. Przedmiotowy odcinek stanowi ko\u0144cowy odcinek drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 835 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Jednocze\u015bnie realizacja inwestycji zapewni popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, poprzez budow\u0119 chodnik\u00f3w, przej\u015b\u0107 dla pieszych, o\u015bwietlenia, itp., popraw\u0119 ochrony \u015brodowiska, poprzez budow\u0119 przej\u015b\u0107 dla zwierz\u0105t, kanalizacji deszczowej, czy urz\u0105dze\u0144 odwadniaj\u0105cych. No\u015bno\u015b\u0107 przedmiotowej drogi wojew\u00f3dzkiej wzro\u015bnie do 11,5 ton na o\u015b. Projekt poprzez up\u0142ynnienie ruchu pozytywnie wp\u0142ynie na zmniejszenie zator\u00f3w i w\u0105skich garde\u0142 w miejscowo\u015bciach przez kt\u00f3re przebiega (na terenie miasta Bi\u0142goraj, gminy Bi\u0142goraj, gminy Ksi\u0119\u017cpol i gminy Tarnogr\u00f3d). GRUPA DOCELOWA to spo\u0142eczno\u015b\u0107 wojew\u00f3dztwa lubelskiego, tury\u015bci polscy i zagraniczni, przedsi\u0119biorcy oraz organizacje. PLANOWANE WSKA\u0179NIKI: - Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych lub zmodernizowanych dr\u00f3g (CI 14) - 25,355 km; - D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich - 25,355 km; - D\u0142ugo\u015b\u0107 wspartej infrastruktury rowerowej - 19,6 km; Liczba wybudowanych / zmodernizowanych urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego (szt.) - 135; Liczba wybudowanych/zmodernizowanych urz\u0105dze\u0144 ochrony \u015brodowiska (szt) - 37.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBELSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 835 Lublin - Wysokie - Bi\u0142goraj - Sieniawa - Przeworsk - Ka\u0144czuga - Dyn\u00f3w - Grabownica Starze\u0144ska na odcinku od km 90+490 do km 115+875 (Bi\u0142goraj - granica wojew\u00f3dztwa) o d\u0142ugo\u015bci 25,385 km", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1377.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-21", "DATA_START": "2016-05-30", "DOFINANSOWANIE": "5353836.66", "WARTOSC": "8854592.71", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada likwidacj\u0119 zjawiska wykluczenia os\u00f3b ze zmarginalizowanych grup spo\u0142ecznych na obszarach kryzysowych dzi\u0119ki rewitalizacji teren\u00f3w zdegradowanych w Gminie Tarnogr\u00f3d. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia planowany jest remont budynku Tarnogrodzkiego O\u015brodka Kultury w Tarnogrodzie tj.: remonty pomieszcze\u0144, remont nawierzchni przy budynku, aran\u017cacja sali widowiskowej z akustyk\u0105 wn\u0119trza, wymiana instalacji co, instalacji wewn\u0119trznych oraz wod-kan, poprawa bezpiecze\u0144stwa, higieny i funkcjonalno\u015bci pomieszcze\u0144 zaplecza, zakup wyposa\u017cenia oraz remont poddasza a tak\u017ce konstrukcji dachu na potrzeby centrali wentylacyjnej oraz monta\u017c instalacji solarnej. TOK znajduje si\u0119 w centrum Tarnogrodu na dzia\u0142ce nr 3585 w obr\u0119bie ewidencyjnym Tarnogr\u00f3d. Ponadto projekt zak\u0142ada renowacj\u0119 i digitalizacj\u0119 zbior\u00f3w Regionalnej Izby Pami\u0119ci mieszcz\u0105cej si\u0119 w budynku Synagogi wraz z remontem elewacji budynku, wymian\u0119 okien, odwodnienie budynku, remont wn\u0119trza i wymian\u0119 tynk\u00f3w wewn\u0119trznych. Budynek ten r\u00f3wnie\u017c znajduje si\u0119 w centrum Tarnogrodu na dzia\u0142kach nr 1243/6, 1243/7. Ponadto projekt przewiduje rewitalizacj\u0119 parku miejskiego w Tarnogrodzie (dzia\u0142ki nr 1252/4 i 1231/1), poprzez prace zwi\u0105zane z uporz\u0105dkowaniem uk\u0142adu kompozycyjnego, budowie fontanny p\u0142ytowej z wykorzystaniem skacz\u0105cych strumieni wody; z iluminacj\u0105, modernizacj\u0119 nawierzchni ci\u0105g\u00f3w pieszych, zagospodarowanie zieleni w zwi\u0105zku ze zmian\u0105 uk\u0142adu komunikacyjnego w parku, budowie dw\u00f3ch pergoli drewnianych, budowie obiekt\u00f3w ma\u0142ej architektury tj. \u0142awek parkowych, koszy na \u015bmieci, stojak\u00f3w rowerowych, oraz przebudowa o\u015bwietlenia terenu i instalacja o\u015bwietlenia LED fontanny. Dzi\u0119ki realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych w dok. strategicznych cel\u00f3w oraz przeciwdzia\u0142anie marginalizacji zar\u00f3wno teren\u00f3w zdegradowanych jak i spo\u0142ecze\u0144stwa zamieszkuj\u0105cego ten obszar poprzez wyeliminowanie zjawiska wykluczenia i popraw\u0119 jako\u015bci infrastr. i przestrzeni na obszarze rewitalizacji wyznaczonym na terenie Gminy Tarnogr\u00f3d.", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOGR\u00d3D", "TYTUL": "\"Rewitalizacja w Gminie Tarnogr\u00f3d\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 790.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-11", "DOFINANSOWANIE": "94874189.05", "WARTOSC": "138527427.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 A1), ID: 3.3.06.10a1 w powiecie bi\u0142gorajskim, zamojskim, m. Zamo\u015b\u0107 (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 937,30 km. W wyniku realizacji Projektu 33 003 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 33 003 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 A1, ID: 3.3.06.10a1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 409.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2015-11-30", "DOFINANSOWANIE": "2741196.39", "WARTOSC": "4960755.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d", "OPIS": "Projekt obejmuje rozbudow\u0119 i modernizacj\u0119 obiektu oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Tarnogrodzie. Inwestycja ma na celu: zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci obiektu \u015brednio do 510 m3/d, maksymalnie do 665 m3/d dla \u0142adunk\u00f3w odpowiadaj\u0105cej liczbie 4883 RLM. Zak\u0142ada si\u0119: budow\u0119 reaktora z ruchomym z\u0142o\u017cem biologicznym (MBBR) jako wst\u0119pnego stopnia oczyszczania, dobudow\u0119 zbiornika retencyjnego i modernizacj\u0119 wyposa\u017cenia oraz procesu technologicznego w istniej\u0105cym reaktorze SBR; popraw\u0119 skuteczno\u015bci oczyszczania poprzez zainstalowanie sitopiaskownika z automatycznym odbiorem skratek i piasku zamiast istniej\u0105cej kraty r\u0119cznej i piaskownika pionowego; popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej obiektu, przez zastosowanie systemu napowietrzania drobnop\u0119cherzykowego z dyskami membranowymi zasilanymi dmuchawami rotacyjnymi o zmiennej wydajno\u015bci i sterowanymi przez wskazania sond tlenowych jak r\u00f3wnie\u017c instalacj\u0119 paneli fotowoltaicznych o mocy 10kWp. s\u0142u\u017c\u0105cych produkcji energii elektrycznej na potrzeby oczyszczalni \u015bciek\u00f3w; popraw\u0119 efektywno\u015bci gospodarki osadowej, przez dobudow\u0119 wydzielonej komory tlenowej stabilizacji osadu nadmiernego oraz stacji mechanicznego odwadniania osadu z w\u0119z\u0142em higienizacji osadu odwodnionego wapnem; opomiarowanie i automatyzacja proces\u00f3w celem zwi\u0119kszenia niezawodno\u015bci dzia\u0142ania i optymalizacji umo\u017cliwiaj\u0105cej spe\u0142nienie aktualnych wymaga\u0144 odno\u015bnie stopnia oczyszczania \u015bciek\u00f3w. Inwestycja zak\u0142ada wykorzystanie systemu IT wspomagaj\u0105cego zarz\u0105dzaniem gospodark\u0105 wodno-\u015bciekow\u0105. W ramach projektu powstanie m.in. portal internetowy o przyk\u0142adowych funkcjonalno\u015bciach: AKTUALNO\u015aCI - informacje o wydarzeniach i projektach kierowanych do mieszka\u0144c\u00f3w; FINANSE - informacje dotycz\u0105ce spraw finansowych; newsletter; SERWIS, za po\u015brednictwem kt\u00f3rego u\u017cytkownicy b\u0119d\u0105 mogli dokonywa\u0107 transakcji on-line (w tym odczyty licznik\u00f3w, pobieranie op\u0142at, stan rozlicze\u0144, dost\u0119pno\u015b\u0107 dotychczasowych i nowych us\u0142ug itp.); OCENA poziomu satysfakcji u\u017cytkownik\u00f3w oraz zak\u0142adka UWAGI SKARGI I ZAPYTANIA.", "BENEFICJENT": "TARNOGRODZKI ZAK\u0141AD KOMUNALNY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przebudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Tarnogr\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 404.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-15", "DATA_START": "2016-05-05", "DOFINANSOWANIE": "2145016.96", "WARTOSC": "2963315.45", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ochrona \u015brod natur poprzez zwi\u0119kszenie wykorzystania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (OZE). Rezult proj jest \"Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34)\" - 519,11 tony ekwiwalentu CO2 / rok. G\u0142 grupami docelowymi s\u0105 mieszka\u0144cy i tury\u015bci z terenu gminy (szczeg\u00f3\u0142owy opis znajduje si\u0119 w sw). Projekt przewiduje wykonanie 273 inst kolektor\u00f3w s\u0142onecznych(\u0142\u0105czna moc 1,28MW) (montowanych na budynkach oraz na posesjach) oraz 14 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119(\u0142\u0105czna moc 0,33MW). Dodatkowo w proj zaplanowano zadania towarzysz\u0105ce (opracowanie sw, opracowanie dokument projekt i kosztorysu inwestor, wykonanie platformy internetowej zarz\u0105dzaj\u0105cej energi\u0105 w oparciu o technologi\u0119 TIK oraz przeprowadz promocji poprzez ustawienie tablic, wykonanie broszur i informacje na stronie www. Analiza wybranego wariantu proj potwierdza trafno\u015b\u0107 wyboru: - wariant przyczyniaj\u0105cy si\u0119 do realizacji cel\u00f3w proj- wariant przedstawiaj\u0105cy najni\u017csze nak\u0142ady - wariant najszybciej wykonalny z uwagi na najmniej skomplikowany charakter i ograniczenie spraw procedural do min - nieskomplikowany charakter war nie wymagania anga\u017cowania lub zatrudniania nowych os\u00f3b - realizacja wariantu nie powoduje konieczno\u015bci uzyskania dodatk pozwole\u0144 - wariant najbardziej akceptowalny przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 i w\u0142adze gminy - Realwariantu na obszarze (OSI): 4. Obszary gosp wykorzystania walor\u00f3w przyr i kult - proj wpisuj\u0105cy si\u0119 w cele wszystkich dokument strateg. W Programie Ochrony Powietrza dla strefy lubel stwierdzone zosta\u0142y ponadnormatywne poziomy szkodliwego py\u0142u zawieszonego w powietrzu (PM10). W sk\u0142ad py\u0142u zawieszonego mog\u0105 wchodzi\u0107 substancje toksyczne m.in. benzo(a)piren. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym planowana inwest polegaj\u0105ca na zmniejszeniu emisji szkodliw substan do \u015brod zgodna jest z POP.", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOGR\u00d3D", "TYTUL": "Kolektory i biomasa - \"Odnawialne \u0179r\u00f3d\u0142a Energii w Gminie Tarnogr\u00f3d - Etap II\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 316.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-28", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2093434.61", "WARTOSC": "3256293.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d", "OPIS": "W ramach projektu przewiduje si\u0119 wykonanie wodoci\u0105gu (ul. Przedmie\u015bcie B\u0142onie i ul. 1-go Maja),wykonanie kanalizacji (ul. W\u00f3jtostwo, Nadstawna i Partyzant\u00f3w),wykonanie kanalizacji (ul. Przedmie\u015bcie P\u0142uskie Wsch\u00f3d),wykonanie wodoci\u0105gu (ul. Przedmie\u015bcie P\u0142uskie Zach\u00f3d), wykonanie kanalizacji (ul. Bi\u0142gorajska),wykonanie wodoci\u0105gu (ul. Bi\u0142gorajska), wykonanie instalacji monitoringu na oczyszczalni \u015bciek\u00f3w. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej sieci kanalizacyjnej b\u0119dzie wynosi\u0142a 1,94 km, natomiast sieci wodoci\u0105gowej 3,18 km. W ramach rob\u00f3t towarzysz\u0105cych przewiduje si\u0119 wykonanie instalacji OZE (2 lamp hybrydowych) zlokalizowanych przy przepompowniach \u015bciek\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych do ich o\u015bwietlenia. Dodatkowo w proj. przewidziano: promocja proj, zarz\u0105dzanie proj oraz stworzenie serwisu www portalu ICT na potrzeby \u0142atwiejszego i sprawniejszego kontaktu z interesariuszami, na kt\u00f3rym b\u0119dzie mo\u017cna sprawdzi\u0107 stan konta, pobra\u0107 umowy i inne niezb\u0119dne druki, zg\u0142osi\u0107 ewent skargi itp. , a tak\u017ce dokona\u0107 oceny poziomu satysfakcji interesariuszy z otrzymanych us\u0142ug. Odbiorcami rezultat\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Tarnogr\u00f3d. Dzi\u0119ki realizacji projektu do sieci wodoci\u0105gowej zostanie przy\u0142\u0105czonych 500 os\u00f3b, natomiast do sieci kanalizacyjnej 120 os\u00f3b.Grup\u0105 docelow\u0105 omawianego projektu b\u0119d\u0105 przede wszystkim mieszka\u0144cy gminy, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z rezultat\u00f3w realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia, czyli lepszej jako\u015bci dostarczanej wody oraz ulepszonego odprowadzania zanieczyszcze\u0144 a tym samym oczyszczania \u015bciek\u00f3w. Projekt jest korzystny ze wzgl\u0119du na realizacj\u0119 cel\u00f3w \u015brodowiskowych jakimi s\u0105 ograniczenie zanieczyszcze\u0144 przedostaj\u0105cych si\u0119 do w\u00f3d powierzchniowych ze zbiornik\u00f3w bezodp\u0142ywowych, poprawa jako\u015bci wody pitnej oraz podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOGR\u00d3D", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej oraz sieci wodoci\u0105gowej w Gminie Tarnogr\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 308.94}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2015-11-30", "DOFINANSOWANIE": "1776811.24", "WARTOSC": "3100037.26", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d", "OPIS": "Projektowana kanalizacja sanitarna etap III b\u0119dzie realizowana na terenie wsi Wola R\u00f3\u017caniecka w strefie zabudowy zagrodowej zlokalizowanej wzd\u0142u\u017c drogi powiatowej nr 2958L Wola R\u00f3\u017caniecka-R\u00f3\u017caniec. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 kanalizacji 3 ETAPU - L = 10 414 m w tym kana\u0142y sanitarne grawitacyjne z rur polietylenowych PEHD SN 8 o \u015brednicach 150-200 mm o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci L = 5371 m; Przy\u0142\u0105cza kanalizacyjne z rur polietylenowych PEHD SN 8 o \u015brednicach 150-200 mm o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci L = 3497 m; Ruroci\u0105gi t\u0142oczne z rur PE\u00acHD o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci L = 1546,0 m. Do kanalizacji zaprojektowano 149 przy\u0142\u0105czy. Teren realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia charakteryzuje si\u0119 znacznym zr\u00f3\u017cnicowaniem wysoko\u015bciowym - spadki terenu na oko\u0142o 40% s\u0105 przeciwne do kierunku przep\u0142ywu \u015bciek\u00f3w, co wymaga pompowania cz\u0119\u015bci \u015bciek\u00f3w. Zaprojektowano dwie zbiornikowe przepompownie \u015bciek\u00f3w : PI o \u015brednicy 1000 mm i P2 o \u015brednicy 1500 mm., kt\u00f3re zostan\u0105 wykonane w formie zespo\u0142u zbiornik\u00f3w zapewniaj\u0105cych pe\u0142n\u0105 szczelno\u015b\u0107 i odpowiednie zabezpieczenie przed ewentualnym przenikaniem zanieczyszcze\u0144 do gruntu. Jako rozwi\u0105zania chroni\u0105ce przed cofaniem si\u0119 \u015bciek\u00f3w do budynk\u00f3w w sytuacjach awaryjnych, na przy\u0142\u0105czach zostan\u0105 zamontowane zawory zwrotne. Projekt zak\u0142ada instalacj\u0119 paneli fotowoltaicznych o mocy 3kWp. - s\u0142u\u017c\u0105cych produkcji energii elektrycznej na potrzeby oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w R\u00f3\u017ca\u0144cu I. Inwestycja zak\u0142ada wykorzystanie systemu IT wspomagaj\u0105cego zarz\u0105dzaniem gospodark\u0105 wodno-\u015bciekow\u0105. W ramach projektu powstanie m.in. portal internetowy o przyk\u0142adowych funkcjonalno\u015bciach: AKTUALNO\u015aCI - informacje o wydarzeniach i projektach kierowanych do mieszka\u0144c\u00f3w; FINANSE - informacje dotycz\u0105ce spraw finansowych; newsletter; SERWIS, za po\u015brednictwem kt\u00f3rego u\u017cytkownicy b\u0119d\u0105 mogli dokonywa\u0107 transakcji on-line (w tym odczyty licznik\u00f3w, pobieranie op\u0142at, stan rozlicze\u0144, dost\u0119pno\u015b\u0107 dotychczasowych i nowych us\u0142ug itp.); OCENA poziomu satysfakcji u\u017cytkownik\u00f3w oraz zak\u0142adka UWAGI SKARGI I ZAPYTANIA.", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOGR\u00d3D", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Wola R\u00f3\u017caniecka - etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 262.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-20", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "1311034.65", "WARTOSC": "2795357.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w og\u00f3lnym bilansie energetycznym regionu wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki realizacji cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, kt\u00f3rymi s\u0105: * wykorzystanie potencja\u0142u energetyki s\u0142onecznej w procesie wytwarzania energii elektrycznej w regionie, * produkcja energii z OZE poprzez budow\u0119 jednostki wytwarzania energii z OZE w regionie. Produkcja energii z OZE przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w nadrz\u0119dnych, jakimi s\u0105: * zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz ograniczenie negatywnego wp\u0142ywu energetyki na \u015brodowisko naturalne, * zwi\u0119kszenie poziomu lokalnego bezpiecze\u0144stwa energetycznego oraz zmniejszenie strat przesy\u0142owych. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu: Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 592,00 MWhe/rok Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 592,00 MWhe/rok Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 196,71 [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok] | W ramach projektu za\u0142o\u017cono realizacj\u0119 zadania: Budowa Farmy fotowoltaicznej o mocy 0,6MW w miejscow. R\u00f3\u017caniec Drugi. Zakres rzeczowy zak\u0142ada: czyszczenie terenu, przygotow. placu budowy, wykon. konstrukcji wsporczych pod panele fotowolt., monta\u017c paneli fotowolt. o mocy 260Wp, monta\u017c inwerter\u00f3w, monta\u017c transformatora, uk\u0142adanie kabli, posadowienie stacji kontenerowej, uk\u0142adanie przewod\u00f3w izolowanych, uk\u0142adanie przewod\u00f3w gi\u0119tkich, monta\u017c osprz\u0119tu modu\u0142owego, tablice rozdzielcze i obudowy, z\u0142\u0105cza rynnowe, badania i pomiary instal.i uziemiaj\u0105cej, piorunochr. i skuteczn. zerowania, sprawdz. i pomiar obwodu elektrycz., monta\u017c ogrodzenia i bramy wjazdowej, monta\u017c i stawianie s\u0142up\u00f3w o\u015bwietlen., przebudowa s\u0142upa przy\u0142\u0105czeniowego. Wnioskodawca jest w pe\u0142ni gotowy do realizacji projektu, posiada niezb\u0119dne uzgodnienia i pozwolenia, w tym prawomocne pozwolenie na budow\u0119.", "BENEFICJENT": "\"ENERGY SUN\" S.C. KRZYSZTOF KOWACKI EWA KOWACKA", "TYTUL": "BUDOWA FARMY FOTOWOLTAICZNEJ O MOCY 0.6 MW W MIEJSCOWO\u015aCI R\u00d3\u017bANIEC DRUGI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 193.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-08-15", "DOFINANSOWANIE": "140930.00", "WARTOSC": "165800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u dzieci w wieku przedszkolnym w wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w poprzez wzrost o 20 liczby uczestnik\u00f3w wychowania przedszkolnego oraz uczestnictwo 70 dzieci w zaj\u0119ciach dodatkowych w PM T-d, dla kt\u00f3rego organem prowadz\u0105cym jest gmina Tarnogr\u00f3d, mierzone na koniec roku szkolnego 2016/17. Ponadto realizacja zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 ma na celu wzrost jako\u015bci us\u0142ug eduk na poziomie przedszkolnym w PM w Tarnogrodzie. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: Utworzenie 20 dodatkowym miejsc wychowania przedszkolnego w PM T-d Wzrost kompetencji spo\u0142ecznych u 70 dzieci (dz. i ch) ucz\u0119szczaj\u0105cych do PM T-d Wzrost \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej w kontek\u015bcie warto\u015bci wychowania przedszkolnego Podniesienie jako\u015bci pracy 1 plac\u00f3wki eduk (PM w Tarogrodzie) poprzez stworzenie nowoczesnego zaplecza (baza dydakt, sprz\u0119t i wyposa\u017cenie) do prowadzenia zaj\u0119\u0107 Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: 70 dzieci w wieku przedszkolnym obj\u0119tych dodatk zaj\u0119ciami 20 dzieci w wieku 3 i 4 lat, kt\u00f3re dotychczas nie ucz\u0119szcza\u0142y do przedszk 1 plac\u00f3wka eduk (PM) G\u0142\u00f3wne zadania Utworzenie i prowadzenie zaj\u0119\u0107 w roku szk 16/17 dla 20 dzieci (dzi ch) - dodatk oddzia\u0142u przedszk - w ramach zadania przewidziano rekrutacj\u0119 uczestnik\u00f3w - dzieci 3 i 4 letnich, kt\u00f3rzy dotychczas nie ucz\u0119szczali do przedszkola. B\u0119dzie oddzia\u0142 tzw. 9-cio godz tj. zaj\u0119cia odbywa\u0142y si\u0119 b\u0119d\u0105 przez 9h dydakt dziennie (45 godz tyg) w okresie IX 2016 do VII 2017 r. Dodatkowe zaj\u0119cia dla 70 dzieci w wieku przedszkolnym ucz\u0119szczaj\u0105cych do PM w Tarnogrodzie tj. zaj\u0119cia specjalist - logoped dla 10 os - zaj\u0119cia w wymiarze 1h. dyd./2 tyg dla ka\u017cdego dziecka (XI.2016-VI.2017) zaj\u0119cia stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy - gimnastyka korekcyjna dla 60 dzieci (6 grup po 10 dzieci) w wymiarze 1h/2 tyg na grup\u0119 (XI.2016-VI.2017) Zakup pom dydakt, materia\u0142\u00f3w i wyposa\u017cenia.", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOGR\u00d3D", "TYTUL": "Tarnogrodzkie Przedszkolaki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-28", "DATA_START": "2018-05-28", "DOFINANSOWANIE": "138746.26", "WARTOSC": "200774.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020 W ramach projektu opracowana zostanie technologia bezodpadowego przetwarzania jab\u0142ek. Zakresem projektu jest okre\u015blenie w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizyko-chemiczne wyt\u0142ok\u00f3w jab\u0142kowych r\u00f3\u017cnych odmian, dok\u0142adne zbadanie zawarto\u015bci w makro i mikro element\u00f3w, opracowanie mo\u017cliwo\u015bci i sposob\u00f3w pe\u0142niejszego wykorzystania surowca w procesie produkcji, przebadanie procesu separacji wyt\u0142ok\u00f3w pod k\u0105tem doboru technologii i parametr\u00f3w procesu, a tak\u017ce opracowany zostanie spos\u00f3b ich zagospodarowania. W wyniku realizacji projektu i przeprowadzenia prac badawczo-rozwojowych w warunkach laboratoryjnych zostanie opracowana nowa, innowacyjna technologia przetwarzania wyt\u0142ok\u00f3w jab\u0142kowych z uwzgl\u0119dnieniem ich separacji oraz okre\u015bleniem parametr\u00f3w procesu technologicznego. Wyt\u0142oki, podobnie jak surowce, z kt\u00f3rych zosta\u0142y otrzymane cenne \u017ar\u00f3d\u0142o sk\u0142adnik\u00f3w tj. w\u0119glowodany, bia\u0142ka, substancje mineralne, zwi\u0105zki pektynowe, b\u0142onnik, t\u0142uszcze czy witaminy. Z publikowanych danych wynika, \u017ce oko\u0142o 30% wyt\u0142ok\u00f3w owocowych w kraju kieruje si\u0119 na wysypiska ze szkod\u0105 dla gospodarki i stanu \u015brodowiska, co uwidocznia, \u017ce w Polsce ten cenny surowiec jest wci\u0105\u017c niedoceniony. Wskutek wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych w przedsi\u0119biorstwie Transtyp sp. z o.o. zredukowana zostanie ilo\u015b\u0107 odpad\u00f3w produkcyjnych, ograniczona zostanie ilo\u015b\u0107 zanieczyszcze\u0144 mikrobiologicznych, a tak\u017ce pojawi si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzenia dotychczasowej oferty przedsi\u0119biorstwa o nowe p\u00f3\u0142produkty powsta\u0142e na bazie zagospodarowanych odpad\u00f3w.", "BENEFICJENT": "S&S GROUP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie technologii bezodpadowego przetwarzania jab\u0142ek.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1390462.74", "WARTOSC": "1643811.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "28mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 128 Nauczycieli (dalej N)(123K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 1698 uczni\u00f3w/nic klas1-3 44 SzP w 16 gm. wiejskich/miejsko-wiejskich w PODREG10\u2013CHE\u0141MSKO-ZAMOJ.przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie che\u0142msko-zamojskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "40764.39", "WARTOSC": "40764.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "WK CONSULTING US\u0141UGI DORADCZO - SZKOLENIOWE WIOLETA KRY\u0143", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "\"BARTEX\"STUDIO FOTO-VIDEO RADOS\u0141AW MACH", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "871542.69", "WARTOSC": "1025344.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn", "OPIS": "Cel proj.-zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. oraz szans na podj\u0119cie zatrudnienia u 78os. niezatrud. wyklucz lub zagro\u017c. ub\u00f3stwem/wyklucz spo\u0142.[ZU/WS], w tym ON w wieku 18 lat i wi\u0119cej (47K,31M) zamieszk. obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin.-pkt.1.8 do 09.2019r. przez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142.-zawod. obejmuj\u0105cy: diagnoz\u0119 indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trening umiej\u0119tn. i komp. spo\u0142.,wsparcie specjalist., po\u015bred. pracy, szkol, sta\u017ce. GD-78 os\u00f3b niezatrud. w wieku 18 lat i wi\u0119cej wyklucz. lub ZU/WS (47K/31M) zamieskz. jeden z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin. pkt.1.8 (zgodnie z kodeksem cyw.) w tym:100% os.wpisuj\u0105cych si\u0119 w minimum jedn\u0105 z kategorii (ON, os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142., os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,bezrob. wy\u0142\u0105cznie zakwalifik. do III profilu pom.,os.korz. z PO P\u017b) Zad. -diagnoza indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trenieng komp. i umiej\u0119tn. spo\u0142.,wsparcie specjalist.,po\u015bred. pracy, szkol. G\u0142\u00f3wne rez. 1. Liczba os.zagro\u017c. U/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-68os. 2. Liczba os.zagro\u017c.U/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.- 36os. 3. Liczba os. zagro\u017c. U/WS prac.po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z prac. na w\u0142asny rach.)-20os. Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.-zatrud. w odniesieniu do os.zagro\u017c.U/WS min.poz.efektyw.spo\u0142. na poz. 34%, a min.poziom.egektywn/zatrud.-22% w odniesieniu do os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr, os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105,os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min, poziom efektyw. Spo\u0142. na poz. 34%, a min. poziom efektyw.zatrud.\u201312%.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 -FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Rewitalizacja !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.27}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1483.9564374262106, "v": "10,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1483,96 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "24.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 938.5727420306965, "v": "6,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 166.04152007083823, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 110.38668536009445, "v": "747,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 81.9822328807556, "v": "555,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 78.54630165289257, "v": "532,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 43.707334710743794, "v": "296,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 29.679625147579692, "v": "201,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19.783561097992916, "v": "134,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.7504397874852415, "v": "45,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 4.8762987012987, "v": "33,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.6296959858323494, "v": "24,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1281.3223361865405, "v": "8,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1281,32 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 865.5550147579694, "v": "5,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 361.6880445690673, "v": "2,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 44.6933559622196, "v": "302,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 7.766157024793389, "v": "52,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.4243211334120427, "v": "9,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.1954427390791027, "v": "1,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 306.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 951.3595646399056, "v": "6,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 167.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "951,36 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "14.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "155.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 833.709424439197, "v": "5,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 228.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 91.88715318772137, "v": "622,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 25.76298701298701, "v": "174,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 419.5549276859504, "v": "2,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "419,55 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "28.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 318.48904663518294, "v": "2,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 42.0298347107438, "v": "284,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 19.364434769775674, "v": "131,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 16.582094155844157, "v": "112,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 15.525836776859503, "v": "105,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.506862455726092, "v": "50,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.056818181818181816, "v": "0,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 389.5275088547816, "v": "2,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 845.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "389,53 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "714.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2873.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 380.7217237308147, "v": "2,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 836.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 8.805785123966942, "v": "59,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 1421.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 244.00881345926797, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "244,01 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "36.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 107.81847697756788, "v": "730,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 60.26342975206612, "v": "408,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 24.32206906729634, "v": "164,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21.427932408500592, "v": "145,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 11.294281286894924, "v": "76,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 6.5187913223140495, "v": "44,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6.438866587957498, "v": "43,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4.5000752656434475, "v": "30,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.8876534828807556, "v": "6,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.5372373081463991, "v": "3,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 180.12786747343566, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "180,13 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "66.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 65.1090126918536, "v": "441,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 47.40766233766234, "v": "321,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 32.15813459268004, "v": "217,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 22.094732880755608, "v": "149,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 10.587649055489965, "v": "71,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 146.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.1621487603305782, "v": "14,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.6085271546635184, "v": "4,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 145.18657762691853, "v": "983,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "145,19 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "42.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 99.75028335301063, "v": "675,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 41.85615850059031, "v": "283,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 2.9515938606847696, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 0.6285419126328218, "v": "4,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 131.99871605667062, "v": "894,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "132,00 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "24.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83.45867473435656, "v": "565,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 46.48700708382527, "v": "315,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 723.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2.053034238488784, "v": "13,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 41.33735242030697, "v": "280,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "41,34 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "68.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 38.902287485242034, "v": "263,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 2.2136953955135774, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.22136953955135774, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 29.939420011806376, "v": "202,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "29,94 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "81.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 20.250848583234948, "v": "137,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 9.245832349468714, "v": "62,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.4427390791027155, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 29.468609799291617, "v": "199,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "29,47 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "81.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 17.88503541912633, "v": "121,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 11.58357438016529, "v": "78,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 22.805907615112158, "v": "154,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "22,81 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "80.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 22.65832792207792, "v": "153,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.14757969303423848, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 16.49581759149941, "v": "111,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "16,50 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "92.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 16.49581759149941, "v": "111,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12.619446576151121, "v": "85,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "12,62 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "68.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6.235684769775679, "v": "42,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6.157761216056671, "v": "41,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2067591499409681, "v": "1,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.019241440377804012, "v": "0,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 10.49219303423849, "v": "71,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,49 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "85.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 10.49219303423849, "v": "71,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 8.402082349468714, "v": "56,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,40 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "84.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 8.402082349468714, "v": "56,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 7.005337957497048, "v": "47,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,01 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "52.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.005337957497048, "v": "47,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}]}