{"gmina": "gmina wiejska \u0141ukowa", "kod_gus": "060611002000", "ludnosc": 4301, "budzet": {"dochody": "21,72 mln z\u0142", "wydatki": "23,59 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 21.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "290,01 tys z\u0142", "wydatki": "297,33 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 26.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 27.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.2207599000000041}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.2207599000000041}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8555402299999967}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8555402299999967}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 2.2559985300000087}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 2.2559985300000087}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.866475239999987}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.866475239999987}], "dochod_ue": "2,95 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "17,69 mln z\u0142", "gmina_pc": "4112.5 z\u0142", "powiat": "2,20 mln z\u0142", "powiat_pc": "510.4 z\u0142", "wojewodztwo": "3,74 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "5,42 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,05 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-04-12", "DOFINANSOWANIE": "6735102.50", "WARTOSC": "8201778.82", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa", "OPIS": "Projekt tworzy nowe instalacje do produkcji energii ze s\u0142o\u0144ca i biomasy,a jego real.odb\u0119dzie si\u0119 na obszarze OSI:4.Typ proj.:Budowa i przebudowa infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej do produkcji en.pochodz\u0105cej zOZE.Proj.odpowiada na zdiagnozowane potrzeby interesariuszy.G\u0142.problemem do rozwi\u0105zania b\u0119dzie obni\u017cenie szkodliwej emisji CO2na obsz.Gm.\u0141ukowa przez popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej oraz zwi\u0119ksz.udzia\u0142u en.s\u0142onecznej i z biomasy w ko\u0144cowym zu\u017cyciu en.cieplnej-zakup i monta\u017c 685instalacji solarnych pr\u00f3\u017cniowych(1575W,1-2os.-131szt,2100W,3-4os.-226szt,3150W,5-6os-253szt,4200W,7+os.-75szt-monta\u017c na elewacji lub dachu) o \u0142\u0105cznej mocy 1,7929MWi 82piec\u00f3w na biomas\u0119(pellet:20kW-63szt;24kW-10szt;gazuj\u0105ce:22kW-9szt)o \u0142\u0105cz.mocy1,698MW.Moc wszystkich inst.w proj.wynosi:3,4909MW.Real.wy\u0142\u0105cznie w budynkach prywatnych.Za\u0142o\u017cenia proj.:-zast\u0119powanie istniej\u0105cej produkcji en.z surowc\u00f3w kopalnych produkcj\u0105 z OZE -wdra\u017canie inteligentnych system\u00f3w zarz\u0105dzania en.w oparciu o technologie TIK (w tym pomiaru,obs\u0142ugi i monitoringu wykorzystania en.w kontek\u015bcie ich skalowalno\u015bci,elastyczno\u015bci i niezale\u017cno\u015bci od dostawc\u00f3w)-uruchamia serwisy,za po\u015bred.kt\u00f3rych u\u017cytkow.b\u0119d\u0105 mogli dokonywa\u0107 transakcji on-line (zawieranie um\u00f3w,odczyty licznik\u00f3w,pobieranie op\u0142at,stan rozlicze\u0144,uwagi i skargi, zapytania,dost\u0119pno\u015b\u0107 dotychczasowych i nowych us\u0142ug -wp\u0142ywa na real.cel\u00f3w o charak.strateg.jako element szerzej zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 w kt\u00f3rych istotnym efektem jest kumulacja i koordynacja inwestycji,kt\u00f3rych \u0142\u0105czna real.przez efekt skali pozwala uzyska\u0107 lepsze rezultaty przez wpisywanie si\u0119 w PGN-zawiera rozwi\u0105zania gwarant.trwa\u0142o\u015b\u0107 proj.w zakr.dostaw paliwa lub en.(instalacje kumuluj\u0105ce en.)-Efektywno\u015b\u0107 kosztowa budowy 1jednostki wytw. en.cieplnej-8815,45z\u0142 -Efektywno\u015b\u0107 kosztowa 1MW dod. zdolno\u015bci wytw.en.-1936893,33z\u0142 Zakres proj.nie obejmuje wsparcia opis.w art.1ust.2-5RozpKomisji (UE)NR651/2014 z17VI2014r.Na obszarze obj\u0119tym real. proj.nie istnieje konieczno\u015b\u0107 opracowania program\u00f3w dot.ochrony powietrza", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141UKOWA", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska poprzez wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii szans\u0105 dla zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju Gminy \u0141ukowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1565.93}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3443976.87", "WARTOSC": "4051737.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa", "OPIS": "Typy projektu - Rozw\u00f3j \u015brodowiskowych form pomocy i samopomocy, w tym rozw\u00f3j i upowszechnienie form wsparcia \u015brodowiskowego w miejscu zamieszkania z wykorzystaniem Zdalnej opieki senioralnej - bransoletka \u017cycia. Charakter \u015bwiadczonych us\u0142ug: Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. S\u0105 to us\u0142ugi \u015bwiadczone w spos\u00f3b: a) zindywidualizowany (dostosowany do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci danej osoby) oraz jak najbardziej zbli\u017cony do warunk\u00f3w odpowiadaj\u0105cych \u017cyciu w \u015brodowisku domowym i rodzinnym; b) umo\u017cliwiaj\u0105cy odbiorcom tych us\u0142ug kontrol\u0119 nad swoim \u017cyciem i nad decyzjami, kt\u00f3re ich dotycz\u0105; c) zapewniaj\u0105cy, \u017ce odbiorcy us\u0142ug nie s\u0105 odizolowani od og\u00f3\u0142u spo\u0142eczno\u015bci lub nie s\u0105 zmuszeni do mieszkania razem; d) gwarantuj\u0105cy, \u017ce wymagania organizacyjne nie maj\u0105 pierwsze\u0144stwa przed indywidualnymi potrzebami mieszka\u0144c\u00f3w. kryterium formalne specyficzne nr 4 Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j i upowszechnianie form wsparcia \u015brodowiskowego, poprzez tworzenie i funkcjonowanie Klubu Seniora w gminie \u0141ukowa dla 30 os\u00f3b z terenu gminy \u0142ukowa i powiatu bilgorajskiego \u015bwiadcz\u0105cego us\u0142ugi spo\u0142eczne, aktywizuj\u0105ce i opieku\u0144cze w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w okresie do 30.04.2022r. W ramach projektu utworzony zostanie Klub Seniora w gminie \u0141ukowa, biuro, gdzie zostanie objetych wsparciem\u00a0 30 os\u00f3b z terenu gmin wiejskich wsparcie dostosowane do potrzeb i oczekiwa\u0144 opiekun\u00f3w i uczestnik\u00f3w projektu. G\u0142\u00f3wne zadania projektowe to: - Adaptacja i wyposa\u017cenie budynku wraz z otoczeniem ogrodowym na potrzeby Klubu Seniora -\u00a0 Organizacja i funkcjonowanie Klubu seniora - Zdalna opieka senioralna", "BENEFICJENT": "GADU - \u00adGADU CENTRUM TERAPEUTYCZNO-\u00adREHABILITACYJNE ALICJA BOSAK", "TYTUL": "Przysta\u0144 - Klub Seniora dla os\u00f3b starszych z terenu Gminy \u0141ukowa i Powiatu Bi\u0142gorajskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 800.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3207900.84", "WARTOSC": "3774001.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa", "OPIS": "Typy projektu - Wsparcie dla tworzenia/ funkcjonowania plac\u00f3wek \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej: b) dziennych i rodzinnych dom\u00f3w pomocy dla os\u00f3b starszych. Charakter \u015bwiadczonych us\u0142ug: Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. S\u0105 to us\u0142ugi \u015bwiadczone w spos\u00f3b: a) zindywidualizowany (dostosowany do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci danej osoby) oraz jak najbardziej zbli\u017cony do warunk\u00f3w odpowiadaj\u0105cych \u017cyciu w \u015brodowisku domowym i rodzinnym; b) umo\u017cliwiaj\u0105cy odbiorcom tych us\u0142ug kontrol\u0119 nad swoim \u017cyciem i nad decyzjami, kt\u00f3re ich dotycz\u0105; c) zapewniaj\u0105cy, \u017ce odbiorcy us\u0142ug nie s\u0105 odizolowani od og\u00f3\u0142u spo\u0142eczno\u015bci lub nie s\u0105 zmuszeni do mieszkania razem; d) gwarantuj\u0105cy, \u017ce wymagania organizacyjne nie maj\u0105 pierwsze\u0144stwa przed indywidualnymi potrzebami mieszka\u0144c\u00f3w. kryterium formalne specyficzne nr 4 Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j i upowszechnianie form wsparcia \u015brodowiskowego, poprzez tworzenie i funkcjonowanie Dziennego Domu Pomocy (DDP) w gminie \u0141ukowa dla 30 os\u00f3b z terenu gminy \u0142ukowa i powiatu bilgorajskiego \u015bwiadcz\u0105cego us\u0142ugi spo\u0142eczne i opieku\u0144cze w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w okresie do 30.04.2022r. W ramach projektu utworzony zostanie DDP w gminie \u0141ukowa, biuro, gdzie zostanie objetych wsparciem UO i SUO 30 os\u00f3b z terenu gmin wiejskich wsparcie dostosowane do potrzeb i oczekiwa\u0144 opiekun\u00f3w i uczestnik\u00f3w projektu. G\u0142\u00f3wne zadania projektowe to: - Adaptacja i wyposa\u017cenie budynku wraz z otoczeniem na potrzeby DDP - Zaanga\u017cowanie kadry DDP - Organizacja i funkcjonowanie DDP", "BENEFICJENT": "GADU - \u00adGADU CENTRUM TERAPEUTYCZNO-\u00adREHABILITACYJNE ALICJA BOSAK", "TYTUL": "Dzienny Dom Pomocy dla os\u00f3b starszych z terenu Gminy \u0141ukowa i Powiatu Bi\u0142gorajskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 745.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-11", "DOFINANSOWANIE": "94874189.05", "WARTOSC": "138527427.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 A1), ID: 3.3.06.10a1 w powiecie bi\u0142gorajskim, zamojskim, m. Zamo\u015b\u0107 (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 937,30 km. W wyniku realizacji Projektu 33 003 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 33 003 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 A1, ID: 3.3.06.10a1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 409.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "954393.36", "WARTOSC": "1956506.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci inwestycyjnej i konkurencyjno\u015bci w obszarze innowacyjno\u015bci produkcji przedsi\u0119biorstwa Pszczelarz Kozacki - Pasieka Tadeusz Kozak na rynku regionalnym, krajowym i mi\u0119dzynarodowym. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi projektu to: 1) wprowadzenie nowych produkt\u00f3w z zakresu regionalnych inteligentnych specjalizacji 2) doposa\u017cenie infrastruktury produkcyjnej w nowoczesny, innowacyjny park maszynowy 3) rozszerzenie zakresu dzia\u0142alno\u015bci firmy i dost\u0119pnej oferty produktowej Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia - nowoczesnych, przemys\u0142owych maszyn i sprz\u0119tu produkcyjnego, w tym uznanego jako innowacyjny i uruchomienie w dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa innowacji produktowej i procesowej, w tym ekoinnowacji. Najwa\u017cniejsze wska\u017aniki realizacji projektu to: PRODUKTY - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie/ dotacje/ wspartych w zakresie inwestycji/ obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku/ dla firmy - 1 szt - Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje)- 636 262, 24 z\u0142 REZULTATY - Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - 2 EPC - Liczba wprowadzonych innowacji produktowych- 2 szt - Liczba wprowadzonych innowacji procesowych - 2 szt - Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w - 750 000 z\u0142 w roku 2019", "BENEFICJENT": "PSZCZELARZ KOZACKI - PASIEKA TADEUSZ KOZAK", "TYTUL": "Budowanie przewagi konkurencyjnej firmy Pszczelarz Kozacki - Pasieka Tadeusz Kozak", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 221.9}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "758736.14", "WARTOSC": "1414222.54", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa", "OPIS": "Celem projektu zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy wnioskodawcy na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym poprzez stworzenie nowoczesnego zaplecza badawczo-rozwojowego umo\u017cliwiaj\u0105cego realizacj\u0119 szczeg\u00f3\u0142owej analizy sk\u0142adu produkt\u00f3w, na podstawie kt\u00f3rej planowane jest prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci badawczo-rozwojowej w firmie Pszczelarz Kozacki - Pasieka Tadeusz Kozak. Przedmiotem projektu jest zakup wysokosprawnego chromatografu cieczowego z detektorem refraktometrycznym i ultra szybkim spektometrem mas z analizatorem typu potr\u00f3jny kwadrupol. Urz\u0105dzenie jest nowoczesnym narz\u0119dziem dedykowanym do zdefiniowanych, celowanych analiz zwi\u0105zk\u00f3w chemicznych wyst\u0119puj\u0105cych w trudnych matrycach takich jak \u017cywno\u015b\u0107 (owoce, warzywa, grzyby, miody, mleko, wody pitne), pasze, gleba i in. Aparatura umo\u017cliwia powtarzalne, selektywne oznaczanie wybranych grup zwi\u0105zk\u00f3w, takich jak pestycydy, antybiotyki, leki, narkotyki, witaminy, mikotoksyny na \u015bladowych, mikro-, nano-, czy nawet piko-\u015bladowych poziomach st\u0119\u017ce\u0144. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to: - dywersyfikacja prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci poprzez zwi\u0119kszenie zakresu dzia\u0142alno\u015bci badawczo-rozwojowej oraz zaoferowanie us\u0142ug badawczych na rynku; - opracowanie i wdro\u017cenie nowych produkt\u00f3w. Najwa\u017cniejsze wska\u017aniki realizacji projektu to: - wska\u017anik produktu: liczba zakupionych urz\u0105dze\u0144 - aparatura badawcza (1 szt.) - urz\u0105dzenie: wysokosprawny chromatograf cieczowy z detektorem refraktometrycznym i ultra szybkim spektometrem mas z analizatorem typu potr\u00f3jny kwadrupol; - wska\u017anik produktu: liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacj\u0119 (1 szt.) - jedynym wnioskodawc\u0105 i podmiotem realizuj\u0105cym projekt jest firma Pszczelarz Kozacki; - wska\u017anik produktu: nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury naukowo-badawczej; - wska\u017anik rezultatu: liczba utworzonych miejsc pracy (1 szt.) - zostanie zatrudniony nowy pracownik laboratorium; - wska\u017anik rezultatu: liczba przedsi\u0119biorstw korzystaj\u0105cych z infrastruktury badawczej.", "BENEFICJENT": "PSZCZELARZ KOZACKI - PASIEKA TADEUSZ KOZAK", "TYTUL": "Infrastruktura badawczo-rozwojowa w firmie Pszczelarz Kozacki - Pasieka Tadeusz Kozak", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 176.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-05-09", "DOFINANSOWANIE": "286725.00", "WARTOSC": "382300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach BPP POLSKIE SPECJALNO\u015aCI \u017bYWNO\u015aCIOWE Wybrany rynek perspektywiczny: Zjednoczone Emiraty Arabskie. Dzia\u0142ania prowadzone b\u0119d\u0105 w Zjednoczonych Emiratach Arabskich, Indiach, RPA, Francji i NIemczech W zakresie projektu realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania dzia\u0142ania promocyjne, poprzez zakup us\u0142ugi doradczej dotycz\u0105cej umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy, szkolenia w zakresie umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy, podr\u00f3\u017ce s\u0142u\u017cbowe pracownik\u00f3w podczas targ\u00f3w. Wnioskodawca b\u0119dzie realizowa\u0142 projekt rezerwuj\u0105c miejsca wystawowe na targach, dokonuj\u0105c op\u0142at rejestracyjnych i wpis\u00f3w do katalogu targowego, organizuj\u0105c stoiska wystawowe na targach oraz realizuj\u0105c dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Wnioskodawca b\u0119dzie stosowa\u0107 wizualizacj\u0119 MPG. Produktem eksportowym b\u0119d\u0105 innowacyjne produkty pszczele wytwarzane na bazie miodu pochodz\u0105cego z nale\u017c\u0105cej od ko\u0144ca XVII wieku do rodzinnej firmy PSZCZELARZ KOZACKI pasieki. W sk\u0142ad grupy produkty pszczele wchodz\u0105: miody, py\u0142ki kwiatowe, mleczka pszczele, pierzga, suplementy diety Wnioskodawca we\u017amie udzia\u0142 jako wystawca w nast\u0119puj\u0105cych imprezach: 1. Africa\u2019s Big 7 2019, RPA 2. Annapoorna World of Food India 2018, Indie 3. ANUGA 2019, Niemcy 4. SIAL Paris International Food Exhibition 2018, Francja 5. Gulfood Manufacturing 2019, Zjednoczone Emiraty Arabskie W sk\u0142ad grupy wchodz\u0105 produkty z obszaru inteligentnych specjalizacji: BIOGOSPODARKA ROLNO-SPO\u017bYWCZA, LE\u015aNO-DRZEWNA I \u015aRODOWISKOWA KIS 5. \u017bYWNO\u015a\u0106 WYSOKIEJ JAKO\u015aCI II. PRZETW\u00d3RSTWO \u017bYWNO\u015aCI Produkcja \u017cywno\u015bci ekologicznej, tradycyjnej i regionalnej. Wnioskodawca b\u0119dzie finansowa\u0142 projekt z przychod\u00f3w pochodz\u0105cych z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci operacyjnej przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "PSZCZELARZ\u00a0KOZACKI\u00a0\u00ad\u00a0PASIEKA\u00a0TADEUSZ KOZAK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa PSZCZELARZ KOZACKI poprzez promocj\u0119 na rynkach mi\u0119dzynarodowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-04-27", "DOFINANSOWANIE": "2221951.40", "WARTOSC": "2614205.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zabezpieczenie i polepszenie dogodnych warunk\u00f3w bytowych tj. gniazdowych oraz \u017cerowiskowych rzadkich gatunk\u00f3w ptak\u00f3w (tj. gado\u017cera, orlika krzykliwego, bielika, bociana czarnego, g\u0142uszca i s\u00f3weczki) oraz gniewosza plamistego w Puszczy Solskiej . Zostanie to osi\u0105gni\u0119te zostanie przez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w po\u015brednich: 1. Poprawa stanu zachowania siedlisk na \u017cerowiskach gado\u017cer\u00f3w, orlik\u00f3w krzykliwych i bocian\u00f3w czarnych. 2. Przywr\u00f3cenie i rozw\u00f3j tradycyjnej gospodarki ko\u015bno-pastwiskowej w dolinach rzecznych Puszczy Solskiej. 3. Poprawa stanu zachowania siedlisk b\u0119d\u0105cych nie tylko \u017cerowiskami dla ptak\u00f3w drapie\u017cnych i bociana czarnego, ale r\u00f3wnie\u017c miejscem wyst\u0119powania wielu rzadkich i zagro\u017conych siedlisk przyrodniczych oraz chronionych gatunk\u00f3w fauny i flory (np. kszyk, myszo\u0142\u00f3w, trzmielojad, b\u0142otniak \u0142\u0105kowy i inne). 4. Zwi\u0119kszenie ma\u0142ej retencji poprzez spowolnienie odp\u0142ywu w\u00f3d gruntowych z \u0142\u0105k. 5. Kontrolowanie stanu populacji g\u0142uszca i s\u00f3weczki poprzez ich sta\u0142y monitoring. 6. Efektywne zarz\u0105dzanie projektem i wsp\u00f3\u0142praca z grupami interesu, w tym edukacja ekologiczna. 7. Uzupe\u0142nienie wiedzy na temat rozmieszczenia stanowisk l\u0119gowych, liczebno\u015bci i ekologii gniewosza plamistego w Puszczy Solskiej 8. Odtworzenie, zabezpieczenie i powi\u0119kszenie powierzchni dogodnych siedlisk dla gniewosza plamistego. 9. Zapobieganie umy\u015blnemu zabijaniu przez ludzi i rozje\u017cd\u017caniu na drogach gniewosza plamistego.", "BENEFICJENT": "LUBELSKIE TOWARZYSTWO ORNITOLOGICZNE", "TYTUL": "Czynna ochrony rzadkich gatunk\u00f3w zwierz\u0105t w Puszczy Solskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.29}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}], "children": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1662.5712903975816, "v": "7,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 204.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1662,57 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "209.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "205.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 1499.7631457800512, "v": "6,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 271.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 69.13084166472913, "v": "297,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 43.058230644036264, "v": "185,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 40.72352476168333, "v": "175,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.3762869100209265, "v": "23,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 118.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2.2441176470588236, "v": "9,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1.856635666124157, "v": "7,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.41850732387816786, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1403.8904138572425, "v": "6,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1403,89 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "28.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 865.6413624738433, "v": "3,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 150.34372006510117, "v": "646,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 147.05158102766796, "v": "632,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 121.62322018135316, "v": "523,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 48.85523366658918, "v": "210,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 27.77576610090677, "v": "119,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 25.987212276214834, "v": "111,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 8.16607300627761, "v": "35,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.715538246919321, "v": "24,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.7307068123692164, "v": "11,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1214.2774866310158, "v": "5,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1214,28 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "6.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "41.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 829.3556986747267, "v": "3,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 342.3450802139037, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 37.24561729830272, "v": "160,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.7992838874680306, "v": "12,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 2.4300255754475706, "v": "10,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.10178098116717042, "v": "0,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 128.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 393.42598930481284, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "393,43 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "32.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "85.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 356.6389490816089, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13.039551267147177, "v": "56,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 12.919528016740292, "v": "55,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9.557442455242969, "v": "41,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1.1817019297837712, "v": "5,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.08881655428970008, "v": "0,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 265.8785073238782, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "265,88 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "76.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 202.17219948849106, "v": "869,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 39.73521041618228, "v": "170,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 290054.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 18.561188095791675, "v": "79,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.40990932341316, "v": "23,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 151.71154615205768, "v": "652,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "151,71 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "39.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 102.82301557777261, "v": "442,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 42.45547547082074, "v": "182,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.43305510346431, "v": "27,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 191.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 137.64975587072777, "v": "592,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "137,65 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "64.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 81.52786328760756, "v": "350,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23.217905138339923, "v": "99,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 18.972513368983957, "v": "81,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 5.169188560799814, "v": "22,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 4.838442222738898, "v": "20,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2.4276238084166475, "v": "10,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.4962194838409673, "v": "6,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 104.54807951639154, "v": "449,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "104,55 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "1.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 102.67502673796791, "v": "441,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.8730527784236224, "v": "8,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 57.02516159032783, "v": "245,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "57,03 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "55.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 53.18884445477796, "v": "228,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3.4875610323180655, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 650.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.34875610323180656, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 37.19692164612881, "v": "159,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "37,20 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "76.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 25.226691467100675, "v": "108,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 11.388972332015811, "v": "48,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 121.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.5812578470123226, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 14.25505696349686, "v": "61,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 141.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "14,26 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "90.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 14.25505696349686, "v": "61,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 141.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 13.014312950476633, "v": "55,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "13,01 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "75.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 13.014312950476633, "v": "55,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10.561257847012323, "v": "45,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,56 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "90.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 6.386621715880028, "v": "27,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.174636131132295, "v": "17,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8.086259009532668, "v": "34,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,09 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "7.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "29.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.9800046500813773, "v": "17,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.8665426644966288, "v": "16,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2118112066961172, "v": "0,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.027900488258544524, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6.912462218088817, "v": "29,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,91 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "85.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6.560451057893514, "v": "28,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 1614.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.35201116019530343, "v": "1,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1.3950244129272262, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 200.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,40 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "98.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 1.3950244129272262, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 200.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1.1095791676354336, "v": "4,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,11 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1.1095791676354336, "v": "4,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.3022552894675657, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,30 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "53.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.3022552894675657, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}