{"gmina": "Aleksandr\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Aleksandr\u00f3w", "kod_gus": "060611002022", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "eurostat": "PL812", "ludnosc": 3272, "budzet": {"dochody": "17,49 mln z\u0142", "wydatki": "17,20 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 20.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 12665691.58, "dane1": 12560947.340000004, "dane2": 12560947.340000004, "dane3": 104744.2399999965}, {"label": "2017", "dane0": 16137915.459999999, "dane1": 16061046.769999994, "dane2": 16061046.769999994, "dane3": 76868.69000000507}, {"label": "2018", "dane0": 17734447.07, "dane1": 17987302.98, "dane2": 17734447.07, "dane4": 252855.91000000015}, {"label": "2019", "dane0": 15093472.110000001, "dane1": 14322613.68, "dane2": 14322613.68, "dane3": 770858.4300000016}, {"label": "2020", "dane0": 17489120.630000006, "dane1": 17198040.569999997, "dane2": 17198040.569999997, "dane3": 291080.06000000983}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3575312.52, "dane1": 4168165.63}, {"label": "2017", "dane0": 3278290.93, "dane1": 4162779.5300000003}, {"label": "2018", "dane0": 2945563.66, "dane1": 4336091.029999999}, {"label": "2019", "dane0": 3017772.6, "dane1": 4511295.539999999}, {"label": "2020", "dane0": 3280680.28, "dane1": 5485955.989999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "219,72 tys z\u0142", "wydatki": "214,93 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 31.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 42.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.1047442399999965}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.1047442399999965}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.07686869000000507}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.07686869000000507}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.25285591000000013}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.25285591000000013}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7708584300000015}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7708584300000015}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.29108006000000985}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.29108006000000985}], "dochod_ue": "671,45 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "6,38 mln z\u0142", "gmina_pc": "1951.0 z\u0142", "powiat": "1,67 mln z\u0142", "powiat_pc": "510.4 z\u0142", "wojewodztwo": "2,85 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "99,78 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "571,67 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,38 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3280680.28, "wydatki": 5485955.989999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-15", "DATA_START": "2016-04-05", "DOFINANSOWANIE": "5376605.51", "WARTOSC": "6991886.29", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w Gminie Aleksandr\u00f3w zwi\u0105zana z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez monta\u017c instalacji solarnych i kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w prywatnych nieruchomo\u015bciach na terenie gminy oraz w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe: podniesienie poziomu wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w Gminie Aleksandr\u00f3w, redukcja wydzielanych do atmosfery gaz\u00f3w cieplarnianych i innych substancji szkodliwych: (py\u0142\u00f3w, dwutlenku siarki (SO2), dwutlenku azotu (NO2), tlenku w\u0119gla (CO) i dwutlenku w\u0119gla (CO2), podniesienie potencja\u0142u gminy w zakresie turystyki oraz rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci zwi\u0105zane z popraw\u0105 jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego. Kluczowym rezultatem projektu b\u0119dzie poprawiona jako\u015b\u0107 \u015brodowiska naturalnego w Gminie Aleksandr\u00f3w. Rezultat ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zadania realizowane w ramach projektu, zwi\u0105zane z monta\u017cem instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii, zar\u00f3wno w budynkach prywatnych jak i u\u017cyteczno\u015bci publicznej. W jego ramach zamontowane zostan\u0105 kolektory s\u0142oneczne w 522 gospodarstwach domowych i 3 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej (\u0142\u0105cznie 529 instalacji solarnych o sumarycznej mocy 1798,60 kW) oraz kot\u0142y na biomas\u0119 w 93 nieruchomo\u015bciach (o sumarycznej mocy 2200 kW) - \u0142\u0105cznie 622 instalacje. W ramach projektu przewiduje si\u0119 monta\u017c instalacji solarnych 2 kolektorowych o mocy jednostkowej 3,40 kW posadowionych na dachu lub \u015bcianie budynku oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy jednostkowej 20 kW, 25 kW i 40 kW. Projekt przewiduje tak\u017ce wykorzystanie nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych. Grup\u0105 docelow\u0105 planowanego do realizacji projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Aleksandr\u00f3w bezpo\u015brednio uczestnicz\u0105cy w projekcie. S\u0105 to bezpo\u015bredni u\u017cytkownicy infrastruktury powsta\u0142ej w wyniku realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA ALEKSANDR\u00d3W", "TYTUL": "Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w Gminie Aleksandr\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1643.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-30", "DATA_START": "2019-02-04", "DOFINANSOWANIE": "571707.60", "WARTOSC": "879246.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brod.naturalnego w gm.Aleksandr\u00f3w poprzez kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w u\u017cyt.publ.Realizacja ww.celu mo\u017cliwa b\u0119dzie poprzez osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych,tj.poprawa jako\u015bci powietrza atmosf,zmniejszenie zapotrzeb.na energi\u0119 z paliw kopalnych,czy te\u017c poprawa atrakcyjno\u015bci spo\u0142-gosp. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane roboty termomodernizacyjne budynku Szko\u0142y Podstawowej w Aleksandrowie Pierwszym (dzia\u0142ki nr: 616, 624, 629/3, 615/3, 623, 619/1, 622/9, 622/4, 628/6, 622/2, 622/10, 622/5, 622/7, 628/8, 3234/1 obr\u0119b ewidencyjny Aleksandr\u00f3w I) Przedmiotem inwestycji jest docieplenie \u015bcian i strop\u00f3w, wymiana stolarki drzwiowej i okiennej, wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 o\u015bwietlenia, monta\u017c ogniw fotowoltaicznych, monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych przy grzejnikach. Instalacja c.o. b\u0119dzie wyposa\u017cona w system zarz\u0105dz.i monitorowania energi\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105cy zmniejszenie a zarazem szczeg\u00f3\u0142owe okre\u015blenie zu\u017cycia energii. Natomiast instalacja PV, jako odnawialne \u017ar.en.pozwoli na cz\u0119\u015bciowe pokrycia zapotrzebowania budynku na energi\u0119 elektryczn\u0105 (potrzeby w\u0142asne). Dodatkowym zadaniem przynosz\u0105cym oszcz\u0119dno\u015b\u0107 en.elektrycznej jest wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne.Wszystkie roboty zmierzaj\u0105 do zmniejszenia zu\u017cycia en.w budynku,a tym samym do zmniejszenia koszt\u00f3w i nak\u0142ad\u00f3w finans.pok\u0142adanych przez Inwestora. Z wyremontowanego budynku b\u0119dzie korzysta\u0107 ok.300 os. (257 uczni\u00f3w i 41 pracownik\u00f3w). Uzupe\u0142niony opis do\u0142\u0105czono jako osobny za\u0142\u0105cznik do wniosku o dofinansowanie.", "BENEFICJENT": "GMINA ALEKSANDR\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja Budynku Szko\u0142y Podstawowej w Aleksandrowie Pierwszym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 174.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-04-27", "DOFINANSOWANIE": "2221951.40", "WARTOSC": "2614205.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zabezpieczenie i polepszenie dogodnych warunk\u00f3w bytowych tj. gniazdowych oraz \u017cerowiskowych rzadkich gatunk\u00f3w ptak\u00f3w (tj. gado\u017cera, orlika krzykliwego, bielika, bociana czarnego, g\u0142uszca i s\u00f3weczki) oraz gniewosza plamistego w Puszczy Solskiej . Zostanie to osi\u0105gni\u0119te zostanie przez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w po\u015brednich: 1. Poprawa stanu zachowania siedlisk na \u017cerowiskach gado\u017cer\u00f3w, orlik\u00f3w krzykliwych i bocian\u00f3w czarnych. 2. Przywr\u00f3cenie i rozw\u00f3j tradycyjnej gospodarki ko\u015bno-pastwiskowej w dolinach rzecznych Puszczy Solskiej. 3. Poprawa stanu zachowania siedlisk b\u0119d\u0105cych nie tylko \u017cerowiskami dla ptak\u00f3w drapie\u017cnych i bociana czarnego, ale r\u00f3wnie\u017c miejscem wyst\u0119powania wielu rzadkich i zagro\u017conych siedlisk przyrodniczych oraz chronionych gatunk\u00f3w fauny i flory (np. kszyk, myszo\u0142\u00f3w, trzmielojad, b\u0142otniak \u0142\u0105kowy i inne). 4. Zwi\u0119kszenie ma\u0142ej retencji poprzez spowolnienie odp\u0142ywu w\u00f3d gruntowych z \u0142\u0105k. 5. Kontrolowanie stanu populacji g\u0142uszca i s\u00f3weczki poprzez ich sta\u0142y monitoring. 6. Efektywne zarz\u0105dzanie projektem i wsp\u00f3\u0142praca z grupami interesu, w tym edukacja ekologiczna. 7. Uzupe\u0142nienie wiedzy na temat rozmieszczenia stanowisk l\u0119gowych, liczebno\u015bci i ekologii gniewosza plamistego w Puszczy Solskiej 8. Odtworzenie, zabezpieczenie i powi\u0119kszenie powierzchni dogodnych siedlisk dla gniewosza plamistego. 9. Zapobieganie umy\u015blnemu zabijaniu przez ludzi i rozje\u017cd\u017caniu na drogach gniewosza plamistego.", "BENEFICJENT": "LUBELSKIE TOWARZYSTWO ORNITOLOGICZNE", "TYTUL": "Czynna ochrony rzadkich gatunk\u00f3w zwierz\u0105t w Puszczy Solskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "DOMINIK BIELAK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1168649.71}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 234396.16}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 168960.22999999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 84493.75}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 18265.5}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 6500.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 5300.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 340540.69}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 311092.93}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 192525.31}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 169546.56000000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 153240.57}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 121094.76999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 116268.95}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 114049.9}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 74794.1}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 71861.74}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 57831.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 36976.26}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 31586.83}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 27637.92}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 22256.1}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 18806.09}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10471.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7324.58}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6275.3}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6155.43}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4074.84}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3912.37}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 3419.41}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3407.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2471.7}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 2360.4}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2214.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 1705.57}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1597.2}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1278.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 823.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 667.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 614.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 503.94}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 222.45}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 39.45}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3772563.97}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1881719.6}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 182768.35}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 135000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 62424.64}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 57058.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 54108.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 50312.16}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 40491.14}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 22600.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20339.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3655.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3418.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2854.71}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2070.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1262.22}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 602.88}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 386.38}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 385.52}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 249.42}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2978655.9699999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1175383.04}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 339861.37999999995}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 327098.03}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 128461.29000000001}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 82076.02}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 76504.41}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 60227.08}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 54863.119999999995}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 50669.93}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 48083.13}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 30392.95}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 25537.23}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 22407.130000000005}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19987.36}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 8252.42}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3819.9999999999995}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1280.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 99781.84}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 571671.66}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 219436.01}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 812985.4}, {"name": "Biblioteki", "value": 100000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 59137.02}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1168649.71}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 234396.16}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 168960.22999999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 84493.75}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 18265.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6500.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5300.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 589186.95}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 459055.72000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 176965.83000000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 169546.56000000003}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 155323.66999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 116268.95}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 105412.42}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 74794.1}, {"name": "Rodzina", "value": 32774.85}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 18806.09}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10471.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9269.58}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2717.94}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 39.45}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5789283.57}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 183371.23}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 154875.68}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 74447.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 59128.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 26255.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3418.7}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3241.09}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 249.42}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3055160.38}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1339489.74}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 425369.44000000006}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 388903.7899999999}, {"name": "Rodzina", "value": 80027.16}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 60227.08}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 54863.119999999995}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19987.36}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9532.42}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 99781.84}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 571671.66}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 219436.01}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 812985.4}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 100000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 59137.02}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 5902085.579999998, "v": "5,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.31, "v_pc": "1803,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "15.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "20.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3804376.5, "v": "3,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.45}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1935796.53, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.79}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 139434.0, "v": "139,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.36}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 22256.1, "v": "22,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 222.45, "v": "0,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5485955.989999999, "v": "5,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.89, "v_pc": "1676,64 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "19.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "13.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4447900.509999999, "v": "4,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.07}, {"name": "Przedszkola", "value": 849961.66, "v": "849,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.49}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 134939.04, "v": "134,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.45}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 31586.83, "v": "31,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19096.25, "v": "19,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2471.7, "v": "2,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1590902.57, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.25, "v_pc": "486,22 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "18.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "19.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1328623.61, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.51}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 132373.66, "v": "132,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.32}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 56468.4, "v": "56,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.54}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 33812.36, "v": "33,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.12}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21325.0, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18299.54, "v": "18,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1338196.27, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 244.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.78, "v_pc": "408,98 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "62.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "9.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1338196.27, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 244.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1017797.48, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.91, "v_pc": "311,06 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "47.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "46.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 482729.39999999997, "v": "482,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.42}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 214932.44, "v": "214,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.11}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 203557.16999999998, "v": "203,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.99}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 114049.9, "v": "114,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.2}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 1705.57, "v": "1,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 823.0, "v": "0,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 649191.8899999999, "v": "649,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.77, "v_pc": "198,41 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "51.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "28.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 412985.3399999999, "v": "412,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.61}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 62424.64, "v": "62,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.61}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 50312.16, "v": "50,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.74}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 50065.84999999999, "v": "50,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.71}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 40491.14, "v": "40,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.23}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 27637.92, "v": "27,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.25}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4074.84, "v": "4,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1200.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 354083.81, "v": "354,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.05, "v_pc": "108,22 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "25.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "54.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 354083.81, "v": "354,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 197298.66999999998, "v": "197,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14, "v_pc": "60,30 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "74.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "61.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.68}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 79033.17, "v": "79,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.05}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 18265.5, "v": "18,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.25}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 168960.22999999998, "v": "168,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.98, "v_pc": "51,64 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "74.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "42.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 168960.22999999998, "v": "168,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 160623.66999999998, "v": "160,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93, "v_pc": "49,09 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "50.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 149168.24, "v": "149,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.86}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6155.43, "v": "6,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.83}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 5300.0, "v": "5,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.29}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 129906.63999999998, "v": "129,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75, "v_pc": "39,70 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "112.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "26.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 129906.63999999998, "v": "129,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 65676.47, "v": "65,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38, "v_pc": "20,07 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "86.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "57.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 65676.47, "v": "65,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 59128.0, "v": "59,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34, "v_pc": "18,07 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "88.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "48.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 57058.0, "v": "57,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.49}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2070.0, "v": "2,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.5}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 45057.00000000001, "v": "45,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "13,77 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "96.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "30.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 38177.0, "v": "38,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 84.73}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 6212.999999999999, "v": "6,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 3006.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.78}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 667.0, "v": "0,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.48}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 30458.36, "v": "30,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,31 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "93.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "50.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 30458.36, "v": "30,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2717.94, "v": "2,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,83 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "98.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2214.0, "v": "2,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.45}, {"name": "Cmentarze", "value": 503.94, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.54}]}]}