{"gmina": "Biszcza", "typ_gminy": "gmina wiejska Biszcza", "kod_gus": "060611002042", "kod_gus_powiatu": "060611002000", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "podregion_eurostat": "PL812", "ludnosc": "3'856", "budzet": {"dochody": "19,44 mln z\u0142", "wydatki": "18,64 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 32.5, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 23.4, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 17589022.099999998, "dane1": 16325300.159999998, "dane2": 16325300.159999998, "dane3": 1263721.9399999995}, {"label": "2017", "dane0": 16767715.760000002, "dane1": 16575008.000000002, "dane2": 16575008.000000002, "dane3": 192707.75999999978}, {"label": "2018", "dane0": 25388710.9, "dane1": 27623490.94000001, "dane2": 25388710.9, "dane4": 2234780.0400000103}, {"label": "2019", "dane0": 19441857.5, "dane1": 18644073.96000002, "dane2": 18644073.96000002, "dane3": 797783.5399999805}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2958586.74, "dane1": 3709050.11}, {"label": "2017", "dane0": 2949870.7, "dane1": 4005848.8100000005}, {"label": "2018", "dane0": 3057386.87, "dane1": 4047351.1999999997}, {"label": "2019", "dane0": 3218661.42, "dane1": 4611524.28}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "234,74 tys z\u0142", "wydatki": "279,37 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 9.3, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2637219399999995}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2637219399999995}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.19270775999999978}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.19270775999999978}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.23478004000001}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.23478004000001}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7977835399999805}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7977835399999805}], "dochod_ue": "1,18 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "12,86 mln z\u0142", "gmina_pc": "3336.1 z\u0142", "powiat": "1,97 mln z\u0142", "powiat_pc": "510.4 z\u0142", "wojewodztwo": "3,35 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "26,68 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "305,40 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,30 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3218661.42, "wydatki": 4611524.28}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2016-05-19", "DOFINANSOWANIE": "3534615.77", "WARTOSC": "4516944.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza", "OPIS": "Wnioskowany projekt dotyczy zakupu, monta\u017cu urz\u0105dze\u0144 produkuj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 i ciepln\u0105 w domach jednorodzinnych w gminie Biszcza. W szczeg\u00f3lno\u015bci projekty obejmuje zakup i monta\u017c 133 szt. instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych (,moc = 0,40 MW), 140 szt instalacji fotowoltaicznych (0,42 MW) oraz 93 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 (1,86 MW). \u0141\u0105czna moc zainstalowanych urz\u0105dze\u0144 wynosi 2,68 MW. Celem projektu jest przej\u015bcie na gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105, energooszcz\u0119dn\u0105, wykorzystuj\u0105c\u0105 energi\u0119 z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142, tj. s\u0142o\u0144ce czy biomasa. Dzi\u0119ki temu zwi\u0119kszy si\u0119 bezpiecze\u0144stwo energetyczne regionu, gdy\u017c pob\u00f3r i zapotrzebowanie na energi\u0119 ciepln\u0105 czy elektryczn\u0105 znacznie spadnie, jak r\u00f3wnie\u017c ograniczone zostanie zapotrzebowanie na kopalne surowce wykorzystywane obecnie do produkcji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. W przypadku kot\u0142\u00f3w zast\u0105pienie energii tradycyjnej energi\u0105 odnawialn\u0105 wyniesie 100%, natomiast w przypadku instalacji solarnych 65% (w odniesieniu do energii niezb\u0119dnej na potrzeby c.w.u.). Dodatkowo instalacje fotowoltaicznej wyprodukuj\u0105 oko\u0142o 50% energii zu\u017cywanej przez gospodarstwa domowe. Monta\u017c nowych instalacji zasadniczo wp\u0142ynie na redukcj\u0119 emisji gaz\u00f3w powoduj\u0105cych efekt cieplarniany, w tym dwutlenku w\u0119gla, tlenk\u00f3w siarki czy azotu a tak\u017ce py\u0142\u00f3w pogarszaj\u0105cych stan \u015brodowiska naturalnego. Wykonanie solar\u00f3w i monta\u017c kot\u0142\u00f3w spowoduje obni\u017cenie produkcji energii z dotychczasowych \u017ar\u00f3de\u0142, kt\u00f3rymi w wi\u0119kszo\u015bci s\u0105 indywidualne kot\u0142ownie opalane w\u0119glem, mia\u0142em, drewnem czy (w niewielkiej ilo\u015bci) gazem. Inwestycja wp\u0142ywa na realizacj\u0119 cel\u00f3w tzw. pakietu energetyczno - klimatycznego Unii Europejskiej oraz Strategii Europa 2020. Projekt wp\u0142ywa na popraw\u0119 powietrza atmosferycznego poprzez zmniejszenie tzw. niskiej emisji zanieczyszcze\u0144 pochodz\u0105cych ze spalania paliw konwencjonalnych podczas produkcji C.W.U. w zakresie emisji py\u0142\u00f3w, np. CO2, CO, tlenk\u00f3w siarki, tlenk\u00f3w azoty czy py\u0142\u00f3w. Inwestycja zgodna jest z Programem ochrony powietrza dla strefy lubelskiej.", "BENEFICJENT": "GMINA BISZCZA", "TYTUL": "Wykorzystanie naturalnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii s\u0142onecznej jako alternatywy dla energii w\u0119glowej w gminie Biszcza - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 916.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2015-11-12", "DOFINANSOWANIE": "2491399.40", "WARTOSC": "5345687.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacj\u0119 zobowi\u0105za\u0144 akcesyjnych gospodarki wodno-\u015bciekowej w zakresie poprawy jako\u015bci w\u00f3d powierzchniowych poprzez likwidacj\u0119 dysproporcji w poziomie zwod. i skanal. oraz d\u0105\u017cenie do pe\u0142nego obj\u0119cia gminy infr. wodno-\u015bciekow\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z gospodarowaniem \u015bciekami bytowymi zmierzaj\u0105cymi do zwi\u0119kszenia l. mieszka\u0144c\u00f3w obj\u0119tych syst. zbiorczymi na obszarach wiejskich. Projekt obejmuje (1) zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci oraz jako\u015bci stacji uzdatniania wody poprzez remont SUW \u017bary (wydajno\u015b\u0107 1200 m3/dob\u0119), wykonanie pompowni sieciowych w Biszczy, Remont SUW Bukowina (wydajno\u015b\u0107 SUW 300 m3/dob\u0119), (2) Budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej Suszka 3,1 km, w tym 5 gosp. domowych w miejscowo\u015bci Budziarze oraz (3) w\u0142\u0105czenie do systemu gospodarki wodno-\u015bciekowej teren\u00f3w inwestycyjnych poprzez budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej i kolektora kanalizacyjnego - Uzdrowisko (wodoci\u0105g 830 m; kanalizacja t\u0142oczna 630 m + pompownia; kanalizacja grawitacyjna 500 m). Realizacja projektu dotyczy wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w gminy, w szczeg\u00f3lno\u015bci dotyczy\u0107 b\u0119dzie mieszka\u0144c\u00f3w miejscowo\u015bci Suszka (65 os\u00f3b), kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 dost\u0119pu do wodoci\u0105gu. Dodatkowo potencjalnie projekt dotyczy\u0107 b\u0119dzie u\u017cytkownik\u00f3w uzdrowiska - klient\u00f3w wraz z obs\u0142ug\u0105 (max 635 os\u00f3b). Wska\u017aniki projektu: l. dodatk. os. korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w 635. L. dodatk. os. korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrz. w wod\u0119 700, Przewidywana l. os. korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrz. w wod\u0119 4496, Przewidywana l. os. korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w 3244; wska\u017an produktu: d\u0142. wybudowanej kanalizacji sanitarnej 1,15 km, d\u0142 przebudowanej sieci wodoci\u0105gowej 0,605 km, d\u0142 wybudowanej sieci wodoci\u0105gowej 3,93 km. Projekt b\u0119dzie realizowany w miejscowo\u015bciach \u017bary, Biszcza, Budziarze, Suszka.", "BENEFICJENT": "GMINA BISZCZA", "TYTUL": "Projekt dostosowania istniej\u0105cej infrastruktury wodoci\u0105gowej dla potrzeb uzdrowiska oraz wykonanie projektu doprowadzenia wody i odprowadzenia \u015bciek\u00f3w z uzdrowiska - remont stacji uzdatniania wody Biszcza - Bukowina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 646.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2015-03-12", "DOFINANSOWANIE": "2103317.47", "WARTOSC": "4315772.42", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego poprzez termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej: -Budynku Szko\u0142y Podstawowej w Bukowinie, - Budynek Urz\u0119du Gminy Biszcza, - Budynku SP oraz OSP w Go\u017adzie Lipi\u0144skim. Realizacja projektu pos\u0142u\u017cy zmniejszeniu zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 w budynkach. Ponadto przeprowadzenie procesu kompleksowej termomodernizacji przyczyni si\u0119 do redukcji zanieczyszczenia powietrza atmosferycznego i poprawy jego czysto\u015bci dzi\u0119ki zmniejszeniu emisji CO2 i innych gaz\u00f3w cieplarnianych oraz py\u0142\u00f3w do atmosfery. W konsekwencji inwestycja poprawi komfort u\u017cytkownik\u00f3w budynk\u00f3w, zmniejszenie koszt\u00f3w eksploatacji jak r\u00f3wnie\u017c przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego. Projekt obejmuje popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej poprzez m.in.: 1. Wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na kocio\u0142 na pellet z automatycznym podajnikiem wraz z konieczn\u0105 przebudow\u0105 instalacji c.o. Wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na gazow\u0105 adsorpcyjn\u0105 powietrzn\u0105 pomp\u0119 ciep\u0142a /1 zestaw rewersyjnej pompy ciep\u0142a w wersji wyciszonej wraz z kot\u0142em szczytowym. Monta\u017c grzejnik\u00f3w ok.55 szt. wraz z wykonaniem instalacji zasilaj\u0105cej i powrotnej, monta\u017c zawor\u00f3w podpionowych, automatycznych odpowietrznik\u00f3w, pomp obiegowych, zawor\u00f3w termostatycznymi. 2. Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, \u015bcian poni\u017cej gruntu i coko\u0142y; 3. Ocieplenie pod\u0142ogi na gruncie; 4. Ocieplenie stropu; 5.Ocieplenie dachu 6. Wymiana okien; 7. Wymiana drzwi; 8. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznych; 9. Wykonanie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w o: a) 1 646,00 GJ energii cieplnej czyli 65,97%; b) 21,18 MWh energii elektrycznej czyli 30,98%; c) 1 722,24 GJ energii elektrycznej i cieplnej czyli 62,83%. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi redukcja emisji CO2 o 247,89 t (63,65%) oraz PM10 o 437,71 kg (99,22%). Projekt przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do redukcji emisji zanieczyszcze\u0144 SO2 i NOx, CH4, N20, CFC oraz NMVOCs pow. 31 %.", "BENEFICJENT": "GMINA BISZCZA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Biszcza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 545.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-11", "DOFINANSOWANIE": "94874189.05", "WARTOSC": "138527427.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 A1), ID: 3.3.06.10a1 w powiecie bi\u0142gorajskim, zamojskim, m. Zamo\u015b\u0107 (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 937,30 km. W wyniku realizacji Projektu 33 003 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 33 003 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 A1, ID: 3.3.06.10a1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 409.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "829471.27", "WARTOSC": "1200293.73", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w gm. Biszcza poprzez wymian\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego na energ. W zwi\u0105zku ze zmniejszeniem mocy zainstalowanej systemu o\u015bwietlenia ulicznego po wykonaniu modernizacji o\u015bwietlenia ulicznego, zmniejszy si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zu\u017cycie energii do cel\u00f3w o\u015bwietlania ulic a w konsekwencji, ograniczona zostanie emisja spalin zwi\u0105zana z produkcj\u0105 ee. Przedmiotowy projekt przyczyni si\u0119 do redukcji emisji CO2 a tak\u017ce SO2 i NOx oraz PM10 o ponad 30%. Obecnie ca\u0142kowita moc zainstalowana opraw o\u015bw. ulicznego r\u00f3wna si\u0119 73,74 kW. Po modernizacji istniej\u0105cego o\u015bwietlenia ulic moc ca\u0142kowita zainstalowana spadnie do 24,51 kW. Zak\u0142adaj\u0105c, \u017ce czas u\u017cytkowania mocy zainstalowanej przed i po modernizacji b\u0119dzie taki sam roczne zu\u017cycie ee spadnie z 306,021 MWh/rok do101,70 MWh/rok. Inwestycja poprawi tak\u017ce komfort \u017cycia i bezpiecze\u0144stwo mieszka\u0144c\u00f3w oraz kierowc\u00f3w m.in. poprzez instalacj\u0119 o\u015bwietlenia spe\u0142niaj\u0105cego norm\u0119 o\u015bwietlenia ulic PN-EN 13201, wzrost bezpiecze\u0144stwa kierowc\u00f3w i pieszych w zwi\u0105zku z zapewnieniem odpowiedniego o\u015bw. ulic. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce prace: wymiana przestarza\u0142ych, energoch\u0142onnych opraw o\u015bwiet. na energooszcz\u0119dne oprawy ze \u017ar\u00f3d\u0142ami typu LED szt. 310, wraz z przewodami zasilaj\u0105cymi, wymiana starych skorodowanych wysi\u0119gnik\u00f3w na nowe zabezpieczone przed warunkami atm. poprzez ocynkowanie, wraz z elementami monta\u017cowymi, wymiana starych zabezpiecze\u0144 opraw na nowe izolowane wraz z wk\u0142adkami topikowymi. Wdro\u017cony zostanie r\u00f3wnie\u017c System Zarz\u0105dzania Energi\u0105. Dokumentacj\u0105 potwierdzaj\u0105c\u0105 zmiany w zu\u017cyciu e.ko\u0144cowej (w tym elektrycznej) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c faktury od dostawc\u00f3w e.e. Projekt nie uwzgl\u0119dnia modernizacji szaf o\u015bwietleniowych oraz szaf wyniesionych poza obszar. Lokalizacja uk\u0142ad\u00f3w pomiarowych pozostaje bez zmian. Cz\u0119\u015b\u0107 uk\u0142ad\u00f3w pomiarowych znajduje si\u0119 w rozdzielnicach stacyjnych na stacjach transformat. lub w wydzielonych szafkach o\u015bwietleniowych zlokalizowanych na s\u0142upach en.", "BENEFICJENT": "GMINA BISZCZA", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy Biszcza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 215.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "718364.84", "WARTOSC": "1359367.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza", "OPIS": "Celem projektu jest wykonanie instalacji fotowoltaicznej na obiekcie nale\u017c\u0105cym do przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy o \u0142\u0105cznej mocy 168,15 kW. Projekt ma na celu r\u00f3wnie\u017c pozyskanie energii elektrycznej z odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a jakim jest promieniowanie s\u0142oneczne. Produkowana przez panele fotowoltaiczne energia wykorzystywana zostanie do zasilenia sieci instalacji obiektu. Projekt polega na realizacji zadania polegaj\u0105cego na zakupie oraz uruchomieniu instalacji fotowoltaicznej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w: Zwi\u0119kszenia dodatkowej zdolno\u015bci wytwarzania energii elektrycznej ze \u015brodk\u00f3w odnawialnych, liczby wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej, produkcji energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii, rocznego spadku emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz zwi\u0119kszeniu liczby wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej i zwi\u0119kszeniu liczby przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie.", "BENEFICJENT": "P.P.H.U. \"BISZ-FRUKT\" TADEUSZ OLEKSAK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa P.P.H.U. \"BISZ-FRUKT\" Tadeusz Oleksak poprzez realizacj\u0119 inwestycji w instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 186.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3556433.76", "WARTOSC": "6652007.28", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wybudowanie na poziomie lokalnym sieci przesy\u0142owej Internetu w technologii \u015bwiat\u0142owodowej dla obszaru wykluczonego cyfrowo. Budowa infrastruktury szerokopasmowej w miejscowo\u015bciach oparta b\u0119dzie o zasady \u201eotwartego dost\u0119pu\u201d oraz \u201eneutralno\u015bci technologicznej\u201d. Wyb\u00f3r technologii zosta\u0142 podyktowany ukszta\u0142towaniem terenu, lokalizacj\u0105 odbiorc\u00f3w oraz odleg\u0142o\u015bciami pomi\u0119dzy nimi , a punktem dystrybucyjnym jak i zapewnieniem mo\u017cliwie najwy\u017cszych przep\u0142ywno\u015bci . Po\u0142\u0105czenie pomi\u0119dzy klientami b\u0119dzie realizowane za pomoc\u0105 \u015bwiat\u0142owodu, kt\u00f3ry na dzie\u0144 dzisiejszy jest najlepszym medium transmisyjnym, a o jego zaletach i bezkonkurencyjno\u015bci nie trzeba wspomina\u0107. Ze wzgl\u0119du na stosunek jako\u015bci do ceny, uznali\u015bmy rozwi\u0105zanie to za najbardziej efektywne. U\u017cytkownicy ko\u0144cowi b\u0119d\u0105 pod\u0142\u0105czani z wykorzystaniem standardu FTTH. Rozwi\u0105zanie to zastosowano ze wzgl\u0119du na fakt, i\u017c projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 osiedla dom\u00f3w jednorodzinnych, dzi\u0119ki temu technologia ta jest uzasadniona ekonomicznie oraz technicznie. Kluczow\u0105 w\u0142a\u015bciwo\u015bci\u0105 tego systemu jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u0142atwego zbudowania okablowania przy jednoczesnym zredukowaniu liczby i wielko\u015bci osprz\u0119tu pomocniczego i rozdzielczego w torze kabla. Dodatkow\u0105 zalet\u0105 systemu jest r\u00f3wnie\u017c silna redukcja niezb\u0119dnych prac instalacyjnych i obni\u017cenie nak\u0142ad\u00f3w na wykonawstwo. \u0141atwiejsza instalacja to tak\u017ce mniejsze kwalifikacje ekip instalacyjnych oraz kr\u00f3tszy czas wykonania. Wszystkie te aspekty maj\u0105 znaczenie podczas budowy sieci FTTH.", "BENEFICJENT": "INET GROUP WEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci NGA w powiecie Bi\u0142gorajskim POPC_060487", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2016-07-27", "DOFINANSOWANIE": "4797968.48", "WARTOSC": "5644668.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt \"Regionalne e-us\u0142ugi publiczne dla mieszka\u0144c\u00f3w Miasta Zamo\u015b\u0107, Gminy Baran\u00f3w, Gminy Biszcza, Gminy Kur\u00f3w oraz Powiatu Lubelskiego\" jest wsp\u00f3lnym przedsi\u0119wzi\u0119ciem administracji samorz\u0105dowej Miasta Zamo\u015b\u0107, Gminy Baran\u00f3w, Gminy Biszcza, Gminy Kur\u00f3w oraz Powiatu Lubelskiego. Przedmiotem projektu jest uruchomienie elektronicznych us\u0142ug publicznych w Urz\u0119dzie Miasta Zamo\u015b\u0107, Urz\u0119dzie Gminy Baran\u00f3w, Urz\u0119dzie Gminy Biszcza, Urz\u0119dzie Gminy Kur\u00f3w oraz w Starostwie Powiatowym w Lublinie, co umo\u017cliwi obywatelom i przedsi\u0119biorcom za\u0142atwianie spraw w formie elektronicznej. Zakres projektu obejmuje zakup system\u00f3w informatycznych back office oraz front office dla ww. urz\u0119d\u00f3w, integracj\u0119 system\u00f3w z zachowaniem wymog\u00f3w dotycz\u0105cych interoperacyjno\u015bci oraz zakup sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do \u015bwiadczenia us\u0142ug drog\u0105 elektroniczn\u0105 oraz zapewnienia bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego. W ramach projektu zostanie wykorzystana w pe\u0142ni funkcjonalno\u015b\u0107 platformy krajowej ePUAP. \u0141\u0105cznie - przez ww. jednostki - zostanie opracowanych i wdro\u017conych 97 e-us\u0142ug publicznych na co najmniej 3 poziomie dojrza\u0142o\u015bci: 54 e-us\u0142ugi na 3 poziomie dojrza\u0142o\u015bci (jako us\u0142ugi nowe i ulepszone) i 43 na 5 poziomie dojrza\u0142o\u015bci (jako us\u0142ugi nowe umo\u017cliwiaj\u0105ce dzi\u0119ki rozwi\u0105zaniom technologicznym za\u0142atwienie spraw w pe\u0142ni elektronicznie). Uruchomienie elektronicznych us\u0142ug publicznych b\u0119dzie po\u0142\u0105czone z wykorzystaniem system\u00f3w teleinformatycznych w modelu \"chmury obliczeniowej\" (IaaS) oraz zakupem niezb\u0119dnej infrastruktury sprz\u0119towej do wdro\u017cenia innych system\u00f3w oraz zapewnienia ci\u0105g\u0142o\u015bci i bezpiecze\u0144stwa ich dzia\u0142ania: serwer\u00f3w wraz z oprogramowaniem zarz\u0105dzaj\u0105cym, wielofunkcyjnych zap\u00f3r sieciowych, urz\u0105dze\u0144 do backupu danych oraz zestaw\u00f3w komputerowych. W ramach projektu zostanie zapewniona interoperacyjno\u015b\u0107 wdra\u017canych system\u00f3w teleinformatycznych zgodnie z aktualnymi wymogami prawa oraz nast\u0105pi zinformatyzowanie dost\u0119pu do informacji publicznej.", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106", "TYTUL": "Regionalne e-us\u0142ugi publiczne dla mieszka\u0144c\u00f3w Miasta Zamo\u015b\u0107, Gminy Baran\u00f3w, Gminy Biszcza, Gminy Kur\u00f3w oraz Powiatu Lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.4}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1286324.93}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 113986.14}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 67532.6}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 15000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1460.41}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 152.0}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 78.78}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 112127.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 92526.75}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 49065.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 21900.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 17878.05}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 11900.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 64091.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16328.25}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 8658.58}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 5700.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3154.95}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 2100.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 658692.3899999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 435121.56000000006}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 330473.79000000004}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 257624.76}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 225931.51}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 170091.17}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 137335.44}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 126146.94}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 100366.85}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 46221.51}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 32272.69}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 31659.59}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 30624.819999999996}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 25710.42}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 24511.61}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20080.93}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 18453.31}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 16727.9}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 13881.880000000001}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 12105.61}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 11957.4}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10048.6}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10000.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9147.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 5978.7}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 5309.13}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5238.45}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5018.08}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4863.49}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4224.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3687.9}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3372.81}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2727.4}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2100.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1500.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1484.75}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1058.28}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 765.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 690.86}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 320.0}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 261.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 100.36}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 20.41}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.63}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 642405.8}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7072.56}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1248.11}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19603.12}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3459.38}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3222447.3899999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1404390.5799999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 377024.38}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 239648.77}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 210289.7}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 201309.63999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 154186.07}, {"name": "Gimnazja", "value": 128258.02}, {"name": "Przedszkola", "value": 116314.94}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 70215.75}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 49730.63}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 47940.409999999996}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 45939.759999999995}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 43427.72}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 39483.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29826.46}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 21750.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 7503.4}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 5417.87}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3300.55}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3117.51}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 713.64}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 526.5899999999999}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3249753.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1706742.49}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 159374.19}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 143573.7}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 138900.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 65000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 62941.91}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 51125.2}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 45280.35}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 38347.659999999996}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 14784.65}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 12700.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12700.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 11293.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7440.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 7299.76}, {"name": "Przedszkola", "value": 6932.68}, {"name": "Gimnazja", "value": 5948.82}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2900.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2032.91}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1350.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 992.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 73103.89}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 1500.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 326230.84}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 399919.26}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 135394.17}, {"name": "Biblioteki", "value": 64336.6}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 46872.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30999.97}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 26718.05}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 1160.0}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1400311.0699999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 67684.6}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1539.19}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 161192.0}, {"name": "Informatyka", "value": 92526.75}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 33800.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 17878.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 72749.8}, {"name": "Informatyka", "value": 16328.25}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7800.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3154.95}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 672685.6699999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 531456.5700000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 509133.22}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 382756.01}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 170091.17}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 137335.44}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 100366.85}, {"name": "Informatyka", "value": 85298.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 63802.770000000004}, {"name": "Rodzina", "value": 58180.29000000001}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 31659.59}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 26312.72}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 22808.33}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10522.299999999997}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1500.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 642405.8}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 7072.56}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 1248.11}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 19603.12}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 3459.38}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3906794.95}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1683467.0899999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 426755.01}, {"name": "Rodzina", "value": 293727.81999999995}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 70215.75}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 27167.87}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 7503.4}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7131.7}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5095396.19}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 279854.3}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 173272.76}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 71373.91}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 62418.21}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 38347.659999999996}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 25400.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1350.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 73103.89}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1500.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 326230.84}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 630650.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 46872.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 26718.05}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1160.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 5447304.299999998, "v": "5,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.21, "v_pc": "1412,68 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "8.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "31.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3294255.59, "v": "3,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.47}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1947657.01, "v": "1,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.75}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 183018.58000000002, "v": "183,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.35}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 18453.31, "v": "18,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.33}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3372.81, "v": "3,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 546.9999999999999, "v": "0,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 450.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4611524.28, "v": "4,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.73, "v_pc": "1195,93 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "39.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3801142.65, "v": "3,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.42}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 266390.82, "v": "266,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.77}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 157873.97, "v": "157,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.42}, {"name": "Gimnazja", "value": 134206.83999999997, "v": "134,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.91}, {"name": "Przedszkola", "value": 129226.31999999999, "v": "129,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.8}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 47972.67, "v": "47,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 120.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 32272.69, "v": "32,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 25710.42, "v": "25,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 16727.9, "v": "16,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 235.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2212808.04, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.86, "v_pc": "573,86 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "48.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1286324.93, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.13}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 642405.8, "v": "642,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.03}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 284077.31, "v": "284,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.83}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2158630.01, "v": "2,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.57, "v_pc": "559,81 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "4.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1756889.37, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.38}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 225821.24999999997, "v": "225,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.46}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 76823.79, "v": "76,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.55}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 57087.409999999996, "v": "57,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41747.19, "v": "41,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.93}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 261.0, "v": "0,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 929114.0299999998, "v": "929,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.98, "v_pc": "240,95 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "55.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "55.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 279374.76, "v": "279,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.06}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 253683.51, "v": "253,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.3}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 207679.54, "v": "207,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.35}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 119975.89, "v": "119,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48776.84999999999, "v": "48,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.24}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 17523.48, "v": "17,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.88}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2100.0, "v": "2,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 770412.0800000001, "v": "770,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.13, "v_pc": "199,80 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "48.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 426145.89, "v": "426,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.31}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 160432.47, "v": "160,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.82}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 65000.0, "v": "65,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.43}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 50495.63, "v": "50,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.55}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 45280.35, "v": "45,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.87}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10048.6, "v": "10,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 7300.39, "v": "7,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4224.0, "v": "4,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.54}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1484.75, "v": "1,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 744614.2100000001, "v": "744,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.99, "v_pc": "193,11 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "82.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "60.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 499133.22, "v": "499,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.03}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 176297.0, "v": "176,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 23.67}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 59183.990000000005, "v": "59,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.94}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.34}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 630650.0, "v": "630,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.38, "v_pc": "163,55 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "34.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 399919.26, "v": "399,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.41}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 135394.17, "v": "135,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.46}, {"name": "Biblioteki", "value": 64336.6, "v": "64,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30999.97, "v": "31,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.91}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 326230.84, "v": "326,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.74, "v_pc": "84,60 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "56.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "50.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 326230.84, "v": "326,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 262398.85000000003, "v": "262,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4, "v_pc": "68,05 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "47.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 245898.85, "v": "245,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.71}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.71}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.57}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 225536.16999999998, "v": "225,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 213.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.2, "v_pc": "58,49 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "1171.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "32.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 225536.16999999998, "v": "225,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 213.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 100366.85, "v": "100,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53, "v_pc": "26,03 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "65.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 100366.85, "v": "100,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 62418.21, "v": "62,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "16,19 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "89.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 51125.2, "v": "51,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.9}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 11293.01, "v": "11,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 135.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.09}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 43054.0, "v": "43,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "11,17 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "49.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 21239.0, "v": "21,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.33}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 20681.0, "v": "20,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.03}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 814.0, "v": "0,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.89}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 320.0, "v": "0,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 32821.729999999996, "v": "32,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,51 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 28934.33, "v": "28,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.15}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2727.4, "v": "2,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.3}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 1160.0, "v": "1,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.53}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 31659.59, "v": "31,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,21 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "88.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 31659.59, "v": "31,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 26718.05, "v": "26,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "6,93 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "95.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 26718.05, "v": "26,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 26312.72, "v": "26,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "6,82 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "96.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21003.59, "v": "21,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.82}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 5309.13, "v": "5,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.17}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,39 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "99.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}]}