[{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8184009.12", "WARTOSC": "9628246.03", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski", "OPIS": "Projekt odpowiada na problemy os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 r.\u017c. zarej. w PUP Bi\u0142goraj, w tym rolnik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin nale\u017c\u0105cych do conajmniej jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do jednej z kategorii (min.60% GD): osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach,osoby w wieku powy\u017cej 50 lat i wi\u0119cej, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kobiety oraz max. 20% GD-m\u0119\u017cczyzna nie nale\u017c\u0105cy do w/w grup.Cel g\u0142\u00f3wny - Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej, dost\u0119pu do zatrudnienia oraz podniesienie kwalifikacji zawodowych przez138 (90K i 48M) os\u00f3bbezrobotnych z terenu powiatu bi\u0142gorajskiego poprzez aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 w ramach wparcia wynikaj\u0105cego z Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania tj.po\u015brednictwa pracy, poradnictwa zawodowego, sta\u017cy, prac interwencyjnych, wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy oraz jednorazowych \u015brodk\u00f3w narozpocz\u0119cie prowadzenia dzia\u0142ano\u015bci gosp., szkole\u0144 zawodowych do30.06.2021 r.spo\u015br\u00f3d306 os\u00f3b, w tym min.184 os.znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnietrudniej sytuacji na rynku pracy orazmin. 5 os\u00f3bodchodz\u0105cych z rolnictwa.Formy wsparcia:1. IPD - 3062. Po\u015brednictwo pracy - 3063. Poradnictwo zawodowe - 264. Szkolenia zawodowe - 1005. Sta\u017ce zawodowe - 1126. Wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenia stanowiska pracy dla osoby bezrobotnej - 397. Jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 268. Prace interwencyjne - 29Rezultaty:1. Liczba. os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek 45% - 138 os\u00f3b, w tym liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych dla:- l. os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w programie 28% - l. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie 19%2. Liczba. os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu dla obj\u0119tych wsparciem w programie 32% - 98 os., w tym liczba os., kt\u00f3reuzyska\u0142y kwalifikacje dla:- l. os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w programie 32%- l. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie 27%.", "BENEFICJENT": "POWIAT BI\u0141GORAJSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BI\u0141GORAJU", "TYTUL": "AKTYWNO\u015a\u0106\u00a0I\u00a0PRACA\u00a0VI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7007965.31", "WARTOSC": "8315098.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski", "OPIS": "Projekt \"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bi\u0142gorajskim (V)\" odpowiada na problemy os\u00f3b w wieku 18-29 lat bez pracy, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nospr. zarejestr. w PUP Bi\u0142goraj, w szczeg\u00f3lno\u015bcinale\u017c\u0105cych do nast\u0119puj\u0105cych grup os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do jednej z kategorii:- osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,- osoby o niskich kwalifikacjach,- osoby niepe\u0142nosprawne.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bi\u0142gorajskim.Grupa docelowa342 os\u00f3b w tym171 kobiet i 171m\u0119\u017cczyzn.Formy wsparcia:1. IPD -3422. Po\u015brednictwo pracy -3423. Poradnictwo zawodowe -294. Szkolenia zawodowe -1075. Jednor. \u015brodki na podj. dzia\u0142. gosp.296. Bony na zasiedlenie -197. Sta\u017ce zawodowe -1558. Wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenia stanowiska pracy dla osoby bezrobotnej 109. Prace interwencyjne -22Produkty:1. L. os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) obj\u0119tych wsparciem w programie342 os\u00f3b2. L. os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w programie -101 os\u00f3b3. L. os\u00f3b poni\u017cej 30 lat z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie 4 osoby,4. L. os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami, kt\u00f3rych efektem jest uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji 107 os\u00f3b5. L. os\u00f3b znajduj\u0105ca si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i/lub osoby o niskich kwalifikacjach - co najmniej 20% -274 os\u00f3b6. L. os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji 68 os\u00f3bRezultaty:1. L. os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 103 os\u00f3b2. Min. poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3) -121 os\u00f3b3. Min. poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych dodo w/w grup - 41 osoby", "BENEFICJENT": "POWIAT BI\u0141GORAJSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BI\u0141GORAJU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bi\u0142gorajskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.52}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4441855.79", "WARTOSC": "5225712.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Trwa\u0142a wy\u017csza jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia zawodowego 5 szk\u00f3\u0142 zawodowych powiatu bi\u0142gorajskiego (SZPB) ukierunkowana na dostosowanie kszta\u0142cenia do lokalnego rynku pracy oraz wysokie kompetencje zawodowe i atrakcyjno\u015b\u0107 na rynku pracy 380 uczni\u00f3w (U) i 222 uczennic (Ucz) poprzez odbyte sta\u017ce uczniowskie, doposa\u017cenie SZPB oraz podniesienie kompetencji zawodowych 2 nauczycieli i 7 nauczycielek do dn. 30.09.2023 Grupa docelowa: 380 uczni\u00f3w i 222 uczennic 5 szk\u00f3\u0142 zawodowych powiatu bi\u0142gorajskiego, 2 nauczycieli i 7 nauczycielki zatrudnione w 5 szko\u0142ach zawodowych powiatu bi\u0142gorajskiego Projekt obejmuje zadania: 1.Wyposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych 5 szk\u00f3\u0142 zawodowych pow. bi\u0142gorajskiego uczestnicz\u0105cych w projekcie 2.Studia podyplomowe dla nauczycieli 3.Sta\u017ce uczniowskie 4. Zaj\u0119cia dodatkowe dla U kompetenc. kluczowe i zawodowe Projekt doprowadzi do trwa\u0142ych i kompleksowych zmian w kszta\u0142ceniu zawodowym kt\u00f3re podnios\u0105 jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia zawodowego i przyczyni\u0105 si\u0119 do podniesienia zdolno\u015bci zatrudnienia uczni\u00f3w. Dzia\u0142ania podejmowane w projekcie zosta\u0142y okre\u015blone na podstawie indywidualnych diagnoz szk\u00f3\u0142 zak\u0142adaj\u0105cych wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z P w realizacji sta\u017cy Rezultaty: Uko\u0144czy\u0142o studia podyplom. 9 nauczycieli kszta\u0142c. zawodowego Doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS wykorzystuje 5 szk\u00f3\u0142 zawodowych pow. bi\u0142gorajskiego Uczestniczy\u0142o w sta\u017cach uczniowskich u pracodawcy 380 uczni\u00f3w i 222 uczennic kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w 5 SZPB . Projekt odznacza si\u0119 du\u017c\u0105 trwa\u0142o\u015bci\u0105 gdy\u017c nast\u0119pne roczniki b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0142y zapocz\u0105tkowane w projekcie dzia\u0142ania w nauce umiej\u0119tno\u015bci praktycznych na stanowiskach pracy odpowiadaj\u0105cych tym realnym u pracodawc\u00f3w z wykorzystaniem nowoczesnego sprz\u0119tu pozyskanego w ramach projektu. Do tego na bie\u017c\u0105co przekazywana uczniom aktualna wiedza zawodowa zdobyta przez nauczycieli w trakcie projektu pozwoli na sta\u0142e podniesienie zdolno\u015bci zatrudnienia uczni\u00f3w.W\u00a0 projekcie jest\u00a0stosowana zasada r\u00f3wno\u015bci szans i p\u0142ci(ZRSiP) w tym MRU oraz polityka zr\u00f3w", "BENEFICJENT": "POWIAT BI\u0141GORAJSKI", "TYTUL": "Wysokie kompetencje pewna przysz\u0142o\u015b\u0107 zawodowa uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych powiatu bi\u0142gorajskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3048745.21", "WARTOSC": "3586759.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski", "OPIS": "Cel projektu: Trwa\u0142a wy\u017csza jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia zawodowego 5 szk\u00f3\u0142 zawodowych powiatu bi\u0142gorajskiego (SZPB) ukierunkowana na dostosowanie kszta\u0142cenia do lokalnego rynku pracy oraz wysokie kompetencje zawodowe i atrakcyjno\u015b\u0107 na rynku pracy 599 uczni\u00f3w i 201 uczennic poprzez odbyte sta\u017ce i praktyki zawodowe, doposa\u017cenie SZPB oraz podniesienie kompetencji zawodowych 9 nauczycieli i 3 nauczycielek do dn. 30.09.2020 Grupa docelowa: 599 uczni\u00f3w i 201 uczennic 5 ponadgimnazjalnych szk\u00f3\u0142 zawodowych powiatu bi\u0142gorajskiego, 8 Nauczycieli i 3 nauczycielki zatrudnione w 5 ponadgimnazjalnych szko\u0142ach zawodowych powiatu bi\u0142gorajskiego Projekt obejmuje zadania: 1.Wyposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych 5 ponadgimnazjalnych szk\u00f3\u0142 zawodowych powiatu bi\u0142gorajskiego 2.Studia podyplomowe i kursy dla nauczycieli 3.Sta\u017ce i praktyki zawodowe dla uczni\u00f3w Projekt doprowadzi do trwa\u0142ych i kompleksowych zmian w kszta\u0142ceniu zawodowym kt\u00f3re podnios\u0105 jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia zawodowego i przyczyni\u0105 si\u0119 do podniesienia zdolno\u015bci zatrudnienia uczni\u00f3w. Dzia\u0142ania podejmowane w projekcie zosta\u0142y okre\u015blone na podstawie indywidualnych diagnoz szk\u00f3\u0142 zak\u0142adaj\u0105cych wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami w realizacji sta\u017cy i praktyk Rezultaty: Uko\u0144czy\u0142o studia podyplomowe 11 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu. Doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS wykorzystuje 5 ponadgimnazjalnych szk\u00f3\u0142 zawodowych powiatu bi\u0142gorajskiego Uczestniczy\u0142o w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy 800 uczni\u00f3w w tym 201 uczennic kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w 5 szko\u0142ach ponadgimnazjalnych. Projekt odznacza si\u0119 du\u017c\u0105 trwa\u0142o\u015bci\u0105 gdy\u017c nast\u0119pne roczniki b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0142y zapocz\u0105tkowane w projekcie dzia\u0142ania w nauce umiej\u0119tno\u015bci praktycznych na stanowiskach pracy odpowiadaj\u0105cych tym realnym u pracodawc\u00f3w z wykorzystaniem nowoczesnego sprz\u0119tu pozyskanego w ramach projektu. Do tego na bie\u017c\u0105co przekazywana uczniom aktualna wiedza zawodowa zdobyta przez nauczycieli w trakcie projektu pozwoli na sta\u0142e podniesienie zdolno\u015bci z", "BENEFICJENT": "POWIAT BI\u0141GORAJSKI", "TYTUL": "Wysoka jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia zawodowego uczni\u00f3w - wi\u0119ksze szanse zatrudnienia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3022825.01", "WARTOSC": "3289612.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski", "OPIS": "2. P. nie nale\u017cy dowyjatku, co do kt\u00f3rego nie stostuje sie standardu minimum. 3. P. jest zg. z pozosta\u0142ymi w\u0142a\u015bciwymi zas. unijnymi (w tym z zas. r\u00f3w. szans i nied., w tym dost. dla os. z niepe\u0142.i i zas. zwr\u00f3n. roz.) oraz z prawastwem unijnym. 4. P. jest zg. ze SzOP POWER. 5. P. jest zg. z celem tem. i prior. inwest.: Cel Tem. 8-promowanie trwa\u0142ego i wysokiej jako\u015bci zatrud. oraz wsparcie mobilno\u015bci pracownik\u00f3w, Priorytet inw. 8ii-Trwa\u0142a integracja na r. pr. ludzi m\u0142., w szczeg\u00f3lno\u015bci tych, kt\u00f3rzy nie pracuj\u0105, nie kszta\u0142c\u0105 si\u0119 ani nie szkol\u0105, w tym ludzi m\u0142odych zagro\u017conych wykluczeniem sp. i wywodz\u0105cych si\u0119 ze \u015brodowisk marginalizowanych, tak\u017ce poprzez wdra\u017canie gwar.dla m\u0142. Kryterium merytoryczne: Projekt jest sp\u00f3jny merytorycznie i przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w PO WER 2014-2020. Potrzeba wsparcia w/w os. bezr. wynika z braku korelacji wykszta\u0142cenia lub do\u015b. zaw. os.bezr. z pozyskiwanymiprzez PUP of. pr.W wyniku po\u015br.pr. lub por. zaw., \u015bwiadczonego przez PUP istnieje stwierdzona potrzeba wsparcia wpostaci zaplanowanych form. Ponad to wsparcie zostanie przeprowadzone w oparciu o standardy okre\u015blone w ustawie z dn. 20.04.2004 r. o pr.zatr. i inst. r. pr. Wnioskodawca dostosowa\u0142 zapisy we wniosku do kryteri\u00f3w merytorycznych. Projekt nie jest realizowany w partnerstwie. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zat. os. m\u0142odych pon.30 r. \u017c.pozostaj\u0105cych bez pracy w pow. bi\u0142gorajskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 154 os. zarej. w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia.", "BENEFICJENT": "POWIAT BI\u0141GORAJSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BI\u0141GORAJU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bi\u0142gorajskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2302706.78", "WARTOSC": "2732210.23", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski", "OPIS": "Wnioskodawca zastrzega sobie mo\u017cliwo\u015b\u0107 organizacji szkole\u0144 indywidualnych, gdy te zostan\u0105 zdiagnozowane podczas IPD i realnej bie\u017c\u0105cej potrzeby rynku pracy oraz szkole\u0144 grupowych.8.Efektem szkolenia jest uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji w rozumieniu Wyt. w zakresie monitorowania post. rzeczowego realizacji prog. op. na lata 2014-2020.9.Beneficjent zapewnia mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tem. 9 w RPO oraz wsp\u00f3\u0142pracuje w tym zakresie z dzia\u0142aj\u0105cymi na obszarze realizacji projektu instyt. pom. i integracji spo\u0142.Kryt. horyzontalne:2. P. nie nale\u017cy do wyj\u0105tku, co do kt\u00f3rego nie stosuje si\u0119 standardu min.3. P. jest zg. z zas. unijnymidot.:r\u00f3wno\u015bci szans K i Mw oparciu o standard min.,r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os z niepe\u0142nosp.,zr\u00f3wnowa\u017c.roz.Kryterium merytoryczne:Projekt jest sp\u00f3jny merytorycznie i przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w PO WER 2014-2020.Potrzeba wsparcia w/w os. bezr. wynika z braku korelacji wykszta\u0142cenia lub do\u015b. zaw. os.bezr. z pozyskiwanymiprzez PUP of. pr. W wyniku po\u015br.pr. lub por.zaw., \u015bwiadczonego przez PUP istnieje stwierdzona potrzeba wsparcia w postaci zaplanowanych form.Projekt nie jest realizowany w partnerstwie.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w pow.bi\u0142gorajskim.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez175 os. zarej. w PUP.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30r.\u017c, zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zaw. poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zaw. danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pr., o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatr. i instyt. rynku pr.", "BENEFICJENT": "POWIAT BI\u0141GORAJSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BI\u0141GORAJU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bi\u0142gorajskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.51}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "9709479.44", "WARTOSC": "11422917.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Cel proj. rozw\u00f3j potencja\u0142u sektora ES w subregionie pu\u0142awskim woj.lubelskiego w latach 2020-2023 GD: a. osoby wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. b.PES (zgodnie z definicj\u0105 KPRES) oraz ich przedstawiciele c.Os. fizyczne/prawne zamierzaj\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 PS oraz podmioty prowadz\u0105ce DG,deklaruj\u0105ce ch\u0119\u0107 przekszta\u0142cenia si\u0119 w przeds.spo\u0142. e.JST i ich jednostki organizacyjne,przedst.administracji publicznej Rezulaty: Liczba miejsc pracy utworzonych w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych -145 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-45 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie -310 Liczba podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej obj\u0119tych wsparciem-186 Liczba inicjatyw dotycz\u0105cych rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej sfinansowanych ze \u015brodk\u00f3w -70 Zadania: Wniosek o dofin.realizacji proj.obejmuje w spos\u00f3b komplementarny i \u0142\u0105czny wszystkie 3 typy proj.okre\u015blone w dok.konk.\u00a0 \u00a0 Zadania: Us\u0142ugi wsparcia es i przedsi\u0119biorstw spo\u0142.,w tym: animacja lokalna,Szkol.,Mobliny Punkt Doradztwa Akademia Przeds.Spo\u0142.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "RAZEM - INICJATYWY Z OBSZARU EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.3}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1937685.35", "WARTOSC": "2108701.01", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski", "OPIS": "Przy czym, okres 4 m-cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107\u00a0wsparcia osobom do 25 roku \u017cycia liczony b\u0119dzie od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy,\u00a0a w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 25 r.\u017c okres ten liczony b\u0119dzie od dnia przyst\u0105pienia do\u00a0projektu. 6.\u00a0W ramach projekt\u00f3w realizowana jest indywidualna i kompleksowa aktywizacja\u00a0zawodowo-edukacyjna os\u00f3b m\u0142odych, kt\u00f3ra opiera si\u0119 na co najmniej trzech elementach\u00a0indywidualnej i kompleksowej pomocy wskazanych w typach operacji w ramach osi I, przy\u00a0czym\u00a0IPD\u00a0oraz po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe\u00a0stanowi\u0105 obligatoryjn\u0105 form\u0119 wsparcia. Kryteria horyzontalne: 1.\u00a0Projekt jest zgodny z prawodastwem krajowym w zakresie odnosz\u0105cym si\u0119 do sposobu reazliacji i zakresu projektu. 2. Projekt nie nale\u017cy dowyjatku, co do kt\u00f3rego nie stostuje sie standardu minimum 3.\u00a0Projekt jest zgodny z pozosta\u0142ymi w\u0142a\u015bciwymi zasadami unijnymi (w tym z zasad\u0105 r\u00f3wnych szans i niedyskrminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i zadas\u0105 zwr\u00f3nowa\u017conego rozwoju oraz z prawastwem unijnym. 4. Projekt jest zgodny ze Szczeg\u00f3\u0142owym Oposem Osi Priorytetowych PO WER. 5. Projekt jest zgodny z celem tematycznym i priorytetem inwestycyjnym:\u00a0Cel Tematyczny 8-promowanie trwa\u0142ego i wysokiej jako\u015bci zatrudnienia oraz wsparcie mobilno\u015bci pracownik\u00f3w, Priorytet inwstycyjny 8ii-Trwa\u0142a integracja na rynku pracy ludzi m\u0142odych, w szczeg\u00f3lno\u015bci tych, kt\u00f3rzy nie pracuj\u0105, nie kszta\u0142c\u0105 si\u0119 ani nie szkol\u0105, w tym\u00a0ludzi m\u0142odych zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i wywodz\u0105cych si\u0119 ze \u015brodowisk marginalizowanych, tak\u017ce poprzez wdra\u017canie gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy. Kryterium merytoryczne: Projekt jest sp\u00f3jny merytorycznie i przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w PO WER 2014-2020.\u00a0 Potrzeba wsparcia w/w os. bezrobotnych wynika z braku korelacji wykszta\u0142cenia lub do\u015bwiadczenia zawodowego os\u00f3b bezrobotnych z pozyskiwanymi przez\u00a0PUP ofertami pracy. W wyniku po\u015brednictwa pracy lub poradnictwa zawodowego, \u015bwiadczone", "BENEFICJENT": "POWIAT BI\u0141GORAJSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BI\u0141GORAJU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bi\u0142gorajskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.94}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1913144.47", "WARTOSC": "2081994.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bi\u0142gorajskim. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby m\u0142ode w wieku 18-29 lat pozostaj\u0105ce bez pracy, zarejestr. w PUP jako bezrobotne (dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu \u2013 tzw. m\u0142odzie\u017c NEET bezpo\u015brednio korzystaj\u0105ca z interwencji EFS - 271 osoby (150K,121M). W tym: min 94 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych (47K, 47M) i min. 5 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (3K, 2M). W ramach projektu 271 os\u00f3b (150K,121M) zostanie obj\u0119tych IPD, 229 os\u00f3b (135K,94M) (bez os\u00f3b ubiegaj\u0105cych si\u0119 o dotacj\u0119) skorzysta z po\u015brednictwa pracy, a osoby ubiegaj\u0105ce si\u0119 o dotacj\u0119 42 os.(15K, 27M) z poradnictwa zawodowego. S\u0105 to formy bezkosztowe. Od kilku lat w powiecie bi\u0142gorajskim zauwa\u017calne s\u0105 trudno\u015bci absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 (w wieku do 30 roku \u017cycia) ze znalezieniem pracy. Ich wiedza i praktyczne umiej\u0119tno\u015bci zwi\u0105zane z wyuczonym zawodem zazwyczaj nie pokrywaj\u0105 si\u0119 z oczekiwaniami pracodawc\u00f3w. Cz\u0119stym zjawiskiem jest r\u00f3wnie\u017c niech\u0119\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia w wyuczonym zawodzie. M\u0142odzi ludzie niejednokrotnie nie posiadaj\u0105 umiej\u0119tno\u015bci zwi\u0105zanych z poruszaniem si\u0119 po rynku pracy. Istotnym problemem jest bierno\u015b\u0107 w oczekiwaniu na prac\u0119. Zaplanowane formy: - (\u015brednio) 5-miesi\u0119czne sta\u017ce 202 os. (117K, 85M) - jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 42 os.(15K, 27M) - bon na zasiedlenie 17 os. (8K, 9M) - szkolenie grupowe 10 os. (10K) pn. \u201eKucharz z elementami kuchni regionalnej\u201d 150 godzin zaj\u0119\u0107 (dla ka\u017cdego uczestnika), tj. na 22 dni szkoleniowe. Przewiduje si\u0119, \u017ce szkolenie b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142o si\u0119 z 50 godz. zaj\u0119\u0107 teoretycznych i 100 godz. zaj\u0119\u0107 praktycznych. Procedura wyboru instytucji szkoleniowej do realizacji szkolenia przeprowadzona zostanie w oparciu o art. 4 pkt 8 ustawy Prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych.,", "BENEFICJENT": "POWIAT BI\u0141GORAJSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BI\u0141GORAJU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bi\u0142gorajskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.7}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1834696.24", "WARTOSC": "2158466.17", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski", "OPIS": "Projekt \"AKTYWNO\u015a\u0106 I PRACA III\" odpowiada na problemy os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia zarej. w PUP Bi\u0142goraj, z I lub II profilem pomocy, w tym rolnik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do jednej z kategorii: - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby o niskich kwalifikacjach, - osoby w wieku powy\u017cej 50 lat i wi\u0119cej, - osoby niepe\u0142nosprawne, - kobiety. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej, dost\u0119pu do zatrudnienia oraz podniesienie kwalifikacji zawodowych przez min. 245 (123K i 122M) os\u00f3b bezrobotnych z terenu powiatu bi\u0142gorajskiego poprzez aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 w ramach wparcia wynikaj\u0105cego z Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania tj. po\u015brednictwa pracy, poradnictwa zawodowego, szkole\u0144 zawodowych, sta\u017cy oraz wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy do 31.12.2017r. spo\u015br\u00f3d 257 os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudniej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b po 50 r. \u017cycia, os\u00f3b z niskimi kwalifi.) oraz os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa. Formy wsparcia: 1. IPD - 257\u00a0 2. Po\u015brednictwo pracy - 257\u00a0 3. Poradnictwo zawodowe -\u00a0257 4. Szkolenia zawodowe - 85\u00a0 5. Sta\u017ce zawodowe - 120\u00a0 6. Wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenia stanowiska pracy dla osoby bezrobotnej -\u00a052 Rezultaty: 1. Liczba. os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek 45% - 116\u00a0os\u00f3b, w tym liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych dla: - l. os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w programie 28% - 29\u00a0os. - l. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie 19% - 2\u00a0os. 2. Liczba. os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu dla obj\u0119tych wsparciem w programie 32% - 83\u00a0os., w tym liczba os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje dla: - l. os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w programie 32% - 33 os. - l. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie 27% - 3\u00a0os. 3. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych w sektorze pozarolniczym", "BENEFICJENT": "POWIAT BI\u0141GORAJSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BI\u0141GORAJU", "TYTUL": "AKTYWNO\u015a\u0106 I PRACA III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "7970310.26", "WARTOSC": "9376835.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Cel proj. rozw\u00f3j potencja\u0142u sektora ES w subregionie pu\u0142awskim woj.lubelskiego w latach 2017-2019 GD: a. osoby wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. b.PES (zgodnie z definicj\u0105 KPRES) oraz ich przedstawiciele c.Os. fizyczne/prawne zamierzaj\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 PS oraz podmioty prowadz\u0105ce DG,deklaruj\u0105ce ch\u0119\u0107 przekszta\u0142cenia si\u0119 w przeds.spo\u0142. e.JST i ich jednostki organizacyjne,przedst.administracji publicznej Rezulaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu -146 Liczba miejsc pracy utworzonych w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych (szt.) -146 Wska\u017aniki efektywno\u015bciowe( Kryt.2) : 1.liczba gr. inicjat.,kt\u00f3re wypracowa\u0142y za\u0142o\u017cenia co do utworzenia PES -20 (Lider-11,Partn.Cons. po 9), sredniorocznie ok.7 2.liczba \u015brodowisk,kt\u00f3re przyst\u0105pi\u0142y do wsp\u00f3lnej realizacji przeds. maj\u0105cego na ceu rozw\u00f3j es - 26 (Lider-15,Partner Cons. 11),sredniorocznie ok.8 3.liczba org.poz. prowadz.dzia\u0142.pozytku publicznego lub dzia\u0142.gosp.-10 (Lider-4,Partnerzy po 3), \u015bredniorocznie ok.3 4.liczba miejsc pracy w przeliczeniu na pe\u0142ne etaty utworz. w wyniku dzia\u0142.OWES we wspartych PS-45 (Lider-12,ZMW-24,CONS.-9),\u015bredniorocznie min.7 5.procent wzrostu obr. PS obj\u0119tych wsparciem-\u015bredniorocznie 2 % (wska\u017anik w jednakowym stopniu dotyczy zar\u00f3wno Lidera jak i Partner\u00f3w) 6. liczba miejsc pracy pracy utworzonych w wyniku dzia\u0142.OWES dla os\u00f3b wskazanych w definicji PS-101(Lider-35,Partnerzy po 33),\u015bredniorocznie ok.35-42 Zadania: Wniosek o dofin.realizacji proj.obejmuje w spos\u00f3b komplementarny i \u0142\u0105czny wszystkie 3 typy proj.okre\u015blone w dok.konk. (KRYT.4). Zadania: Us\u0142ugi wsparcia es i przedsi\u0119biorstw spo\u0142.,w tym: animacja lokalna,Szkol.,Mobliny Punkt Doradztwa Akademia Przeds.Spo\u0142. Us\u0142ugi wsparcia es realizowane w ramach proj.nie uwzgl\u0119dniaj\u0105 us\u0142.,kt\u00f3rych realizacja wynika z obowi\u0105zku zachowania trwa\u0142o\u015bci proj.wsp\u00f3\u0142.ze \u015brodk\u00f3w EFS w wyniku konkursu 1/POKL/7.2.2./2012 W RAMACH po kl 2017-2013-kryt.14", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Razem - inicjatywy z obszaru ekonomii spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.66}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "15049937.65", "WARTOSC": "17705809.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Wzrost konkurencyjno\u015bci 600 M\u015aP w podregionie bialskim i che\u0142msko-zamojskim, poprzez nabycie/ potwierdzenie lub wzrost wiedzy w zakresie kwalifikacji lub kompetencji spo\u0142ecznych przez 3403 KiM przedsi\u0119biorc\u00f3w i ich pracownik\u00f3w, w tym 681 KiM w wieku 50+ oraz 1328 KiM o niskich kwalifikacjach, w okresie od 01/9/2018 -30/9/2023 r. Wska\u017aniki rezultatu: 3063 KiM, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu (90% uczestnik\u00f3w projektu) 540 mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie (90% M\u015aP) Wska\u017aniki produktu: 3403 KiM pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, obj\u0119tych wsparciem w programie 681 KiM pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie 1328 KiM o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie 600 mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych us\u0142ugami rozwojowymi w programie Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: 1) Przedsi\u0119biorcy sektora M\u015aP prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego w podregionie bialskim i che\u0142msko-zamojskim oraz ich pracownicy/kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca, 2) osoby fizyczne prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Realizowane zadanie: Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU AKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ \"TRIADA\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP w podregionie bialskim i che\u0142msko - zamojskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1505924.92", "WARTOSC": "1771676.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d 30 kobiet - rodzic\u00f3w lub pe\u0142noprawnych opiekunek dzieci do lat 3 z terenu powiatu bi\u0142gorajskiego (woj. lubelskie) - kt\u00f3re pozostaj\u0105 poza rynkiem pracy, w tym przebywaj\u0105 na urlopie wychowawczym b\u0105d\u017a pracuj\u0105 i maj\u0105 trudno\u015bci w podj\u0119ciu, powrocie lub utrzymaniu pracy, ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzieckiem do lat 3, poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie utworzenia i zapewnienia funkcjonowania 30 nowych miejsc opieki dziennej dla dzieci do lat 3 w ramach klubu dzieci\u0119cego, do 31.08.2021r. \u00a0 Grup\u0105 docelow\u0105 (GD) jest 30 kobiet - rodzic\u00f3w i pe\u0142noprawnych opiekunek dzieci do lat 3, z terenu powiatu bi\u0142gorajskiego (woj. lubelskie), w tym: \u00a0 - 15 os. bezrobotnych lub biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl. na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zaw. ze wzgl. na obowi\u0105zek opieki nad dzieckiem lub przebywaj\u0105 na urlopie wychowawczym w rozumieniu ust. z 26 VI 1974-Kodeks pracy, - 15 os. pracuj\u0105cych - sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzieckiem do lat 3, kt\u00f3rych dzieci nie s\u0105 aktualnie obj\u0119te opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105. \u00a0 Rezultaty: -powstanie nowy\u00a0klub dzieci\u0119cy zapewniaj\u0105cy 30 nowe miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 Zadania: -utworzenie klubu dzieci\u0119cego obejmuj\u0105cego 30 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 -sfinansowanie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci klubu dzieci\u0119cego przez 24 m-ce -przeciwdzia\u0142anie epidemii COVID19", "BENEFICJENT": "LIDER CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH AGATA GRANDA", "TYTUL": "Dwuj\u0119zyczny Klub Dziecka SMART \u2013 opieka \u017c\u0142obkowa dla dzieci do 3 lat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-20", "DOFINANSOWANIE": "6649531.31", "WARTOSC": "7822978.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski", "OPIS": "Poprawa warunk\u00f3w siedliskowych g\u0142uszca oraz wsiedlanie ptak\u00f3w. G\u0142uszec jest gatunkiem wymagaj\u0105cym stosowania kompleksowych, d\u0142ugookresowych dzia\u0142a\u0144 ochronnych, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na z\u0142o\u017cone przyczyny wymierania. Podstawowym warunkiem rozpocz\u0119cia restytucji jest zapewnienie odpowiedniej powierzchni dobrego jako\u015bciowo siedliska, w kt\u00f3rym ptaki maj\u0105 by\u0107 wypuszczone. Restytucja mo\u017ce by\u0107 rozpocz\u0119ta dopiero po przygotowaniu dla ptak\u00f3w doskona\u0142ej jako\u015bci biotopu oraz intensywnej redukcji drapie\u017cnik\u00f3w. Realnym celem dzia\u0142a\u0144 podejmowanych dla ochrony naturalnych populacji o wzgl\u0119dnie wysokiej liczebno\u015bci (co najmniej 50 osobnik\u00f3w) jest powstrzymanie spadku liczebno\u015bci i kurczenia zasi\u0119gu. Dopiero po osi\u0105gni\u0119ciu stabilizacji, w nast\u0119pnym etapie, nale\u017cy podejmowa\u0107 dalsze dzia\u0142ania, maj\u0105ce na celu wzrost liczebno\u015bci i odbudow\u0119 populacji. W populacjach wymieraj\u0105cych, z\u0142o\u017conych z mniej ni\u017c 50 osobnik\u00f3w, wykazuj\u0105cych szybki spadek liczebno\u015bci, konieczne jest dopuszczenie nowych ptak\u00f3w, aby wzbogaci\u0107 pul\u0119 genetyczn\u0105 i zwi\u0119kszy\u0107 liczebno\u015b\u0107. Zar\u00f3wno dosiedlanie ptak\u00f3w do szcz\u0105tkowych populacji, jak restytucja na obszarach, gdzie kuraki ca\u0142kowicie wygin\u0119\u0142y, powinny zak\u0142ada\u0107 docelowo powstanie \u017cywotnych, stabilnych populacji.", "BENEFICJENT": "NADLE\u015aNICTWO BI\u0141GORAJ", "TYTUL": "Restytucja i czynna ochrona g\u0142uszca w Puszczy Solskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1462214.88", "WARTOSC": "1720252.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest\u00a0 poprawa jako\u015bci i efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Technikum przy Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w Bi\u0142goraju poprzez wyposa\u017cenie zawodowych pracowni w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne, podniesienie kompetencji nauczycieli zawodowych (5K;4M),zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 98 uczennic i 32 uczni\u00f3w poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 specjalistycznych oraz wysokiej jako\u015bci sta\u017cy zawodowych we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym szko\u0142y w okresie 01.09.2019 -31.08.2020. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 98 uczennic i 32 uczni\u00f3w oraz\u00a05 nauczycielek i 4\u00a0nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w Bi\u0142goraju, dalej ZSZiO zamieszka\u0142ych, ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego Cel realizowany poprzez zadania: -\u00a0Wyposa\u017cenie pracowni zawodowych -\u00a0Kursy i szkolenia specjalistyczne dla nauczycieli zawodu -Zaj\u0119cia pozalekcyjne z zakresu prowadzenia firmy -\u00a0Kursy i szkolenia specjalistyczne dla uczni\u00f3w", "BENEFICJENT": "KONSORCJUM SZKOLENIOWO-DORADCZE GAMMA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Zawodowy Pakiet Startowy dla uczni\u00f3w ZSZiO w Bi\u0142goraju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-18", "DOFINANSOWANIE": "11745778.55", "WARTOSC": "13818563.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt \"Wsparcie rozwojowe dla M\u015aP z podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego\" skierowany jest do 1900 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorc\u00f3w z obszaru podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 2940 (K-1617, M-1323) pracownik\u00f3w z tych podmiot\u00f3w, w tym: -min. 590 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej (K-325, M-265); -min. 1150 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (K-633, M-517); -min. 380 przedsi\u0119biorstw\u00a0dzia\u0142aj\u0105cych w obszarze inteligentnych specjalizacji woj. lubelskiego; -min. 190\u00a0przedsi\u0119biorstw wysokiego wzrostu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci 1900\u00a0przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z obszaru podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego w okresie 01/01/2017-31/12/2018. G\u0142\u00f3wnym rezultatem b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji po opuszczeniu programu przez min. 2650 pracownik\u00f3w (K-1458, M-1192) oraz realizacja celu rozwojowego min. 1368 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie. Pozwoli to na wzrost umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji pracownik\u00f3w, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na sprawniejsze i efektywniejsze dzia\u0142ania przedsi\u0119biorstwa, a tym samym wzro\u015bnie jego konkurencyjno\u015b\u0107 na wspieranym obszarze. Projekt zak\u0142ada dofinansowanie koszt\u00f3w realizacji us\u0142ug rozwojowych ze \u015brodk\u00f3w EFS w ramach projektu PSF wy\u0142\u0105cznie na us\u0142ugi rozwojowe wpisane do RUR za pomoc\u0105 Karty Us\u0142ugi przez uprawnione podmioty spe\u0142niaj\u0105ce wymogi okre\u015blone w rozporz\u0105dzeniu Ministra Gospodarki z dnia 24.05.2011r. w sprawie Krajowego Systemu Us\u0142ug dla Ma\u0142ych i \u015arednich Przedsi\u0119biorstw. Przedsi\u0119biorcom zostanie udzielone wsparcie adekwatne do ich potrzeb oraz mo\u017cliwo\u015bci rozwojowych w tym m.in: a) analiza potrzeb rozwojowych (z wy\u0142\u0105czeniem wsparcia przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie w postaci analizy potrzeb rozwojowych lub plan\u00f3w rozwoju w ramach Dzia\u0142ania 2.2 PO WER); b) szkolenia; c) doradztwo. Projekt realizowany w partnerstwie: QS Zurich Sp. z o.o. - lider,\u00a0 SGS Polska Sp. z o.o. - partner.", "BENEFICJENT": "\"QS ZURICH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie rozwojowe dla M\u015aP z podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1187240.28", "WARTOSC": "1396753.28", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski", "OPIS": "Projekt odpowiada na problemy os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30\u00a0r.\u017c. zarej. w PUP Bi\u0142goraj, z I lub II profilem pomocy, w tym\u00a0rolnik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do jednej z kategorii: osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,\u00a0osoby o niskich kwalifikacjach,\u00a0osoby w wieku powy\u017cej 50 lat i wi\u0119cej,\u00a0osoby niepe\u0142nosprawne,\u00a0kobiety (min.60% GD) oraz max.20% GD m\u0119\u017cczyzna nie nale\u017c\u0105cy do w/w grup. Cel g\u0142\u00f3wny\u00a0-\u00a0Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej, dost\u0119pu do zatrudnienia oraz podniesienie kwalifikacji zawodowych przez 176 (88K i 88M) os\u00f3b bezrobotnych z terenu powiatu bi\u0142gorajskiego poprzez aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 w ramach wparcia wynikaj\u0105cego z Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania tj. po\u015brednictwa pracy, poradnictwa zawodowego, szkole\u0144 zawodowych, sta\u017cy, wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy oraz jednorazowych \u015brodk\u00f3w na rozpocz\u0119cie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. do 31.12.2019r. spo\u015br\u00f3d 189 os\u00f3b, w tym min. 114 os. znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudniej sytuacji na rynku pracy oraz min. 5 osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa. Formy wsparcia: 1. IPD - 189 2. Po\u015brednictwo pracy -\u00a0189 3. Poradnictwo zawodowe -\u00a0189 4. Szkolenia zawodowe -\u00a065 5. Sta\u017ce zawodowe -\u00a084 6. Wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenia stanowiska pracy dla osoby bezrobotnej - 28 7. Jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 12 Rezultaty: 1. Liczba. os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek 45% -\u00a086 osoby, w tym liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych dla: - l. os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w programie 28%\u00a0 - l. os. z niepe\u0142nosp. obj\u0119tych wsparciem w programie 19% 2. Liczba. os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu dla obj\u0119tych wsparciem w programie 32% -\u00a061 os., w tym liczba os., kt\u00f3re uzyska\u0142y\u00a0kwalifikacje dla: - l. os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w programie 32% - l. os. z niepe\u0142nos. obj\u0119tych wsparciem w programie 27% 3. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych w sektor pozarol 22%-2 os", "BENEFICJENT": "POWIAT BI\u0141GORAJSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BI\u0141GORAJU", "TYTUL": "AKTYWNO\u015a\u0106 I PRACA V", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1160340.03", "WARTOSC": "1365105.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski", "OPIS": "Projekt \"AKTYWNO\u015a\u0106 I PRACA IV\" odpowiada na problemy os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia zarej. w PUP Bi\u0142goraj, z I lub II profilem pomocy, w tym rolnik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do jednej z kategorii: - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby o niskich kwalifikacjach, - osoby w wieku powy\u017cej 50 lat i wi\u0119cej, - osoby niepe\u0142nosprawne, - kobiety. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej, dost\u0119pu do zatrudnienia oraz podniesienie kwalifikacji zawodowych przez min. 156 (78K i 78M) os\u00f3b bezrobotnych z terenu powiatu bi\u0142gorajskiego poprzez aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 w ramach wparcia wynikaj\u0105cego z Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania tj. po\u015brednictwa pracy, poradnictwa zawodowego, szkole\u0144 zawodowych, sta\u017cy oraz wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy do 31.12.2018r. spo\u015br\u00f3d 164 os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudniej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b po 50 r. \u017cycia, os\u00f3b z niskimi kwalifi.) oraz os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa. Formy wsparcia: 1. IPD - 164 2. Po\u015brednictwo pracy - 164 3. Poradnictwo zawodowe - 164 4. Szkolenia zawodowe - 55 5. Sta\u017ce zawodowe - 73 6. Wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenia stanowiska pracy dla osoby bezrobotnej - 36 Rezultaty: 1. Liczba. os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek 45% - 74 osoby, w tym liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych dla: - l. os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w programie 28% - 26 os. - l. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie 19% 2. Liczba. os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu dla obj\u0119tych wsparciem w programie 32% - 53 os., w tym liczba os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje dla: - l. os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w programie 32% - 30 os. - l. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie 27% 3. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych w sektorze pozarolniczym po opuszczeniu program", "BENEFICJENT": "POWIAT BI\u0141GORAJSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BI\u0141GORAJU", "TYTUL": "AKTYWNO\u015a\u0106 I PRACA IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.34}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1059577.00", "WARTOSC": "1246561.18", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski", "OPIS": "Projekt \"AKTYWNO\u015a\u0106 I PRACA II\" odpowiada na problemy os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia zarej. w PUP Bi\u0142goraj, z I lub II profilem pomocy, w tym rolnik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do jeden z kategorii: - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby o niskich kwalifikacjach, - osoby w wieku powy\u017cej 50 lat i wi\u0119cej, - osoby niepe\u0142nosprawne, - kobiety. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej, dost\u0119pu do zatrudnienia oraz podniesienie kwalifikacji zawodowych przez min. 145 (73K i 72M) os\u00f3b bezrobotnych z terenu powiatu bi\u0142gorajskiego poprzez aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 w ramach wparcia wynikaj\u0105cego z Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania tj. po\u015brednictwa pracy, poradnictwa zawodowego, szkole\u0144 zawodowych, sta\u017cy oraz wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy do 31.12.2016r. spo\u015br\u00f3d 152 os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudniej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b po 50 roku \u017cycia, os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami,) oraz os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa.", "BENEFICJENT": "POWIAT BI\u0141GORAJSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BI\u0141GORAJU", "TYTUL": "AKTYWNO\u015a\u0106 I PRACA II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "884063.38", "WARTOSC": "1040074.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to: Trwa\u0142e wej\u015bcie na rynek pracy 60 os bezrobotnych, w tym 33mezczyzn i 27kobiet, grup defaworyzowanych na rynku pracy powy\u017cej 30.roku \u017cycia, poprzez zastosowanie wysokiej jako\u015bci instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy w okr 01.6.2017-30.09.2018.G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119d\u0105: - Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu na poziomie\u00a027\u00a0os\u00f3b\u00a0(wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w tej grupie to 45%); - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu na poziomie 54 os\u00f3b (90% uczestnik\u00f3w projektu) - Liczba os\u00f3b pracujacych w sektorze pozarolniczym po opuszczeniu programu\u00a0na poziomie 27 os\u00f3b. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 60 os\u00f3b, w tym 27 kobiet i 33 m\u0119\u017cczyzn, zamieszkuj\u0105cych woj. lubelskie powiat bilgorajski, o stausie os\u00f3b bezrobotnych.\u00a0W szczegolno\u015bci grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby: odchodz\u0105ce z rolnictwa: 9\u00a0os\u00f3b (15%), d\u0142ugotrwale\u00a0bezrobotnych: 36os\u00f3b (60%), powy\u017cej 50. roku \u017cycia: 15 os\u00f3b (25%),\u00a0o niskich kwalifikacjach: 15 osob (25%), niepe\u0142nosprawne: 30 os\u00f3b (50%). W projekcie zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce g\u0142\u00f3wne zadania: identyfikacja potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w oraz aktualizacja/opracowanie IPD dla ka\u017cdej\u00a0osoby, szkolenia z zakresu IC3, szkolenia zawodowe z zakresu ICT, potwierdzenie uzyskanych kwalifikacji w procesie walidacji i certyfikacji, organizacja sta\u017cy\u00a0zawodowych dla ka\u017cdego uczestnika projektu w wimiarze 3 miesi\u0119cy, obj\u0119cie ka\u017cdego uczestnika indywidualnym po\u015brednictwem pracy co zwi\u0119kszy jego\u00a0szanse na znalezienie sta\u0142ego zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "J&C GROUP KAROLINA CHADZYPANAGIOTIS-JURKIEWICZ", "TYTUL": "Bi\u0142gorajska projekt aktywizacji zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3594795.35", "WARTOSC": "4229171.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 100 nieposiadaj\u0105cych zatrudnienia kobiet 6 powiat\u00f3w woj. lub, tj. hrubieszowskiego, tomaszowskiego, zamojskiego (grodzkiego i ziemskiego), bi\u0142gorajskiego i janowskiego w tym K odchodz\u0105cych z rolnictwa zarejestrowanych jako bezrobotne, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142aln. gospodarczej (z wy\u0142\u0105czeniem zarejestrow. w CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj.). CELEM g\u0142\u00f3wn. proj. jest podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zawodowej pozostaj\u0105cych bez zatrudn. i znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy, 100 kobiet (K) z terenu 6 powiat\u00f3w woj. lub., w wieku 30 lat i wi\u0119cej do XII.2018r. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: - podniesienie poziomu wiedzy na temat samozatrudnienia przez 95 % uczestn.proj. - aktywizacja zawodowa co najmniej 80% uczestn. proj., tj doprowadzenie do trwa\u0142ego,tj. trwaj\u0105cego co najmniej 12 m-cy, zatrudnienia dotychczasowych niepracuj\u0105cych. - wzrost potencja\u0142u organizacyjnego i finansowego 80 MM\u015aP poprzez udzielenie pomocy finansowej, w postaci szkole\u0144 i mentoringu w I okr. funkcjonow. \u00a0 Dzia\u0142ania: \u2022 Przeprowadzenie doradztwa i szkole\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2022 Przeprowadzenie konkurs\u00f3w biznes plan\u00f3w i wy\u0142onienie 80% UP do dofinansowania dzia\u0142alno\u015bci. \u2022 Udzielenie wsparcia dotacyjnego i pomostowego finansowego \u2022 Przeprowadzenie szkole\u0144 niezb\u0119dnych na etapie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci. \u2022 Wsparcie Monitoringowe ka\u017cdego UP w pierwszych 12 m-ch prowadzenia firmy. Proj. zostanie zrealizowany w oparciu o innowacyjne rezultaty proj. z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz mi\u0119dzynarodowy proj. \u201eWIN-Women Entrepreneurship Enhancement\u201d (nr. 2013-1-HU1-LE005-09608, http://www.win-project.eu/pl/), w ramach kt. powsta\u0142 kompleksowy program wsparcia kobiet-nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Sukces w kobiecym wydaniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1699236.27", "WARTOSC": "1999101.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel:Zaktywizowanie zawodowe - w okresie od 1.09.2017 do 30.09.2018r. - 108 os\u00f3b (59K;49M) bezrobotnych, z terenu woj. lubelskiego, zamieszka\u0142ych na obszarze podregionu che\u0142msko-zamojskiego (powiaty: bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostawski, tomaszowski, zamojski, m. Che\u0142m i m. Zamo\u015b\u0107), w tym rolnik\u00f3w -17 (9K;8M) i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin, prowadz\u0105cych indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa, nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej -27os. (15K;12M), kobiety -59os., os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -54os. (30K;24M), os. d\u0142ugotrwale bezrobotne -65os. (36K;29), osoby o niskich kwalifikacjach, poprzez realizacj\u0119 kompleksowej \u015bcie\u017cki aktywizacji, obejmuj\u0105cej indywidualne i grupowe poradnictwo, szkolenia zawodowe, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. \u00a0 G\u0142. rezultaty: efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa (min.) dla: os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 33%;\u00a0kobiet - 39%;os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 33%;os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych - 30%.os. o niskich kwalifikacjach - 38%;w przypadku uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup - 45%. \u00a0 Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 108 (59K;49M) os\u00f3b bezrobotnych z tereny woj. lubelskiego, zamieszka\u0142e wg KC na obszarze podregionu che\u0142msko zamojskiego, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup:os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej (co najmniej 25%GD) - 27os. (15K;12M),kobiety -59os.,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON] (co najmniej 50%UP) -54os. (30K;24M),os. d\u0142ugotrwale bezrobotne (co najmniej 60%GD) -65os. (36K;29),os. o niskich kwalifikacjach,rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z ww. grup, prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa. \u00a0 Zadania: 1. Poradnictwo zawod., 2. Szkolenia zawodowe (min. 10% w sektorach bia\u0142ej\u00a0 i/lub zielonej gospodarki). 3. 4-miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKI INSTYTUT ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I EDUKACJI \u0141UKASZ DYMEK", "TYTUL": "Sukces w zasi\u0119gu r\u0119ki!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1699969.74", "WARTOSC": "1999964.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zaktywizowanie zawodowe 60 mieszka\u0144c\u00f3w (w tym 30K) z powiat\u00f3w: bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostawski, tomaszowski, w\u0142odawski, zamojski, M.Che\u0142m i M.Zamo\u015b\u0107, poprzez stworzenie warunk\u00f3w do za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej DG, tj. wsparcia szkoleniowo-dor., udzielenia jednorazowej dotacji inwestycyjnej i wsparcia pomostowego dla 48 UP (24 K) do 30.11.2018. REZULTATY 1. Nabycie wiedzy nt. za\u0142o\u017cenia i prowadz.DG przez min. 60 UP poprzez udzia\u0142 w doradztwie i szkoleniu. 2. Powstanie 48 nowych i 10 dodatkowych miejsc pracy. 3. Wsparcie procesu inkubacji 48 nowopowsta\u0142ych firm poprzez udzielenie wsparcia pomostowego. GRUPY DOCELOWE 60 os. fiz. (30 K) w wieku 30 i powy\u017cej z terenu powiat\u00f3w B, CH, H, Kr, TL, W, Z, MCH, MZ pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowanych w UP jako bezrobotne)\u00a0w tym 3os. odchodz\u0105ce z rolnictwa planuj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie pozarolniczej DG (tj. 5% UP; premia pkt. kryt. nr 3) i nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z nast. grup os\u00f3b:6os. w wieku pow. 50 r.\u017c.,30kobiet,3os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,4os.d\u0142ugotrwale bezrobotne,4os.o niskich kwalifikacjach. ZADANIA (zakres wsp.) 1. Rekrutacja (obligatoryjna rozmowa kandydata do udzia\u0142u w proj. z doradc\u0105 zawodowym w celu weryfikacji jego predyspozycji do samodzielnego\u00a0\u00a0 za\u0142o\u017cenia i prowadzenia DG oraz potrzeb doradczo-szkoleniowych). 2.Wsparcie dor.-szkoleniowe (szkolenie, dor. grupowe i dor. indywidualne specjalistyczne poszkoleniowe; na wst\u0119pie tego etapu diagnoza jakiego zakresu wsparcia potrzebuj\u0105 UP) typ proj.1a. 3.Wsparcie dor.-finansowe (udzielenie dotacji na rozpocz\u0119cie DG, wsparcia finansowego pomostowego oraz dor. specjalistycznego w zakresie rozliczania otrzymanych \u015brodk\u00f3w finansowych i prowadzenia DG) - typ proj. 1b i 1c. Projekt jest zg. z prawodawstwem krajowym, z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz prawodawstwem unijnym.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "Droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3235290.40", "WARTOSC": "3806224.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Integracja spo\u0142eczna oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy 100 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (55K/45M) z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w regionie poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno-zawodowej. Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiat\u00f3w: m. Bia\u0142a Podlaska, m. Che\u0142m, m. Zamo\u015b\u0107, bialskiego, bi\u0142gorajskiego, che\u0142mskiego, hrubieszowskiego, janowskiego, krasnostawskiego, kra\u015bnickiego, \u0142ukowskiego, opolskiego, parczewskiego, pu\u0142awskiego, radzy\u0144skiego, ryckiego, tomaszowskiego, w\u0142odawskiego, zamojskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza,\u00a0 indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne certyfikowane szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Akademia przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1312281.00", "WARTOSC": "1543860.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 cytologicznych\u00a0w ramach Programu profilaktyki raka piersi oraz podniesienie poziomu wiedzy\u00a0kobiet na temat profilaktyki raka szyjki macicy, wykonywanie profilaktycznych bada\u0144 cytologicznych\u00a0u os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej, kwalifikuj\u0105cych si\u0119\u00a0do obj\u0119cia programem profilaktycznym. W rezultacie nast\u0105pi wzrost dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych pozwalaj\u0105cych na wykrycie chor\u00f3b we wczesnym ich stadium i\u00a0rozpocz\u0119cie leczenia. Projekt kierowany jest do os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa lubelskiego, podregionu che\u0142msko-zamojskiego\u00a0obejmuj\u0105cego powiaty: bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostawski, tomaszowski, zamojski, m.Che\u0142m, m.Zamo\u015b\u0107, spe\u0142niaj\u0105cych kryterium w\u0142\u0105czenia do Programu.W ramach projektu\u00a0przeprowadzone zostan\u0105: dzia\u0142ania w zakresie informacyjno - edukacyjnym, zach\u0119caj\u0105ce pacjent\u00f3w do wykonywania bada\u0144 profilaktycznych oraz wykonywane b\u0119d\u0105 badania cytologiczne\u00a0w ramach aktualnie realizowanego Programu profilaktyki raka piersi.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE LUXMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 cytologicznych w ramach programu profilaktycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "830280.17", "WARTOSC": "976800.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA (UP):48os(24K i 24M)w wieku 18-67 latos.wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu woj.lubelskiego (w przypadku os.fizycznych pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 one na obszarze WL w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego), w 100% os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi)-kryt.premiuj\u0105ce 4 [zgodnie z Wytycz. w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzyst.\u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020]os.z powiat\u00f3w:Che\u0142mski, Bi\u0142gorajski,\u0141\u0119czy\u0144ski,Zamojski,m.Che\u0142m,m.Zamo\u015b\u0107 (zg.z KC)min.60%UP to os.pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia (bierne zawod.)min.50% UP to os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b 2014-2020, a zakres wsparcia w ramach proj.jest komplementarny i uzupe\u0142nia dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142finansowane z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych-kryt.premiuj\u0105ce 2 CEL G\u0141\u00d3WNY: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zawodowa u min. 90% z 48 ON(24K/24M), w wieku 18-67 lat, wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu WL(powiaty:che\u0142mski,bi\u0142gorajski,\u0142\u0119czy\u0144ski,zamojski,m.Zamo\u015b\u0107,m.Che\u0142m)(zgodnie z definicj\u0105 UP w pkt 3.2) od 01.09.2017r. do 31.07.2018r. \u00a0 ZADANIA: Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym:Diagnoza potrzeb UP: Indywidualne Plany Dzia\u0142ania (IPD) i indywidualne doradztwo zawodoweWarsztaty kompetencji spo\u0142ecznychPoradnictwo psychologiczneSzkoleniaSta\u017cePo\u015brednictwo pracy (zaj\u0119cia grupowe i indywidualne) \u00a0 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Za\u0142o\u017cone wska\u017aniki rezultatu:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013 34 UPLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu \u2013 22 UPLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013 12 UP", "BENEFICJENT": "TERRA SZKOLENIA I DORADZTWO PRZEMYS\u0141AW OMIECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Jak nie MY, to kto? Stop Wykluczeniu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "891366.74", "WARTOSC": "1057625.47", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel projektu: zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c.bez pracy, w tym w szczegolno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu, szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). Grupa docelowa:108 os\u00f3b (64 kobiet), w wieku 18-29 lat bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET), zamieszka\u0142e na terenie woj.lubelskiego (w rozum.przepis\u00f3w Kod.Cywilnego) na terenie powiat\u00f3w wym. w punkcie 1.8 niniejszego wniosku, z pomini\u0119ciem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w dzia\u0142aniu 1.3.1, w tym min.:3 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (2 kobiety)\u20132%11 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych (7 kobiet) -10%36 os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-24 lata (22 kobiety)\u201325%87 os\u00f3b biernych zawodowo (55 kobiet)\u201380%,50 os.o niskich kwalifikacjach (30 kobiet) G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu (efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa zgodnie ze wska\u017anikami okre\u015blonymi dla danej grupy) Uzyskanie zatrudnienia po opuszczeniu programu przez min.1 osoba z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, min.4 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, min.24 os\u00f3by o niskich kwalifkacjach oraz przez min.19 os\u00f3b, kt\u00f3re nie nale\u017c\u0105 do \u017cadnej z ww. grup(kryt.dost.8). Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej mierzony b\u0119dzie do 3 miesi\u0119cy od daty zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie (warunki efektywno\u015bci zatrudnieniowej: umowa o prac\u0119 na okres co najmniej 3 mies. w wymarze min. 1/2 etatu; umowa cywilnoprawna: zawarta na min.3 mies. oraz warto\u015b\u0107 umowy r\u00f3wna lub wy\u017csza 3 krotno\u015bci min. wynagrodzenia; samozatrudnienie). Zakres wsparcia w ramach proj: 1. Indywidualizacja wsparcia oraz pomoc w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej uczestnik\u00f3w projektu (typ projektu nr 1) 2. Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce uzupe\u0142nianie lub zdobywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci i kompetetencji (typ projektu nr 2) 3. Po\u015brednictwo zawodowe (typ projektu nr 1) 4. Sta\u017ce zawodowe (typ projektu nr 3). \u015ar. koszt przypadaj\u0105cy na 1uczest. nie przekracza14 ty\u015b z\u0142(kryt.dost.9) \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "Szansa dla m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2340523.06", "WARTOSC": "2753556.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: wzmocnienie dzia\u0142a\u0144 koordynacyjnych w obszarze es prowadzonych przez ROPS w latach 2017-2020. Koordynacja rozwoju es oraz systemu wsparcia sektora es rozumiana jest jako wyznaczanie kierunk\u00f3w rozwoju es, w\u0142\u0105czanie es do strategii rozwoju wojew\u00f3dztwa w obszarach zwianych z rynkiem pracy, integracj\u0105 spo\u0142eczn\u0105, rozwojem przedsi\u0119biorczo\u015bci, us\u0142ug u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz innymi kierunkami, w ramach kt\u00f3rych mo\u017cliwy jest regionalny rozw\u00f3j es. W celu podwy\u017cszenia jako\u015bci us\u0142ug zgodnie z przyj\u0119tymi standardami tj. w kooperacji z r\u00f3\u017cnymi podmiotami, niezb\u0119dne jest wsparcie podejmowanych w regionie dzia\u0142a\u0144 w obszarze es, poprzez koordynacj\u0119 oraz dostarczanie narz\u0119dzi wdro\u017ceniowym m.in. w formie gotowych rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re przygotuj\u0105 lokalnych koordynator\u00f3w us\u0142ug do sprawnego zarz\u0105dzania i realizowania zada\u0144 publicznych. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 kompleksowych dzia\u0142a\u0144 odpowiadaj\u0105cych na zidentyfikowane potrzeby w obszarze koordynacji es na poziomie regionalnym, dlatego te\u017c dla sprawnej koordynacji wa\u017cne b\u0119dzie wzmocnienie sieci wsp\u00f3\u0142pracy z OWES dzia\u0142aj\u0105cymi w regionie, z podmiotami es, w tym podmiotami reintegracyjnymi, inicjowanie wsp\u00f3\u0142pracy JST i innymi podmiotami lokalnymi wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cymi z JST, budowanie odpowiedzialnych wsp\u00f3lnot lokalnych. \u00a0G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w projekcie: - budowanie platformy wsp\u00f3\u0142pracy samorz\u0105du wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami powiat\u00f3w, gmin i ich jednostkami organizacyjnymi realizuj\u0105cymi dzia\u0142ania z obszaru w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, -koordynacja regionalnych sieci wsp\u00f3\u0142pracy sektora ekonomii spo\u0142ecznej \u2013 sieciowanie PES i instytucji wspieraj\u0105cych PES, - wyznaczanie kierunk\u00f3w rozwoju es na poziomie regionalnym - organizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszaniu widoczno\u015bci podmiot\u00f3w es na poziomie regionalnym - w\u0142\u0105czanie podmiot\u00f3w edukacyjnych szk\u00f3\u0142 i uczelni wy\u017cszych w dzia\u0142ania z zakresu ekonomii spo\u0142ecznej poprzez organizacj\u0119 spotka\u0144 informacyjnych dotycz\u0105cych es prowadzonych na terenie uczelni wy\u017cszych i szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowy", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W LUBLNIE", "TYTUL": "Ekonomia spo\u0142eczna - drogowskaz rozwoju spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "670033.75", "WARTOSC": "788275.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przeciwdzia\u0142anie bierno\u015bci zawodowej powodowanej stanem zdrowia poprzez profilaktyk\u0119 i diagnostyk\u0119 w\u015br\u00f3d 1000 UP w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka nara\u017conych na zachorowanie na raka jelita grubego do 28.02.2019 r. UP to os. z terenu ca\u0142ego podregionu CH-Z .w tym 65% UP z teren\u00f3w wiejskich, czyli grupa o najnizszym odsetku zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne.\u00a0 Niniejszy P jest wsparciem dzia\u0142a\u0144 podejmowanych w ramach \"Narodowego Planu Zwalczania Chor\u00f3b Nowotworowych\" tak, aby zwi\u0119kszy\u0107 odsetek os, kt\u00f3re bior\u0105 udzi\u0142a w badanaich przesiewowych (kolonoskopia) w kierunku wykrycia raka jelita grubego we wczesnym jego stadium lub kotrolowa\u0107 te osoby, kt\u00f3re s\u0105 szczeg\u00f3lnie na to nara\u017cone, co bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do przeciwdzi\u0142ania przerwania pracy os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej. Projekt przewiduje cykl spotka\u0144 infor.-edukacyjnych (ok. 50) maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie \u015bwidomo\u015bci UP na temat istoty profilaktyki raka jelita grubego. Podczas spotka\u0144 UP b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 zapozna\u0107 si\u0119 z czynniikami ryzyka, rozwia\u0107 watpliwo\u015bci, prze\u0142ama\u0107 barier\u0119 wstydu rozmowy z osob\u0105 maj\u0105c\u0105 pe\u0142n\u0105 wiedz\u0119 na temat problemu. Dodatkowym atutem jest fakt, \u017ce spotkania odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 blisko miejsca zamieszkania. Efektem dzia\u0142a\u0144 ma by\u0107 zwi\u0119kszenie odsetka os. zg\u0142aszaj\u0105cych sie na badanie kolonoskopowe. Podczas spotka\u0144 inf.-eduk. UP otrzymaj\u0105 publikacj\u0119 na temat istoty profilaktyki w tym kierunku, publikacja przygotowana przez specjalist\u0119 z tej dziedziny z j\u0119zykiem dostosowanym do grupy docelowej (poziom trudno\u015bci jezyka, formy przekazu, przyst\u0119pno\u015b\u0107 danych statyst.). Dodatkowo w ramach P zostanie przygotowany reporta\u017c, kt\u00f3ry UP b\u0119da mogli zobaczy\u0107 podczas spotka\u0144. B\u0119dzie on przedstawia\u0142 historie os\u00f3b, kt\u00f3re chorowa\u0142y, choruj\u0105 b\u0105dz te\u017c straci\u0142y blisk\u0105 osob\u0119 w wyniku tej choroby, a tak\u017ce historie os\u00f3b, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z profikaktyki, co pozoli\u0142o unikn\u0105\u0107 zachorowania. \u00a0", "BENEFICJENT": "ARION SZPITALE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZILANO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Profilaktyka raka jelita grubego Arion Szpitale sp. z o. o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "972991.87", "WARTOSC": "1144696.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 72 (44K i 28M) os.pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,wy\u0142\u0105cznie os.powy\u017cej 18 r.\u017cycia zamieszkuj\u0105ce subregion bialski i/lub che\u0142msko-zamojski w woj.lubelskim w rozumieniu KC,poprzez zapewnienie UP kompleksowego,zindywidualizowanego wsparcia prow. do post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142.oraz efektywno\u015bci zatrud. w okresie od 01.09.2018 do 31.10.2019 r. GRUPA DOCELOWA: Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 72 (44K i 28M) os.wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,wy\u0142\u0105cznie os. powy\u017cej 18 r.\u017cycia,zamieszkuj\u0105ce na obszarze subregionu bialskiego i/lub che\u0142msko-zamojskiego w woj.lubelskim w rozumieniu KC,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:100 % ON (tj. 72 os.)-kryt. prem. 3min.20% os. bezrobotne (tj. 15 os.)-wy\u0142\u0105cznie os. nale\u017c\u0105ce do trzeciej grupy os.sprofilowanych jako os.oddalone od rynku pracy w rozumieniu art.33 ustawy z dnia 20.04.2004 r. o promocji zatrud.i instytucjach rynku pracy,min.30% os. o niskich kwalifikacjach (tj. 22 os.) Co najmniej 50% UP to os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b 2014-2020,a zakres wsparcia w ramach proj.jest komplementarny i uzupe\u0142nia dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142finansowane z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych.\u2013kryt. prem.1 ZADANIA:OPRACOWANIE \u015aCIE\u017bKI REINTEGRACJI/IPD DLA 72 UP Z UWZGL\u0118DNIENIEM DIAGNOZY SYTUACJI PROBLEMOWEJ, ZASOB\u00d3W, POTENCJA\u0141U, PREDYSPOZYCJISPECJALISTYCZNE PORADNICTWO RODZINNE (PSYCHOLOGICZNE, PEDAGOGICZNE, PRAWNE)DORADZTWO ZAWODOWE.PO\u015aREDNICTWO PRACYSZKOLENIA ZAWODOWE.STA\u017b ZAWODOWY WSKA\u0179NIKI EFEKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZATRUDNIENIOWEJ:w odn.do os.lub \u015brodowisk zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min. poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosic b\u0119dzie 34%,a efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.30%w odn.do os.o znacznym stopniu niepe\u0142n,os. z niepe\u0142n.intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142n sprze\u017conymi-min. poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosi\u0107 b\u0119dzie 34%, a efektywno\u015bci zatrudnieniowe", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0142\u0105czamy - pomagamy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1015331.09", "WARTOSC": "1104941.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "OKRES REALIZACJI: 01.04.2016r. - 31.03.2017r. \u00a0 GRUPA DOCELOWA: 105 os.m\u0142odych,w tym niepe\u0142nosprawnych,w wieku 15-29 lat,bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu\u2013 tzw.m\u0142odzie\u017c NEET,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os.niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy z wy\u0142\u0105czeniem gr.okre\u015blonej dla trybu konkurs.w dzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z SzOOP,z obszaru woj.lubelskiego(os.zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.lubelskiego-powiaty bi\u0142gorajski,janowski,kra\u015bnicki,lubelski, \u0142\u0119czy\u0144ski,\u0142ukowski,radzy\u0144ski,rycki i zamojski w rozum.przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego).min.2%ON(3 os.)min.10% os.d\u0142ugotrwale bezrob.(11os.)min.25% os.w wieku 15-24 lata (27os.)min.60% os.bierne zawod.(63os.)w min.60% K (63os.)w szczeg\u00f3ln.os.o niskich kwalifikacjach i bez do\u015bwiadcz.zawod. \u00a0 CEL G\u0141\u00d3WNY: PODNIESIONA ZDOLNO\u015a\u0106 DO ZATRUDNIENIA min.95%UP,tj.100 ze 105os.m\u0142odych(min.60%K),w tym niepe\u0142nospr.,w wieku 15- 29 lat,bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu\u2013 tzw. m\u0142odzie\u017c NEET,w tym w szczeg.os.niezarejestr.w urz\u0119dach pracy,kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze WL(w powiatach obj\u0119tych wsparciem)w rozumieniu przepis\u00f3w KC,z wy\u0142\u0105czeniem gr.okre\u015blonej dla trybu konkurs.w poddzia\u0142.1.3.1 SZOOP,do 31.03.2017r.,poprzez kompleksowe i indywidualne wsparcie w proj. \u00a0 ZADANIA PRZEWIDZIANE W PROJ.:Identyfikacja potrzebPo\u015brednictwo pracyWysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe w zawodach zwi\u0105z.z tzw.\u201dzielonymi miejscami pracy\u201dSta\u017ce zawodowe Projekt przewiduje indywidualnie dopasowane,kompleksowe wsparcie ukierunkowane na podj\u0119cie zatrudnienia. \u00a0 ZAK\u0141ADANE EFEKTY REALIZACJI PROJ.:Liczba os\u00f3b bezrob.(\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrw.bezrob.)obj\u0119tych wsparciem w Programie-42Liczba os\u00f3b d\u0142ugotrw.bezrob.obj\u0119tych wsparciem w Programie-11Liczba os\u00f3b biernych zawod.,nieuczestn.kszta\u0142ceniu lub szkoleniu obj\u0119tych wsparciem w Programie-63Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspieran\u0105 w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych-100Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudn.:43%og\u00f3\u0142em,3", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni od zaraz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.95}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "841309.17", "WARTOSC": "989775.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75 os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(w tym z zaburzeniami psychicznymi)(49K) z powiat\u00f3w:lubelskiego,m.Lublin,krasnostawskiego,lubartowskiego,che\u0142mskiego,m.Che\u0142m poprzez kompleksowy program integracji spo\u0142ecznej i zawodowej ON w terminie od 1.04.2016r do 31.07.2017r.(+3msc od zako\u0144czenia udzia\u0142u w P ostatniego UP) GD: UP b\u0119dzie 75os(49K,36M) wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu w/w powiat\u00f3w. W 100% grup\u0105 docelow\u0105 P b\u0119d\u0105 os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi )", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Sprawni na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "487793.75", "WARTOSC": "573875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do programu profilaktycznego dla wczesnego wykrywania nowotwor\u00f3w jelita grubego dla 700 os\u00f3b (420K/280M), w wieku 25-65 lat, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia krajowym Programem Bada\u0144 Przesiewowych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego (PBP RJG) w zakresie wykonywania bada\u0144 kolonoskopowych w systemie oportunistycznym, z terenu podregionu che\u0142msko-zamojskiego obejmuj\u0105cego powiaty: bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostawski, tomaszowski, zamojski, m. Che\u0142m i m. Zamo\u015b\u0107, w woj. lubelskim, od 01.06.2018 r. do 30.11.2019 r. \u00a0 \u00a0 Grup\u0105 docelow\u0105 (GD) jest 700 os. (420K/280M) aktywnych zawodowo, w wieku 25-65 lat, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia krajowym programem bada\u0144 przesiewowych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego (PBP RJG), z terenu podregionu che\u0142msko-zamojskiego obejmuj\u0105cego powiaty: bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostawski, tomaszowski, zamojski, m. Che\u0142m i m. Zamo\u015b\u0107, w woj. lubelskim. \u00a0 W ramach GD: -65% to os. zamieszka\u0142e na terenach wiejskich (zg. z klasyfikacj\u0105 DEGURBA): 455 UP (273K/182M) -18% to os. zamieszka\u0142e na terenie pow. tomaszowskiego (kryt. prem. nr 1): 126UP (76K/50M) \u00a0 GD to os. kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia PBP RJG realizowanym w s. oportunistycznym (bez zaprosze\u0144), tj. os. bez objaw\u00f3w klinicznych sugeruj\u0105cych istnienie RJG, kt\u00f3re nie mia\u0142y wykonywanej kolonoskopii w ostatnich 10 latach: a) w wieku 50-65 lat, niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego b) w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego I stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano RJG c) w wieku 25\u201349 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha \u00a0 Zadania: -700UP obj\u0119tych zostanie przesiewowymi badaniami w kierunku wczesnego wykrycia RJG -200UP obj\u0119tych zostanie dzia\u0142. inf.-eduk.dotycz\u0105cymi edukacji prozdrowotnej z zakresu czynnik\u00f3w zwi\u0119kszaj\u0105cych ryzyko zachorowania na RJG, program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych, objaw\u00f3w i przebiegu choroby, standard\u00f3w leczenia, szeroko", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ KARDIONEUROMED EWA DUDKO", "TYTUL": "Badania przesiewowe i dzia\u0142ania edukacyjno-informacyjne ukierunkowane na wczesne wykrywanie nowotwor\u00f3w jelita grubego w podregionie che\u0142msko-zamojskim wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1115541.57", "WARTOSC": "1323613.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: aktywizacja zawodowa i zwi\u0119kszona zdolno\u015bci do zatrudnienia u 100os\u00f3b m\u0142odych (60K/40M)zamieszkuj\u0105cych woj.lubelskie, powiaty obj\u0119te wsparciem :bialski, bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostwawski, kra\u015bnicki, lubarstowski, lubelski, Lublin, \u0142ukowski, pu\u0142awski, tomaszowski, zamojski (w rozumieniu KC), w tym min.30% niepe\u0142nosprawnych, w wieku 15-29 lata bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw.m\u0142odzie\u017c NEET) od 02.2017 do 01.2018 r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zaplanowanie szeregu dzia\u0142a\u0144 ze wsparcia indywidualnego i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Zostan\u0105 zorganizowane 4 formy wsparcia:IDENTYFIKACJA POTRZEB ORAZ DIAGNOZOWANIE MO\u017bLIWO\u015aCI W ZAKRESIE DOSKONALENIA ZAWODOWEGO,W TYM IDENTYFIKACJA STOPNIA ODDALENIA OD RYNKU PRACY\u2013Indywidualne Plany Dzia\u0142ania,PO\u015aREDNICTWO PRACY,SZKOLENIE ZAWODOWE,STA\u017b ZAWODOWY. Wszystkie dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia czego mierzalnym efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 6 os, tj.min.17% dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, min.48% dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 4 os., tj.min.35% dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych i min.43% dla os\u00f3b nie nale\u017c\u0105cych do \u017cadnej z powy\u017cszych grup. Min.50% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje zawodowe. GRUPA DOCELOWA: do 100os\u00f3b (60K/40M) m\u0142odych,w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29 lat, bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu\u2013tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020), z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z SzOOP, zamieszkuj\u0105ce na terenie woj.lubelskiego w powiatach obj\u0119tych wsparciem-pkt 1.8 (w rozumieniu KC). Sk\u0142ad grupy:min.80% uczestnik\u00f3w \u2013osoby bierne zawodowo,max.20%uczestnik\u00f3w \u2013osoby bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy,min.10%uczestnik\u00f3w \u2013osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,min.30%uczestnik\u00f3w \u2013osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,min.60%UP-K (60os.).", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u0142odzi na rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "844131.81", "WARTOSC": "993096.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do powrotu na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia przez 50 Uczestnik\u00f3w Projektu (30 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 w 100% osoby zwolnione z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) na obszarze powiat\u00f3w: bialskiego, bi\u0142gorajskiego, che\u0142mskiego, lubelskiego, kra\u015bnickiego, \u0142ukowskiego, ryckiego, tomaszowskiego, zamojskiego, m. Bia\u0142a Podlaska, m. Che\u0142m, m. Zamo\u015b\u0107, m. Lublin w woj. lubelskim, w tym co najmniej 40% Uczestnik\u00f3w Projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby o niskich kwalifikacjach(GRUPA DOCELOWA), co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego dla dzia\u0142ania 10.2 RPO WL poprzez ich uczestnictwo w kompleksowym programie outplacementowym obejmuj\u0105cym nast\u0119puj\u0105cych 5 form wsparcia: 1.Indywidualne doradztwo zawodowe (wraz z opracowaniem IPD) dzi\u0119ki kt\u00f3remu okre\u015blone zostan\u0105 potrzeby i predyspozycje zawodowe UP; 2.Indywidualne poradnictwo psychologiczne, dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP podnios\u0105 motywacj\u0119 do dzia\u0142ania i pewno\u015b\u0107 siebie, 3. Po\u015brednictwo pracy pod k\u0105tem wyboru przez UP sta\u017cu i/lub zawodu zgodnego z uzyskanymi w ramach projektu kwalifikacjami i do\u015bwiadczeniem, 4. Szkolenia zawodowe z zakresu zielonych zawod\u00f3w dla UP, u kt\u00f3rych zidentyfikowano potrzeb\u0119 nabycia, podniesienia lub uzupe\u0142nienia kwalifikacji; 5.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bwiadczenia zaw. wymaganego przez pracodawc\u00f3w w zawodzie zgodnym z odbywanym szkoleniem zawodowym. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.06.2016 r. do 30.04.2017 r. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie:28; Liczba pracownik\u00f3w zagro\u017conych zwolnieniem z pracy oraz os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy obj\u0119tych wsparciem w programie:50.", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Recepta na zwolnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "533205.00", "WARTOSC": "627300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Realizacja projektu zak\u0142ada dzia\u0142ania koordynacyjne w obszarze ES przez ROPS w Lublinie. Kluczowe rezultaty projektu: - stworzenie formalnej platformy wsp\u00f3\u0142pracy samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami lokalnymi i ich jednostkami organizacyjnymi w zakresie realizacji dzia\u0142a\u0144 z obszaru es, wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy samorz\u0105dami lokalnymi z terenu woj. Lubelskiego w celu wsp\u00f3lnej realizacji dzia\u0142a\u0144 z obszaru es, OWES dzia\u0142aj\u0105cych w subregionach, podmiotami es, podmiotami es o charakterze reintegracyjnym, organizacjami pozarz\u0105dowymi,- powo\u0142anie Komitetu Rozwoju Ekonomii Spo\u0142ecznej i jego funkcjonowanie w wojew\u00f3dztwie lubelskim,- wzrost znaczenie ekonomii spo\u0142ecznej w regionie, jako wa\u017cnego czynnika aktywizacji os\u00f3b w trudnej sytuacji prowadz\u0105cego do wzrostu zatrudnienia, sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej oraz rozwoju kapita\u0142u spo\u0142ecznego. Projekt skierowany jest do: - jednostek samorz\u0105du terytorialnego i ich jednostek organizacyjnych realizuj\u0105cych zadania w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego,- jednostek organizacyjnych samorz\u0105du terytorialnego - szko\u0142y \u015brednie - podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (zgodnie z definicj\u0105 KPRES), w tym przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych i podmiot\u00f3w o charakterze reintegracyjnym - CIS,KIS,ZAZ,WTZ, - otoczenia ekonomii spo\u0142ecznej - OWES. Zadania przewidziane do realizacji: - Budowanie platformy wsp\u00f3\u0142pracy Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami powiat\u00f3w, gmin i ich jednostkami organizacyjnymi realizuj\u0105cymi dzia\u0142ania z obszaru w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, - Koordynacja sieci PES oraz us\u0142ug wsparcia PES, Monitoring i aktualizacja wieloletniego regionalnego planu dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji i upowszechniania ekonomii spo\u0142ecznej oraz rozwoju instytucji sektora ekonomii spo\u0142ecznej w wojew\u00f3dztwie lubelskim-Organizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszaniu widoczno\u015bci podmiot\u00f3w ES na poziomie regionalnym. Zadnia realizowane w projekcie s\u0105 zgodne oraz wynikaj\u0105 z zapis\u00f3w dok. wymienionych w tab.2.11 i z Wieloletniego regionalnego planu dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji i upowszechniania ekonomii spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "Ekonomia spo\u0142eczna - drogowskaz rozwoju spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "\u017bubr - projekt szkoleniowy w zakresie nauki obs\u0142ugi TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "389640.00", "WARTOSC": "458400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Absens carens - szkolenia TIK dla Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "Altair 2016. Projekt wsparcia nauki nowoczesnych technologii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "DIGICOMP. Szkolenia w zakresie kompetencji ICT.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym,c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych:173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "Tik - Tak! Szansa na sukces.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Technologie ICT dla Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Projekt rozwoju kompetencji TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "389640.00", "WARTOSC": "458400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach: informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Sam sobie sterem, \u017ceglarzem, okr\u0119tem w wirtualnym \u015bwiecie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]