{"gmina": "Potok G\u00f3rny", "typ_gminy": "gmina wiejska Potok G\u00f3rny", "kod_gus": "060611002112", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "eurostat": "PL812", "ludnosc": 5517, "budzet": {"dochody": "26,50 mln z\u0142", "wydatki": "22,70 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 4.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 18759021.34, "dane1": 18863041.23, "dane2": 18759021.34, "dane4": 104019.8900000006}, {"label": "2017", "dane0": 20697742.099999998, "dane1": 21811631.809999976, "dane2": 20697742.099999998, "dane4": 1113889.7099999785}, {"label": "2018", "dane0": 23146157.979999997, "dane1": 20574807.849999994, "dane2": 20574807.849999994, "dane3": 2571350.1300000027}, {"label": "2019", "dane0": 25452123.750000007, "dane1": 25585027.710000012, "dane2": 25452123.750000007, "dane4": 132903.96000000462}, {"label": "2020", "dane0": 26495603.20000001, "dane1": 22701980.86, "dane2": 22701980.86, "dane3": 3793622.340000011}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4190524.5700000003, "dane1": 6884368.789999999}, {"label": "2017", "dane0": 4000001.04, "dane1": 6442607.179999999}, {"label": "2018", "dane0": 4145827.73, "dane1": 6894511.730000005}, {"label": "2019", "dane0": 4393822.14, "dane1": 7478049.660000001}, {"label": "2020", "dane0": 4467275.06, "dane1": 7759741.899999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "717,16 tys z\u0142", "wydatki": "471,57 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 59.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.1040198900000006}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.1040198900000006}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.1138897099999785}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.1138897099999785}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 2.5713501300000026}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 2.5713501300000026}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.13290396000000462}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.13290396000000462}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 3.793622340000011}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 3.793622340000011}], "dochod_ue": "1,10 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "9,31 mln z\u0142", "gmina_pc": "1687.9 z\u0142", "powiat": "2,82 mln z\u0142", "powiat_pc": "510.4 z\u0142", "wojewodztwo": "4,80 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "400,73 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,81 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4467275.06, "wydatki": 7759741.899999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-20", "DATA_START": "2016-05-16", "DOFINANSOWANIE": "3269812.40", "WARTOSC": "3924715.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny", "OPIS": "Przedmiot projektu: zakup i monta\u017c w gospod. dom.: instalacji solarnych(199szt.) do produkcji energii cieplnej z promieniowania s\u0142onecznego w celu podgrzewania c.w.u oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119(119 szt.) do produkcji energii cieplnej z biomasy do centralnego ogrzewania i ewentualnie podgrzewania c.w.u.. W gminie podejmowane s\u0105 dzia\u0142ania w celu wykorzystania OZE. Zrealizowano projekt \"Kolektory s\u0142oneczne jako ekologiczna i odnawialna forma dostarczania energii w gminie Potok G\u00f3rny\"- zamontowano solary w bud. mieszkalnych i u\u017cyteczno\u015bci publ. Wci\u0105\u017c potrzeb\u0105 jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w bilansie paliwowo-energetycznym w gminie. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra- nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej (do kt\u00f3rej nale\u017cy Potok G\u00f3rny) nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w subst.podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. PROBLEMY: niedostateczna \u015bwiadomo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w o ograniczonych zasobach nieodnawialnych surowc\u00f3w energetycznych i wykorzystaniu OZE; niedob\u00f3r technologii pozwalaj\u0105cych na wykorzystanie OZE; wysokie koszty instalacji. Gospodarka cieplna oparta na kot\u0142owniach opalanych paliwem sta\u0142ym, notuje si\u0119 przypadki spalania odpad\u00f3w plastikowych. EFEKT: rosn\u0105ce zu\u017cycie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 kopalnych, emisja szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do powietrza, wzrost zanieczyszczenia \u015brodowiska. Zakres projektu: 1.monta\u017c instalacji solarnych w gospod. domowych (w sk\u0142ad wchodz\u0105: kolektory, podgrzewacz pojemno\u015bciowy wody, grupa pompowa i sterownik, naczynie wzbiorcze, zabezpieczania, ruroci\u0105gi, przewody, izolacja termiczna, odpowietrznik, p\u0142yn solarny); 2.monta\u017c kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w gospod. domowych (kot\u0142y o mocy 17kW, 23kW i 25kW; pellet) 2.portal internetowy(serwis do transakcji on-line zapewniaj\u0105cy kontakty z u\u017cytkownikami); 3.aplikacja na urz\u0105dzenia mobilne(w celu edukacji energetycznej i ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w, promocji OZE)", "BENEFICJENT": "GMINA POTOK G\u00d3RNY", "TYTUL": "Budowa infrastruktury umo\u017cliwiaj\u0105cej wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w Gminie Potok G\u00f3rny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 592.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-11", "DOFINANSOWANIE": "94874189.05", "WARTOSC": "138527427.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 A1), ID: 3.3.06.10a1 w powiecie bi\u0142gorajskim, zamojskim, m. Zamo\u015b\u0107 (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 937,30 km. W wyniku realizacji Projektu 33 003 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 33 003 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 A1, ID: 3.3.06.10a1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 409.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-12", "DOFINANSOWANIE": "1033337.20", "WARTOSC": "1496529.73", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny", "OPIS": "Projekt z zakresu poprawy efektywno\u015bci energetycznej o\u015bwietlenia ulicznego dotyczy wymiany istniej\u0105cych (392 szt.) energoch\u0142onnych opraw o\u015bwietleniowych zlokalizowanych w gminie Potok G\u00f3rny w miejscowo\u015bciach: Potok G\u00f3rny, D\u0105br\u00f3wka, Jasiennik, Kolonia Malennik, Jedlinki, Lipiny Dolne, Lipiny G\u00f3rne Borowina, Lipiny Lewki, Naklik, Szyszk\u00f3w, Zagr\u00f3dki na energooszcz\u0119dne oprawy o\u015bwietleniowe typu led (392 szt.). Ponadto inwestycja obejmuje budow\u0119 dw\u00f3ch nowych odcink\u00f3w o\u015bwietlenia ulicznego (28 szt. punkt\u00f3w \u015bwietlnych), w miejsc.: Lipiny Dolne - Kolonia oraz Naklik. Oprawy posiada\u0107 b\u0119d\u0105 reduktory mocy oraz programator umo\u017cliwiaj\u0105cy obni\u017cenie zu\u017cycia energii w godzinach nocnych. Dodatkowo w ramach projektu planuje si\u0119 dzia\u0142ania promocyjno - informacyjne zach\u0119caj\u0105ce mieszka\u0144c\u00f3w czy przedsi\u0119biorc\u00f3w do przechodzenia na gospodark\u0119 energooszcz\u0119dn\u0105. Pod wzgl\u0119dem korzy\u015bci finansowych realizacj\u0119 projektu najbardziej odczuj\u0105 w\u0142adze Gminy Potok G\u00f3rny, kt\u00f3rzy w zmniejszonym zapotrzebowaniu na energi\u0119 elektryczn\u0105 potrzebn\u0105 do o\u015bwietlenia ww ulic odczuj\u0105 r\u00f3\u017cnic\u0119 w znacznym spadku koszt\u00f3w ich utrzymania. Bardzo istotnym elementem przedsi\u0119wzi\u0119cia odczuwalnym dla os\u00f3b korzystaj\u0105cych dr\u00f3g przy kt\u00f3rych realizowana b\u0119dzie inwestycja b\u0119dzie poprawa jako\u015bci o\u015bwietlania ulicznego (lepsza jako\u015b\u0107 \u015bwiat\u0142a). Dzi\u0119ki projektowi osi\u0105gni\u0119ty zostanie r\u00f3wnie\u017c cel \u015brodowiskowy zwi\u0105zany z popraw\u0105 powietrza atmosferycznego, gdy\u017c zmniejszy si\u0119 jego zapylenie oraz emisja szkodliwych substancji do atmosfery (redukcja emisji o 60,33 t.r\u00f3wn.CO2/rok). Projekt przyczyni si\u0119 globalnie do poprawy jako\u015bci powietrza atmosferycznego poprzez redukcj\u0119 zapotrzebowania na energi\u0119 do o\u015bwietlania produkowan\u0105 g\u0142\u00f3wnie z w\u0119gla. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do monitorowania na etapie wdra\u017cania i udost\u0119pniania jako informacji dodatkowej w rocznym sprawozdaniu zmniejszenia zu\u017cycia en.ko\u0144cowej i ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej en. elektrycznej. Inwestycja zgodna jest z opracowanym Planem Gospodarki Niskoemisyjnej Gminy Potok G\u00f3rny.", "BENEFICJENT": "GMINA POTOK G\u00d3RNY", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w Gminie Potok G\u00f3rny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 187.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "359396.10", "WARTOSC": "422818.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym - 21 os\u00f3b (10K i 11M) - klient\u00f3w OPS poprzez kompleksowy program wsparcia obejmuj\u0105cy diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w oraz stworzenie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji, a tak\u017ce wsparcie z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i/lub zawodowym i/lub edukacyjnym i/lub zdrowotnym w okresie 1.10.2019 r. do 31.12.2020 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po opuszczeniu programu - 11 os. - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - 2 os. - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 4 os. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku aktywno\u015bci zawodowej\u00a0 z terenu Gminy Potok G\u00f3rny (zamieszkuj\u0105ce gmin\u0119 zgodnie z KC) b\u0119d\u0105ce klientami OPS - 21 os\u00f3b (10K i 11M), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby bierne zawodowo, osoby bezrobotne, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wne zadania w ramach projektu: diagnoza potrzeb UP, praca socjalna, poradnictwo psychologiczne, doradztwo zawodowe, szkolenia i kursy zawodowe, sta\u017ce.", "BENEFICJENT": "GMINA POTOK G\u00d3RNY/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W POTOKU G\u00d3RNYM", "TYTUL": "B\u0105d\u017amy aktywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3556433.76", "WARTOSC": "6652007.28", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wybudowanie na poziomie lokalnym sieci przesy\u0142owej Internetu w technologii \u015bwiat\u0142owodowej dla obszaru wykluczonego cyfrowo. Budowa infrastruktury szerokopasmowej w miejscowo\u015bciach oparta b\u0119dzie o zasady \u201eotwartego dost\u0119pu\u201d oraz \u201eneutralno\u015bci technologicznej\u201d. Wyb\u00f3r technologii zosta\u0142 podyktowany ukszta\u0142towaniem terenu, lokalizacj\u0105 odbiorc\u00f3w oraz odleg\u0142o\u015bciami pomi\u0119dzy nimi , a punktem dystrybucyjnym jak i zapewnieniem mo\u017cliwie najwy\u017cszych przep\u0142ywno\u015bci . Po\u0142\u0105czenie pomi\u0119dzy klientami b\u0119dzie realizowane za pomoc\u0105 \u015bwiat\u0142owodu, kt\u00f3ry na dzie\u0144 dzisiejszy jest najlepszym medium transmisyjnym, a o jego zaletach i bezkonkurencyjno\u015bci nie trzeba wspomina\u0107. Ze wzgl\u0119du na stosunek jako\u015bci do ceny, uznali\u015bmy rozwi\u0105zanie to za najbardziej efektywne. U\u017cytkownicy ko\u0144cowi b\u0119d\u0105 pod\u0142\u0105czani z wykorzystaniem standardu FTTH. Rozwi\u0105zanie to zastosowano ze wzgl\u0119du na fakt, i\u017c projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 osiedla dom\u00f3w jednorodzinnych, dzi\u0119ki temu technologia ta jest uzasadniona ekonomicznie oraz technicznie. Kluczow\u0105 w\u0142a\u015bciwo\u015bci\u0105 tego systemu jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u0142atwego zbudowania okablowania przy jednoczesnym zredukowaniu liczby i wielko\u015bci osprz\u0119tu pomocniczego i rozdzielczego w torze kabla. Dodatkow\u0105 zalet\u0105 systemu jest r\u00f3wnie\u017c silna redukcja niezb\u0119dnych prac instalacyjnych i obni\u017cenie nak\u0142ad\u00f3w na wykonawstwo. \u0141atwiejsza instalacja to tak\u017ce mniejsze kwalifikacje ekip instalacyjnych oraz kr\u00f3tszy czas wykonania. Wszystkie te aspekty maj\u0105 znaczenie podczas budowy sieci FTTH.", "BENEFICJENT": "INET GROUP WEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci NGA w powiecie Bi\u0142gorajskim POPC_060487", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18574529.06", "WARTOSC": "32626531.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia priorytetowego pt. \"Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo- ga\u015bniczych\" jest zakup 43 samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wraz z wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do prowadzenia akcji ratunkowej. B\u0119d\u0105 to \u015brednie samochody oraz wyspecyfikowane przez partner\u00f3w samochody ci\u0119\u017ckie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c opracowanie studium wykonalno\u015bci, specyfikacji technicznej pojazd\u00f3w planowanych do zakupienia oraz dzia\u0142ania organizacyjne: spotkania i komunikacj\u0119 partner\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje i uczestnicz\u0105cych w projekcie od strony merytoryczno-organizacyjnej, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, organizacyjnych i promocyjnych b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwi\u0105zaniu wskazanych problem\u00f3w w spos\u00f3b kompleksowy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. \"Poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego wojew\u00f3dztwa lubelskiego\". G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof - 43 jednostki; liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w - 2139726 os\u00f3b -mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu przede wszystkim: poprawi si\u0119 system bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego i ekologicznego wsi, gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa oraz kraju w sytuacjach kryzysowych zwi\u0119kszaj\u0105c poziom bezpiecze\u0144stwa publicznego, ochrony zdrowia, \u017cycia i mienia ludzkiego; poprawi si\u0119 wsparcie techniczne i sprz\u0119towe, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do zapobiegania i likwidacji skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, powa\u017cnych awarii \u015brodowiskowych oraz innych stan\u00f3w zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia; poprawi si\u0119 stan bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego i przeciwpowodziowego wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.72}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 648190.9}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 413907.52}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 338349.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 118888.88}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 24600.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 8478.4}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 709566.42}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 641010.53}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 422401.68999999994}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 214288.61}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 199490.01}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 162471.54}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 132034.49}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 123358.55}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 104314.02}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 94202.9}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 60579.96000000001}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 60450.31}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 60126.61}, {"name": "Przedszkola", "value": 49811.41}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 42628.88}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 38386.8}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 38383.4}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 37353.38}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 35000.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33104.3}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 30283.75}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 27052.79}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 22231.379999999997}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19187.41}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 15746.89}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 14706.43}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13912.980000000001}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 13886.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 13140.87}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9730.44}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 8799.3}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8734.28}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 8148.41}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6263.71}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5455.93}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3928.52}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 3800.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2807.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1800.86}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 481.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 381.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 327.11}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 274.94}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 154.42}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.32}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 269774.5}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 217085.93}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 206817.34}, {"name": "Biblioteki", "value": 147503.05}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 42188.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34210.97}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 5000.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 3000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2175.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5176634.61}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1335633.62}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 401071.78}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 386742.47000000003}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 376959.37}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 329242.78}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 180994.86}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 160405.02000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 119014.43}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 102742.44}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 59230.21}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 49171.21}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 43852.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37700.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 37209.6}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 21022.8}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 20361.44}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 16140.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7623.139999999999}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 6299.59}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 4307.22}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 2342.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1174.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 85.5}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4377536.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2045122.52}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 265292.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 151800.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 76200.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 74073.04}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 72262.3}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 51395.8}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 39617.47}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 23300.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 22031.78}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 21097.24}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 20290.96}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15375.5}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10800.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6450.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3853.36}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1997.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 810.6}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 541.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 519.12}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 517.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 134.86}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 9350.38}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 204371.47999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 33736.24}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 11610.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 89597.3}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 106761.17}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 17220.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 100000.0}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1062098.42}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 338349.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 118888.88}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 24600.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8478.4}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1025940.0800000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 627363.8099999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 536011.97}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 398143.55}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 357402.8}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 177177.97}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 100881.29000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 65456.96000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 64250.31}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 60126.61}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 30283.75}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21994.41}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 13140.87}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8148.41}, {"name": "Informatyka", "value": 4862.76}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 398799.94999999995}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 269774.5}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 206817.34}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 42188.78}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2175.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6188184.660000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1809626.0599999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 422094.58}, {"name": "Rodzina", "value": 241467.15}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 119014.43}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 49171.21}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 20361.44}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 16140.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7473.59}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2342.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 85.5}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6574458.82}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 311863.27999999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 168068.16999999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 104889.78}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 83062.3}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 23300.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15375.5}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 9350.38}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 114865.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 89506.48}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 45346.24}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 89597.3}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 106761.17}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 17220.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 100000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7759741.899999999, "v": "7,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.18, "v_pc": "1406,51 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "32.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6201826.0200000005, "v": "6,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.92}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 434892.50000000006, "v": "434,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.6}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 434603.70999999996, "v": "434,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.6}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 276008.36, "v": "276,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 114943.0, "v": "114,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 5727.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.48}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 104314.02, "v": "104,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.34}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 68539.5, "v": "68,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88}, {"name": "Przedszkola", "value": 49811.41, "v": "49,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 42628.88, "v": "42,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 22231.379999999997, "v": "22,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9943.119999999999, "v": "9,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 655.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Rodzina", "value": 6881382.930000002, "v": "6,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.31, "v_pc": "1247,31 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "20.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4418674.42, "v": "4,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.21}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2219440.5199999996, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.25}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 195806.95, "v": "195,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.84}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 38386.8, "v": "38,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 151.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 8799.3, "v": "8,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 274.94, "v": "0,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2312659.3899999997, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.18, "v_pc": "419,19 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "29.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1550463.23, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.04}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 368143.18000000005, "v": "368,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.91}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 137742.44, "v": "137,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 135.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 127823.37000000001, "v": "127,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.52}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 84934.28, "v": "84,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.67}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 27324.999999999996, "v": "27,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.18}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 15746.89, "v": "15,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 481.0, "v": "0,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1628660.56, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.17, "v_pc": "295,21 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "73.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 855008.24, "v": "855,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.49}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 613397.53, "v": "613,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.66}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 125700.55, "v": "125,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34554.24, "v": "34,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.12}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1088129.52, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 72.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.79, "v_pc": "197,23 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "66.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 471572.89999999997, "v": "471,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.33}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 369774.5, "v": "369,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.98}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 173854.49, "v": "173,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58714.52, "v": "58,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.39}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 13886.0, "v": "13,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.27}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 327.11, "v": "0,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1025255.2299999999, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.51, "v_pc": "185,84 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "54.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 463648.74, "v": "463,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 287266.95, "v": "287,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 394.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.01}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 85683.04, "v": "85,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.35}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 73353.70999999999, "v": "73,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.15}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 51395.8, "v": "51,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.01}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33104.3, "v": "33,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.22}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 21022.8, "v": "21,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.05}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6263.71, "v": "6,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 381.0, "v": "0,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 135.18, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 650916.9, "v": "650,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.86, "v_pc": "117,98 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "18.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "106.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 636210.47, "v": "636,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.74}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 14706.43, "v": "14,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.25}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 544490.37, "v": "544,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.39, "v_pc": "98,69 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "0.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 526281.53, "v": "526,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.65}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9730.44, "v": "9,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.78}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 8478.4, "v": "8,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.55}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 463050.26, "v": "463,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.03, "v_pc": "83,93 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "65.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 277536.24, "v": "277,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.93}, {"name": "Biblioteki", "value": 147503.05, "v": "147,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34210.97, "v": "34,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.38}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 3800.0, "v": "3,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.82}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 83062.3, "v": "83,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36, "v_pc": "15,06 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "90.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 72262.3, "v": "72,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.99}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10800.0, "v": "10,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 60212.11, "v": "60,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 121.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "10,91 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "94.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 60212.11, "v": "60,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 121.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 42188.78, "v": "42,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "7,65 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "94.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 42188.78, "v": "42,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 40309.41, "v": "40,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "7,31 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "95.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 37502.41, "v": "37,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.03}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2807.0, "v": "2,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.96}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 38922.0, "v": "38,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "7,05 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "0.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 37748.0, "v": "37,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.98}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1174.0, "v": "1,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.01}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 30283.75, "v": "30,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "5,49 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "89.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 30283.75, "v": "30,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 25361.44, "v": "25,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 463.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "4,60 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "94.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 20361.44, "v": "20,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 80.28}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.71}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 13140.87, "v": "13,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,38 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "97.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 13140.87, "v": "13,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 9350.38, "v": "9,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "1,69 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "96.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 9350.38, "v": "9,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 4862.76, "v": "4,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "0,88 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "85.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4862.76, "v": "4,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}