{"gmina": "J\u00f3zef\u00f3w", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska J\u00f3zef\u00f3w", "kod_gus": "060611002000", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "podregion_eurostat": "PL812", "ludnosc": "6'881", "budzet": {"dochody": "33,40 mln z\u0142", "wydatki": "30,09 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.5, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 7.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 24601269.480000008, "dane1": 25190366.31999999, "dane2": 24601269.480000008, "dane4": 589096.8399999812}, {"label": "2017", "dane0": 30845235.410000008, "dane1": 35081725.779999994, "dane2": 30845235.410000008, "dane4": 4236490.369999986}, {"label": "2018", "dane0": 30960019.98, "dane1": 32556531.490000006, "dane2": 30960019.98, "dane4": 1596511.5100000054}, {"label": "2019", "dane0": 33395280.310000014, "dane1": 30088430.969999995, "dane2": 30088430.969999995, "dane3": 3306849.3400000185}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "439,74 tys z\u0142", "wydatki": "760,70 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 81.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 32.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5890968399999812}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5890968399999812}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -4.236490369999986}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -4.236490369999986}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.5965115100000054}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.5965115100000054}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.3068493400000185}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.3068493400000185}], "dochod_ue": "4,58 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "19,63 mln z\u0142", "gmina_pc": "2853.1 z\u0142", "powiat": "3,51 mln z\u0142", "powiat_pc": "510.4 z\u0142", "wojewodztwo": "5,98 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "878,58 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,09 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,18 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3182532.02", "WARTOSC": "3749228.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia i zwi\u0119kszenie dost\u0119pu dla wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym niesamodzielnych mieszka\u0144c\u00f3w wiejskiej gminy J\u00f3zef\u00f3w (os\u00f3b starszych, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) do wysokiej jako\u015bci dostosowanych do specyficznych potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w us\u0142ug spo\u0142ecznych u\u017cyteczno\u015bci publicznej, w tym zdrowotnych, opieku\u0144czych do 2023 r. poprzez uruchomienie dzia\u0142alno\u015bci od 01.01.2019 i funkcjonowanie do 31.12.2028 r. 3 rodzinnych dom\u00f3w pomocy w J\u00f3zefowie dysponuj\u0105cych 24 miejscami \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, zdrowotnych, opieku\u0144czych. Rezultatem projektu b\u0119d\u0105: - 3 wsparte w programie rodzinne domy pomocy, \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi spo\u0142eczne i zdrowotne, opieku\u0144cze istniej\u0105ce po zako\u0144czeniu projektu, - 24 wsparte w programie miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, zdrowotnych, opieku\u0144czych istniej\u0105ce po zako\u0144czeniu projektu przeznaczone dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 86 os\u00f3b obj\u0119tych w ramach programu us\u0142ugami spo\u0142ecznymi, opiekunczymi i zdrowotnymi w programie, - wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach - 11 EPC. Zdiagnozowane problemy i cele przek\u0142adaj\u0105 si\u0119 na zadania: 1. Zapewnienie us\u0142ug bytowych 2. Zapewnienie us\u0142ug opieku\u0144czych 3. Zapewnienie us\u0142ug zdrowotnych 4. Promocja i marketing Wska\u017aniki:\u00a0 -\u00a0Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami\u00a0spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym programie - 86 os\u00f3b - Liczba os\u00f3b z niepelnosrawno\u015bciami obj\u0119tych wpsarciem w programie - 86 os\u00f3b\u00a0 - Liczba os\u00f3b pochodzacych z obszar\u00f3w wiejskich - 86 os\u00f3b - Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zakonczeniu proejktu - 24", "BENEFICJENT": "GMINA J\u00d3ZEF\u00d3W", "TYTUL": "Obs\u0142uga Rodzinnych Dom\u00f3w Pomocy w J\u00f3zefowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 462.51}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2015-11-20", "DOFINANSOWANIE": "3095618.92", "WARTOSC": "6917500.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w", "OPIS": "P. polega na rozbudowie sytemu odbioru \u015bciek\u00f3w w Gm. J. poprzez zwi\u0119kszenie ilo\u015bci os\u00f3b pod\u0142\u0105czonych do rozbudowanej sieci kan. sanitarnej spowoduje zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i wydajno\u015bci systemu odbioru \u015bciek\u00f3w oraz popraw\u0119 jako\u015bci obs\u0142ugi w ramach gosp. \u015bciekowej na terenie Gm., popraw\u0119 i ochron\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego czysto\u015bci w\u00f3d i gleby, ochrony zdrowia ludzkiego na terenie gm. i dostosowanie gospodarki \u015bciekowej do wymaga\u0144 \u015brodowiskowych Polski i UE oraz zwi\u0119kszy przepustowo\u015b\u0107 oczyszczalni. Z wybudowanej sieci b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 wi\u0119ksza liczba gospodarstw domowych, za\u015b poziom \u015bwiadczonych us\u0142ug zostanie zwi\u0119kszony i rozszerzony (BOK). Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce odsetek ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z oczyszczalni \u015bciek\u00f3w zwi\u0119kszy si\u0119 z 24,7% do 40,7%. Wzrost ilo\u015bci pod\u0142\u0105cze\u0144 do sieci kanalizacji san. na terenie gm. zapewni lepszy dost\u0119p do tych us\u0142ug, a tym samym doprowadzi do wyr\u00f3wnania r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do infrastruktury technicznej. Wsk. produktu: D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej - 7,83 km. Wsk. rezultatu: Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w - 2 820 os\u00f3b. Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w (CI19) - 780 os\u00f3b. Wielko\u015b\u0107 \u0142adunku \u015bciek\u00f3w poddanych ulepszonemu oczyszczaniu - 3 280 RLM. Interesariusze g\u0142\u00f3wni: pracownicy UMJ, pracownicy ZWiK w J., Zesp\u00f3l projektowy; Zarz\u0105d Woj.. Lub. (ZWL), Dep. Wdra\u017cania EFRR Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Woj. Lub., wykonawcy inwestycji, Generalny Wykonawca, Inspektor nadzoru budowlanego, Podmioty doradcze. Interes. drugorz\u0119dni: mieszka\u0144cy bezpo\u015brednio korzystaj\u0105cy z rozwi\u0105za\u0144 wspartych w ramach proj., pozostali mieszka\u0144cy GJ; Osoby nie obj\u0119te systemem gospodarki \u015bciekowej Gm.; Podmioty gosp. funkcjonuj\u0105ce w Gm.. Interes. kontekstowi: Gm. konkuruj\u0105ce o \u015brodki w ramach przedmiotowego konkursu, Osoby nara\u017cone na negatywne oddzia\u0142ywanie prac budowlanych, lokalne media.", "BENEFICJENT": "GMINA J\u00d3ZEF\u00d3W", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej w m. J\u00f3zef\u00f3w i Borowina oraz modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w J\u00f3zefowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 449.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-11", "DOFINANSOWANIE": "94874189.05", "WARTOSC": "138527427.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 A1), ID: 3.3.06.10a1 w powiecie bi\u0142gorajskim, zamojskim, m. Zamo\u015b\u0107 (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 937,30 km. W wyniku realizacji Projektu 33 003 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 33 003 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 A1, ID: 3.3.06.10a1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 409.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-04-30", "DOFINANSOWANIE": "2560309.48", "WARTOSC": "3152462.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w", "OPIS": "Projekt (P.) zak\u0142ada instal. 219 szt. zestaw. kolekt. s\u0142oneczn. i 50 piec\u00f3w na biom. w obiekt. prywat. do produk. energ. cieplne. o sum. mocy 1,8264MW. P. przewiduje r\u00f3wnie\u017c zaprojek. i wykonanie portalu intern., kt b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcje edukacyjne, promocyjne oraz oferowa\u0142 us\u0142ugi on-line. \u0141\u0105czna liczba mieszk. GJ korzystaj\u0105ca (GRUPA DOCELOWA) z efekt\u00f3w realizacji P. wyniesie ok. 2200 w 269 obiekt. G\u0141\u00d3W. CELEM P. jest zwi\u0119k. stosowania OZE na terenie GJ. Cele szczeg\u00f3\u0142.: CEL 1: Upowszechnianie techn. wytwarzania czystej energii w\u015br\u00f3d mieszk. poprzez powszechny monta\u017c OZE na terenie gm. [1,8264MW w 2018r.].; CEL 2: Redukcja zanieczyszcz. powietrza atmosf. poprzez zmniejsz. emisji zwi\u0105zk\u00f3w szkodliwych dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu udzia\u0142u energii ze ZO [734,06t ekwiwal.CO2/rok od 2019r.]. CEL 3: Zmniejszenie obci\u0105\u017ce\u0144 finan. spo\u0142ecz. lokalnej wynikaj\u0105cych z op\u0142at za energi\u0119 dzi\u0119ki utworzeniu indywid. instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [1282,12MWht/rok od 2019r.]; P. przyczynia si\u0119 do realizacji zar\u00f3wno celu prioryt. 4 (zak\u0142ad. wsparcie wytwarz. i wykorz.. ener. pochodz. z OZE), jak i celu g\u0142\u00f3wn. RPO WL, tj. podn. konkurencyj. regionu w oparciu o wewn. potencj., sprzyjaj. zwi\u0119ksz. sp\u00f3jn. spo\u0142. i terytor. P., obok korz. spo\u0142. i gosp. b\u0119dzie wp\u0142yw. na skuteczniejsze przeciwdz. zmianom klimatu. P. wpis. si\u0119 w cele operac. (2.5- Wyposa\u017c. Obsz. Wiej. w infrastr. transp., komun., energet.; 3.6 - Rozw. spo\u0142. Informac. [uruch. serw. www] w stand. WCAG 2.0]; 4.5 - Racjonal. i efektyw. wykorzysta. zasob\u00f3w przyrody dla potrzeb gosp. i rekreac., przy zachowaniu i ochronie walor\u00f3w \u015brod. przyrod.) wskaz. w SRWL 2014-2020. GJ. Usytuowana jest w (OSI): 4 Obszary gospod. wykorzystania walor\u00f3w przyrodn. i kultu. Na podstawie PROGRAMU OCHRONY POWIETRZA DLA STREFY LUBELSKIEJ w GJ nie stwierdzono przekroczenie cho\u0107by jednego poziomu dopuszczalnego lub docelowego w odniesieniu do substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA J\u00d3ZEF\u00d3W", "TYTUL": "OZE w Gminie J\u00f3zef\u00f3w - instalacje solarne i kot\u0142y na biomas\u0119 dla budynk\u00f3w mieszkalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 372.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1734601.73", "WARTOSC": "2742820.74", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w", "OPIS": "Wnioskowane przedsi\u0119wzi\u0119cie dotyczy istniej\u0105cych obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej: Przedszkola, ul. Broniewskiego 10, 23-460 J\u00f3zef\u00f3w, Miejskiego O\u015brodek Kultury, ul. Kr\u00f3tka 9, 23-460 J\u00f3zef\u00f3w i Samorz\u0105dowego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142, ul. Broniewskiego 14, 23-460 J\u00f3zef\u00f3w. Eksploatacja obiekt\u00f3w obj\u0119tych projektem umo\u017cliwia realizacj\u0119 zada\u0144 w\u0142asnych Gminy J\u00f3zef\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest Poprawa efektywno\u015bci wykorzystania energii w 3 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej po\u0142o\u017conych na terenie Gminy J\u00f3zef\u00f3w. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 2 723,84 GJ/rok Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) 0,0078 MW (zaokr. 0,01) Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 84,45 MWh/rok Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (CI32) 1 722 884 kWh/rok Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) 320,18 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok. Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 bezpo\u015bredni stali u\u017cytkownicy przedmiotowych budynk\u00f3w pozostali mieszka\u0144cy Gminny J\u00f3zef\u00f3w, tury\u015bci i osoby odwiedzaj\u0105ce gmin\u0119. 1). MOK- zakres prac: modernizacja ogrzewania, monta\u017c nawiewn. z rekuperatorem (wentylacja mechaniczna), drzwi do wymiany (okna do wymiany), docieplenie - stropodach, docieplenie - \u015bciana w gruncie, docieplenie - \u015bciana zewn\u0119trzna. 2). SZS - zakres prac: modernizacja ogrzewania, drzwi, monta\u017c baterii na fotokom\u00f3rk\u0119 (ciep\u0142a woda u\u017cytkowa), okna, monta\u017c nawiewnik\u00f3w z rekuperatorem (wentylacja mechaniczna), docieplenie - \u015bciana zewn\u0119trzna, docieplenie - strop przy przep\u0142ywie ciep\u0142a z do\u0142u do g\u00f3ry, docieplenie - \u015bciana w gruncie. 3). Przedszkole - zakres prac: modernizacja ogrzewania, monta\u017c nawiewnik\u00f3w z rekuperatorem (wentylacja mechaniczna), monta\u017c baterii na fotokom\u00f3rk\u0119 - CWU, docieplenie - \u015bciana w gruncie, docieplenie - strop przy przep\u0142ywie ciep\u0142a z do\u0142u do g\u00f3ry, okna, drzwi do wymiany, docieplenie - \u015bciana zewn\u0119trzna, instalacja fotowolt.", "BENEFICJENT": "GMINA J\u00d3ZEF\u00d3W", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA OBIEKT\u00d3W U\u017bYTECZNO\u015aCI PUBLICZNEJ W GMINIE J\u00d3ZEF\u00d3W", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 252.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-21", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1377544.85", "WARTOSC": "1713984.07", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na wsparciu infrastruktury zwi\u0119kszaj\u0105cej dost\u0119p do us\u0142ug bytowych i opieku\u0144czych dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy J\u00f3zef\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b starszych i niepe\u0142nosprawnych. Rezultatami projektu b\u0119d\u0105: w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne zmarginalizowanych grup, podniesienie jako\u015bci \u017cycia os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, powstanie obiekt\u00f3w poszerzaj\u0105cych ofert\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i dostosowanych do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Adresatami projektu s\u0105: mieszka\u0144cy gminy J\u00f3zef\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym i ich otoczenie. Zadania w projekcie: - opracowanie dokumentacji technicznej, - wykonanie studium wykonalno\u015bci, - pe\u0142nienie nadzoru autorskiego, - roboty budowlane, - zakup wyposa\u017cenia, - promocja projektu. Zakres projektu obejmuje budow\u0119 trzech rodzinnych dom\u00f3w pomocy, kt\u00f3re wyposa\u017cone b\u0119d\u0105 w instalacje m.in. wodoci\u0105gow\u0105, c.o., gazow\u0105, solarn\u0105, kanalizacje sanitarn\u0105. W budynkach zaprojektowano wykonanie instalacji elektrycznych zewn\u0119trznych i wewn\u0119trznych, w tym instalacji przyzywowej, systemu CCTV. W ramach zagospodarowania terenu zostan\u0105 wykonane m.in. nowe ogrodzenie, ci\u0105gi komunikacyjne. Parter przeznaczony b\u0119dzie dla osoby prowadz\u0105cej rodzinny dom pomocy. W budynkach b\u0119d\u0105 przebywa\u0107 osoby starsze lub niepe\u0142nosprawne skierowane do plac\u00f3wki. Planowana warto\u015b\u0107 projektu- 1595100,00z\u0142. Wska\u017aniki: 1) produktu: liczba wybudowanych obiekt\u00f3w, w kt\u00f3rych realizowane s\u0105 us\u0142ugi aktywizacji spo\u0142.-zaw. - ; liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nospraw. - 3; potencjalna liczba u\u017cytkownik\u00f3w us\u0142ug aktywizacji spol-zaw. \u015bwiadczonych we wspartych obiektach- 24. 2) rezultatu: rzeczywista liczba u\u017cytkownik\u00f3w us\u0142ug aktywizacji spo\u0142-zaw \u015bwiadczonych we wspartych obiektach - 24 ; wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach - 0.", "BENEFICJENT": "GMINA J\u00d3ZEF\u00d3W", "TYTUL": "Budowa rodzinnych dom\u00f3w pomocy w J\u00f3zefowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 200.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188520.60", "WARTOSC": "1581665.57", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzmocnienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w zakresie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy w 4 szko\u0142ach prowadzonych przez gmin\u0119 J\u00f3zef\u00f3w poprzez poszerzenie dost\u0119pno\u015bci do infrastruktury szkolnej i wysokiej jako\u015bci oferty kszta\u0142cenia dzi\u0119ki modernizacji stanu technicznego istniej\u0105cej infrastruktury szkolnej i zakupowi niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia, w tym pomocy dydaktycznych i narz\u0119dzi TIK do 30.09.2018. Grupa docelowa to: - aktualni i potencjalni u\u017cytkownicy infrastruktury szkolnej i odbiorcy/ uczestnicy oferty edukacyjnej tj. uczniowie i wychowankowie 4 szk\u00f3\u0142 (2 SP i 2 GIM) obj\u0119tych projektem, ich rodzice, kadra dydaktyczna, pracownicy szk\u00f3\u0142, - uczestnicy procesu inwestycyjnego tj. w\u0142adze samorz\u0105dowe gminy J\u00f3zef\u00f3w, pracownicy UM, podwykonawcy, dostawcy, UMWL - korzystaj\u0105cy z rezultat\u00f3w projektu mieszka\u0144cy, podmioty gospodarcze i instytucje gminy J\u00f3zef\u00f3w i teren\u00f3w s\u0105siednich. Zaplanowane zadania (oba typy projekt\u00f3w wg Regulaminu): -zakup wyposa\u017cenia i wykonanie prac remontowo-modernizacyjnych 19 sal dydaktycznych 4 szk\u00f3\u0142: SP i Gimnazjum w J\u00f3zefowie, SP i Gimnazjum w Majdanie Nepryskim - zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia dydaktycznego gwarantuj\u0105cego wysok\u0105 jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia do 19 pracowni w/w szk\u00f3\u0142 (w ramach koszt\u00f3w kwalifikowanych i niekwalifikowanych)- zakup i monta\u017c schodo\u0142az\u00f3w w wej\u015bciu do budynk\u00f3w w/w szk\u00f3\u0142 - promocja projektu. Projekt dot.wsparcia istniej\u0105cej bazy lokalowej, jest logicznie powi\u0105zany z projektem z\u0142o\u017conym w VII.2016 z Dzia\u0142ania 12.2 RPO WL. Kluczowe rezultaty projektu: -Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej/ Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 2 szt -Rzeczywista liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej- 428 os -Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej - 510 os -Liczba zakupionego wyposa\u017cenia w obiektach obj\u0119tych wsparciem- 199 szt -Liczba utrzymanych miejsc pracy- 2 EPC", "BENEFICJENT": "GMINA J\u00d3ZEF\u00d3W", "TYTUL": "Doposa\u017cenie plac\u00f3wek szkolnych w Gminie J\u00f3zef\u00f3w szans\u0105 naszych dzieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 172.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "965174.88", "WARTOSC": "1135499.86", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu (P.).: Poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug w zakresie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na terenie Gminy J\u00f3zef\u00f3w poprzez utworzenie klubu dzieci\u0119cego, wp\u0142ywaj\u0105ca na zwi\u0119kszenie pomocy 13 Kobietom w godzeniu pracy zawodowej z obowi\u0105zkami rodzinnymi do sierpnia 2021r. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) projektu b\u0119dzie stanowi\u0142o 13 Kobiet - rodzice lub pe\u0142noprawni opiekunowie dzieci (R/OP)do lat 3 z terenu Gminy J\u00f3zef\u00f3w (w woj. lubelskie [WL]; pow. bi\u0142gorajski), mieszcz\u0105cy si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanym w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020.\u00a0 Rezultaty projektu: 1. Liczba os\u00f3b, ktore powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka po opuszczeniu programu - 3 2. Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cychh bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 6. Zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w projekcie: 1. Tworzenie miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 - w ramach zadnia zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce elementy: wykonanie niezb\u0119dnych prac moderizacyjno-adaptacyjnych budynku oraz wykonanie palacu zabawa dla dzieci, zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia, zabawek oraz materia\u0142\u00f3w dydaktycznych, finansowanie dzia\u0142alno\u015bci bie\u017c\u0105cej nowo utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat przez okres 24 miesi\u0119cy- wynagrodzenia niezb\u0119dnego personelu, koszty zapewnienienia wy\u017cywienia dzieci, koszty bie\u017cacego utrzymania cz\u0119\u015bci obiektu - koszty op\u0142at za energi\u0119 elektryczn\u0105, wod\u0119, kanalizacj\u0119, ogrzewania, itd. 2.\u00a0\u00a0Zagwarantowanie wysokiej jako\u015bci oferty us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do lat 3- w ramach zadania realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do rozwoju spo\u0142eczno-emocjonalnego dzieci oraz kopetencji kluczowych; planowana jest organizacja zaj\u0119\u0107 z j.angielskiego i rytmiki.", "BENEFICJENT": "GMINA J\u00d3ZEF\u00d3W", "TYTUL": "\"KAJTEK\"-Gminny Klub Dzieci\u0119cy w J\u00f3zefowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 140.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "915180.55", "WARTOSC": "2451492.49", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada budow\u0119 elektrowni fotowoltaicznej o mocy przy\u0142\u0105czeniowej 408,1 KW wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105. W projekcie przewiduje si\u0119 monta\u017c instalacji fotowoltaicznej na obiektach budowlanych i konstrukcji wolnostoj\u0105cej. sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z paneli fabrycznych,posiadaj\u0105cych zabudowane szk\u0142o przednie z pow\u0142ok\u0105 antyrefleksyjn\u0105 oraz kabli w izolacji z polietylenu usieciowanego, kt\u00f3re nie zawieraj\u0105 syciw \u015bciekaj\u0105cych. Obiekt s\u0142u\u017cy\u0142 b\u0119dzie do produkcji pr\u0105du z promieni s\u0142onecznych.", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO HANDLOWA BSG BARBARA GREGORCZYK", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w firmie Produkcyjno Handlowej BSG poprzez zastosowanie innowacyjnych metod produkcji i wykorzystania energii z OZE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-01", "DATA_START": "2018-01-08", "DOFINANSOWANIE": "2109146.50", "WARTOSC": "2912369.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Zasadniczym celem projektu jest poprawa stanu i ochrona zagro\u017conych siedlisk i gatunk\u00f3w zwi\u0105zanych z siedliskami mokrad\u0142owymi Roztocza\u0144skiego Parku Narodowego. Zar\u00f3wno siedliska te jak i zwi\u0105zane z nimi gatunki stanowi\u0105 bardzo istotn\u0105 sk\u0142adow\u0105 r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej RPN, skupiaj\u0105c jej najbardziej zagro\u017cone komponenty przyrodnicze. 1. Ochrona bor\u00f3w bagiennych i torfowisk wysokich (zagro\u017conych, priorytetowych siedlisk przyrodniczych) poprzez cz\u0119\u015bciow\u0105 likwidacj\u0119 dawnego systemu melioracyjnego powoduj\u0105cego degradacj\u0119 siedlisk. 2. Poprawa retencji wody poprzez usprawnienie funkcjonuj\u0105cych urz\u0105dze\u0144 w obr\u0119bie istniej\u0105cych rezerwuar\u00f3w wody. 3. Poprawa retencji oraz uwarunkowa\u0144 siedliskowych w systemie istniej\u0105cych \u015br\u00f3dle\u015bnych zbiornik\u00f3w wodnych b\u0119d\u0105cych miejscem rozrodu i bytowania p\u0142az\u00f3w oraz \u017cerowiskiem nietoperzy (w tym gatunk\u00f3w zagro\u017conych), poprzez dostosowanie tych zbiornik\u00f3w do wymog\u00f3w ekologicznych zwierz\u0105t (tworzenie p\u0142ycizn, g\u0142\u0119bin, mo\u017cliwo\u015b\u0107 lepszej retencji wody w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie zbiornika). 4. Ograniczenie i wyeliminowanie \u015bmiertelno\u015bci p\u0142az\u00f3w i gad\u00f3w w kluczowych ostojach tych zwierz\u0105t przeci\u0119tych ruchliwymi drogami publicznymi, poprzez modernizacj\u0119 istniej\u0105cego systemu przej\u015b\u0107 i barier oraz rozbudow\u0119 systemu okresowego. 5. Utrzymanie niele\u015bnych ekosystem\u00f3w (\u0142\u0105k i pastwisk) stanowi\u0105cych kluczowe obszary funkcjonalne (\u017cerowiska) b\u0119d\u0105ce podstaw\u0105 istnienia stanowisk rozrodczych bociana czarnego, orlika krzykliwego, s\u00f3w oraz derkacza, poprzez zapobieganie sukcesji wt\u00f3rnej, wykonywane w spos\u00f3b spe\u0142niaj\u0105cy wymogi ekologiczne tych gatunk\u00f3w. 6. Stworzenie alternatywnych miejsc bytowania nietoperzy w miejscu niszczej\u0105cej osady le\u015bnej, poprzez wybudowanie specjalistycznej wie\u017cy oraz adaptacj\u0119 poddaszy istniej\u0105cych wie\u017c widokowych.", "BENEFICJENT": "ROZTOCZA\u0143SKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Ochrona gatunk\u00f3w i siedlisk Natura 2000 na obszarze Roztocza\u0144skiego Parku Narodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.06}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-11-15", "DOFINANSOWANIE": "447306.43", "WARTOSC": "1115421.82", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w zakwaterowania turystycznego i rekreacyjnego, w G\u00f3recku Starym i Cz\u0119stoborowicach, poprzez przeprowadzenie ich kompleksowej, g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji. Projekt obejmuje kompleksowe dzia\u0142ania w zakresie poprawy efektywno\u015bci energet.: BUD. W G\u00d3RECKU STARYM: -Modernizacja c.o. -Ocieplenie dachu -Ocieplenie strop\u00f3w nadwieszonych -Ocieplenie \u015bcian zewn. -Modernizacja o\u015bwietlenia na LED -Wymiana okien -Wymiana drzwi -Monta\u017c instalacji c.w.u. oraz instalacji solarnej na dachu -Monta\u017c indywidualnych ciep\u0142omierzy i zawor\u00f3w podpion. oraz termostat\u00f3w. - Monta\u017c systemu zarz. en. (sterowanie o\u015bwietleniem) BUD. W CZ\u0118STOBOROWICACH: -Ocieplenie dachu wraz z remontem dachu -Modernizacja o\u015bwietlenia na LED -Wymiana okien na okna PCV -Wymiana drzwi -Modernizacja instalacji c.w.u. oraz monta\u017c instalacji solarnej -Monta\u017c licznik\u00f3w ciep\u0142a do pomiar\u00f3w zu\u017cytego ciep\u0142a z instalacji -Monta\u017c systemu zarz. en. (sterowanie o\u015bwietleniem) Wska\u017aniki dla projektu: W. Produktu L. przeds. otrzym. wsparcie:1 szt. L. przeds., kt\u00f3re w wyniku wsparcia popr. efekt. energ.:1 szt. L. zmoderniz. energetycznie bud.:2 szt. L. wybud. jednostek wytw. EC z OZE:3 szt. Pow. u\u017cytk. bud. poddanych termomoder.:667,21,00 m2 W. Rezultatu Ilo\u015b\u0107 zaoszcz. EC: 1438,97 GJ/rok Ilo\u015b\u0107 zaoszcz.j EE: 29,34 MWh/rok Zmniejsz. zu\u017c. e. ko\u0144c.: 1544,59 GJ/rok Szac. roczny spadek emisji gaz\u00f3w ciepl.: 179,8358 ton r\u00f3wn. CO2 Dodat. zdolno\u015b\u0107 wytw. EC ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnaw.: 0,02048 MWt/rok Dodat. zdolno\u015b\u0107 wytw. EC ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnaw.: 20,48 kWt/rok Prod. EC z nowo wybud. instalacji wyk. OZE 33,80 MWht/rok Identyfikacja zestawu dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych efekt. energ. wykonano na podstawie audyt\u00f3w energet.", "BENEFICJENT": "PONTES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "POPRAWA EFEKTYWNO\u015aCI ENERGETYCZNEJ W FIRMIE PONTES SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-04-27", "DOFINANSOWANIE": "2221951.40", "WARTOSC": "2614205.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zabezpieczenie i polepszenie dogodnych warunk\u00f3w bytowych tj. gniazdowych oraz \u017cerowiskowych rzadkich gatunk\u00f3w ptak\u00f3w (tj. gado\u017cera, orlika krzykliwego, bielika, bociana czarnego, g\u0142uszca i s\u00f3weczki) oraz gniewosza plamistego w Puszczy Solskiej . Zostanie to osi\u0105gni\u0119te zostanie przez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w po\u015brednich: 1. Poprawa stanu zachowania siedlisk na \u017cerowiskach gado\u017cer\u00f3w, orlik\u00f3w krzykliwych i bocian\u00f3w czarnych. 2. Przywr\u00f3cenie i rozw\u00f3j tradycyjnej gospodarki ko\u015bno-pastwiskowej w dolinach rzecznych Puszczy Solskiej. 3. Poprawa stanu zachowania siedlisk b\u0119d\u0105cych nie tylko \u017cerowiskami dla ptak\u00f3w drapie\u017cnych i bociana czarnego, ale r\u00f3wnie\u017c miejscem wyst\u0119powania wielu rzadkich i zagro\u017conych siedlisk przyrodniczych oraz chronionych gatunk\u00f3w fauny i flory (np. kszyk, myszo\u0142\u00f3w, trzmielojad, b\u0142otniak \u0142\u0105kowy i inne). 4. Zwi\u0119kszenie ma\u0142ej retencji poprzez spowolnienie odp\u0142ywu w\u00f3d gruntowych z \u0142\u0105k. 5. Kontrolowanie stanu populacji g\u0142uszca i s\u00f3weczki poprzez ich sta\u0142y monitoring. 6. Efektywne zarz\u0105dzanie projektem i wsp\u00f3\u0142praca z grupami interesu, w tym edukacja ekologiczna. 7. Uzupe\u0142nienie wiedzy na temat rozmieszczenia stanowisk l\u0119gowych, liczebno\u015bci i ekologii gniewosza plamistego w Puszczy Solskiej 8. Odtworzenie, zabezpieczenie i powi\u0119kszenie powierzchni dogodnych siedlisk dla gniewosza plamistego. 9. Zapobieganie umy\u015blnemu zabijaniu przez ludzi i rozje\u017cd\u017caniu na drogach gniewosza plamistego.", "BENEFICJENT": "LUBELSKIE TOWARZYSTWO ORNITOLOGICZNE", "TYTUL": "Czynna ochrony rzadkich gatunk\u00f3w zwierz\u0105t w Puszczy Solskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4422894.24", "WARTOSC": "5203405.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 100 (z czego 60 Kobiet) os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i pracuj\u0105cych, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na na obszarach obj. dzia\u0142. rewitalizacji woj. lubelskiego. Zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj. 11.2019 - 10.2021 r. Cel g\u0142\u00f3wny wynika bezpo\u015brednio ze zdiagnozowanego w RPO WL 2014+ problemu, kt\u00f3rym jest niski wska\u017anik przedsi\u0119biorczo\u015bci w WL. W proj. zapewniono kompleksowe wsparcie (typ 1 projektu) obejmuj\u0105ce nast\u0119p. zadania (poprzedzone diagnoz\u0105 kompetencji zawod. w zakresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. na etapie rekrutacji do projektu): 1. Wsparcie przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gosp. (doradztwo i szkolenia umo\u017cliw. uzyskanie wiedzy i umiej. niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prow. DG); 2. Wsparcie nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105ce za\u0142o\u017cenie DG (przyznanie bezzwr. dotacji) oraz u\u0142atwiaj\u0105ce jej prowadzenie w pocz. okresie (wsparcie pomostowe finansowe i pozafin.). Efekty wsparcia (przygotowanie Uczestnik\u00f3w do podj\u0119cia i samodzielnego prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp.): -opracowanie diagnozy kompetencji zawod. w zakresie prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 100 UP; -nabycie wiedzy w zakresie zak\u0142adania i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. w\u015br\u00f3d min. 100 UP; -nabycie umiej. sporz\u0105dzania profesjon. biznesplanu wraz z harmonogramem rzeczowo-finan. w\u015br\u00f3d min. 100 UP; -uzyskanie \u015brodk\u00f3w finan. na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i rozpocz\u0119cie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. przez co najmniej 80% UP (80 os.), u kt\u00f3rych zidentyfikowano predyspozycje do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz kt\u00f3rzy zako\u0144czyli udzia\u0142 w etapie doradczo-szkoleniowym; - uzyskanie wsparcia pomostowego (doradczego i finansowego) w\u015br\u00f3d 80 UP, kt\u00f3rzy rozpocz\u0119li prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gosp. W ramach projektu, w co najmniej 20% przedsi\u0119biorstw powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorcze Lubelskie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-09-15", "DOFINANSOWANIE": "5134685.87", "WARTOSC": "6241419.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug publicznych przez jednostki realizuj\u0105ce projekt (JRP): gm. Borki, J\u00f3zef\u00f3w, Le\u015bniowice, Stoczek \u0141ukowski i m. Tomasz\u00f3w Lubelski przez udost\u0119pnienie nowych e-us\u0142ug i informatyzacj\u0119 procedur wewn\u0119trznych. W ramach projektu przewiduje si\u0119: (1) modernizacj\u0119 i rozbudow\u0119 system\u00f3w teleinformatycznych poszczeg\u00f3lnych JRP, w tym: a. Modern. i rozbud. sys. dziedzinowych, b. Dostosowanie i wdro\u017cenie formularzy na ePUAP dla planowanych e-us\u0142ug , c. Integracj\u0119 system\u00f3w dziedzinowych z EZD, d. Zaprogramowanie proces\u00f3w zwi\u0105zanych z e-us\u0142ugami w EZD, e. Modernizacj\u0119 i rozbudowa EZD - w tym integracj\u0119 z ePUAP, f. Uruchomienie portalu e-nale\u017cno\u015bci dla ka\u017cdej z JRP, g. Zakup i wdro\u017cenie system\u00f3w do (1) planowania i zarz\u0105dzania bud\u017cetem oraz (2) obs\u0142ugi rady, h. Dostosowanie serwis\u00f3w internetowych do standardu WCAG 2.0, i. Uruchomienie pkt potwierdzania profilu zaufanego, j. niezb\u0119dn\u0105 dla realizacji ww. zada\u0144 modernizacj\u0119 infrastruktury sprz\u0119towej i sieciowej i zapewnienie bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego w poszczeg\u00f3lnych jednostkach zadania od a. do j. w r\u00f3\u017cnym zakresie u poszczeg. partner\u00f3w; (2) uruchomienie wsp\u00f3lnej platformy partycypacji spo\u0142ecznej - zadanie lidera projektu, (3) zarz\u0105dzanie projektem (jw.), (4)dzia\u0142ania promocyjne (jw.). Dzia\u0142ania w projekcie nieinfrastruktralne,za wyj\u0105tkiem prac instalacyjnych w gm.J\u00f3zef\u00f3w. Dzi\u0119ki realizacji zada\u0144, zostan\u0105 uruchomione: 5 e-us\u0142ug 5 poziomu dojrza\u0142o\u015bci, 63 us\u0142. poz. 4, 30 us\u0142. poz. 3, 8 us\u0142. wewn\u0105trzadministracyjnych (A2A), 19 sys. teleinform. w instytucjach publicznych; 5 urz\u0119d\u00f3w wdro\u017cy katalog rekomendacji dotycz\u0105cych awansu cyfrowego, 5 podmiot\u00f3w udost\u0119pni us\u0142ugi A2A. W ramach proj. zostan\u0105 sfinansowane koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Przewiduje si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie 9 482 uruchomie\u0144 e-us\u0142ug w ci\u0105gu roku od zako\u0144czenia realizacji proj. Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w woj. lubelskiego - interesant\u00f3w JRP oraz ich kierownictw i pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "LUBELSKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Regionalne Partnerstwo dla ucyfrowienia uslug publicznych i partycypacji spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4039127.74", "WARTOSC": "4751915.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d\u00a076 (z czego\u00a046 Kobiet) os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i pracuj\u0105cych, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na na obszarach obj. dzia\u0142. rewitalizacji woj.\u00a0lubelskiego.\u00a0Zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj.\u00a009.2019-04.2021 r. Cel g\u0142\u00f3wny wynika bezpo\u015brednio ze zdiagnozowanego w\u00a0RPO\u00a0WL 2014+\u00a0problemu,\u00a0kt\u00f3rym\u00a0jest\u00a0niski\u00a0wska\u017anik\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci w WL. W\u00a0proj.\u00a0zapewniono\u00a0kompleksowe\u00a0wsparcie\u00a0(typ 1 projektu)\u00a0obejmuj\u0105ce zadania (poprzedzone diagnoz\u0105 kompetencji\u00a0zawodencji\u00a0 w\u00a0zakresie\u00a0prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej na\u00a0etapie\u00a0rekrutacji\u00a0do\u00a0projektu):\u00a0\u00a0 1-2/\u00a0Warsztat\u00a0\"ABC\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci\"\u00a0oraz\u00a0doradztwo\u00a0w\u00a0pisaniu\u00a0biznesplanu\u00a0wraz\u00a0z\u00a0harmonogramem\u00a0rzeczowo-finansowym\u00a0(indywidualne);\u00a0 3/\u00a0Wsparcie\u00a0finansowe\u00a0na\u00a0rozw\u00f3j\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci; 4/\u00a0Wsparcie\u00a0pomostowe\u00a0doradcze\u00a0i\u00a0finansowe. Efekty\u00a0wsparcia\u00a0(przygotowanie\u00a0Uczestnik\u00f3w\u00a0do\u00a0podj\u0119cia\u00a0i\u00a0samodzielnego\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.): -opracowanie\u00a0diagnozy\u00a0\u00a0kompetencji\u00a0zawod.\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.\u00a0dla\u00a076 UP; -nabycie\u00a0wiedzy\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0zak\u0142adania\u00a0i\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0min.\u00a076 UP; -nabycie\u00a0umiej.\u00a0sporz\u0105dzania\u00a0profesjon.\u00a0biznesplanu\u00a0wraz\u00a0z\u00a0harmonogramem\u00a0rzeczowo-finan.\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0min.\u00a076 UP; -uzyskanie\u00a0\u015brodk\u00f3w finan.\u00a0na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i rozpocz\u0119cie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp.\u00a0przez co najmniej 90% UP (69 os.), u kt\u00f3rych zidentyfikowano predyspozycje\u00a0 do\u00a0samodzielnego\u00a0za\u0142o\u017cenia\u00a0i\u00a0prowadzenia\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej\u00a0oraz\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0zako\u0144czyli udzia\u0142\u00a0w\u00a0etapie\u00a0doradczo-szkoleniowym; -\u00a0uzyskanie\u00a0wsparcia\u00a0pomostowego\u00a0(doradczego\u00a0i\u00a0finansowego)\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a069 UP,\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0rozpocz\u0119li\u00a0prowadzenie\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp. W ramach projektu, w co najmniej 20% przedsi\u0119biorstw powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostan\u0105\u00a0utworzone\u00a0dodatkowe\u00a0miejsca\u00a0pracy\u00a0w\u00a0okresie\u00a012\u00a0m-cy\u00a0od\u00a0dnia\u00a0ich\u00a0utworzenia\u00a0(min. 83). War", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Lubelskie Centrum Wspierania Przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.03}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "871542.69", "WARTOSC": "1025344.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn", "OPIS": "Cel proj.-zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. oraz szans na podj\u0119cie zatrudnienia u 78os. niezatrud. wyklucz lub zagro\u017c. ub\u00f3stwem/wyklucz spo\u0142.[ZU/WS], w tym ON w wieku 18 lat i wi\u0119cej (47K,31M) zamieszk. obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin.-pkt.1.8 do 09.2019r. przez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142.-zawod. obejmuj\u0105cy: diagnoz\u0119 indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trening umiej\u0119tn. i komp. spo\u0142.,wsparcie specjalist., po\u015bred. pracy, szkol, sta\u017ce. GD-78 os\u00f3b niezatrud. w wieku 18 lat i wi\u0119cej wyklucz. lub ZU/WS (47K/31M) zamieskz. jeden z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin. pkt.1.8 (zgodnie z kodeksem cyw.) w tym:100% os.wpisuj\u0105cych si\u0119 w minimum jedn\u0105 z kategorii (ON, os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142., os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,bezrob. wy\u0142\u0105cznie zakwalifik. do III profilu pom.,os.korz. z PO P\u017b) Zad. -diagnoza indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trenieng komp. i umiej\u0119tn. spo\u0142.,wsparcie specjalist.,po\u015bred. pracy, szkol. G\u0142\u00f3wne rez. 1. Liczba os.zagro\u017c. U/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-68os. 2. Liczba os.zagro\u017c.U/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.- 36os. 3. Liczba os. zagro\u017c. U/WS prac.po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z prac. na w\u0142asny rach.)-20os. Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.-zatrud. w odniesieniu do os.zagro\u017c.U/WS min.poz.efektyw.spo\u0142. na poz. 34%, a min.poziom.egektywn/zatrud.-22% w odniesieniu do os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr, os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105,os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min, poziom efektyw. Spo\u0142. na poz. 34%, a min. poziom efektyw.zatrud.\u201312%.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 -FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Rewitalizacja !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "800327.61", "WARTOSC": "941561.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel projektu Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75UP (45K)wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych os\u00f3b z w tym 30UP niepe\u0142nosprawno\u015bciami(w tym z zaburzeniami psychicznymi) z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi woj.lubelskiego poprzez kompleksowy projekt od 1.05.2018-30.05.2019 Grupa docelowa UP b\u0119dzie 75os(45K-60%)wykluczonych (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu woj. Lubelskiego \u2013z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji\u00a0 w wieku 18-67, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, osoby bezrobotne z II profilu,os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( w tym z zaburzeniami psychicznymi),osoby bezdomne o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wyt. W zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 \u00a0 G\u0142\u00f3wne rezultaty - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-32 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -34 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek-19 P zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie min.22%; - w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na poziomie min. 12% Dzia\u0142ania: 1.Diagnoza potrzeb UP\u00a0 4hx75UP 2.poradnictwo specjalistyczne i trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,75UP 3.ZAJ\u0118CIA Z TRENEREM AKTYWNOSCI 75UP 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 75UPx \u015br 6h/UP 5.SZKOLENIA,60", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni od zaraz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 473683.1}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 388211.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 230382.73}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 223606.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 122969.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40655.77}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 80000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3000.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 3000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 612958.83}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 511137.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 349426.29}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 302793.71}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 270256.42}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 139786.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 137077.65}, {"name": "Przedszkola", "value": 136071.13999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 124045.01000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 120891.61}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 116348.29}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 87155.67}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 76896.37000000001}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 64518.95999999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 43106.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 41633.35}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 41038.58}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 40374.88}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 37609.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 35873.39}, {"name": "Specjalistyczne o\u015brodki szkoleniowo-rehabilitacyjne", "value": 33294.11}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 31676.67}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 29066.7}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 23625.199999999997}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 20346.45}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 18479.23}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 17578.49}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 15600.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12496.74}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 12447.69}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 12045.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 11308.31}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11024.06}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10636.02}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 10167.16}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9788.019999999999}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 9472.119999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8925.46}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8217.039999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7219.03}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 6414.11}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 5645.7}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4999.99}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4994.39}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4454.94}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3537.5}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2238.12}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 855.4399999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 568.25}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 316.04}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 315.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 255.47}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 23.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 895016.61}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 277811.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 247080.72999999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 75504.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 44584.43}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 37778.69}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 25156.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 15000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 795552.2200000001}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 690000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 354923.54}, {"name": "Biblioteki", "value": 279500.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 179398.8}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 163437.8}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 110665.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 105300.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 84000.0}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 69643.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43621.16}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 37414.520000000004}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 34450.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 16000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 14829.72}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 12500.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 11864.76}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10743.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5144.07}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 4880.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3329098.2899999996}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1955105.74}, {"name": "Gimnazja", "value": 1097489.51}, {"name": "Przedszkola", "value": 810717.7200000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 512778.09}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 490601.77999999997}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 271512.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 265013.81999999995}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 259734.85}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 129664.46999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 83984.64000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 82287.0}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 76998.26}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 72232.87000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 53185.5}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 45758.5}, {"name": "Specjalistyczne o\u015brodki szkoleniowo-rehabilitacyjne", "value": 43747.4}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 29215.139999999996}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 28555.820000000003}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 25050.0}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 16693.91}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13558.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4899.9800000000005}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4849.9800000000005}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1170.96}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 615.7299999999999}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 283.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4562276.62}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2967457.08}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 262294.41}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 261183.19}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 194973.57}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 162885.78}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 119893.2}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 104504.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 100486.11}, {"name": "Gimnazja", "value": 50345.78}, {"name": "Przedszkola", "value": 33430.36}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 23300.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 23300.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11363.6}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 9022.62}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8835.19}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 7546.8}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5414.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4953.44}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4635.54}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2550.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1689.8}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 69.91}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 552601.8}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 201614.71000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4889.72}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 457802.17}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55574.69}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 219159.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 125234.1}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 473683.1}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 388211.57}, {"name": "Informatyka", "value": 230382.73}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 223606.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 122969.97}, {"name": "Informatyka", "value": 40655.77}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 80000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 941270.0099999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 881609.5899999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 512205.3600000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 359315.81000000006}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 217730.99000000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 141534.37}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 130459.12000000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 116348.29}, {"name": "Rodzina", "value": 67077.86}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 64518.95999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 50816.55}, {"name": "Turystyka", "value": 41038.58}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 33294.11}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21595.52}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 17496.73}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 15600.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 12713.419999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 12405.279999999999}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 895016.61}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 292811.99}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 256140.22999999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 133807.62}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 25156.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 15000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1335802.3900000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 969500.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 239019.96}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 154579.72}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 110665.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 96500.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 69643.2}, {"name": "Turystyka", "value": 37414.520000000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10743.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5495015.489999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2329646.91}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1003379.8700000001}, {"name": "Rodzina", "value": 353869.27}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 306425.01}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 76998.26}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 43747.4}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30251.910000000003}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 29215.139999999996}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 25050.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11203.920000000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7724707.27}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 498021.67999999993}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 357920.13}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 162885.78}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 113339.19}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 49150.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11363.6}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4953.44}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 69.91}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 552601.8}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 115585.59999999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 86029.11}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4889.72}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 274834.62}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 182967.55000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 54014.69}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1560.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 219159.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 125234.1}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9350768.950000001, "v": "9,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.07, "v_pc": "1358,93 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "31.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4934750.340000002, "v": "4,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.77}, {"name": "Przedszkola", "value": 1689373.08, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 79.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.06}, {"name": "Gimnazja", "value": 1190941.29, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 547240.06, "v": "547,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.85}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 501060.27, "v": "501,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.35}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 163437.8, "v": "163,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.74}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 125771.61, "v": "125,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.34}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 99746.0, "v": "99,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 153.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 45758.5, "v": "45,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.48}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 34210.770000000004, "v": "34,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 18479.23, "v": "18,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Rodzina", "value": 8145654.3999999985, "v": "8,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.07, "v_pc": "1183,79 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "9.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4622681.149999999, "v": "4,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.75}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3249993.36, "v": "3,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.89}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 227984.33, "v": "227,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.79}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 31676.67, "v": "31,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.38}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 12447.69, "v": "12,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 871.1999999999999, "v": "0,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 327.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2882577.2999999993, "v": "2,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.58, "v_pc": "418,92 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "8.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 762547.9999999999, "v": "762,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 719790.7300000001, "v": "719,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.97}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 594309.9999999999, "v": "594,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.61}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 262294.41, "v": "262,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.09}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 179398.8, "v": "179,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.22}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 119893.2, "v": "119,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.15}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 100486.11, "v": "100,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.48}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 87155.67, "v": "87,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.02}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 27308.31, "v": "27,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 20346.45, "v": "20,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 9045.62, "v": "9,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2813044.909999999, "v": "2,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.34, "v_pc": "408,81 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "30.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2277477.64, "v": "2,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.96}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 300109.73000000004, "v": "300,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.66}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 112721.04000000001, "v": "112,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 84552.89000000001, "v": "84,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37868.61, "v": "37,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.34}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 315.0, "v": "0,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2174549.9499999997, "v": "2,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.22, "v_pc": "316,02 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "41.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 760695.7, "v": "760,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.98}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 563620.26, "v": "563,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 451744.83, "v": "451,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.77}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 181662.08, "v": "181,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.35}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 128925.20000000001, "v": "128,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.92}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 35873.39, "v": "35,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.64}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 34450.0, "v": "34,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.58}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 17578.49, "v": "17,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1061905.28, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.52, "v_pc": "154,32 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "38.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 692238.12, "v": "692,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.18}, {"name": "Biblioteki", "value": 279500.0, "v": "279,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.32}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 80000.0, "v": "80,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.53}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 10167.16, "v": "10,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.95}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1036550.98, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 323.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.44, "v_pc": "150,64 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "86.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1034802.61, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 344.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1748.37, "v": "1,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 552601.8, "v": "552,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.83, "v_pc": "80,31 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "48.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "149.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 552601.8, "v": "552,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 467886.62, "v": "467,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.55, "v_pc": "68,00 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "47.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 426778.6, "v": "426,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.21}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 23108.02, "v": "23,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.93}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.2}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.64}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 374046.20000000007, "v": "374,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24, "v_pc": "54,36 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "65.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 211160.41999999995, "v": "211,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.45}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 162885.78, "v": "162,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.54}]}, {"name": "Informatyka", "value": 271038.5, "v": "271,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9, "v_pc": "39,39 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "756.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "991.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 271038.5, "v": "271,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 220730.99000000002, "v": "220,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73, "v_pc": "32,08 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "69.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 212736.6, "v": "212,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.37}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4994.39, "v": "4,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.26}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.35}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 157446.78000000003, "v": "157,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52, "v_pc": "22,88 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "80.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 152446.79, "v": "152,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.82}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4999.99, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.17}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 141504.28999999998, "v": "141,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47, "v_pc": "20,56 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "90.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 141504.28999999998, "v": "141,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 109213.42, "v": "109,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36, "v_pc": "15,87 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "89.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 84000.0, "v": "84,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.91}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 21972.12, "v": "21,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3241.3, "v": "3,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.96}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 81949.44, "v": "81,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "11,91 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "58.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 38836.0, "v": "38,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.39}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 37938.0, "v": "37,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.29}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3688.4399999999996, "v": "3,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.5}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1487.0, "v": "1,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.81}]}, {"name": "Turystyka", "value": 78453.1, "v": "78,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "11,40 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "37.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 78453.1, "v": "78,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 77041.51000000001, "v": "77,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25, "v_pc": "11,20 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "85.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Specjalistyczne o\u015brodki szkoleniowo-rehabilitacyjne", "value": 77041.51000000001, "v": "77,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 75866.55, "v": "75,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "11,03 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "76.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 41633.35, "v": "41,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 54.87}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 28587.5, "v": "28,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.68}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 5645.7, "v": "5,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.44}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 15600.0, "v": "15,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,27 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "96.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 15600.0, "v": "15,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}