{"gmina": "Tereszpol", "typ_gminy": "gmina wiejska Tereszpol", "kod_gus": "060611002132", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "eurostat": "PL812", "ludnosc": 3943, "budzet": {"dochody": "19,79 mln z\u0142", "wydatki": "18,00 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.5, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 15263717.910000002, "dane1": 14411673.840000002, "dane2": 14411673.840000002, "dane3": 852044.0700000003}, {"label": "2017", "dane0": 15475593.86, "dane1": 14765305.050000004, "dane2": 14765305.050000004, "dane3": 710288.8099999949}, {"label": "2018", "dane0": 19096931.009999994, "dane1": 20668830.679999992, "dane2": 19096931.009999994, "dane4": 1571899.669999998}, {"label": "2019", "dane0": 19897953.570000004, "dane1": 18219579.520000003, "dane2": 18219579.520000003, "dane3": 1678374.0500000007}, {"label": "2020", "dane0": 19789221.530000005, "dane1": 17998645.15, "dane2": 17998645.15, "dane3": 1790576.3800000064}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3276141.17, "dane1": 5109357.209999998}, {"label": "2017", "dane0": 3321419.4799999995, "dane1": 5076046.820000002}, {"label": "2018", "dane0": 3215382.48, "dane1": 7276367.420000003}, {"label": "2019", "dane0": 3407937.79, "dane1": 5564516.349999997}, {"label": "2020", "dane0": 3437328.68, "dane1": 5829353.760000003}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "368,90 tys z\u0142", "wydatki": "412,03 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8520440700000003}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8520440700000003}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7102888099999949}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7102888099999949}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.571899669999998}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.571899669999998}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.6783740500000008}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.6783740500000008}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 1.7905763800000065}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 1.7905763800000065}], "dochod_ue": "647,64 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "11,65 mln z\u0142", "gmina_pc": "2954.1 z\u0142", "powiat": "2,01 mln z\u0142", "powiat_pc": "510.4 z\u0142", "wojewodztwo": "3,43 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "99,80 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "767,77 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,35 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3437328.68, "wydatki": 5829353.760000003}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3521100.56", "WARTOSC": "4738390.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest upowszechnienie technologii wytwarzania czystej energii w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w poprzez powszechny monta\u017c OZE na terenie gm. Tereszpol. Realizacja projektu pos\u0142u\u017cy r\u00f3wnie\u017c dywersyfikacji \u017ar\u00f3de\u0142 pozyskiwania energii cieplnej, a tym samym poprawie bezpiecze\u0144stwa energetycznego mieszka\u0144c\u00f3w gminy. Ponadto wzrost wytwarzania energii cieplnej z OZE przyczyni si\u0119 bezpo\u015brednio do redukcji zanieczyszczenia powietrza atmosferycznego i poprawy jego jako\u015bci. Stanie si\u0119 to dzi\u0119ki zmniejszeniu emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. W konsekwencji inwestycja w rozw\u00f3j instalacji OZE poprawi komfort \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w m.in. poprzez zmniejszenie obci\u0105\u017ce\u0144 finansowych spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz podniesie atrakcyjno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-gospodarczej gminy. W ramach projektu na terenie gminy Tereszpol zostanie zamontowanych 445 instalacji OZE, w tym 415 instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych oraz 30 powietrznych pomp ciep\u0142a. Zestawy kolektor\u00f3w s\u0142onecznych b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0142y si\u0119 z 2 lub 3 absorber\u00f3w, o \u0142\u0105cznej mocy od 3,4 kW 5,2 kW. Pompy powietrza b\u0119d\u0105 posiada\u0142y moc 3,5 kW. W wyniku realizacji projektu dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii z OZE na terenie gminy wyniesie 1,939 MW, a produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wytw\u00f3rczych wykorzystuj\u0105cych OZE osi\u0105gnie warto\u015b\u0107 719,52 MWh/rok. Szacuje si\u0119 tak\u017ce, \u017ce dzi\u0119ki zainstalowaniu nowowybudowanych OZE roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych wyniesie 397,775 ton ekwiwalentu CO2. Planowana inwestycja jest zgodna szeregiem dokument\u00f3w strategicznych wykazanych w niniejszym wniosku w punkcie 2.11, zapisami Strategii Rozwoju Gminy Tereszpol , Planu Gospodarki Niskoemisyjnej dla gm. Tereszpol oraz Programem ochrony powietrza dla strefy lubelskiej (POP) Na podstawie tego Programu w gminie Tereszpol nie stwierdzono przekroczenia chocia\u017cby jednego poziomu dopuszczalnego lub docelowego w odniesieniu do substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Pomimo tego projekt wpisuje si\u0119 w og\u00f3lne kierunki dzia\u0142a\u0144 POP.", "BENEFICJENT": "GMINA TERESZPOL", "TYTUL": "Instalacje solarne jako \u017ar\u00f3d\u0142o energii odnawialnej w Gminie Tereszpol", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 893.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-10-10", "DOFINANSOWANIE": "2484781.93", "WARTOSC": "5249076.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w cele szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania 4.2 Produkcja energii OZE w przedsi\u0119biorstwach, Osi Priorytetowej IV. Energia przyjazna \u015brodowisku RPO WL 2014-2020 i dotyczy budowy instalacji do produkcji energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (budowa nowej jednostki wytw\u00f3rczej instalacji OZE o mocy 0,924 MW i planowanej \u015bredniej produkcji netto energii elektrycznej w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu co najmniej 400 MWh/rok). Cele projektu zbie\u017cne z celami strategicznymi wojew\u00f3dztwa oraz gospodarki niskoemisyjnej przez: m.in. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w wytwarzaniu energii elektrycznej (dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw\u00f3rcza), poprawa jako\u015bci powietrza przez zast\u0105pienie w procesie produkcji e.e. \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych \u017ar\u00f3d\u0142em odnawialnym, (redukcja emisji CO2 i innych py\u0142\u00f3w w tym PM10), podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w regionu (edukacja ekologiczna). Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119 instalacji OZE (sztuk 1) o mocy 0,924 MW wraz z przy\u0142\u0105czem energetycznym (w tym: wykonanie rob\u00f3t bud. polegaj\u0105cych na monta\u017cu urz\u0105dze\u0144 fotowoltaicznych o mocy 0,924 MW u\u0142o\u017conych na konstrukcji wsporczej naziemnej; posadowienie kontenerowej stacji transformatorowej, budow\u0119 przy\u0142\u0105cza kablowego SN 15 kV, budow\u0119 ogrodzenia, zjazdu z drogi gminnej i syst.monitoringu). Z rodzaju instalacji w projekcie (PV) oraz \u015bredniego czasu pracy instalacji PV w roku i sprawno\u015bci urz\u0105dze\u0144 wynika produkcja roczna energii elektrycznej netto w projekcie (972,0 MWh/rok). Cel w projekcie wyra\u017caj\u0105 mierzalne wska\u017aniki produktu i rezultatu (okre\u015blone w sekcji VI wniosku). Grupa docelowa i u\u017cytkownik wytworzonej infrastruktury to przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy (prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci w ramach kodu 35.11.Z). Warto\u015b\u0107 netto projektu wynosi 4267542,08 z\u0142 (brutto 5249076,75 z\u0142), wydatki kwalifikowane 3214465,63 z\u0142 (art. 41 GBER). Technologia w projekcie, rodzaj \u017ar\u00f3d\u0142a odnawialnego - energia promieniowania s\u0142onecznego. Projekt jest w pe\u0142ni zgodny z zapisami SZOOP woj. Lubelskiego i regulaminem konkursu.", "BENEFICJENT": "PV INWESTYCJE II SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa elektrowni fotowoltaicznej wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 w miejscowo\u015bci Tereszpol-Kukie\u0142ki, gmina Tereszpol", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 630.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2018-07-26", "DOFINANSOWANIE": "1979466.58", "WARTOSC": "2864404.66", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na budowie nowych obiekt\u00f3w technologicznych, przebudowie istniej\u0105cej infrastruktury oraz rozbi\u00f3rce obiekt\u00f3w technologicznych i towarzysz\u0105cych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Tereszpol-Zaorenda, gm. Tereszpol. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie zak\u0142ada wzrost przepustowo\u015bci hydraulicznej oczyszczalni jak r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszenie obci\u0105\u017cenia \u0142adunkiem zanieczyszcze\u0144 co dla miejscowo\u015bci stale rozrastaj\u0105cej si\u0119 poprzez nowo powsta\u0142e oraz planowane zabudowania jednorodzinne, stanowi g\u0142\u00f3wny warunek dalszego rozwoju. W ramach inwestycji przewiduje si\u0119 budow\u0119 pomieszczenia sita pionowego, pomieszczenia piaskownika wirowego, dw\u00f3ch osadnik\u00f3w wt\u00f3rnych, biofiltru oraz komory zasuwu. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c zastosowanie OZE tj. pompy ciep\u0142a o mocy 3,6 kW na potrzeby przygotowania c.wu. W ramach projektu przeprowadzona zostanie promocja projektu z wyszczeg\u00f3lnieniem utworzenia strony internetowej do badania satysfakcji mieszka\u0144c\u00f3w czy zg\u0142aszania awarii. Rezultatem wprowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w: - Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w: 4 167 RLM ( techniczna mo\u017cliwo\u015b\u0107); - Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w (CI19): 2167 RLM (pod\u0142\u0105czone); - Wielko\u015b\u0107 \u0142adunku \u015bciek\u00f3w poddanych ulepszonemu oczyszczaniu: 2 167 RLM. Realizacja projektu b\u0119dzie zaspokaja\u0142a potrzeby grupy docelowej poprzez popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia, a tak\u017ce polepszenie dost\u0119pu do infrastruktury oczyszczania \u015bciek\u00f3w, co jednocze\u015bnie podniesie atrakcyjno\u015b\u0107 inwestycyjn\u0105 obszaru i stworzy korzystne warunki do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i mieszkalnictwa przy jednoczesnej poprawie stanu \u015brodowiska naturalnego.o.", "BENEFICJENT": "GMINA TERESZPOL", "TYTUL": "Remont i przebudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w m. Tereszpol-Zaorenda, gm. Tereszpol.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 502.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-11", "DOFINANSOWANIE": "94874189.05", "WARTOSC": "138527427.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 A1), ID: 3.3.06.10a1 w powiecie bi\u0142gorajskim, zamojskim, m. Zamo\u015b\u0107 (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 937,30 km. W wyniku realizacji Projektu 33 003 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 33 003 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 A1, ID: 3.3.06.10a1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 409.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-10-06", "DOFINANSOWANIE": "1279030.17", "WARTOSC": "2180714.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (P) jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w gm. Tereszpol poprzez termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w ZS w Tereszpolu-Zaorendzie oraz Tereszpolu-Kukie\u0142kach. Realizacja P pos\u0142u\u017cy zmniejszeniu zapotrzebowania na energi\u0119 z paliw kopalnych w przedm. budynkach. Ponadto przeprowadzenie procesu kompleksowej termomodernizacji przyczyni si\u0119 do redukcji zanieczyszczenia powietrza atmosf. i poprawie jego jako\u015bci. Stanie si\u0119 to dzi\u0119ki zmniejszeniu emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i py\u0142\u00f3w do atmosfery. W konsekwencji inwestycja ta poprawi komfort \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w m.in. poprzez stworzenie dost\u0119pu do nowoczesnej infrastruktury szkolnej czy obni\u017cenie koszt\u00f3w eksploatacji tej infrastruktury oraz podniesie atrakcyjno\u015b\u0107 spo\u0142.-gosp. gminy. W ramach P na terenie gm. Tereszpol g\u0142. termomodernizacji poddane zostan\u0105 dwa Zespo\u0142y Szk\u00f3\u0142. W jej ramach przeprowadzone zostan\u0105 takie prace jak: ocieplenie stropodach\u00f3w i dach\u00f3w, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, ocieplenie stropu poddasza, wymiana okien i drzwi zewn\u0119trznych, modernizacja instalacji c.o., w tym wymiana kot\u0142a w\u0119glowego na kocio\u0142 opalany biomas\u0105 o mocy 285 kW, a tak\u017ce tym wymiana grzejnik\u00f3w wraz z zaworami termostatycznymi oraz wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne. W wyniku realizacji P ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej wyniesie 3 368,50 GJ/rok, a zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 194,41 MWh/rok. O 1 985 421,39 kWh/rok zmniejszy si\u0119 tak\u017ce roczne zu\u017cycie energii pierwotnej w budynkach publ. Szacuje si\u0119 ponadto, \u017ce roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych wyniesie 582,40 tony ekwiwalentu CO2. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 energii wytwarzanej z OZE wyniesie z kolei 0,285 MW, a produkcja energii cieplnej z nowowybudowanych instalacji wytw\u00f3rczych wykorzystuj\u0105cych OZE osi\u0105gnie warto\u015b\u0107 414,34 MWh/rok. Planowana inwestycja jest zgodna szeregiem dokument\u00f3w strategicznych wykazanych w niniejszym wniosku w punkcie 2.11, zapisami Strategii Rozwoju Gminy Tereszpol, Planu Gospodarki Niskoemisyjnej dla gm. Tereszpol", "BENEFICJENT": "GMINA TERESZPOL", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w szkolno-wychowawczych w gminie Tereszpol: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Samorz\u0105dowych im. Jana Paw\u0142a II w Tereszpolu Zaorendzie oraz Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Samorz\u0105dowych w Tereszpolu Kukie\u0142kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 324.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "249228.50", "WARTOSC": "293210.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozw\u00f3j e-administracji na terenie gminy Tereszpol. Celem g\u0142\u00f3wnym jest zapewnienie elektronicznej dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug publicznych dla mieszka\u0144c\u00f3w i interesant\u00f3w Gminy Tereszpol, z uwzgl\u0119dnieniem dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z r\u00f3\u017cnymi formami niepe\u0142nosprawno\u015bci kt\u00f3rzy stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 projektu. Oczekiwanym rezultatem projektu jest zmniejszenie liczby wizyt interesant\u00f3w w urz\u0119dzie gminy, uruchomienie dla interesant\u00f3w mo\u017cliwo\u015bci za\u0142atwienia spraw urz\u0119dowych za po\u015brednictwem internetu, bez konieczno\u015bci osobistej wizyty w urz\u0119dzie gminy i podniesienie jako\u015bci obs\u0142ugi interesant\u00f3w, a tym samym wizerunku urz\u0119du gminy Tereszpol. Rezultatem projektu b\u0119dzie tez zmniejszenie koszt\u00f3w zar\u00f3wno po stronie urz\u0119du gminy (wydruki, op\u0142aty pocztowe, po\u0142\u0105czenia telefoniczne, koszty mniej efektywnego czasu pracy urz\u0119dnik\u00f3w gminnych), jak r\u00f3wnie\u017c po stronie mieszka\u0144c\u00f3w i interesant\u00f3w gminy (koszty dojazdu do urz\u0119du, wydruk\u00f3w, op\u0142at pocztowych, koszty zwolnie\u0144 z pracy) Osi\u0105gni\u0119cie wymienionych rezultat\u00f3w wi\u0105\u017ce si\u0119 z konieczno\u015bci\u0105 realizacji zada\u0144 polegaj\u0105cych m.in. na: zakupie sprz\u0119tu informatycznego, zakup i modernizacja system\u00f3w informatycznych, wdro\u017ceniem nowych system\u00f3w informatycznych, realizacj\u0105 innych us\u0142ug podnosz\u0105cych ucyfrowienie urz\u0119du gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA TERESZPOL", "TYTUL": "E-us\u0142ugi w Gminie Tereszpol", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-04-27", "DOFINANSOWANIE": "2221951.40", "WARTOSC": "2614205.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zabezpieczenie i polepszenie dogodnych warunk\u00f3w bytowych tj. gniazdowych oraz \u017cerowiskowych rzadkich gatunk\u00f3w ptak\u00f3w (tj. gado\u017cera, orlika krzykliwego, bielika, bociana czarnego, g\u0142uszca i s\u00f3weczki) oraz gniewosza plamistego w Puszczy Solskiej . Zostanie to osi\u0105gni\u0119te zostanie przez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w po\u015brednich: 1. Poprawa stanu zachowania siedlisk na \u017cerowiskach gado\u017cer\u00f3w, orlik\u00f3w krzykliwych i bocian\u00f3w czarnych. 2. Przywr\u00f3cenie i rozw\u00f3j tradycyjnej gospodarki ko\u015bno-pastwiskowej w dolinach rzecznych Puszczy Solskiej. 3. Poprawa stanu zachowania siedlisk b\u0119d\u0105cych nie tylko \u017cerowiskami dla ptak\u00f3w drapie\u017cnych i bociana czarnego, ale r\u00f3wnie\u017c miejscem wyst\u0119powania wielu rzadkich i zagro\u017conych siedlisk przyrodniczych oraz chronionych gatunk\u00f3w fauny i flory (np. kszyk, myszo\u0142\u00f3w, trzmielojad, b\u0142otniak \u0142\u0105kowy i inne). 4. Zwi\u0119kszenie ma\u0142ej retencji poprzez spowolnienie odp\u0142ywu w\u00f3d gruntowych z \u0142\u0105k. 5. Kontrolowanie stanu populacji g\u0142uszca i s\u00f3weczki poprzez ich sta\u0142y monitoring. 6. Efektywne zarz\u0105dzanie projektem i wsp\u00f3\u0142praca z grupami interesu, w tym edukacja ekologiczna. 7. Uzupe\u0142nienie wiedzy na temat rozmieszczenia stanowisk l\u0119gowych, liczebno\u015bci i ekologii gniewosza plamistego w Puszczy Solskiej 8. Odtworzenie, zabezpieczenie i powi\u0119kszenie powierzchni dogodnych siedlisk dla gniewosza plamistego. 9. Zapobieganie umy\u015blnemu zabijaniu przez ludzi i rozje\u017cd\u017caniu na drogach gniewosza plamistego.", "BENEFICJENT": "LUBELSKIE TOWARZYSTWO ORNITOLOGICZNE", "TYTUL": "Czynna ochrony rzadkich gatunk\u00f3w zwierz\u0105t w Puszczy Solskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1390462.74", "WARTOSC": "1643811.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "28mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 128 Nauczycieli (dalej N)(123K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 1698 uczni\u00f3w/nic klas1-3 44 SzP w 16 gm. wiejskich/miejsko-wiejskich w PODREG10\u2013CHE\u0141MSKO-ZAMOJ.przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie che\u0142msko-zamojskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.6}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 428151.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 376245.67}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 370818.47000000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 292883.59}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 176717.65999999995}, {"name": "Przedszkola", "value": 175831.25}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 135571.47}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 130645.34}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 113397.48000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 107077.09}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 89184.14000000001}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 56640.57}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 40627.98}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 37317.880000000005}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 30076.980000000003}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 29994.68}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 27591.620000000003}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 25979.96}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 24910.7}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 19471.49}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 17746.79}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 15773.89}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 14056.86}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13756.16}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 13254.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 10147.78}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7864.6}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7067.1}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6504.73}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4745.85}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4433.610000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3715.26}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3099.13}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2806.13}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2659.76}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1722.3899999999999}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 938.5}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 81.39}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 383208.32}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 128696.05}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 52140.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26366.06}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 535755.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 232015.14}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 94545.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40943.85}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 331900.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 289000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 70000.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 29500.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 3500.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1800.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 9500.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3641472.12}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1052960.46}, {"name": "Przedszkola", "value": 391345.79000000004}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 357370.5}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 308011.87}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 279255.87999999995}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 212068.62999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 149935.89999999997}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 69873.62}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 64456.73}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 48472.95}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 41216.3}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 34062.82}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 30042.85}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 24159.97}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20339.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 9954.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 5834.37}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5819.5}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 822.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3807212.04}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1505562.67}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 195194.21}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 139500.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 113596.67}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 59104.26}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 51789.13}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 49844.07}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 38555.34}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 23300.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19570.18}, {"name": "Przedszkola", "value": 17851.33}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 16342.2}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8637.88}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2616.52}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 441.13}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 52892.6}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 99795.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 925035.7999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 593507.76}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 450956.9599999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 177142.67999999996}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 176717.65999999995}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 162422.27000000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 135571.47}, {"name": "Rodzina", "value": 48953.15}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 48730.16}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 30076.980000000003}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 25979.96}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 15773.89}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13756.16}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8005.6}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7864.6}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 383208.32}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 128696.05}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 52140.0}, {"name": "Informatyka", "value": 26366.06}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 535755.12}, {"name": "Informatyka", "value": 232015.14}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 94545.02}, {"name": "Informatyka", "value": 40943.85}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 331900.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 289000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 65000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 29500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 3500.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1800.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9500.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4552898.41}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1536334.6899999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 343712.6099999999}, {"name": "Rodzina", "value": 204138.72}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 75279.12}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 12681.84}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9954.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6656.37}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5819.5}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5452274.71}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 222124.55}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 135783.37}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 125290.53}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 51789.13}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 38555.34}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 23300.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 52892.6}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 99795.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5829353.760000003, "v": "5,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.38, "v_pc": "1478,41 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "29.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "0.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4364612.480000001, "v": "4,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.87}, {"name": "Przedszkola", "value": 585028.37, "v": "585,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.03}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 397637.13999999996, "v": "397,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.82}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 248298.12999999998, "v": "248,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.25}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 136577.09, "v": "136,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47734.380000000005, "v": "47,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 29994.68, "v": "29,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 19471.49, "v": "19,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}]}, {"name": "Rodzina", "value": 5705366.579999999, "v": "5,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.69, "v_pc": "1446,96 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "7.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3838977.28, "v": "3,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.28}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1659213.8299999998, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.08}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 166466.1, "v": "166,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.91}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 40627.98, "v": "40,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 81.39, "v": "0,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2123075.0199999996, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.79, "v_pc": "538,44 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "9.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "10.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1348460.57, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 484870.86, "v": "484,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.83}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 120101.4, "v": "120,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.65}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 72533.37999999999, "v": "72,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.41}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 61726.95, "v": "61,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.9}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21325.0, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 14056.86, "v": "14,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 921418.46, "v": "921,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 473.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.11, "v_pc": "233,68 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "135.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "9.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 769143.97, "v": "769,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 9645.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 149175.36000000002, "v": "149,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.18}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3099.13, "v": "3,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 670586.8800000001, "v": "670,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.72, "v_pc": "170,07 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "71.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "70.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 412034.77, "v": "412,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.44}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 113397.48000000001, "v": "113,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.91}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 90703.39, "v": "90,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.52}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 26710.7, "v": "26,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.98}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 17746.79, "v": "17,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9993.75, "v": "9,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.49}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 646145.8200000001, "v": "646,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.58, "v_pc": "163,87 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "60.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "40.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 316573.7599999999, "v": "316,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.99}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 130645.34, "v": "130,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.21}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 68890.34000000001, "v": "68,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.66}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 59104.26, "v": "59,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.14}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 49844.07, "v": "49,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.71}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 16342.2, "v": "16,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.52}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4745.85, "v": "4,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 538233.79, "v": "538,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.99, "v_pc": "136,50 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "87.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "63.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 392708.32, "v": "392,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 199.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.96}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 145525.46999999997, "v": "145,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.03}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 331900.0, "v": "331,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.84, "v_pc": "84,17 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "350.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "56.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 331900.0, "v": "331,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 304773.89, "v": "304,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.69, "v_pc": "77,29 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "67.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "50.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 289000.0, "v": "289,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.82}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 15773.89, "v": "15,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.17}]}, {"name": "Informatyka", "value": 299325.05, "v": "299,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 1006.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.66, "v_pc": "75,91 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "1130.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1657.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 299325.05, "v": "299,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 1006.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 267413.0, "v": "267,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.48, "v_pc": "67,82 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "53.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 267413.0, "v": "267,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 126412.0, "v": "126,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7, "v_pc": "32,06 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "78.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "32.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 126412.0, "v": "126,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 52892.6, "v": "52,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "13,41 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "69.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "42.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 52892.6, "v": "52,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 51789.13, "v": "51,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "13,13 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "91.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "62.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 51789.13, "v": "51,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 37820.97, "v": "37,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "9,59 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "36.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "8.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 36998.97, "v": "37,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.82}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 822.0, "v": "0,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.17}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 30076.980000000003, "v": "30,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "7,63 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "96.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 30076.980000000003, "v": "30,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 25979.96, "v": "25,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "6,59 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "92.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "66.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 25979.96, "v": "25,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23075.66, "v": "23,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "5,85 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "96.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "68.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19575.66, "v": "19,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.83}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 3500.0, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.16}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8005.6, "v": "8,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,03 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "96.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7067.1, "v": "7,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.27}, {"name": "Cmentarze", "value": 938.5, "v": "0,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.72}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,27 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "98.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}