{"gmina": "gmina wiejska Obsza", "kod_gus": "060611002000", "ludnosc": 4333, "budzet": {"dochody": "23,11 mln z\u0142", "wydatki": "24,67 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 17.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "264,30 tys z\u0142", "wydatki": "270,69 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 19.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 27.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0946417700000088}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0946417700000088}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.1556782399999983}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.1556782399999983}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6730391500000209}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6730391500000209}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.5624298599999844}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.5624298599999844}], "dochod_ue": "2,13 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "16,79 mln z\u0142", "gmina_pc": "3874.8 z\u0142", "powiat": "2,21 mln z\u0142", "powiat_pc": "510.4 z\u0142", "wojewodztwo": "3,77 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,82 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,50 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2017-02-22", "DOFINANSOWANIE": "4973651.11", "WARTOSC": "9670099.93", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u os\u00f3b obj\u0119tych zbiorczym systemem gospodarowania \u015bciekami, a tak\u017ce zapewnienie wysokiej jako\u015bci wody dla u\u017cytkownik\u00f3w, poprzez realizacj\u0119 inwestycji prowadz\u0105cej do rozwoju infrastruktury zwi\u0105zanej z gospodarowaniem \u015bciekami bytowymi oraz wod\u0105, a co za tym idzie umo\u017cliwienie realizacji zobowi\u0105za\u0144 akcesyjnych na terenie Aglomeracji Obsza. Kluczowe rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami to: 1) Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w (CI19) 953; 2) Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 (CI18) 4336; 3) Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 4336; 4) Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) 1 EPC, 5) Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w 953;. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Obsza oraz lokalni przedsi\u0119biorcy. Zadania przewidziane do realizacji: budowa kanalizacji sanitarnej oraz przebudowa i remont przepompowni wody. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie aglomeracji od 2 do 10 tys. RLM. Projekt z zakresu modernizacji gospodarki wodnej b\u0119dzie realizowany na terenie o prawid\u0142owym zagospodarowaniem powsta\u0142ych nieczysto\u015bci. Kanalizacja i Przepompownia wody s\u0105 zlokalizowane w Babicach, natomiast remont sieci wodoci\u0105gowej obejmuje m. Babice, Dorbozy, Obsza, Olchowiec, Wola Obsza\u0144ska, Zamch. Projekt obejmuje zadania: Studium Wykonalno\u015bci, Przygotowanie dokumentacji technicznej na przepompowni\u0119 wody, Budowa kanalizacji sanitarnej (w technologii ci\u015bnieniowiej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 8,04 km), Przebudowa i remont przepompowni wody (zakres obejmuje remont budynku, remont zbiornik\u00f3w i przewod\u00f3w, wymian\u0119 technologii, budow\u0119 zbiornika wyr\u00f3wnawczego i prace przy studzience neutralizatora), Promocja projektu, Inspektor nadzoru, Remont sieci wodoci\u0105gowej (wymiana wodomierzy na terenie ca\u0142ej gminy \u0142\u0105cznie 1051szt. i hydrant\u00f3w w liczbie 173 szt.).", "BENEFICJENT": "GMINA OBSZA", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej z przy\u0142\u0105czami i przepompowniami w miejscowo\u015bci Babice - Dorbozy - Olchowiec - Zamch, IV etap w miejscowo\u015bci Babice, oraz przebudowa i remont przepompowni wody w miejscowo\u015bci Babice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1147.85}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-29", "DATA_START": "2018-12-20", "DOFINANSOWANIE": "3502121.56", "WARTOSC": "5670772.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Obsza. Projekt obejmuje zadania inwestycyjne polegaj\u0105ce na wykonaniu prac termomodernizacyjnych w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Obsza w tj. budynk\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej w Obszy, Szko\u0142y Podstawowej w Zamchu i Szko\u0142y Podstawowej w Babicach oraz budynku Urz\u0119du Gminy Obsza. Proj. odpowiada na zdiagnozowane potrzeby interesariuszy. Beneficjentami bezpo\u015brednimi i po\u015brednimi projektu b\u0119d\u0105 u\u017cytkownicy budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej tj. \u0142\u0105cznie 107 pracownik\u00f3w, 416 uczni\u00f3w 3 szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz 4310 petent\u00f3w urz\u0119du gminy jako mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Obsza. Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega\u0107 b\u0119dzie na termomodernizacji budynk\u00f3w obejmuj\u0105cych m.in. docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, stropodachu wentylowanego, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, wymiana opraw i \u015bwietl\u00f3wek LED, modernizacja instalacji grzewczej, wymiana kot\u0142\u00f3w grzewczych na biomasowe, monta\u017c klimatyzacji i instalacji fotowoltaicznej w budynku Urz\u0119du Gminy. W wyniku realizacji projektu 4 budynki u\u017cyteczno\u015bci publicznej zostanie poddanych pracom termomodernizacyjnym. W ramach inwestycji w 3 budynkach zamontowany zostanie kocio\u0142 grzewczy na paliwo biomasowe. \u0141\u0105cznia powierzchnia u\u017cytkowa ogrzewana obiekt\u00f3w podlegaj\u0105cych termomodernizacji wyniesie 10 776,95 m2. W wyniku podj\u0119tych prac termomodernizacyjnych rocznie zaoszcz\u0119dzone zostanie 7963,01 GJ/rok energii cieplnej. Dzi\u0119ki realizacji inwestycji planowane jest zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 1096,86 Mg ekwiwalentu CO2. Budynki obj\u0119te projektem oraz ich obszar nie s\u0105 obj\u0119te nadzorem konserwatora zabytk\u00f3w i nie s\u0105 wpisane do rejestru zabytk\u00f3w lub ewidencji zabytk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA OBSZA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Obsza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 808.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "13218659.49", "WARTOSC": "18898085.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany jest przez konsorcjum 4 firm z woj. lubelskiego. Jego celem jest stworzenie w Polsce Wschodniej innowacyjnego, sieciowego produktu turystycznego \u201eArchipelag Roztocze\u201d, bazuj\u0105cego na potencjale przyrodniczym Roztocza z uwzgl\u0119dnieniem t\u0142a historycznego. Projekt realizowany jest na bazie 1 atrakcji g\u0142\u00f3wnej, wspartej pozosta\u0142\u0105 ofert\u0105 konsorcjant\u00f3w. G\u0142\u00f3wn\u0105 atrakcj\u0105 produktu jest park edukacyjno-rozrywkowy \u201eArchipelag Roztocze\u201d stosuj\u0105cy najnowsze techniki ICT do interpretacji dziedzictwa naturalnego, co pozwala na stwierdzenie, \u017ce jest to nowy dotychczas niespotykany produkt turystyczny. W projekcie zastosowano najnowsze technologie ICT i rozwi\u0105zania, kt\u00f3re nigdzie w Europie nie wyst\u0119puj\u0105 w takim nasyceniu i nigdzie nie s\u0105 tak sprofilowane tematycznie jak w proponowanym projekcie. Do najwa\u017cniejszych nowych technologii ICT u\u017cytych w produkcie, \u015bwiadcz\u0105cych o jego innowacyjno\u015bci zaliczy\u0107 mo\u017cemy: 1. Augmented Reality (Rozszerzona Rzeczywisto\u015b\u0107) 2. Virtual Reality (Wirtualna Rzeczywisto\u015b\u0107) 3. Mapping 360- to nowoczesna technika, kt\u00f3ra s\u0142u\u017cy do tworzenia wizualizacji w taki spos\u00f3b, aby \u201eo\u017cy\u0142y\u201d, zosta\u0142y graficznie zmienione. 4. Panorama AR 5. HII \u2013 Human Interactive Interfaces-HII analizuje ruch w 3 wymiarach, dzi\u0119ki czemu umo\u017cliwia budow\u0119 system\u00f3w, w kt\u00f3rych interakcja wkracza na nowy, nieznany dot\u0105d poziom. 6. iHOLO 7. Air Touch (Leap Motion, BioSensor) Elementy stanowi\u0105ce o sieciowym charakterze produktu: *Wsp\u00f3lna inwestycja w atrakcj\u0119 g\u0142\u00f3wn\u0105 *Wdro\u017cenie wsp\u00f3lnych standard\u00f3w pos\u0142ugiwania si\u0119 mark\u0105 \u201eArchipelag Roztocze\u201d, *Wsp\u00f3lna promocja produktu markowego \u201eArchipelag Roztocze\u201d, *Pakietyzowanie oferty dostarczanej na rynek pod wsp\u00f3ln\u0105 mark\u0105, *Wsp\u00f3lny dla ca\u0142ego konsorcjum system sprzeda\u017cowy, *Gra smartfonowa \u201e\u017bywio\u0142aki Roztocza\u201d. Projekt wpisuje si\u0119 w nast\u0119puj\u0105ce RIS wsp\u00f3lne co najmniej dla 2 wojew\u00f3dztw Polski Wschodniej: 1. Turystyka, medycyna, zdrowie 2. Technologie informacyjno-komunikacyjne ICT", "BENEFICJENT": "ARBUDY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"Archipelag Roztocze\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 555.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-11", "DOFINANSOWANIE": "94874189.05", "WARTOSC": "138527427.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 A1), ID: 3.3.06.10a1 w powiecie bi\u0142gorajskim, zamojskim, m. Zamo\u015b\u0107 (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 937,30 km. W wyniku realizacji Projektu 33 003 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 33 003 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 A1, ID: 3.3.06.10a1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 409.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2016-04-06", "DOFINANSOWANIE": "1242020.00", "WARTOSC": "1658832.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza", "OPIS": "Proj.tworzy nowe instalacje do produkcji energii ze s\u0142o\u0144ca,a jego realizacja odb\u0119dzie si\u0119 na obszarze OSI:4.Obszary gospodarczego wykorzystania walor\u00f3w przyrodniczych i kulturowych.Typ proj.:Budowa i przebudowa infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej do produkcji energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych.Proj.odpowiada na zdiagnozowane potrzeby interesariuszy.G\u0142\u00f3wnym problemem do rozwi\u0105zania b\u0119dzie obni\u017cenie szkodliwej emisji CO2 na obszarze Gminy Obsza poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej oraz zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii s\u0142onecznej w ko\u0144cowym zu\u017cyciu energii cieplnej poprzez monta\u017c 156instalacji solarnych.Moc instalacji wspartych w proj.wynosi:dla energii s\u0142onecznej 0,617MW.Za\u0142o\u017cenia projektu:-zast\u0119powanie istniej\u0105cej produkcji energii z surowc\u00f3w kopalnych produkcj\u0105 z OZE -wdra\u017canie inteligentnych system\u00f3w zarz\u0105dzania energi\u0105 w oparciu o technologie TIK (w tym pomiaru,obs\u0142ugi i monitoringu wykorzystania energii w kontek\u015bcie ich skalowalno\u015bci,elastyczno\u015bci i niezale\u017cno\u015bci od dostawc\u00f3w) -uruchamia serwisy,za po\u015brednictwem kt\u00f3rych u\u017cytkownicy b\u0119d\u0105 mogli dokonywa\u0107 transakcji on-line (zawieranie um\u00f3w,odczyty licznik\u00f3w,pobieranie op\u0142at,stan rozlicze\u0144,uwagi i skargi,zapytania,dost\u0119pno\u015b\u0107 dotychczasowych i nowych us\u0142ug -wp\u0142ywa na realizacj\u0119 cel\u00f3w o charakterze strategicznym jako element szerzej zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 w kt\u00f3rych istotnym efektem jest kumulacja i koordynacja inwestycji, kt\u00f3rych \u0142\u0105czna realizacja poprzez efekt skali pozwala uzyska\u0107 lepsze rezultaty przez wpisywanie si\u0119 w (PGN)-zawiera rozwi\u0105zania gwarantuj\u0105ce trwa\u0142o\u015b\u0107 proj.w zakresie dostaw paliwa lub energii (instalacje kumuluj\u0105ce energi\u0119) -Efektywno\u015b\u0107 kosztowa budowy 1 jednostki wytwarzania energii cieplnej-7 961,66z\u0142 -Efektywno\u015b\u0107 kosztowa 1MW dodatkowej zdolno\u015bci wytwarzania energii-1 948 366,00z\u0142 Zakres proj.nie obejmuje wsparcia opisanego w art.1ust.2-5 Rozporz\u0105dzenia Komisji (UE) NR 651/2014.Na obszarze obj\u0119tym realizacj\u0105 projektu nie istnieje konieczno\u015b\u0107 opracowania program\u00f3w dotycz\u0105cych ochrony powietrza", "BENEFICJENT": "GMINA OBSZA", "TYTUL": "Zakup i monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w Gminie Obsza II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 286.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "966707.55", "WARTOSC": "1137303.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza", "OPIS": "Cel\u00a0g\u0142\u00f3wny:\u00a0Zwi\u0119kszenie\u00a0o\u00a025\u00a0os.\u00a0(16K\u00a0i\u00a09M)\u00a0liczby\u00a0os.\u00a0starszych\u00a0niesamodzielnych\u00a0obj\u0119tych\u00a0us\u0142ugami\u00a0spo\u0142.\u00a0na\u00a0terenie\u00a0gminy\u00a0Obsza\u00a0do\u00a030.09.2021\u00a0r.\u00a0poprzez dzia\u0142.\u00a0podejmowane\u00a0w\u00a0ramach\u00a0Klubu\u00a0Seniora.\u00a0 Cele\u00a0szczeg\u00f3\u0142owe: 1.Poprawa\u00a0jako\u015bci\u00a0\u017cycia\u00a0i\u00a0kontakt\u00f3w\u00a0spo\u0142ecznych\u00a025\u00a0os.pow.60\u00a0r.\u00a0\u017c.(16K, 9M)\u00a0 do 30.09.2021 r. 2.Wzrost\u00a0samodziel.\u00a0\u017cyciowej\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a070%\u00a0z\u00a025\u00a0os.\u00a0pow.\u00a060\u00a0r.\u00a0\u017c.\u00a0ucz.\u00a0w\u00a0projekcie\u00a0do 30.09.2021 r. Grupy docelowe projektu: Projekt\u00a0jest\u00a0skierowany\u00a0do\u00a025\u00a0os\u00f3b\u00a0(16K;\u00a09M)\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym,\u00a0zamieszkuj\u0105cych\u00a0gmin\u0119\u00a0Obsza.\u00a0S\u0105\u00a0to\u00a0osoby\u00a0w\u00a0wieku poprodukcyjnym\u00a0tj.\u00a0pow.\u00a060K/65M\u00a0r.\u017c.,\u00a0niesamodzielne, kt\u00f3re\u00a0ze\u00a0wzg.\u00a0na\u00a0podesz\u0142y\u00a0wiek,\u00a0stan\u00a0zdrowia\u00a0lub\u00a0niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107\u00a0wymagaj\u0105\u00a0wsparcia\u00a0w\u00a0zwi\u0105zku\u00a0z\u00a0niemo\u017cno\u015bci\u0105\u00a0samodzielnego\u00a0wykonywania\u00a0co\u00a0najmniej jednej\u00a0z\u00a0podstawowych\u00a0czynno\u015bci\u00a0dnia\u00a0codziennego. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba\u00a0wspartych\u00a0w\u00a0programie\u00a0miejsc \u015bwiadczenia\u00a0us\u0142ug\u00a0spo\u0142ecznych istniej\u0105cych\u00a0po\u00a0zako\u0144czeniu\u00a0projektu - 25 Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym\u00a0obj\u0119tych us\u0142ugami\u00a0spo\u0142ecznymi\u00a0\u015bwiadczonymi\u00a0w interesie\u00a0og\u00f3lnym\u00a0w\u00a0programie - 25 Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0obj\u0119tych\u00a0szkoleniami\u00a0/\u00a0doradztwem\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0kompetencji\u00a0cyfrowych\u00a0[osoby] - 25 Liczba\u00a0podmiot\u00f3w\u00a0wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne - 1", "BENEFICJENT": "GMINA OBSZA / GMINNY O\u015aRODEK KULTURY W OBSZY", "TYTUL": "Rusza\u0107 pora - klub seniora", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 223.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-06-30", "DOFINANSOWANIE": "959557.15", "WARTOSC": "1388535.66", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest bardziej efektywne oczyszczanie \u015bciek\u00f3w przy wykorzystaniu nowoczesnych, proekologicznych technologii, a tak\u017ce zapewnienie wysokiej jako\u015bci wody dla u\u017cytkownik\u00f3w, poprzez realizacj\u0119 inwestycji prowadz\u0105cej do rozwoju infrastruktury zwi\u0105zanej z gospodarowaniem \u015bciekami bytowymi oraz wod\u0105, a co za tym idzie umo\u017cliwienie realizacji zobowi\u0105za\u0144 akcesyjnych na terenie Aglomeracji Obsza. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie aglomeracji od 2 do 10 tys. RLM. Projekt z zakresu modernizacji gospodarki wodnej b\u0119dzie realizowany na terenie o prawid\u0142owym zagospodarowaniem powsta\u0142ych nieczysto\u015bci.Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Obsza. Zadania do realizacji w projekcie: Dokumentacja techniczna; Studium Wykonalno\u015bci; Modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w; Instalacja fotowoltaiczna; Promocja projektu; Inspektor nadzoru. Rezultaty: Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w (CI19) [3172 RLM]; Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w [ 3172 RLM]; Wielko\u015b\u0107 \u0142adunku \u015bciek\u00f3w poddanych ulepszonemu oczyszczaniu [ 4603 RLM]", "BENEFICJENT": "GMINA OBSZA", "TYTUL": "Przebudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Zamchu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 221.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "186808.80", "WARTOSC": "380436.09", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 W ramach projektu Wnioskodawca planuje wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w programie promocji bran\u017cy polskich specjalno\u015bci \u017cywno\u015bciowych na rynkach perspektywicznych: Indie, Wietnam, Zjednoczone Emiraty Arabskie, Kazachstan. Realizacja projektu polega\u0107 b\u0119dzie na uczestnictwie przedsi\u0119biorstwa jako wystawcy w 6 wydarzeniach targowych w powy\u017cszych rynkach perspektywicznych oraz w Niemczech i Francji, z czego na 3 zorganizowane zostan\u0105 narodowe stanowiska informacyjne oraz udzia\u0142 w 1 wyjazdowej grupowej misji gospodarczej. Zaplanowano r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne oraz zakup us\u0142ug doradczych i szkoleniowych w zakresie umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy. Powy\u017csze dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, a w konsekwencji na wzrost wolumenu i warto\u015bci eksportu produkt\u00f3w firmy na wybrane rynki docelowe. Umocni\u0105 one r\u00f3wnie\u017c pozytywny wizerunek polskiej gospodarki na rynku mi\u0119dzynarodowym oraz b\u0119d\u0105 promowa\u0107 Mark\u0119 Polskiej Gospodarki. Wnioskodawca wskaza\u0142 2 produkty: mro\u017cone owoce jagodowe oraz soki owocowe, kt\u00f3re s\u0105 zdolne skutecznie konkurowa\u0107 z innymi produktami z tej samej bran\u017cy wyst\u0119puj\u0105cymi na rynku mi\u0119dzynarodowym. Rynki docelowe zosta\u0142y wybrane w taki spos\u00f3b aby charakteryzowa\u0142y si\u0119 one pewnymi cechami wsp\u00f3lnymi: 1. Wysoko ceniona jako\u015b\u0107 oferowanego produktu 2. Niska rotacja dostawc\u00f3w 3. Wysoki stopie\u0144 stabilno\u015bci politycznej i polityki importowej 4. Wzgl\u0119dnie proste mo\u017cliwo\u015bci transportu 5. Znane warunki wej\u015bcia na rynek 6. Wysoka renoma polskich produkt\u00f3w Wybieraj\u0105c wy\u017cej wskazane rynki Wnioskodawca zwi\u0119kszy szanse na osi\u0105gni\u0119cie sukcesu w promocji polskiej bran\u017cy spo\u017cywczej i rolno- spo\u017cywczej oraz spe\u0142nienie wska\u017anik\u00f3w zak\u0142adanych we wniosku o dofinansowanie. Przyczyni si\u0119 to r\u00f3wnie\u017c do uzyskania efektywno\u015bci wydatkowania \u015brodk\u00f3w publicznych.", "BENEFICJENT": "GRUPA PRODUCENT\u00d3W OWOC\u00d3W \"POLSKIE JAGODY\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Promocja marek produktowych Grupy Producent\u00f3w Owoc\u00f3w \u201ePolskie Jagody\u201d Sp. z o.o. oraz Marki Polskiej Gospodarki na rynkach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "129999.94", "WARTOSC": "245999.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest dywersyfikacja dostaw energii i zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego przedsi\u0119biorstwa Henryk Kapro\u0144 do 31.12.2018. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Dywersyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 energii i stworzenie warunk\u00f3w do uzyskania zdolno\u015bci wytwarzania energii elektrycznej na poziomie do 40 kW z OZE dzi\u0119ki zastosowaniu odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii s\u0142onecznej 2.Wdro\u017cenie systemu inteligentnego zarz\u0105dzania energi\u0105 minimalizuj\u0105cego straty energii generuj\u0105ce du\u017ce koszty dzia\u0142alno\u015bci i pogarszanie stanu \u015brodowiska naturalnego. 3. Zmniejszenie emisji dwutlenku w\u0119gla i siarki do atmosfery wskutek prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Zaplanowane zadania: 1. Budowa nowej instalacji OZE z energii s\u0142onecznej do wytwarzania energii elektrycznej poprzez monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy elektrycznej do 40 kW Kluczowe wska\u017aniki projektu: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 14,20 t/rok Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 42,74 MWhe/rok Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy - 1 EPC Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,0397 MW Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,0397 MWe Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 1 szt.", "BENEFICJENT": "HENRYK KAPRO\u0143", "TYTUL": "Budowa elektrowni fotowoltaicznej o mocy do 40 kWp w firmie Henryk Kapro\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18574529.06", "WARTOSC": "32626531.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia priorytetowego pt. \"Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo- ga\u015bniczych\" jest zakup 43 samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wraz z wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do prowadzenia akcji ratunkowej. B\u0119d\u0105 to \u015brednie samochody oraz wyspecyfikowane przez partner\u00f3w samochody ci\u0119\u017ckie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c opracowanie studium wykonalno\u015bci, specyfikacji technicznej pojazd\u00f3w planowanych do zakupienia oraz dzia\u0142ania organizacyjne: spotkania i komunikacj\u0119 partner\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje i uczestnicz\u0105cych w projekcie od strony merytoryczno-organizacyjnej, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, organizacyjnych i promocyjnych b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwi\u0105zaniu wskazanych problem\u00f3w w spos\u00f3b kompleksowy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. \"Poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego wojew\u00f3dztwa lubelskiego\". G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof - 43 jednostki; liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w - 2139726 os\u00f3b -mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu przede wszystkim: poprawi si\u0119 system bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego i ekologicznego wsi, gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa oraz kraju w sytuacjach kryzysowych zwi\u0119kszaj\u0105c poziom bezpiecze\u0144stwa publicznego, ochrony zdrowia, \u017cycia i mienia ludzkiego; poprawi si\u0119 wsparcie techniczne i sprz\u0119towe, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do zapobiegania i likwidacji skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, powa\u017cnych awarii \u015brodowiskowych oraz innych stan\u00f3w zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia; poprawi si\u0119 stan bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego i przeciwpowodziowego wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-04-27", "DOFINANSOWANIE": "2221951.40", "WARTOSC": "2614205.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zabezpieczenie i polepszenie dogodnych warunk\u00f3w bytowych tj. gniazdowych oraz \u017cerowiskowych rzadkich gatunk\u00f3w ptak\u00f3w (tj. gado\u017cera, orlika krzykliwego, bielika, bociana czarnego, g\u0142uszca i s\u00f3weczki) oraz gniewosza plamistego w Puszczy Solskiej . Zostanie to osi\u0105gni\u0119te zostanie przez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w po\u015brednich: 1. Poprawa stanu zachowania siedlisk na \u017cerowiskach gado\u017cer\u00f3w, orlik\u00f3w krzykliwych i bocian\u00f3w czarnych. 2. Przywr\u00f3cenie i rozw\u00f3j tradycyjnej gospodarki ko\u015bno-pastwiskowej w dolinach rzecznych Puszczy Solskiej. 3. Poprawa stanu zachowania siedlisk b\u0119d\u0105cych nie tylko \u017cerowiskami dla ptak\u00f3w drapie\u017cnych i bociana czarnego, ale r\u00f3wnie\u017c miejscem wyst\u0119powania wielu rzadkich i zagro\u017conych siedlisk przyrodniczych oraz chronionych gatunk\u00f3w fauny i flory (np. kszyk, myszo\u0142\u00f3w, trzmielojad, b\u0142otniak \u0142\u0105kowy i inne). 4. Zwi\u0119kszenie ma\u0142ej retencji poprzez spowolnienie odp\u0142ywu w\u00f3d gruntowych z \u0142\u0105k. 5. Kontrolowanie stanu populacji g\u0142uszca i s\u00f3weczki poprzez ich sta\u0142y monitoring. 6. Efektywne zarz\u0105dzanie projektem i wsp\u00f3\u0142praca z grupami interesu, w tym edukacja ekologiczna. 7. Uzupe\u0142nienie wiedzy na temat rozmieszczenia stanowisk l\u0119gowych, liczebno\u015bci i ekologii gniewosza plamistego w Puszczy Solskiej 8. Odtworzenie, zabezpieczenie i powi\u0119kszenie powierzchni dogodnych siedlisk dla gniewosza plamistego. 9. Zapobieganie umy\u015blnemu zabijaniu przez ludzi i rozje\u017cd\u017caniu na drogach gniewosza plamistego.", "BENEFICJENT": "LUBELSKIE TOWARZYSTWO ORNITOLOGICZNE", "TYTUL": "Czynna ochrony rzadkich gatunk\u00f3w zwierz\u0105t w Puszczy Solskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.29}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1538.3079759981536, "v": "6,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1538,31 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "22.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "72.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 994.1505723517193, "v": "4,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 201.89458573736442, "v": "874,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 166.0621301638587, "v": "719,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 81.93786060466188, "v": "355,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 62.35343180244635, "v": "270,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 20.99996538195246, "v": "90,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.234334179552273, "v": "31,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.6750957765982, "v": "15,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1402.2022455573506, "v": "6,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1402,20 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "7.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "32.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 880.3487999076851, "v": "3,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 471.6078075236557, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 42.96792060927764, "v": "186,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4.702349411493191, "v": "20,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2.3901038541426263, "v": "10,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.18526425109623817, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 475.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 696.1896907454421, "v": "3,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 81.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "696,19 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "557.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "40.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 538.9934687283637, "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 114.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 153.17129702284794, "v": "663,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4.024924994230325, "v": "17,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 515.8809462266328, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "515,88 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "11.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 409.2562520193861, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75.39167089776137, "v": "326,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 20.966635125778907, "v": "90,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10.16068774521117, "v": "44,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.10570043849526886, "v": "0,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 487.4002446342026, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "487,40 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "56.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 316.9158042926379, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 170.28433417955227, "v": "737,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 225.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.20010616201246248, "v": "0,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 457.5987214401108, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 221.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "457,60 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "14.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "16.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 368.4678052157858, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 46204.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 62.47276713593353, "v": "270,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 24.77942995615047, "v": "107,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.1561250865451187, "v": "5,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 357.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.4154165705054235, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.3071774751903993, "v": "1,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 162.58754211862453, "v": "704,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "162,59 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "35.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 120.17426032771752, "v": "520,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 23.078698361412417, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19.334583429494575, "v": "83,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 160.89688668359105, "v": "697,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "160,90 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "58.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 90.46751442418646, "v": "392,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 41.310870066928224, "v": "179,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 13.985552734825756, "v": "60,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 7.558942995615047, "v": "32,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 6.3259058389106855, "v": "27,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.1904038772213248, "v": "5,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.05769674590353104, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 94.00528732979461, "v": "407,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "94,01 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "27.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 90.19748903761828, "v": "390,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3.461617816755135, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.34618047542118624, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 65.8386014308793, "v": "285,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 163.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "65,84 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "68.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 65.8386014308793, "v": "285,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 163.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 42.25430879298408, "v": "183,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "42,25 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "21.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 42.25430879298408, "v": "183,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 31.91245326563582, "v": "138,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "31,91 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "79.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 27.97996307408262, "v": "121,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3.9324901915531965, "v": "17,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 14.125190399261482, "v": "61,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "14,13 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "87.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 14.125190399261482, "v": "61,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 13.559196861297023, "v": "58,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "13,56 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "91.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 13.120240018462958, "v": "56,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.43895684283406416, "v": "1,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9.533854142626353, "v": "41,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,53 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "27.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "16.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.645019616893607, "v": "20,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.621583198707593, "v": "20,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2072467112854835, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.06000461573967228, "v": "0,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1.872090930071544, "v": "8,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,87 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "97.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1.872090930071544, "v": "8,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}]}