{"gmina": "Bi\u0142goraj", "typ_gminy": "gmina miejska Bi\u0142goraj", "kod_gus": "060611002000", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "podregion_eurostat": "PL812", "ludnosc": "26'506", "budzet": {"dochody": "129,32 mln z\u0142", "wydatki": "128,07 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 17.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 22.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 97521786.58, "dane1": 89630407.49000001, "dane2": 89630407.49000001, "dane3": 7891379.089999989}, {"label": "2017", "dane0": 100614496.15, "dane1": 98394394.22000003, "dane2": 98394394.22000003, "dane3": 2220101.9299999774}, {"label": "2018", "dane0": 105518046.22999999, "dane1": 109276123.17000003, "dane2": 105518046.22999999, "dane4": 3758076.9400000423}, {"label": "2019", "dane0": 129323347.47999997, "dane1": 128067185.38, "dane2": 128067185.38, "dane3": 1256162.0999999791}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 22255341.21, "dane1": 30572690.910000008}, {"label": "2017", "dane0": 23725589.900000002, "dane1": 33236200.099999994}, {"label": "2018", "dane0": 25172486.66, "dane1": 34548958.790000014}, {"label": "2019", "dane0": 27445061.560000006, "dane1": 38898831.79000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,07 mln z\u0142", "wydatki": "3,25 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 12.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 7.8913790899999885}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 7.8913790899999885}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.220101929999977}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.220101929999977}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.758076940000042}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.758076940000042}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2561620999999792}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2561620999999792}], "dochod_ue": "9,02 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "99,82 mln z\u0142", "gmina_pc": "3765.9 z\u0142", "powiat": "13,53 mln z\u0142", "powiat_pc": "510.4 z\u0142", "wojewodztwo": "23,05 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "330,97 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "5,38 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,73 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 27445061.560000006, "wydatki": 38898831.79000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-20", "DATA_START": "2017-03-24", "DOFINANSOWANIE": "73657348.39", "WARTOSC": "189979151.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na rozbudowie drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 835 Lublin-Wysokie-Bi\u0142goraj-Sieniawa-Przeworsk-Ka\u0144czuga-Dyn\u00f3w-Grabownica Starze\u0144ska na odcinku od km 90+490 do km 115+875 (Bi\u0142goraj-granica wojew\u00f3dztwa) o d\u0142ugo\u015bci 25,355 km. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie ma na celu dostosowanie parametr\u00f3w technicznych i u\u017cytkowych rozbudowywanej drogi do wymog\u00f3w zgodnych z jej klas\u0105 (G). Projekt wpisuje si\u0119 w CEL tematyczny RPO WL 2014 - 2020, poprzez rozbudow\u0119 istniej\u0105cej drogi wojew\u00f3dzkiej, wzrost jej no\u015bno\u015bci, popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do dr\u00f3g znajduj\u0105cych si\u0119 w sieci TEN-T - droga wojew\u00f3dzka Nr 835 na terenie miasta Lublin \u0142\u0105czy si\u0119 z drog\u0105 krajow\u0105 Nr 19 i wyprowadza ruch komunikacyjny z Lublina w kierunku Rzeszowa. Przedmiotowy odcinek stanowi ko\u0144cowy odcinek drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 835 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Jednocze\u015bnie realizacja inwestycji zapewni popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, poprzez budow\u0119 chodnik\u00f3w, przej\u015b\u0107 dla pieszych, o\u015bwietlenia, itp., popraw\u0119 ochrony \u015brodowiska, poprzez budow\u0119 przej\u015b\u0107 dla zwierz\u0105t, kanalizacji deszczowej, czy urz\u0105dze\u0144 odwadniaj\u0105cych. No\u015bno\u015b\u0107 przedmiotowej drogi wojew\u00f3dzkiej wzro\u015bnie do 11,5 ton na o\u015b. Projekt poprzez up\u0142ynnienie ruchu pozytywnie wp\u0142ynie na zmniejszenie zator\u00f3w i w\u0105skich garde\u0142 w miejscowo\u015bciach przez kt\u00f3re przebiega (na terenie miasta Bi\u0142goraj, gminy Bi\u0142goraj, gminy Ksi\u0119\u017cpol i gminy Tarnogr\u00f3d). GRUPA DOCELOWA to spo\u0142eczno\u015b\u0107 wojew\u00f3dztwa lubelskiego, tury\u015bci polscy i zagraniczni, przedsi\u0119biorcy oraz organizacje. PLANOWANE WSKA\u0179NIKI: - Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych lub zmodernizowanych dr\u00f3g (CI 14) - 25,355 km; - D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich - 25,355 km; - D\u0142ugo\u015b\u0107 wspartej infrastruktury rowerowej - 19,6 km; Liczba wybudowanych / zmodernizowanych urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego (szt.) - 135; Liczba wybudowanych/zmodernizowanych urz\u0105dze\u0144 ochrony \u015brodowiska (szt) - 37.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBELSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 835 Lublin - Wysokie - Bi\u0142goraj - Sieniawa - Przeworsk - Ka\u0144czuga - Dyn\u00f3w - Grabownica Starze\u0144ska na odcinku od km 90+490 do km 115+875 (Bi\u0142goraj - granica wojew\u00f3dztwa) o d\u0142ugo\u015bci 25,385 km", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1377.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-12-08", "DOFINANSOWANIE": "14660543.24", "WARTOSC": "22898522.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej \u0142\u0105cznie 10 obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej 7 jednostek organizacyjnych powiatu bi\u0142gorajskiego tj. obiekt\u00f3w: Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych, Regionalnego Centrum Edukacji Zawodowej, Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w Teodor\u00f3wce, Domu Pomocy Spo\u0142ecznej dla Kombatant\u00f3w w Bi\u0142goraju, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Specjalnych, M\u0142odzie\u017cowego Domu Kultury oraz O\u015brodka Interwencji Kryzysowej w Bi\u0142goraju. Zostanie on zrealizowany poprzez dzia\u0142ania odpowiadaj\u0105ce zasadzie g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji tj. ulepszenie w wyniku, kt\u00f3rego nast\u0119puje zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105 dostarczan\u0105 do budynku na potrzeby ogrzewania i przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, tj. w tym przypadku: docieplenia \u015bcian budynk\u00f3w, wymian\u0119 i docieplenia dach\u00f3w, wymian\u0119 instalacji c. o., monta\u017c instalacji solarnych i fotowoltaicznych oraz pompy ciep\u0142a, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, instalacj\u0119 zawor\u00f3w podpionowych i termostat\u00f3w, energooszcz\u0119dne o\u015bwietlenie i przebudowa system\u00f3w wentylacji i klimatyzacji. Grupa docelowa tych dzia\u0142a\u0144 to u\u017cytkownicy zarz\u0105dzaj\u0105cy tymi obiektami. Kluczowe rezultaty projektu to: ilo\u015b\u0107 oszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 11 166,94 GJ/rok, dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,1799 MW,; a wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,12712 MW, zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych - 3 570 855,56 kWh/rok, szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 1166,26 kg/rok, produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 132,553 MWhe/rok, produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 153,88 MWht/rok, ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej - 200,157 MWh/rok. Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 10, liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 8, liczba wybudowanych jednos", "BENEFICJENT": "POWIAT BI\u0141GORAJSKI", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w 7 jednostek organizacyjnych powiatu bi\u0142gorajskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 553.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2017-06-21", "DOFINANSOWANIE": "10000000.00", "WARTOSC": "21657260.07", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.wskazano w Tab.3.2.2. W proj. planowana jest odnowa zdegradowanej przestrzeni miejskiej prowadz\u0105cej do rozwi\u0105zywania zdiagnozowanych problem\u00f3w spo\u0142ecznych, technicznych i gospodarczych. W ramach proj. odbudowana zostanie zdegradowana infrast.-bud.Ko\u015bciuszki 28 przeznaczony na Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych. CUS pozwoli na zaspakajanie potrzeb bytowych, zdrowotnych,spo\u0142ecznych podopiecznym SDS, aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i integracj\u0119 uczestnik\u00f3w Dziennego Domu Pomocy dla Senior\u00f3w oraz wzrost aktywno\u015bci i rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci podmiot\u00f3w NGO. Dodatkowo proj.obejmuje przebudow\u0119 i zagospodarowanie Pl.Wolno\u015bci, w kt\u00f3rym poza stworzeniem miejsc rekreacji, wypoczynku stwarzaj\u0105cych mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozwoju kompetencji spo\u0142ecznych mieszka\u0144c\u00f3w i wykorzystania ich talent\u00f3w, wp\u0142ywa na rynek pracy i rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci (bud.Pawilonu). Przywr\u00f3cenie funkcji spo\u0142ecznych zdegradowanej przestrzeni publicznej pozwoli na uporz\u0105dkowanie uk\u0142adu i popraw\u0119 estetyki obszaru. Proj.obejmuje aspekty poprawy dost\u0119pu do rynku pracy, wzrost bezpiecze\u0144stwa(monitoring,o\u015bwietlenie) rozwi\u0105zania ekologiczne (nasadzenia, inst.fotowoltaiczne, o\u015bw.LED). Wp\u0142ywa na popraw\u0119 estetyki i funkcjonowania obsz. rewit. i aktywizuje lokalne podmioty.Wybudowana infrast. b\u0119dzie przystosowana do potrzeb os.niepe\u0142nospr. Wspartej infrast. zostan\u0105 nadane nowe i przywr\u00f3cone pierwotne funkcje spo\u0142eczne i gospodarcze. Wska\u017aniki rezut.:os. korzystaj\u0105ce z ob.infrast.-670os.;pow. u\u017cyt.bud.przygotowanych pod dz.gosp.-62,6m2; 1szt.przedsi\u0119b. ulokowanych na rewit. obsz.; wzrost zatrud.-1os.;Wska\u017a.prod.:liczba ob.infrast.-3szt. Bud.pub.i komer. wybud.i wyremont. na ob.miej-922,13m2.;pow.ob.obj.rewit.-2,8874ha;otwarta przestrz.-7054,55m2; 2szt obiek. dostoso. do potrz.niepe\u0142nospr. Inwestycja jest podporz\u0105dko. i ukierunkowana na rozwi\u0105z.zdiagnoz.problem\u00f3w spo\u0142. Proj.komplem.z EFS spe\u0142nia za\u0142o\u017cenia Osi 11 i koncentruj\u0105 si\u0119 m.in. na przeciwdzia\u0142. koncentracji ub\u00f3stwa, eliminacji czynnik\u00f3w prowadz\u0105cych do wykluczenia spo\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO BI\u0141GORAJ", "TYTUL": "REWITALIZACJA \u015aR\u00d3DMIE\u015aCIA MIASTA BI\u0141GORAJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 377.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-15", "DATA_START": "2016-05-24", "DOFINANSOWANIE": "3838540.67", "WARTOSC": "4831891.69", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego, dywersyfikacja dostaw energii oraz zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego. W ramach projektu zostan\u0105 zamontowane zestawy kolektor\u00f3w s\u0142onecznych (2, 3 i 4 panelowe) na budynkach mieszka\u0144c\u00f3w Miasta Bi\u0142goraj: \u0142\u0105cznie 386 zestaw\u00f3w (857 paneli) o mocy 1,11MW. Z zainstalowanych kolektor\u00f3w s\u0142onecznych b\u0119dzie korzysta\u0107 ok.1340 os. Ponadto w ramach projektu zostanie zainstalowanych 72 kot\u0142y opalanych biomas\u0105 (drewno, pellet, brykiety drzewne, zr\u0119bki, odpady drzewne, s\u0142oma) o \u0142\u0105cznej mocy 1520kW. Zostanie utworzona podstrona internetowa promuj\u0105ca odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii - portal ten b\u0119dzie wdra\u017ca\u0142 i promowa\u0142 rozwi\u0105zania, us\u0142ugi i produkty czystej energii a tak\u017ce promowa\u0142 gmin\u0119 jako o\u015brodek czystej energii na obszarze peryferyjnym. W ramach projektu zostanie tak\u017ce wykonany System TIK, kt\u00f3ry w swoich za\u0142o\u017ceniach b\u0119dzie m.in. zbiera\u0107 i przechowywa\u0107 w centralnej bazie danych informacje o instalacjach OZE, produkcji energii w poszczeg\u00f3lnych instalacjach, monitorowa\u0107 prac\u0119 instalacji OZE i w razie konieczno\u015bci powiadamia\u0107 okre\u015blonych u\u017cytkownik\u00f3w systemu o nienormalnych stanach czy przerwach w pracy instalacji, zarz\u0105dza\u0107 instalacjami (wprowadzanie do systemu nowych urz\u0105dze\u0144, wprowadzania zmian ich w\u0142a\u015bciwo\u015bci itp.), generowa\u0107 raporty dotycz\u0105ce ilo\u015bci wyprodukowanej przez okre\u015blone grupy instalacji (np. wg rodzaju instalacji, lokalizacji) energii w okre\u015blonych okresach czasu, wizualizowa\u0107 rozmieszczenie instalacji na mapie, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 symbolizacji wg rodzaju, mocy itp. Przedmiotowy projekt jest sp\u00f3jny zgodny z \"Programem ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\", kt\u00f3ry celem jest poprawa jako\u015bci powietrza do poziom\u00f3w dopuszczalnych i docelowych, mi.in. poprzez ograniczenie emisji z indywidualnych system\u00f3w grzewczych poprzez stworzenie i realizacj\u0119 systemu zach\u0119t do ich likwidacji lub wymiany na niskoemisyjne.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO BI\u0141GORAJ", "TYTUL": "Wykorzystanie energii przyjaznej \u015brodowisku poprzez monta\u017c instalacji solarnych i kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w Bi\u0142goraju.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 144.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4560862.50", "WARTOSC": "9020354.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol", "OPIS": "Realizacja projektu zosta\u0142a poprzedzona pracami B+R nad stworzeniem prototypu zestawu s\u0142uchawk., obejmuj\u0105cego baz\u0119 i s\u0142uchawk\u0119, kt\u00f3re zosta\u0142y zrealizowane na nasze zlecenie. Projekt dotyczy wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R poprzez zaoferowanie na rynku nowego produktu \u2013 bezprzewodowego zestawu s\u0142uchawkowego Axtel X3 (dalej wymiennie: \u201ebezprzewodowy zestaw s\u0142uchawkowy\u201d lub \u201es\u0142uchawka bezprzewodowa\u201d lub \u201ebezprzewodowa s\u0142uchawka\u201d lub \u201es\u0142uchawka Axtel X3\u201d), przeznaczonego do pracy telemarketer\u00f3w i innych pracownik\u00f3w call center. Produkt stanowi innowacj\u0119 produktow\u0105 w skali \u015bwiata, gdy\u017c posiada szereg znacz\u0105cych cech odr\u00f3\u017cniaj\u0105cych go od produkt\u00f3w dedykowanych do call center, w szczeg\u00f3lno\u015bci: -od\u015bwie\u017canie przez s\u0142uchawk\u0119 po\u0142\u0105czenia z baz\u0105 co 0,3 s (dzi\u0119ki temu b\u0119dzie mo\u017cliwe jej szybsze wybudzenie przy po\u0142\u0105czeniu przychodz\u0105cym/wychodz\u0105cym), -wy\u017csza jako\u015b\u0107 d\u017awi\u0119ku nawet przy wi\u0119kszym oddaleniu od stacji dokuj\u0105cej, -dostosowanie zestaw\u00f3w s\u0142uchawkowych do potrzeb os\u00f3b niewidomych, -inne, opisane w dalszej cz\u0119\u015bci wniosku. Do tej pory nasza firma zajmowa\u0142a si\u0119 sprzeda\u017c\u0105 zaawansow. przewodowych zestaw\u00f3w s\u0142uchawk. przeznaczonych do centr\u00f3w telefonicz. Produkcja zestaw\u00f3w s\u0142uchawk. przewodowych odbywa\u0142a si\u0119 poprzez sk\u0142adanie zestaw\u00f3w z gotowych cz\u0119\u015bci, komponent\u00f3w i p\u00f3\u0142produkt\u00f3w zamawianych u dostawc\u00f3w. Tymczasem produkcja bezprzewod. zestaw\u00f3w s\u0142uchawkowych, bazuj\u0105ca na wynikach prac B+R, b\u0119dzie odbywa\u0142a si\u0119 wewn\u0105trz firmy w celu zapewnienia lepszej kontroli nad jako\u015bci\u0105 produktu, wzrostu mar\u017cy zw. ze jego sprzeda\u017c\u0105 i lepszej ochrony produktu przed konkurencj\u0105. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 zakup nieruchomo\u015bci (niezabudowanej dzia\u0142ki na terytorium woj. lubelskiego), przeprowadzenie rob\u00f3t budowlanych zw. z budow\u0105 zak\u0142adu produkcyjnego, w kt\u00f3rym uruchomimy produkcj\u0119 nowej bezprzewodowej s\u0142uchawki Axtel X3 oraz zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142. (g\u0142\u00f3wnie maszyn i urz\u0105dze\u0144 produkc.) i warto\u015bci niematerialnych i prawnych, niezb\u0119dnych do rozpocz\u0119cia produkcji. SA 42799(2015/X), art. 13,18 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "AXTEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek nowego produktu w postaci bezprzewodowej s\u0142uchawki Axtel X3 na bazie wynik\u00f3w B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.27}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-01", "DATA_START": "2020-11-02", "DOFINANSOWANIE": "3599161.10", "WARTOSC": "4817974.19", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). W ramach projektu planowane jest stworzenie zintegrowanego systemu wspomagaj\u0105cego tworzenie gier, zawieraj\u0105cego nast\u0119puj\u0105ce modu\u0142y: (1) Narz\u0119dzie do symulowania zachowania wielu graczy w grze sieciowej MMORPG, (2) System przesy\u0142ania danych ograniczaj\u0105cy op\u00f3\u017anienia w transmisji - przesy\u0142ania danych od/do gracza za pomoc\u0105 sieci Internet zapewniaj\u0105cego jak najmniejsze op\u00f3\u017anienia w transmisji, niskie obci\u0105\u017cenie zasob\u00f3w serwera oraz b\u0119d\u0105cego odpornego na zak\u0142\u00f3cenia/utraty pakiet\u00f3w, (3) System detekcji graczy pope\u0142niaj\u0105cych oszustwa", "BENEFICJENT": "APIS SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zestaw innowacyjnych narz\u0119dzi wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j i utrzymanie gier o tematyce MMORPG", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 135.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-06-29", "DOFINANSOWANIE": "3441805.59", "WARTOSC": "5351202.45", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Zakres projektu: roboty budowlane i dostawy w tym: Modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Bi\u0142goraju - 1 szt D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej 3,29 km D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanej kanalizacji sanitarnej 1,66 km", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "BUDOWA I MODERNIZACJA SIECI KANALIZACJI SANITARNEJ W BI\u0141GORAJU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 129.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-05-10", "DOFINANSOWANIE": "2697975.94", "WARTOSC": "4998154.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zdobycie praktycznych kompetencji przez uczni\u00f3w i nauczycieli 3 szk\u00f3\u0142 zawodowych powiatu bi\u0142gorajskiego dopasowanych do potrzeb rynku pracy przy wsp\u00f3\u0142udziale pracodawc\u00f3w w procesie praktycznego kszta\u0142cenia uczni\u00f3w. Planowane jest poddanie remontowi 5 warsztat\u00f3w, zakup 136 szt. wyposa\u017cenia, a wsparciem zostanie obj\u0119tych 507 uczni\u00f3w. Rzeczywista liczba u\u017cytkownik\u00f3w powsta\u0142ej infrastruktury to 517 os\u00f3b. Wsparcie uzyskaj\u0105 zawody zaliczane w RSI do inteligentnych specjalizacji regionu i zawod\u00f3w wa\u017cnych dla lokalnych rynk\u00f3w pracy. Wyposa\u017cenia warsztat\u00f3w szkolnych to nowoczesne, odzwierciedlaj\u0105ce wymogi rynku pracy urz\u0105dzenia do diagnostyki samochodowej, precyzyjnej obr\u00f3bki metalu oraz praktycznej nauki zawodu w bran\u017cy budowlanej. Dzia\u0142ania te skutkowa\u0107 b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszeniem zainteresowania podejmowaniem edukacji w szkolnictwie zawodowym przez absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 gimnazjalnych, g\u0142\u00f3wnie z terenu powiatu bi\u0142gorajskiego. Uczniowie szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych projektem (RCEZ, ZSZ i O oraz ZSB i O) stanowi\u0105 od kilku lat ponad 50% wszystkich absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych w powiecie. Nies\u0142abn\u0105ce zainteresowanie m\u0142odzie\u017cy kszta\u0142ceniem zawodowym stawia przed organem prowadz\u0105cym cel sta\u0142ego polepszania oferty tych szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych absolwenci widz\u0105 swoj\u0105 szans\u0119 w szybkim wej\u015bciu na regionalny rynek pracy z umiej\u0119tno\u015bciami wymaganymi przez pracodawc\u00f3w. Opr\u00f3cz wyposa\u017cenia warsztat\u00f3w niezb\u0119dnym zadaniem jest modernizacja warsztat\u00f3w kszta\u0142cenia praktycznego i pracowni wykorzystywanych w procesie kszta\u0142cenia i rozwoju kompetencji kluczowych zorientowanych na potrzeby regionalnego rynku pracy. Grupami docelowymi s\u0105 mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego, uczniowie zawodowych szk\u00f3\u0142 powiatu bi\u0142gorajskiego, a tak\u017ce podmioty gospodarcze i instytucje korzystaj\u0105ce z rezultat\u00f3w projektu. Ka\u017cdy zaw\u00f3d obj\u0119ty interwencj\u0105 funduszu zostanie wsparty wyposa\u017ceniem warsztat\u00f3w zgodnym z rekomendacj\u0105 KOWEZiU. Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego projektu przyczynia si\u0119 do realizacji celu Dzia\u0142ania 13.6.", "BENEFICJENT": "POWIAT BI\u0141GORAJSKI", "TYTUL": "Wzrost potencja\u0142u edukacyjnego 3 szk\u00f3\u0142 zawodowych Powiatu Bi\u0142gorajskiego poprzez wykonanie prac modernizacyjnych oraz zakup wyposa\u017cenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-04", "DOFINANSOWANIE": "1747781.73", "WARTOSC": "2056213.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Cel proj: wsparcie rozw zawod 160U[40K, 120M] poprzez uzysk dodatk kompetencji i kwalifikacji, nabycie wiedzy o wsp\u00f3\u0142czesnym rynku pr poprzez sta\u017ce i DEZ, oraz podnies kwalif zawod 8 n-li [2K,6M] i doposa\u017c szk w celu stworz warunk\u00f3w nauki zbli\u017conych do rzeczywist \u015brod pracy zawod w ZSL w Bi\u0142goraju w okr 04-11-2019 -31-12-2021. Rezultaty: 160U[40K120M] nab\u0119dzie kompet klucz lub umiej\u0119t uniwersa, uzyska kwalifikacje, 8n-li[2K6M]uzyska kalif/kompet oraz 1sz ZSZ-TL wykorz doposa\u017c zakup z EFS(symulator harwester, fowordera, prac jez, punkt DEZ). Zad:1. Sta\u017ce dla ucz. 160[30K90M],2. Sta\u017ce dla n-li8[2K6M], 3. Zaj specjalist prow do uzysk i uzupe\u0142n wiedzy, umiejet i kwalif zawod(j.ang zako\u0144 egz TOEIC120h, 20[6K14M], j.niem zakon egz WIDAF-120h, 16[14K12M], ICT w le\u015bn zakon egz ECCC-30h, 40[8K32M]). 4. Kursy prow do zdobyw dodatk uprawnie\u0144 zwi\u0119ksz u U szanse na rynku pracy: Kurs prawo jazdy k. B 40[10K 30M] z egz WORD; Kurs prawo jazdy k. B+E 40[10K 30M]egz WORD, Kurs operat wielooperacyjnych maszyn le\u015bn 8[2K 6M], Kurs obs\u0142uga \u017curawi le\u015b90[20K 70M], Kurs piel\u0119gnacja i ochrona drzew ozdob 30[8K 22M],Kurs wspinaczki drzewnej 30[8K 22M], Kurs Brakarz 60[15K45M]egz RDLP. 5. Zaj\u0119cia prowadzace do rozwijania u uczni\u00f3w komptencji kluczowych w zakresie wspierania wymaga\u0144 edukacyjnych: z matematyki: 40[10K30M],biologii:20[5K15M], j. ang30[6K24M], chemii20[4K16M]. 6. Zaj\u0119cia prow do rozwijania u uczni\u00f3w komptencji kluczowych w zakresie rozwijania uzdolnie\u0144:z biologii: 20[4K16M], matematyki20[4K16M], j. angiels20[4K16M], 7. Zaj prowadz do rozwoju umiejet uniwesalnych160[40K120M]: wyjazd warsz przedsi\u0119b i pracy zespolowej, 8. Kszta\u0142t i rozwijanie zainteresowa\u0144 i polskich tradycji le\u015bnik\u00f3w:wspar ko\u0142a \u0142owiec 25[7K18M]i ko\u0142a sygnalist\u00f3w12[4K8M],8. Wsparcie eduk-doradcze i psychol: DEZ grup i ind 160[40K120M]i pomoc psych dla20ucz. Dopos bazy dydakt do kszta\u0142 zawod", "BENEFICJENT": "MINISTER \u015aRODOWISKA/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 LE\u015aNYCH W BI\u0141GORAJU", "TYTUL": "Wykwalifikowany technik le\u015bnik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3556433.76", "WARTOSC": "6652007.28", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wybudowanie na poziomie lokalnym sieci przesy\u0142owej Internetu w technologii \u015bwiat\u0142owodowej dla obszaru wykluczonego cyfrowo. Budowa infrastruktury szerokopasmowej w miejscowo\u015bciach oparta b\u0119dzie o zasady \u201eotwartego dost\u0119pu\u201d oraz \u201eneutralno\u015bci technologicznej\u201d. Wyb\u00f3r technologii zosta\u0142 podyktowany ukszta\u0142towaniem terenu, lokalizacj\u0105 odbiorc\u00f3w oraz odleg\u0142o\u015bciami pomi\u0119dzy nimi , a punktem dystrybucyjnym jak i zapewnieniem mo\u017cliwie najwy\u017cszych przep\u0142ywno\u015bci . Po\u0142\u0105czenie pomi\u0119dzy klientami b\u0119dzie realizowane za pomoc\u0105 \u015bwiat\u0142owodu, kt\u00f3ry na dzie\u0144 dzisiejszy jest najlepszym medium transmisyjnym, a o jego zaletach i bezkonkurencyjno\u015bci nie trzeba wspomina\u0107. Ze wzgl\u0119du na stosunek jako\u015bci do ceny, uznali\u015bmy rozwi\u0105zanie to za najbardziej efektywne. U\u017cytkownicy ko\u0144cowi b\u0119d\u0105 pod\u0142\u0105czani z wykorzystaniem standardu FTTH. Rozwi\u0105zanie to zastosowano ze wzgl\u0119du na fakt, i\u017c projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 osiedla dom\u00f3w jednorodzinnych, dzi\u0119ki temu technologia ta jest uzasadniona ekonomicznie oraz technicznie. Kluczow\u0105 w\u0142a\u015bciwo\u015bci\u0105 tego systemu jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u0142atwego zbudowania okablowania przy jednoczesnym zredukowaniu liczby i wielko\u015bci osprz\u0119tu pomocniczego i rozdzielczego w torze kabla. Dodatkow\u0105 zalet\u0105 systemu jest r\u00f3wnie\u017c silna redukcja niezb\u0119dnych prac instalacyjnych i obni\u017cenie nak\u0142ad\u00f3w na wykonawstwo. \u0141atwiejsza instalacja to tak\u017ce mniejsze kwalifikacje ekip instalacyjnych oraz kr\u00f3tszy czas wykonania. Wszystkie te aspekty maj\u0105 znaczenie podczas budowy sieci FTTH.", "BENEFICJENT": "INET GROUP WEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci NGA w powiecie Bi\u0142gorajskim POPC_060487", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.44}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-01", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1339719.00", "WARTOSC": "1576140.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "CEL: Celem projektu jest utworzenie oraz funkcjonowanie Dziennego Domu Pomocy dla Senior\u00f3w\u00a0 w Bi\u0142goraju. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Dzienny Dom Pomocy\u00a0 dla Senior\u00f3w zapewni: - mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych i zdrowotnych dla grupy os\u00f3b starszych(niesamodzielnych) powy\u017cej 60 roku \u017cycia ( zgodne z tre\u015bci\u0105 kryterium 8, za\u0142acznika nr 3 do Regulaminu konkursu); - zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej; - zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b obj\u0119tych us\u0142ugami \u015bwiadczonymi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej; - ograniczy barier\u0119 jak\u0105 jest wykluczenie z dost\u0119pu do podstawowoych us\u0142ug publicznych. GRUPA DOCELOWA: Grup\u0119 docelow\u0105 projektu b\u0119dzie stanowi\u0142o 30 os\u00f3b z terenu Miasta Bi\u0142goraja (15 kobiet i 15 m\u0119\u017cczyzn w wieku 60+ nieaktywnych zawodowo), kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego. Do najwa\u017cniejszych problem\u00f3w w/w grupy docelowej mo\u017cna zaliczy\u0107 samotno\u015b\u0107, d\u0142ugotrwa\u0142\u0105 chorob\u0119, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, \u017cycie w ub\u00f3stwie, poczucie izolacji spo\u0142ecznej. Grupa docelowa zawarta w projekcie spe\u0142nia\u0142a b\u0119dzie preferencje zgodne z kryterium 5, za\u0142\u0105cznika nr 3 do Regulaminu konkursu. \u00a0G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. Utworzenie Dziennego Domu Pomocy dla Senior\u00f3w w Bi\u0142goraju jako samodzielnej jednostki organizacyjnej pomocy spo\u0142ecznej; 2. Funkcjonowanie Dziennego Domu Pomocy dla Senior\u00f3w w Bi\u0142goraju.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO BI\u0141GORAJ", "TYTUL": "Dzienny Dom Pomocy dla Senior\u00f3w w Bi\u0142goraju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "1178666.88", "WARTOSC": "1786629.69", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "FIZJOMED Anna \u015awita\u0142a postanowi\u0142a utworzy\u0107 o\u015brodek rehabilitacji /wybudowa\u0107 nieruchomo\u015b\u0107 i wyposa\u017cy\u0107 j\u0105 w innowacyjny i nowatorski sprz\u0119t/ ukierunkowany na rehabilitacj\u0119 pacjent\u00f3w z zespo\u0142ami b\u00f3lowymi barku. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest utworzenie o\u015brodka rehabilitacji os\u00f3b z zespo\u0142ami b\u00f3lowymi barku w oparciu o metod\u0119 / system Dosage Therapy Concept. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy na rynku regionalnym i krajowym. 2. Zwi\u0119kszenie ilo\u015bci dotychczas \u015bwiadczonych us\u0142ug. 3. Wprowadzenie do oferty firmy innowacyjnego w skali krajowej systemu Dosage Therapy Concept Wska\u017aniki produktu: 1. Otrzymanie wsparcia w formie dotacji w zakresie inwestycji, 2. Otrzymanie wsparcia w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R, 3. Otrzymanie wsparcia w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy, jak r\u00f3wnie\u017c rynku krajowego, 4. Poniesienie nak\u0142ad\u00f3w w\u0142asnych na inwestycje, 5. Dostosowanie obiektu do potrzeb niepe\u0142nosprawnych, Wska\u017aniki rezultatu: 1. Wzrost zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie, 2. Wprowadzenie innowacyjnej us\u0142ugi, 3. Uzyskanie przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy nowych us\u0142ug - systemu Dosage Therapy Concept , 4. Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R, Budowa o\u015brodka oraz jego wyposa\u017cenie w innowacyjny sprz\u0119t umo\u017cliwi wej\u015bcie przedsi\u0119biorstwa w nowy etap rozwoju. W ramach realizacji projektu wdro\u017cona zostanie innowacyjna metoda Dosage Therapy Concept, umo\u017cliwiaj\u0105ca skuteczn\u0105 rehabilitacj\u0119 os\u00f3b z zespo\u0142ami b\u00f3lowymi barku. Innowacyjny na skal\u0119 krajow\u0105 system jest wynikiem prac badawczo - rozwojowych prowadzonych w przedsi\u0119biorstwie. Jego innowacyjno\u015b\u0107 zosta\u0142a potwierdzona opini\u0105 Uniwersytetu Rzeszowskiego. Realizacja projektu umo\u017cliwi wnioskodawcy wej\u015bcie z now\u0105 us\u0142ug\u0105 na rynek regionalny i krajowy. Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu skutecznej metody leczenia Dosage Therapy Concept firma pozyska klient\u00f3w finansuj\u0105cych rehabilitacj\u0119 z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "FIZJOMED ANNA \u015aWITA\u0141A", "TYTUL": "Utworzenie o\u015brodka rehabilitacji os\u00f3b z zespo\u0142ami b\u00f3lowymi barku w oparciu o metod\u0119 Dosage Therapy Concept", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1152800.00", "WARTOSC": "2301637.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R planowanych do zakupu. Projekt dotyczy zakupu \u015arodk\u00f3w trwa\u0142ych i Warto\u015bci niematerialnych i prawnych w celu stworzenia e-us\u0142ugi \"Project+\" dotycz\u0105cej mo\u017cliwo\u015bci zarz\u0105dzania prac\u0105 projektow\u0105 oraz rejestracji czasu pracy - dot. zar\u00f3wno momentu wej\u015b\u0107 i wyj\u015b\u0107 jak i w odniesieniu do pracy na komputerze. Zakupione WNIP pos\u0142u\u017c\u0105 stworzeniu systemu informatycznego e-us\u0142ugi. \u015arodki trwa\u0142e - komputery przeno\u015bne i serwer pos\u0142u\u017c\u0105 wyposa\u017ceniu nowopowsta\u0142ych miejsc pracy, a serwery stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 \u015brodowisko techniczne dla \u015bwiadczenia nowej e-us\u0142ugi. Grup\u0119 docelow\u0105 nowej e-us\u0142ugi stanowi\u0105 \u015brednie i du\u017ce firmy bez ograniczenia bran\u017cowego. Wnioskodawca zamierza oferowa\u0107 produkt na rynku mi\u0119dzynarodowym w obszarze Europy W ramach realizacji projektu stworzony zostanie nowy, innowacyjny produkt do zarz\u0105dzania praca projektow\u0105 i rejestracji czasu pracy. Produkt Project+ b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142 z systemu informatycznego: e-us\u0142ugi Project+ oraz nadajnika BEACON dzia\u0142aj\u0105cego w technologii hybrydowej (NFC i bluetooth). Jako odbiornika klient b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 u\u017cy\u0107 dowolnego smartfona, tableta czy laptopa. System pozwoli nie tylko na rejestracj\u0119 wej\u015b\u0107 i wyj\u015b\u0107 danego pracownika ale r\u00f3wnie\u017c na kontrol\u0119 po\u0142o\u017cenia danego pracownika w firmie oraz poruszania si\u0119 po niej. System stanowi\u0142 b\u0119dzie innowacj\u0119 na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 - Wnioskodawca nie zidentyfikowa\u0142 w\u015br\u00f3d rozwi\u0105za\u0144 dost\u0119pnych na rynku kompleksowego rozwi\u0105zania umo\u017cliwiaj\u0105cego zar\u00f3wno rejestracje czasu pracy i zarz\u0105dzania pracy projektowej w innowacyjnej technologii.", "BENEFICJENT": "SANVOX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjny system \"PROJECT+\" do zarz\u0105dzania projektami i rejestracji czasu pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1026724.58", "WARTOSC": "2258279.54", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest dywersyfikacja dostaw energii i zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego Mostostal- Met Sp. z o.o. do 31.12.2019. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Dywersyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 energii i stworzenie warunk\u00f3w do uzyskania zdolno\u015bci wytwarzania energii elektrycznej na poziomie 408 kW z OZE dzi\u0119ki zastosowaniu odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii s\u0142onecznej 2.Wdro\u017cenie systemu inteligentnego zarz\u0105dzania energi\u0105 minimalizuj\u0105cego straty energii generuj\u0105ce du\u017ce koszty dzia\u0142alno\u015bci i pogarszanie stanu \u015brodowiska naturalnego. 3. Zmniejszenie emisji dwutlenku w\u0119gla i siarki do atmosfery wskutek prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci produkcyjnej. Zaplanowane zadania: 1. Budowa nowej instalacji OZE z energii s\u0142onecznej do wytwarzania energii elektrycznej poprzez monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy elektrycznej 408 kW Kluczowe wska\u017aniki projektu: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 145,87t/rok Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 439,00 MWhe/rok Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy - 1 EPC Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,408 MW Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,408 MWe Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 1 szt.", "BENEFICJENT": "MOSTOSTAL-MET SP. Z O.O.", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna o mocy do 408 kW wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 w firmie Mostostal-Met Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-15", "DOFINANSOWANIE": "896142.42", "WARTOSC": "2614888.19", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Celem g\u0142.projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brod.naturalnego w Mie\u015bcie Bi\u0142goraj poprzez kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku u\u017cyteczno\u015bci publ.Realizacja ww.celu mo\u017cliwa b\u0119dzie przez osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w szcz,tj.poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego, zmniejszenie zapotrzebowania na ciep\u0142o,czy te\u017c poprawa atrakcyjno\u015bci spo\u0142-gosp. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane roboty termomodernizacyjne budynku Urz\u0119du Miasta Bi\u0142goraj (Pl. Wolno\u015bci 16,dz.98/3,obr Bi\u0142goraj). Przedmiotem inwestycji jest ocieplenie stropu wraz z pokryciem membran\u0105, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i coko\u0142u, ocieplenie stropu zewn\u0119trznego, wymiana okien, wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a z pieca gazowego na w\u0119ze\u0142 cieplny jednofunkcyjny z wymiennikiem ciep\u0142a, modernizacja instalacji c.o. wraz z systemem monitoringu i zarz\u0105dzania energi\u0105 polegaj\u0105cym na wymianie cz\u0119\u015bci grzejnik\u00f3w oraz monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych oraz wykonanie instalacji PV. Instalacja c.o.b\u0119dzie wyposa\u017cona w ciep\u0142omierz en.umo\u017cliwiaj\u0105cy zmniejszenie a zarazem szczeg\u00f3\u0142owe okre\u015blenie zu\u017cycia energii. Instalacja PV b\u0119dzie wyposa\u017cona w licznik produkcji energii.Wszystkie roboty zmierzaj\u0105 do zmniejszenia zu\u017cycia en.w budynku,a tym samym do zmniejszenia koszt\u00f3w i nak\u0142ad\u00f3w finans.pok\u0142adanych przez Inwestora.Dodatkowo projekt zak\u0142ada przeszkolenie u\u017cytkownik\u00f3w z obs\u0142ugi rozwi\u0105za\u0144 wprowadzonych w ramach projektu,co jest konieczne dla osi\u0105gni\u0119cia i utrzymania zak\u0142adanych oszcz\u0119dno\u015bci energii ale z odniesieniem do szerszego kontekstu projektu,wskazuj\u0105c na jego walor ekologiczny. Inwestycja jest realizowana na terenach zdegradowanych i obejmuje dzia\u0142ania niezb\u0119dne do kompleksowej rewitalizacji obszaru zgodnie z pkt.A1 SzOOP RPO WL. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze rewitalizowanym uj\u0119tym w \"LPR dla Gm.Miasto Bi\u0142goraj na lata 2016-2022\". Z wyremontowanego budynku b\u0119dzie korzysta\u0107 ok.70 pracownik\u00f3w i 150 interesant\u00f3w dziennie.Przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczynia si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do zmniejszenia emisji CO2 w ci\u0105gu roku od zako\u0144czenie realizacji projektu o 50,55 tCO2/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO BI\u0141GORAJ", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku Urz\u0119du Miasta Bi\u0142goraj", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "866043.75", "WARTOSC": "1172500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Bezpo\u015brednim celem projektu jest podniesienie kwalifikacji kadry wnioskodawcy celem umo\u017cliwienia \u015bwiadczenia przez wnioskodawc\u0119 us\u0142ug specjalistycznych na rzecz M\u015aP i wprowadzenie do oferty BARR S.A. nowych prorozwojowych wysoko specjalistycznych us\u0142ug doradczych skierowanych do sektora M\u015aP z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Po\u015brednim celem projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstw z sektora M\u015aP dzia\u0142aj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez dost\u0119p do us\u0142ug specjalistycznych o charakterze doradczym zwi\u0105zanych z wej\u015bciem na nowe rynki, opracowania strategii rozwoju firmy, polityki inwestycyjnej, pozyskania partner\u00f3w technologicznych i biznesowych, zarz\u0105dzania jako\u015bci\u0105, wdra\u017cania nowych rozwi\u0105za\u0144 organizacyjnych, w tym audyt/optymalizacja koszt\u00f3w i proces\u00f3w, monitorowania wdra\u017cania technologii lub realizacji umowy oraz innych aspekt\u00f3w pomocy powdro\u017ceniowej. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest wyszkolenie kadry wnioskodawcy i podniesienie jej kwalifikacji do poziomu zapewniaj\u0105cego profesjonalne \u015bwiadczenie prorozwojowych us\u0142ug doradczych o charakterze specjalistycznym dla M\u015aP z wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Zadania, kt\u00f3re wnioskodawca zamierza zrealizowa\u0107 w ramach projektu to: - szkolenia, podniesienie kwalifikacji zawodowych doradc\u00f3w, - zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, - zakup warto\u015bci niematerialnych i prawnych, - poniesienie koszt\u00f3w personelu zatrudnionego do realizacji projektu - koszty standaryzacji us\u0142ug. Grup\u0119 docelow\u0105, kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone us\u0142ugi doradcze stanowi\u0105 przedsi\u0119biorstwa z sektora M\u015aP prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "BI\u0141GORAJSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SA", "TYTUL": "Specjalistyczne doradztwo na rzecz rozwoju lubelskiego sektora M\u015aP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.67}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-17", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "828530.79", "WARTOSC": "1736917.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa do sierpnia 2017 roku dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug publicznej edukacji przedszkolnej w mie\u015bcie Bi\u0142goraj dla dzieci w wieku 3-4 lata. Realizacja celu podniesie poziom jako\u015bci i komfortu u\u017cytkownik\u00f3w oraz norm sanitarnych trzech samorz\u0105dowych przedszkoli, tj. Przedszkola nr 1, nr 2, nr 3. Zakres prac projektu obejmuje: Prace modernizacyjne i remontowe przedszkoli (modernizacja pod\u0142\u00f3g, \u0142azienek i sali gimnastycznej, malowanie sal i korytarzy, place zabaw z remontem \u015bcie\u017cek na placach, monitoring, instalacje solarne, o\u015bwietlenie LED) oraz zakupy wyposa\u017cenia przedszkoli (komputery 20 szt., pod\u0142oga 3 szt. i tablice interaktywne 3 szt., sprz\u0119t nag\u0142o\u015bnieniowy 3 kpl., stroje regionalne 3 kpl., meble 3 kpl.). W efekcie realizacji projektu wzro\u015bnie poczucie bezpiecze\u0144stwa w korzystaniu z obiekt\u00f3w (monitoring, uzupe\u0142nione ubytki w wyposa\u017ceniu, itp.), spadnie ryzyko wypadk\u00f3w, uraz\u00f3w i chor\u00f3b (nowoczesne place zabaw, odnowione \u015bcie\u017cki, zmodernizowane \u0142azienki i sale dydaktyczne itp.). Dzi\u0119ki wyposa\u017ceniu w nowoczesny i atrakcyjny sprz\u0119t IT podniesie si\u0119 atrakcyjno\u015b\u0107 procesu edukacyjnego i lepsze dostosowanie do potrzeb edukacyjnych i wyzwa\u0144 wsp\u00f3\u0142czesnej gospodarki (w 8 kluczowych kompetencjach). Poprawa komfortu estetycznego infrastruktury wp\u0142ynie pozytywnie na odbi\u00f3r spo\u0142eczny i lepsze postrzeganie wizerunku przedszkoli w Bi\u0142goraju. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci obj\u0119te wychowaniem przedszkolnym w wieku 3-4 ucz\u0119szczaj\u0105ce do publicznych przedszkoli miasta Bi\u0142goraj, ich rodzice, przyszli rodzice dzieci oraz samorz\u0105d Bi\u0142goraja. Kluczowe rezultaty projektu: Rzeczywista liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi - 620 os\u00f3b/rok. Projekt obejmuje 3 przedszkola zlokalizowane w 4 budynkach: Przedszkole nr 1 przy ul. D\u0142ugiej (1 budynek), Przedszkole nr 2 przy Alei 400-lecia (1 budynek) oraz ul. Przemys\u0142owej (1 budynek), Przedszkole nr 3 przy ul. Sienkiewicza (1 budynek).", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO BI\u0141GORAJ", "TYTUL": "Przedszkola Samorz\u0105dowe w Bi\u0142goraju - przyjazne dzieciom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "782889.06", "WARTOSC": "1055250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Bezpo\u015brednim celem projektu jest podniesienie kwalifikacji kadry BCOI sp. z o.o. w celu \u015bwiadczenia wysokospecjalistycznych, prorozwojowych us\u0142ug na rzecz podmiot\u00f3w z sektora M\u015aP z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Profesjonalizacja us\u0142ug doradczych i podniesienie standard\u00f3w ich \u015bwiadczenia zostanie ukierunkowana na zaspokojenie popytu przedsi\u0119biorc\u00f3w na takie us\u0142ugi. Po\u015brednim celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci M\u015aP poprzez dost\u0119p do specjalistycznych us\u0142ug doradczych \u015bwiadczonych w ramach obszar\u00f3w: - nowe rynki regionalne, krajowe i mi\u0119dzynarodowe, w tym opracowanie strategii rozwoju firmy i polityki inwestycyjnej m.in. poprzez analiz\u0119 i wytypowanie najbardziej atrakcyjnych rynk\u00f3w dla przedsi\u0119biorc\u00f3w, wskazanie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu dynamizacj\u0119 proces\u00f3w rozwojowych podmiot\u00f3w z sektora M\u015aP oraz racjonalizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych - pozyskiwanie partner\u00f3w technologicznych i biznesowych w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez analiz\u0119 potencja\u0142u i brak\u00f3w przedsi\u0119biorstwa oraz wyszukanie rozwi\u0105za\u0144 i partner\u00f3w niweluj\u0105cych deficyty i wzmacniaj\u0105cych mocne strony podmiotu w celu podniesienia konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstw - wdra\u017canie nowych rozwi\u0105za\u0144 organizacyjnych, w tym audyt/optymalizacja koszt\u00f3w i proces\u00f3w poprzez m.in. wskazanie dzia\u0142a\u0144 racjonalizuj\u0105cych system organizacyjny w przedsi\u0119biorstwie, prowadz\u0105cych do optymalizacji wydatk\u00f3w i ponoszonych koszt\u00f3w oraz usprawnienie dzia\u0142a\u0144 prowadz\u0105cych do zwi\u0119kszenia zysk\u00f3w - rozwijanie produkt\u00f3w i us\u0142ug w sektorze kreatywnym w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez wskazywanie nowych rozwi\u0105za\u0144 maj\u0105cych na celu wprowadzenie nowych us\u0142ug oraz dostosowanie ju\u017c istniej\u0105cych us\u0142ug do wymaganych standard\u00f3w i dzi\u0119ki temu rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstw oraz wzrost ich konkurencyjno\u015bci Poprawa konkurencyjno\u015bci prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwach. Zadania realizowane w ramach projektu to: - szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje zawodowe doradc\u00f3w - zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych - zakup warto\u015bci niematerialnych i prawnych - standaryzacja", "BENEFICJENT": "BI\u0141GORAJSKIE CENTRUM OBS\u0141UGI INWESTORA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug doradczych \u015bwiadczonych przez Bi\u0142gorajskie Centrum Obs\u0142ugi Inwestora sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 na rzecz M\u015aP z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.53}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-08-01", "DOFINANSOWANIE": "774100.36", "WARTOSC": "910706.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Potrzeb\u0105 realizacji projektu \"AKTYWNO\u015a\u0106 I PRACA\" s\u0105 problemy os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia zarej. w PUP Bi\u0142goraj, z okre\u015blonym I lub II profilem pomocy, w tym do rolnik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do jeden z kategorii: - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby o niskich kwalifikacjach, - osoby w wieku powy\u017cej 50 lat i wi\u0119cej, - osoby niepe\u0142nosprawne, - kobiety. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej, dost\u0119pu do zatrudnienia oraz podniesienie kwalifikacji zawodowych przez min. 90 os\u00f3b (41K i 49M) poprzez aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 w ramach po\u015brednictwa pracy, poradnictwa zawodowego, indywidualnego planu dzia\u0142ania, sta\u017cy, szkole\u0144 oraz wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy do 31.03.2015r. z po\u015br\u00f3d 95 os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b starszych po 50 roku \u017cycia, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, oraz niskokwalifikowanych) oraz os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa. Cel g\u0142\u00f3wny projektu jest powi\u0105zany z celami szczeg\u00f3\u0142owymi nr 1 i nr 2 Priorytetu inwestycyjnego 8i. Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie uczestnik\u00f3w projektu nast\u0105pi poprzez obj\u0119cie wsparciem: 1. Po\u015brednictwo pracy - 95 os\u00f3b 2. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - 95 os\u00f3b 3. Szkolenia zawodowe - 35 os\u00f3b 4. Sta\u017ce zawodowe - 25 os\u00f3b 5. Wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenia stanowiska pracy dla osoby bezrobotnej - 35 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "POWIAT BI\u0141GORAJSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BI\u0141GORAJU", "TYTUL": "AKTYWNO\u015a\u0106 I PRACA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "766094.80", "WARTOSC": "901288.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Gr.docel.zg.z regul.konkursu nr RPLU.11.01.00-IP.02-06-001/17 i SzOOP RPO WL 2014-2020 stanowi 40os.(20K,20M)wyklucz.(w tym dotkn.ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.zamieszk.zg.KC w m.Bi\u0142goraj (osiedle \u015ar\u00f3dmie\u015bcie i R\u00f3\u017an\u00f3wka)na terenie woj.lubelskiego, w tym w szczeg: a) os pozostaj\u0105ce bez zatrudn, b) os bezrob. \u2013 wy\u0142\u0105cznie os.nale\u017c\u0105ce do trzeciej gr.os.sprofilow.jako os.oddalone od r.pracy w rozum.art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudn.i instyt.r.pracy, c) os.o niskich kwalifik-do poziomu ISCED3 w\u0142\u0105cznie-min10os., d) os.z niepe\u0142nospr.(w tym z zaburz.psychiczn)-min.2os. e) os.bezdomne, f) otoczenie os.wyklucz.spo\u0142.(w tym rodziny os.wyklucz.lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142), kt\u00f3rych udzia\u0142 w proj.jest niezb\u0119dny dla skutecz. wsparcia os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os.wskazanym w Wytycznych w zakresie realiz.przedsi\u0119w.w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania(...) g)os.50+-min 20os. Celem proj.jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudn.oraz wzrost integracji spo\u0142.-zaw.40os.(20K,20M) wyklucz.(w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.zamieszk.wg.KC teren osiedla \u015ar\u00f3dmie\u015bcie i R\u00f3\u017cn\u00f3wka m.Bi\u0142goraj, poprzez rewitalizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, realiz.indywid.i dostos.do potrzeb kompleks.programu aktywiz.spo\u0142 \u2013zaw, obejmuj\u0105cego m.in. doradztwo zaw.(utworzenie IPD,\u015aR), coaching, warsztaty z zakresu kompet.spo\u0142\u2013zaw, wsparcie integracyjne, szkol.zaw, sta\u017ce, po\u015brednictwo pracy w terminie od 01.05.2018r do 30.04.2019r. Cel g\u0142.proj.wpisuje si\u0119 w cel streteg.obszaru \u015ar\u00f3dmie\u015bcie LPR Miasta Gminy Bi\u0142goraj na lata 2016-2022: Bardziej funkc.i uporz\u0105dk.przestrze\u0144 \u015ar\u00f3dmie\u015bcia s\u0142u\u017c\u0105ca podnies.jako\u015bci \u017cycia i pracy oraz zwi\u0119kszona aktywno\u015b\u0107 spo\u0142.i zaw.os.wyklucz.(cel operacyjny 1)oraz cel strateg.obszaru R\u00f3\u017cn\u00f3wka: Zwi\u0119kszona aktywno\u015b\u0107 spo\u0142.mieszka\u0144c\u00f3w osiedla R\u00f3\u017cn\u00f3wka oraz poprawa warunk\u00f3w zamieszkania, wypoczynku i prowadz.dzia\u0142alno\u015bci gospod.(cel operacyjny 1 i 2)(k.form.spec.1). \u00a0Ty", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWI\u0104ZA\u0143 BIZNESOWYCH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0142\u0105czenie dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "687276.01", "WARTOSC": "2163526.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Projekt polega na wykonaniu termomodernizacji obiektu produkcyjno-us\u0142ugowego wraz z zastosowaniem OZE w obiekcie us\u0142ugowo-produkcyjnym nale\u017c\u0105cym do sp\u00f3\u0142ki Mewa sp. z o.o. sp\u00f3\u0142ka komandytowa w Bi\u0142goraju. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest osi\u0105gni\u0119cie wysokiej efektywno\u015bci energetycznej obiektu przedsi\u0119biorstwa poprzez realizacj\u0119 wielokierunkowego i kompleksowego zadania. W ramach projektu przewidziane zosta\u0142y roboty budowlane oraz instalacja OZE w zakresie: ocieplenia \u015bcian zewn\u0119trznych oraz stropodachu, wymian\u0119 drzwi i okien, doposa\u017cenia instalacji CO w zawory podpionowe oraz regulacje instalacji, monta\u017cu ogniw PV, wymiany o\u015bwietlenia na o\u015bwietlenie typu LED. Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie s\u0105 pracownicy sp\u00f3\u0142ki oraz pracownicy firm wykorzystuj\u0105cych pomieszczenia w obiekcie oraz w\u0142a\u015bciciele sp\u00f3\u0142ki. Ponadto celem projektu jest - zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci obiektu w zakresie energii elektrycznej i cieplnej, - ograniczenie emisji CO2 oraz py\u0142u zawieszonego PM10 poprzez ograniczenie zu\u017cycia energii elektrycznej, cieplnej m.in. poprzez monta\u017c instalacji OZE, - poprawa komfortu cieplnego w obiekcie, - obni\u017cenie koszt\u00f3w funkcjonowania przedsi\u0119biorstwa poprzez obni\u017cenie rachunk\u00f3w za zu\u017cycie energii cieplnej oraz elektrycznej, - poprawa warunk\u00f3w pracy, wprowadzenie automatyki pomiarowej oraz monitoringu zu\u017cycia energii. Dzi\u0119ki realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce korzy\u015bci: zaoszcz\u0119dzona zostanie energia cieplna w ilo\u015bci 2 222 GJ/rok oraz elektryczna w ilo\u015bci 394 MWh/rok, zu\u017cycie energii ko\u0144cowej ulegnie redukcji o 58%, nast\u0105pi zmniejszenie emisji CO2 o 63,6%, emisji PM10 o 71,1%. Zak\u0142ad rozpocznie produkcj\u0119 energii elektrycznej na swoje potrzeby o mocy 5MWh.", "BENEFICJENT": "MEWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Termomodernizacja obiektu us\u0142ugowo-produkcyjnego w Bi\u0142goraju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-04-27", "DOFINANSOWANIE": "2221951.40", "WARTOSC": "2614205.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zabezpieczenie i polepszenie dogodnych warunk\u00f3w bytowych tj. gniazdowych oraz \u017cerowiskowych rzadkich gatunk\u00f3w ptak\u00f3w (tj. gado\u017cera, orlika krzykliwego, bielika, bociana czarnego, g\u0142uszca i s\u00f3weczki) oraz gniewosza plamistego w Puszczy Solskiej . Zostanie to osi\u0105gni\u0119te zostanie przez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w po\u015brednich: 1. Poprawa stanu zachowania siedlisk na \u017cerowiskach gado\u017cer\u00f3w, orlik\u00f3w krzykliwych i bocian\u00f3w czarnych. 2. Przywr\u00f3cenie i rozw\u00f3j tradycyjnej gospodarki ko\u015bno-pastwiskowej w dolinach rzecznych Puszczy Solskiej. 3. Poprawa stanu zachowania siedlisk b\u0119d\u0105cych nie tylko \u017cerowiskami dla ptak\u00f3w drapie\u017cnych i bociana czarnego, ale r\u00f3wnie\u017c miejscem wyst\u0119powania wielu rzadkich i zagro\u017conych siedlisk przyrodniczych oraz chronionych gatunk\u00f3w fauny i flory (np. kszyk, myszo\u0142\u00f3w, trzmielojad, b\u0142otniak \u0142\u0105kowy i inne). 4. Zwi\u0119kszenie ma\u0142ej retencji poprzez spowolnienie odp\u0142ywu w\u00f3d gruntowych z \u0142\u0105k. 5. Kontrolowanie stanu populacji g\u0142uszca i s\u00f3weczki poprzez ich sta\u0142y monitoring. 6. Efektywne zarz\u0105dzanie projektem i wsp\u00f3\u0142praca z grupami interesu, w tym edukacja ekologiczna. 7. Uzupe\u0142nienie wiedzy na temat rozmieszczenia stanowisk l\u0119gowych, liczebno\u015bci i ekologii gniewosza plamistego w Puszczy Solskiej 8. Odtworzenie, zabezpieczenie i powi\u0119kszenie powierzchni dogodnych siedlisk dla gniewosza plamistego. 9. Zapobieganie umy\u015blnemu zabijaniu przez ludzi i rozje\u017cd\u017caniu na drogach gniewosza plamistego.", "BENEFICJENT": "LUBELSKIE TOWARZYSTWO ORNITOLOGICZNE", "TYTUL": "Czynna ochrony rzadkich gatunk\u00f3w zwierz\u0105t w Puszczy Solskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1547596.01", "WARTOSC": "1820701.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: - podniesienie efektywno\u015bci, jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego\u00a0uczni\u00f3w - grupy docelowej tj 500 uczni\u00f3w (200 K I 300 M), ucz\u0119szczaj\u0105cych do jednej z trzech poni\u017cej wskazanych Plac\u00f3wek Kszta\u0142cenia zawodowego w woj. lubelskim. ; oraz - podniesie\u00a0kompetencji nauczycieli nauki zawodu - grupy docelowej tj. 20 nauczycieli (15 K i 5 M) stanowi\u0105cych kadr\u0119 nauczycielsk\u0105 w jendej z poni\u017cszych Plac\u00f3wek Kszta\u0142cenia zawodowego: 1. Rzemie\u015blnicze Centrum Szkolenia Zawodowego w Bi\u0142goraju 2. Bra\u017cowa Szko\u0142a Rzemios\u0142 R\u00f3\u017cnych I stopnia w Zamo\u015bciu 3. Rzemie\u015blnicza Bran\u017cowa Szko\u0142a I Stopnia w Zamo\u015bciu\u00a0 G\u0142\u00f3wnym rezultem projektu b\u0119dzie kompleksowe wsparcie 500 uczni\u00f3w i 20 Nauczycieli ww Plac\u00f3wek, w tym: 1. Organizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych, umo\u017cliwiaj\u0105cych uczniom uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zawodowych \u2013 19 edycji szkol., \u0142\u0105cznie 190 UP uczni\u00f3w 2. Organizacja zaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych tzw. transversal skills niezb\u0119dnych na rynku pracy tj. zaj\u0119\u0107 w zakresie umiej\u0119tno\u015bci rozumienia, kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, przedsi\u0119biorczo\u015bci, krytycznego my\u015blenia, rozwi\u0105zywania problem\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119, umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej w kontek\u015bcie \u015brodowiska pracy \u2013 50 grup po 10 os., \u0142\u0105cznie 500 UP \u2013 uczni\u00f3w 3. Zwi\u0119kszenia wsp\u00f3\u0142pracy szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego z pracodawcami poprzez organizacj\u0119 wysokiej jako\u015bci PRAKTYK ZAWODOWYCH dla uczni\u00f3w \u2013 350 UP \u2013 uczni\u00f3w po 150 h. 4. Podnoszenie kwalifikacji/ kompetencji nauczycieli nauki zawodu \u2013 20 os\u00f3b 5. Doposa\u017cenie pracowni zawodowych podmioty - 3 podmioty", "BENEFICJENT": "\"QS ZURICH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost kompetencji zawodowych w woj. lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-15", "DATA_START": "2017-02-15", "DOFINANSOWANIE": "1499425.62", "WARTOSC": "2852217.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej dzia\u0142alno\u015bci produkcyjno-us\u0142ugowej przedsi\u0119biorstwa PP-H KAPICA MARKET zbie\u017cnej z inteligentnymi specjalizacjami Lubelszczyzny prowadzonej w 2 budynkach w Zamo\u015bciu i Bi\u0142goraju do 30.09.2019. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1.Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej obu budynk\u00f3w o minimum 70 % przez realizacj\u0119 rob\u00f3t remontowo-budowlanych i modernizacyjnych, wymian\u0119 wyposa\u017cenia na energooszcz\u0119dne. 2. Zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii do obni\u017cenia energoch\u0142onno\u015bci budynku (panele solarne do c.w.u) i dywersyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez stworzenie warunk\u00f3w do uzyskania dodatkowej zdolno\u015bci wytwarzania energii na poziomie 7,68kWp (panele fotowoltaiczne) 3.Wdro\u017cenie kompleksowego systemu monitorowania i efektywnego zarz\u0105dzania energi\u0105 minimalizuj\u0105cego straty energii generuj\u0105ce du\u017ce koszty dzia\u0142alno\u015bci i pogarszanie stanu \u015brodowiska naturalnego. 4. Zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery na poziomie min. 80% - CO2, PM-10 \u015brednio 54%. 5. Poprawa wizerunku wnioskodawcy w\u015br\u00f3d otoczenia wg idei spo\u0142ecznej odpowiedzialno\u015bci biznesu (CSR). Zaplanowane zadania: 1. G\u0142\u0119boka kompleksowa termomodernizacja przez r\u00f3\u017cne modernizacyjne roboty remontowo-budowlane 2. Zastosowanie technologii efektywnych energetycznie- wymiana o\u015bwietlenia i urz\u0105dze\u0144 grzewczych na energooszcz\u0119dne, instalacja systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 BMS, wentylacji mechanicznej, ciep\u0142a i ch\u0142odu, monta\u017c os\u0142on przeciws\u0142onecznych 3. Przebudowa system\u00f3w grzewczych, w tym rozwi\u0105za\u0144 opartych na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii 4. Promocja projektu - bezkosztowo. Kluczowe rezultaty projektu: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 3300,33 GJ/rok Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 226,66 t CO2/rok Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej- 44,13 MWh/rok Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w - 3459,24 GJ/rok Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji - 1858 m2", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO - HANDLOWE \"KAPICA MARKET\" FLORIAN KAPICA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w PP-H \"KAPICA MARKET\" w Zamo\u015bciu i Bi\u0142goraju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "350081.00", "WARTOSC": "411860.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu upowszechniania edukacji przedszkolnej oraz podniesienie jej jako\u015bci poprzez utworzenie 20 nowych miejsc dla dzieci 3 letnich (10 ch\u0142opc\u00f3w i 10 dziewcz\u0105t)na terenie m. Bi\u0142goraj.Planowane rezultaty: utworzenie 20 miejsc wychowania przedszkolnego dla dzie 3 letnich w tym 3-5 miejsc dla dzieci z orzeczeniem niepe\u0142nosprawno\u015bci.Wsparciem zostanie objetych 20 dzieci w wieku 3 lat oraz ich rodzice /opiekunowie prawni zamieszkuj\u0105cy na terenie m. Bi\u0142goraj (w rozumieniu przepis\u00f3w KC- zgodnie z SZOOP RPO WL). Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c nauczyciele wychowania przedszkolnego, kt\u00f3rzy zostan\u0105 skierowani na szkolenia m.in. z\u00a0 zakresu pedagogiki specjalnej kryt. premiuj\u0105ce nr 4.Brak jest nier\u00f3wno\u015bci ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107. Dzieci przewa\u017cnie b\u0119da pochodzi\u0107 z rodzin gdzie oboje rodzic\u00f3w pracuje, os\u00f3b samotnie wychowuj\u0105cych swoje pociechy, rodzin gdzie wyst\u0119puje zjawisko niepe\u0142nosprawno\u015bci, rodzin wielodzietnych, rodzin korzystaj\u0105cych z programu 500+, z pomocy MOPSu. Planowane zadania to:1)odbycie przez nauczyciela, sta\u017cyst\u0119 kurs\u00f3w/szkole\u0144, 2)adaptacja pomieszcze\u0144 na potrzeby przedszkola, 3) wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 i utworzenie placu zabaw, 4)funkcjonowanie utworzonego integracyjnego oddzia\u0142u przedszkola.Zgodnie z SZOOP RPO WL wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do zachowania trwa\u0142o\u015bci utworzonych w ramach projektu finansowego z RPO -20 miejsc wychowania przedszkolnego przez okres co namniej 2 lat od zako\u0144czenia realizacji projektu,okre\u015blonej w umowie o dofinansnowanie projektu. Uzupe\u0142nie: Projekt bedzie realizowany zgodnie z Prawem zamowie\u0144 publicznych oraz uwzglednienim przepis\u00f3w dotycz\u0105cych bezpiecznych i higienicznych warunk\u00f3w pracy, o kt\u00f3rychmowa w rozporz\u0105dzeniu MENiS z dnia 31 grudnia 2002r. w sprawie bezpiecze\u0144stwa i higieny w publicznych i niepublicznych szko\u0142ach i plac\u00f3wkach( Dz. U. z 2003r. Nr6, poz. 69, z p\u00f3\u017an. zm.) i innym w\u0142a\u015bciwym prawodastwem krajowym.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO BI\u0141GORAJ", "TYTUL": "Utworzenie i funkcjonowanie Integracyjnego Oddzia\u0142u Przedszkolnego w Szkole Podstawowej nr 1 imienia S\u0142ugi Bo\u017cego Ksi\u0119dza Prymasa Stefana Kardyna\u0142a Wyszy\u0144skiego w Bi\u0142goraju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "314827.74", "WARTOSC": "599441.07", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Projekt swym zakresem obejmuje budynek nale\u017c\u0105cy do Firmy ZYCHAR Bart\u0142omiej Zych, znajduj\u0105cy si\u0119 w Wojew\u00f3dztwie Lubelskim, powiat bi\u0142gorajski, Bi\u0142goraj, przy ul. Rolnej 4. Na podstawie zleconego audytu firmie zewn\u0119trznej, Wnioskodawca okre\u015bli\u0142 zakres prac aby uzyska\u0107 zaplanowany efekt, tj. poprawi\u0107 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 budynku, zmniejszy\u0107 emisje substancji szkodliwych dla \u015brodowiska. Wnioskodawca stawia sobie za cel efektywnie zarz\u0105dza\u0107 i monitorowa\u0107 zu\u017cywan\u0105 energi\u0105. Realizacja projektu b\u0119dzie przebiega\u0107 zgodnie z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz zasady r\u00f3\u017cno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn w ramach funduszy unijnych na lata 2014-2020. Wyniki audytu jasno da\u0142y do zrozumienia \u017ce utrzymywanie budynku w dotychczasowym stanie jest nie op\u0142acalne nie tylko ze wzgl\u0119d\u00f3w ekonomicznych ale r\u00f3wnie\u017c ze wzgl\u0119d\u00f3w ekologicznych. Wnioskodawca zdaj\u0119 sobie spraw\u0119 \u017ce pozostawienie budynku w aktualnym stanie doprowadzi do dalszej degradacji budynku, negatywnego wp\u0142ywu na \u015brodowisko naturalne, szczeg\u00f3lnie atmosferyczne. Modernizacja termicznej strony budynku pomaga w zmniejszeniu ilo\u015bci zu\u017cywanej energii. Udoskonalenie izolacji budynku pozwala na efektywniejsze ogrzewanie i mniejsze straty ciep\u0142a. Dzi\u0119ki temu zmniejszymy ilo\u015b\u0107 zu\u017cywanego paliwa grzewczego. Ponad to przez podj\u0119te dzia\u0142ania projekt przyczyni si\u0119 do redukcji dwutlenku w\u0119gla w atmosferze i innych szkodliwych py\u0142\u00f3w w tym py\u0142u PM 10.W ramach realizacji Projektu Wnioskodawca zaplanowa\u0142 monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, produkuj\u0105c\u0105 energi\u0119 ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Wnioskodawca o\u015bwiadcza \u017ce b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0142 do spe\u0142nienia norm okre\u015blonych w PN - EN ISO 50001:2011 \"Systemy zarz\u0105dzania energi\u0105\". Wymagania i zalecenia u\u017cytkowania. Zaplanowane dzia\u0142ania przynios\u0105 86% oszcz\u0119dno\u015b\u0107 zapotrzebowania na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105.", "BENEFICJENT": "ZYCHAR BART\u0141OMIEJ ZYCH", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku us\u0142ugowo-handlowego przedsi\u0119biorstwa \"ZYCHAR\" - jako wk\u0142ad firmy w popraw\u0119 \u015brodowiska naturalnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "246450.51", "WARTOSC": "246450.51", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "RZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI SAMOCHODOWEJ W BI\u0141GORAJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwa Komunikacji Samochodowej w Bi\u0142goraju Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "361526.25", "WARTOSC": "425325.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dostosowanych do indywidualnych potrzeb 30 os\u00f3b (20K, 10M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiatu bi\u0142gorajskiego do 30.04.2019 r. poprzez utworzenie Klubu Seniora i realizowanie w nim oferty zaj\u0119\u0107 adekwatnych do potrzeb i oczekiwa\u0144 os\u00f3b starszych. Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego projektu przyczyni si\u0119 do zach\u0119cenia os\u00f3b starszych , co zach\u0119ci je do udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznym, a cykliczno\u015b\u0107 i r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107 dodatkowo wzmocni nowe nawyki i przyzwyczajenia przyczyniaj\u0105c si\u0119 do zwi\u0119kszenia aktywno\u015bci senior\u00f3w z powiatu bi\u0142gorajskiego i orac poprawy jako\u015bci ich \u017cycia. Gupa docelowa: Projekt jest skierowany do grup docelowych z obszaru woj. lubelskiego- Ppowiat bi\u0142gorajski(w przypadku os\u00f3b fizycznych pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 one na obszarze wojew\u00f3dztwa lubelskiego-\u00a0powiat bi\u0142gorajski w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. Gd to 30 os\u00f3b (20K,10M) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym- osoby starsze. Zadania: Zaj\u0119cia aktywizuj\u0105ce zwi\u0105zane z aktywno\u015bci\u0105 fizyczn\u0105 i zaj\u0119cia kulturalne Zaj\u0119cia stacjonarne: doradcze, edulkacyjne, terapeutyczne, prozdrowotne Panel profilaktyki miejsce: powiat bi\u0142gorajski termin 9.2018-04.2019", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ SENIOR\u00d3W \"BONUM VITAE\"", "TYTUL": "Pora na Seniora", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "240221.28", "WARTOSC": "500889.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa. Zadanie okre\u015blone projektem pt. \"Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa BIELAK OPONY AUTOSERWIS SP\u00d3\u0141KA JAWNA w Bi\u0142goraju\" obejmuje kompleksow\u0105 i g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 obiektu po\u0142o\u017conego przy ulicy Bagiennej 32. Optymalny wariant przedsi\u0119wzi\u0119cia termomodernizacyjnego dotyczy mi\u0119dzy innymi prac w zakresie: - wymiana ocieplenia stropodachu na nowe wraz z wymian\u0105 konstrukcji; - wymiany \u015bwietlik\u00f3w na nowe; - wymiany bram na nowe; - wymiany instalacji c.o. na now\u0105; - wymiany o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne; - monta\u017cu instalacji fotowoltaicznej mi\u0119dzy innymi do zasilania instalacji o\u015bwietleniowej; - monta\u017cu i wdro\u017cenia sytemu zarz\u0105dzania energi\u0105 BMS do sterowania i monitorowania poszczeg\u00f3lnych instalacji.", "BENEFICJENT": "BIELAK OPONY AUTOSERWIS SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa BIELAK OPONY AUTOSERWIS SP\u00d3\u0141KA JAWNA w Bi\u0142goraju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "239723.31", "WARTOSC": "239723.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BAMBINI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"Dotacja na kapita\u0142 obrotowy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1324857.60", "WARTOSC": "1558656.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zapobieganie negatywnemu wp\u0142ywowi psychospo\u0142ecznych czynnik\u00f3w w \u015brodowisku pracy na zdrowie u co najmniej 600 os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez realizacje programu zdrowotnego obejmuj\u0105cego dzia\u0142ania warsztatowe, doradcze i relaksacyjne w okresie do 2021 r. Grupa docelowa: Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 osoby w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105ce w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te badaniami skriningowymi (przesiewowymi) w celu wczesnego wykrycia choroby, o ile projekt obejmuje badania skriningowe. Osoby te musz\u0105 by\u0107 pracownikami u wskazanych we wniosku o dofinansowanie pracodawc\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Rezultaty: 570 os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie, 600 os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS. Zadania: 1. Dzia\u0142ania warsztatowe 2. Dzia\u0142ania doradcze 3. Dzia\u0142ania relaksacyjne", "BENEFICJENT": "KATARZYNA ZIAREK NIEPUBLICZNY O\u015aRODEK ZDROWIA PSYCHICZNEGO \"DIALOG\"", "TYTUL": "Profilaktyka psychospo\u0142ecznych zagro\u017ce\u0144 w \u015brodowisku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "259904.34", "WARTOSC": "305769.82", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.10.2018 do 30.09.2021 w wiejskiej i miejskiej gminie Bi\u0142goraj w woj. lubelskim przez lidera \u2013 Stowarzyszenie SOS Wioski Dzieci\u0119ce w Polsce (NGO) w partnerstwie z GOPS-em i MOPS-em w Bi\u0142goraju. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 53 cz\u0142onk\u00f3w (29K/24M) 15 rodzin dysfunkcyjnych i w kryzysie. Rekrutacja do projektu przeprowadzona zostanie z zachowaniem r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, a preferencyjnie traktowane b\u0119d\u0105 osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142., os. o znacznym lub umiarkowanym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi, os. z zaburzeniami psych., os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. osoby niesamodzielne oraz os. lub rodziny korzystaj\u0105ce z POP\u017b 2014-2020. Dzi\u0119ki implementacji projektu \u2013 wspieraj\u0105cej proces deinstytucjonalizacji \u2013 nast\u0105pi wzmocnienie dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych, zwi\u0119kszy si\u0119 dost\u0119p do us\u0142ug spo\u0142., a tak\u017ce nast\u0105pi wzrost kompetencji opieku\u0144czo-wych. w rodzinach dysfunkcyjnych i w kryzysie, skutkuj\u0105ce popraw\u0105 ich funkcjonowania, integracj\u0105 oraz ograniczeniem liczby umieszcze\u0144 w pieczy zast\u0119pczej. Realizacja inicjatywy przyczyni si\u0119 te\u017c do ugruntowania mi\u0119dzysektorowego partnerstwa zainicjowanego w procesie konsultacji projektu i wsp\u00f3lnego tworzenia wniosku. Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: wspieranie dziecka i rodziny, us\u0142ugi poradnictwa specjalistycznego prowadzone przez prawnika, psychoterapeut\u0119, psychologa, terapeut\u0119 terapii sensorycznej i doradc\u0119 zawodowego oraz warsztaty podnosz\u0105ce kompetencje opieku\u0144czo-wych. W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 zmierzone zostan\u0105 m.in. nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu, liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w pr", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE SOS WIOSKI DZIECI\u0118CE W POLSCE", "TYTUL": "Chc\u0119, mog\u0119, potrafi\u0119 - program wspierania rodzin w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "155675.00", "WARTOSC": "295200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest dywersyfikacja dostaw energii i zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego przedsi\u0119biorstwa RESTART G. BOROWY I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA do 31.12.2018. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Dywersyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 energii i stworzenie warunk\u00f3w do uzyskania zdolno\u015bci wytwarzania energii elektrycznej na poziomie 40 kW z OZE dzi\u0119ki zastosowaniu odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii s\u0142onecznej 2.Wdro\u017cenie systemu inteligentnego zarz\u0105dzania energi\u0105 minimalizuj\u0105cego straty energii generuj\u0105ce du\u017ce koszty dzia\u0142alno\u015bci i pogarszanie stanu \u015brodowiska naturalnego. 3. Zmniejszenie emisji dwutlenku w\u0119gla do atmosfery wskutek prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci produkcyjnej. Zaplanowane zadania: 1. Budowa nowej instalacji OZE z energii s\u0142onecznej do wytwarzania energii elektrycznej poprzez monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy elektrycznej do 40 kW Kluczowe wska\u017aniki projektu: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 15,17 t/rok Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 45,66 MWhe/rok Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy - 1 EPC Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,0399 MW Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,0399 MWe Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 1 szt.", "BENEFICJENT": "RESTART G. BOROWY I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej s\u0142u\u017c\u0105cej do produkcji energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych przez firm\u0119 \"RESTART\" G. BOROWY I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "144772.62", "WARTOSC": "323764.24", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy instalacji fotowoltaicznej o mocy 26,6 kWp w pierwszej i 31,92 kWp w drugiej lokalizacji. Inwestycja zostanie zrealizowana na dachu budynku biurowego (ul. \u0141\u0105kowa 13) i przemys\u0142owego - hydroforni ( ul. Targowa 14) znajduj\u0105cych si\u0119 w Bi\u0142goraju w gminie Bi\u0142goraj w wojew\u00f3dztwie lubelskim. Planowana produkcja energii elektrycznej z instalacji to 27,637 kWh/rok w pierwszej lokalizacji i 29,360 kwh/rok w drugiej lokalizacji co daje \u0142\u0105cznie 56,997 kWh/rok. Planowane \u0142\u0105czne unikni\u0119cie emisji CO2 wynosi 18,2478 tony/rok. Podstawowym celem projektu jest budowa odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii w celu produkcji energii elektrycznej z czystych \u017ar\u00f3de\u0142, wp\u0142ywaj\u0105cego r\u00f3wnocze\u015bnie na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska m. in. poprzez redukcj\u0119 emisji szkodliwych substancji do atmosfery. Opr\u00f3cz wytwarzania energii elektrycznej projekt jednocze\u015bnie s\u0142u\u017cy dywersyfikacji energii i zmniejszeniu emisji szkodliwych substancji do atmosfery. W wyniku realizacji inwestycji wnioskodawca osi\u0105gnie m. in.: - zwi\u0119kszenie zainstalowanej w kraju mocy OZE, - wzrost produkcji energii z OZE w Polsce, - dywersyfikacj\u0119 dostaw energii elektrycznej, - bezpiecze\u0144stwo energetyczne, - wzrost/poprawa konkurencyjno\u015bci na rynku (lokalnym/regionalnym/krajowym/ mi\u0119dzynarodowym), - wprowadzenie nowych/ulepszenie dotychczasowych produkt\u00f3w/us\u0142ug, - wzrost/utrzymanie zatrudnienia, - budowa/rozw\u00f3j \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej spo\u0142ecze\u0144stwa (edukacja ekologiczna). Cele projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w cele 4 Osi Priorytetowej RPO WL na lata 2014-2020 \"Energia przyjazna \u015brodowisku\" oraz w cele Dzia\u0142ania 4.2 Produkcja energii z OZE w przedsi\u0119biorstwach. Celem 4 Osi Priorytetowej RPO WL na lata 2014-2020 \"Energia przyjazna \u015brodowisku\" jest Zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Celem Dzia\u0142ania 4.2 jest realizacja zada\u0144 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do m. in. wype\u0142nienia zobowi\u0105za\u0144 wynikaj\u0105cych z tzw. pakietu energetyczno-klimatycznego Unii Europejskiej oraz Strategii Europa 2020.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna w firmie Przedsi\u0119biorstwo Gospodarki Komunalnej Sp. z o. o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "129999.94", "WARTOSC": "245999.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest dywersyfikacja dostaw energii i zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego przedsi\u0119biorstwa PP-H KAPICA MARKET do 31.12.2018. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Dywersyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 energii i stworzenie warunk\u00f3w do uzyskania zdolno\u015bci wytwarzania energii elektrycznej na poziomie 40 kW z OZE dzi\u0119ki zastosowaniu odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii s\u0142onecznej 2.Wdro\u017cenie systemu inteligentnego zarz\u0105dzania energi\u0105 minimalizuj\u0105cego straty energii generuj\u0105ce du\u017ce koszty dzia\u0142alno\u015bci i pogarszanie stanu \u015brodowiska naturalnego. 3. Zmniejszenie emisji dwutlenku w\u0119gla i siarki do atmosfery wskutek prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci produkcyjnej. Zaplanowane zadania: 1. Budowa nowej instalacji OZE z energii s\u0142onecznej do wytwarzania energii elektrycznej poprzez monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy elektrycznej do 40 kW Kluczowe wska\u017aniki projektu: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 27,37 t/rok Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 42,419 MWhe/rok Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy - 1 EPC Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,04 MW Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,04 MWe Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 1 szt.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO - HANDLOWE \"KAPICA MARKET\" FLORIAN KAPICA", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej s\u0142u\u017c\u0105cej produkcji energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych przez firm\u0119 Przedsi\u0119biorstwo Produkcyjno-Handlowe KAPICA MARKET Florian Kapica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "843050.00", "WARTOSC": "1002710.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Stasz\u00f3w", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w6 JST na terenie woj. pomorskiego oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017canie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w okresie 01.09.2018 - 30.06.2020 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 42. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy6 JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 6 JST oraz realny rozw\u00f3j eadministracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pracownik\u00f3w gmin w zakr.\u015bwiadczenia us\u0142ug elektronicznych rozw\u00f3j kadr administracji3. Grupa docelowa projektu6 JST oraz ich pracownicy 110os(71K/39M)4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia eus\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3w Wdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia eus\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciamiWsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie \u015bwiadczenia eus\u0142ug w obszarze nieruchomo\u015bci", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PROMOCJI GMIN POLSKICH", "TYTUL": "Innowacyjne Miasta", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-11", "DOFINANSOWANIE": "124293.49", "WARTOSC": "297721.46", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Podniesienie efektywno\u015bci energetycznej budynku gastronomicznego \"Pychotka\" z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii.", "BENEFICJENT": "MCS MATEUSZ CUDAK", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci energetycznej budynku gastronomicznego \"Pychotka\" z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-15", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3812223.34", "WARTOSC": "4867950.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie celu jakim jest poprawa efektywno\u015bci zarz\u0105dzania w jednostkach PSP wojew\u00f3dztwa lubelskiego, zapewnienie interoperacyjno\u015bci i integracji system\u00f3w informatycznych w jednostkach PSP oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci dla obywateli us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 poprzez utworzenie i udost\u0119pnienie nowych e-us\u0142ug. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cych: budow\u0119 platformy e-learningowej z systemem do wideokonferencji, zakup serwer\u00f3w, macierzy dyskowych oprogramowania i modernizacj\u0119 sieci VPN, \u0142\u0105cz\u0105cej jednostki organizacyjne PSP maj\u0105c na celu zapewnienie bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego dla sieci LAN i urz\u0105dze\u0144 w niej pracuj\u0105cych, wdro\u017cenie jednolitego systemu zarz\u0105dzania serwerami (Vmware) i komputerami za pomoc\u0105 us\u0142ug Active Directory. Dostosowanie do standard\u00f3w WCAG 2.0. REZULTATY: Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych - 26 470 szt. PRODUKTY: Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 - dwustronna interakcja -1, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja -1, Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni- zakupiona lub udost\u0119pniona -196,2 TB , Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w instytucjach publicznych - 3, Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami /doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych - 51 os., Liczba projekt\u00f3w,w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -1, Liczba podmiot\u00f3w , kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego-21 szt. Grup\u0119 docelowa projektu stanowi\u0105 cz\u0142onkowie OSP, pracownicy jednostek PSP woj.lub., instytucje publiczne, przedsi\u0119biorcy, obywatele.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "ZWI\u0118KSZENIE STOPNIA CYFRYZACJI PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ WOJ. LUBELSKIEGO POPRZEZ ROZBUDOW\u0118 INFRASTRUKTURY INFORMATYCZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "90950.00", "WARTOSC": "107000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy przeprowadzenia audytu wzorniczego, polegaj\u0105cego na eksperckiej analizie GADU - GADU CENTRUM TERAPEUTYCZNO \u2013 REHABILITACYJNE Alicja Bosak, zwanym dalej Centrum \"GADU-GADU\", kt\u00f3ry wska\u017ce dalsze perspektywy pozwalaj\u0105ce na zwi\u0119kszenie potencja\u0142u do wzrostu konkurencyjno\u015bci wynikaj\u0105cego z zastosowania wzornictwa w oferowanych przez firm\u0119 us\u0142ugach. W wyniku przeprowadzonego audytu zostanie opracowana strategia wzornicza - kompleksowy dokument, kt\u00f3ry wskazywa\u0142 b\u0119dzie wnioski, sugestie oraz rekomendacje w zakresie dalszego rozwoju firmy z uwzgl\u0119dnieniem dzia\u0142a\u0144 wzorniczych. W ramach realizacji projektu przebadane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c takie aspekty jak dotychczasowy model biznesowy, charakterystyka rynku, zapotrzebowanie klient\u00f3w na us\u0142ugi Centrum, bie\u017c\u0105ce i przysz\u0142e trendy, otoczenie prawne, oferta konkurencji, stosowane technologie, posiadany sprz\u0119t i wyposa\u017cenie, struktura organizacyjna firmy, a tak\u017ce struktury zatrudnienia. Ko\u0144cowa ocena pos\u0142u\u017cy do opracowanie bardziej konkurencyjnej oferty w celu podniesienia jako\u015bci i zakresu \u015bwiadczonych us\u0142ug oraz po\u015brednio zwi\u0119kszenia przychod\u00f3w Centrum \"GADU-GADU\". W zwi\u0105zku z potrzeb\u0105 kompleksowych zmian oraz dywersyfikacji oferty w dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci, firma potrzebuje wsparcia, kt\u00f3re wi\u0105\u017ce si\u0119 z zaanga\u017cowaniem dzia\u0142a\u0144 wzorniczych. Aby wypracowa\u0107 korzystne rozwi\u0105zania niezb\u0119dna jest dog\u0142\u0119bna strukturalna analiza prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci, wypracowanie nowych kierunk\u00f3w rozwoju i dopasowanie obecnych trend\u00f3w do uwarunkowa\u0144 firmy. Do tego celu og\u0142oszono zapytanie ofertowe, kt\u00f3re pozwoli\u0142o wy\u0142oni\u0107 Wykonawc\u0119 us\u0142ugi z posiadanym, udokumentowanym do\u015bwiadczeniem w realizacji ww. us\u0142ug doradczych oraz adekwatny zesp\u00f3\u0142 ekspercki. Zarz\u0105d firmy b\u0119dzie aktywnie uczestniczy\u0142 w projekcie i b\u0119dzie zdeterminowany do wdra\u017cania dzia\u0142a\u0144 z niego wynikaj\u0105cych. Dzia\u0142ania projektowe zostan\u0105 przeprowadzone w okresie od 01.01. do 30.06.2020.", "BENEFICJENT": "GADU-GADU CENTRUM TERAPEUTYCZNO-REHABILITACYJNE ALICJA BOSAK", "TYTUL": "Wzrost przewagi konkurencyjnej firmy GADU \u2013 GADU CENTRUM TERAPEUTYCZNO \u2013 REHABILITACYJNE Alicja Bosak poprzez strategi\u0119 rozwoju wzornictwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-25", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "84293.03", "WARTOSC": "125161.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Przedmiotowy projekt obejmuje zakup niezb\u0119dnego w prowadzeniu dzia\u0142alno\u015bci POZ przez Wnioskodawc\u0119 wyposa\u017cenia. W ramach projektu przewidujemy z g\u0142\u00f3wnych pozycji zakup wa\u017cnego z punktu widzenia zdrowia pacjent\u00f3w wyposa\u017cenia med., za\u015b z punktu widzenia jako\u015bci obs\u0142ugi pacjent\u00f3w i bezpiecze\u0144stwa informacji osobowej oraz wra\u017cliwej nowoczesny serwer bazodanowy oraz nowoczesne urz\u0105dzenie do digitalizacji dok. med. W aspekcie doboru wyposa\u017cenia kierowali\u015bmy si\u0119 z jednej strony potrzebami naszej jednostki, z drugiej za\u015b ukierunkowaniem na choroby \"cywilizacyjne\"-choroby uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia, oddechowego, psych. oraz choroby nowotworowe. 1.Cel og\u00f3lny projektu-wzrost jako\u015bci oraz dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dla mieszka\u0144c\u00f3w pow., w tym Bi\u0142goraja poprzez zakup sprz\u0119tu med. usprawniaj\u0105cego proces diagnostyczny pacjenta oraz podj\u0119cie i zastosowanie szybkiego procesu leczenia, istotnego z punktu widzenia profilaktyki zdrowotnej, w tym chor\u00f3b wy\u0142\u0105czaj\u0105cych i dezaktywuj\u0105cych ich aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105. Realizacja projektu ma przyczyni\u0107 si\u0119 do niwelacji istniej\u0105cych obecnie dysproporcji w dost\u0119pie do \u015bwiadcze\u0144 z zakresu opieki zdrowotnej pomi\u0119dzy mi\u0119dzy mieszka\u0144cami du\u017cych miast (miast woj.), a ludno\u015bci zamieszkuj\u0105cej mniejsze miejscowo\u015bci, kt\u00f3ra ze wzgl\u0119du na odleg\u0142o\u015b\u0107 do du\u017cych renomowanych plac\u00f3wek medycznych oraz status materialnych nie s\u0105 w stanie w pe\u0142ni korzysta\u0107 ze \u015bwiadcze\u0144, w szczeg\u00f3lno\u015bci \u015bwiadcze\u0144 w ramach diagnostyki i i profilaktyki chor\u00f3b. 2.Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -rezultaty projektu: -l. os\u00f3b obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi z zakresu POZ (potencjalnie 27 tys. os\u00f3b);-l. utworzonych nowych miejsc pracy-0,00; -produkty projektu:l. wspartych podmiot\u00f3w leczniczych-1 szt.; nak\u0142ady inwest. na zakup aparatury med: 100 000,00 z\u0142. 3.Grupa docelowa projektu: mieszka\u0144cy Bi\u0142goraja, pow. bi\u0142gorajskiego, kt\u00f3rego populacja zgodnie z danymi GUS wynosi oko\u0142o 27 tys. os\u00f3b. W g\u0142\u00f3wnej mierze jest to spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna korzystaj\u0105ca z POZ w ramach NFZ-pacjenci Przychodni.", "BENEFICJENT": "PRZYCHODNIA LEKARSKA \"TW\u00d3J LEKARZ\" SP.C. ANNA OLESZEK-MAZUREK, KATARZYNA MARTA GRYGIEL", "TYTUL": "Zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia Przychodni Lekarskiej \"Tw\u00f3j Lekarz\" s.c. w Bi\u0142goraju przy ul. Pojaska 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-29", "DATA_START": "2017-07-21", "DOFINANSOWANIE": "97017.23", "WARTOSC": "115367.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych poprzez doposa\u017cenie plac\u00f3wek Nasze Zdrowie we Frampolu i Bi\u0142goraju. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w rezultatu: Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi - 102 272,00 os\u00f3b. W ramach projektu zostanie zakupiony sprz\u0119t i wyposa\u017cenie do plac\u00f3wek Nasze Zdrowie we Frampolu: ekg 12-kana\u0142owe , stolik do ekg, system ultrasonograficzny oraz Bi\u0142goraju: 2 g\u0142owice do aparatu USG, spirometr z ekranem dotykowym, przeno\u015bne 3-kana\u0142owe EKG, stolik do spirometru, r\u0119czny w\u00f3zek inwalidzki. Wszystkie zakupy dokonane w projekcie zaspokoj\u0105 potrzeby interesariuszy. Inwestycja nie polega na dostosowaniu do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w. Rozw\u00f3j podstawowej opieki zdrowotnej (w tym przypadku zakup sprz\u0119tu) wpisuje si\u0119 w realizacje cel\u00f3w za\u0142o\u017conych w dokumencie \"Krajowe Ramy strategiczne Policy Paper dla ochrony zdrowia na lata 2014-2020\" poprzez realizowanie okre\u015blonych w nim narz\u0119dzi:* Narz\u0119dzie 14 - wsparcie regionalnych podmiot\u00f3w leczniczych udzielaj\u0105cych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych na rzecz os\u00f3b doros\u0142ych, ukierunkowane na specyficzne dla regionu grupy chor\u00f3b, kt\u00f3re s\u0105 istotna przyczyna dezaktywacji zawodowej. Inwestycje prowadzone w ramach tego narz\u0119dzia ukierunkowane mog\u0105 by\u0107 na wszystkie problemy zdrowotne doros\u0142ych i dzieci rozwi\u0105zywane w ramach \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu podstawowej opieki zdrowotnej. Wyposa\u017cenie plac\u00f3wki w nowoczesny sprz\u0119t medyczny wp\u0142ynie na szybsze diagnozowanie i poprawi dost\u0119p do nowoczesnych form leczenia oraz zapewni komfort leczenia pacjenta.", "BENEFICJENT": "NASZE ZDROWIE PIOTR MOMOT I PARTNER - SPO\u0141KA LEKARZY", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug w Nasze Zdrowie Piotr Momot i partner - sp\u00f3\u0142ka lekarzy w plac\u00f3wkach w Bi\u0142goraju i Frampolu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1654006.29", "WARTOSC": "1945889.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "I. CEL PROJEKTU:\u00a0Wy\u017csza jako\u015b\u0107 i atrakcyjno\u015b\u0107 kszta\u0142cenia zawod.w 10 szko\u0142ach prowadz.przez ZDZ w Lublinie z terenu woj.lubelskiego poprzez zapewnienie uczniom praktyk zawod.i sta\u017cy,dodatkowych zaj.specjalistycz.umo\u017cliwiaj\u0105cych uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawod.,uzyskanie dodatkowych uprawnie\u0144 i zwi\u0119kszenie ich szans na ryn.pracy,a tak\u017ce podwy\u017cszenie kwalifikacji zawod.przez\u00a015 nauczycieli oraz doposa\u017cenie szkolnych pracowni przedmiot.w specjalistyczny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne do 31.08.2021r. II. GRUPA DOCELOWA PROJEKTU: 341 uczni\u00f3w(198DZ) i 15 nauczycieli(12K) z 10 szk\u00f3\u0142 ZDZ w Lublinie z woj.lubelskiego,w tym:TECH-Bia\u0142a P.-UCZ:79os.(38K);NAUCZ:3os.(3K)Bran\u017c.Szk.I st.(BS.I)-Bia\u0142a P.UCZ:59os.(25K)TECH Kra\u015bnik-UCZ:40os.(32K);NAUCZ(2K)BS.I Kra\u015bnik-UCZ:28os.(7K);NAUCZ:2os.(1K)TECH Lublin-UCZ:32K;NAUCZ:2KBS.I Lublin-UCZ:47os.(32K; NAUCZ:1KTECH Zamo\u015b\u0107-UCZ:32os.(20K); NAUCZ:3os.(1K)TECH Bi\u0142goraj-UCZ:8os.(4K);TECH Hrubiesz\u00f3w-UCZ:8os.(4K);NAUCZ:(1K)TECH Tomasz.Lub.-UCZ:8os.(4K);NAUCZ:(1K) III. ZAKRES WSPARCIA:Kursy i studia podyplom.dla nauczycieli kszta\u0142cenia zawod.Wsparcie uczni\u00f3w w zakresie zdobycia dodatk. uprawnie\u0144Zaj\u0119cia specjalist.umozliwiaj\u0105ce uzyskanie i uzupe\u0142nienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bciWsp\u00f3\u0142praca z instytucjami otoczenia spo\u0142eczno-gospodarcz.w zakresie zwi\u0119kszenia dost\u0119pu uczni\u00f3w i nauczycieli do nowoczesnych technik i technologii.Wsp\u00f3lpraca szk\u00f3\u0142 z pracodawcami w zakresie realizacji sta\u017cy i praktyk zawod.Wyposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych. IV. ZAK\u0141ADANE REZULTATY:7 nauczycieli uko\u0144czy studnia podyplpmowe,8 nauczycieli uko\u0144czy kursy i przystapi do egzaminu przed komisj\u0105 izby czeladnicz.,uczniowie wezm\u0105 udzia\u0142 w warsztatach organizowanych przy wsp\u00f3lpracy z uczelniami wyzszymi (4 warsztaty)242 uczni\u00f3w i 8 nauczycieli we\u017amie udzia\u0142 w sta\u017cach/praktykach zawodowych organiz. u pracodawc\u00f3w,341 uczni\u00f3w uzyska nowe umiejetno\u015bci i zdob\u0119dzie kwalifikacje zawodowe.Doposa\u017cenie 11 pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W LUBLINIE", "TYTUL": "Szko\u0142y kompetencji zawodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "72055.98", "WARTOSC": "136352.09", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "W ramach projektu realizowane b\u0119dzie zadanie: Dostawa i budowa instalacji fotowoltaicznej w jednej lokalizacji o parametrach: - moc instalacji 24,64kWp, - powierzchnia generatora PV: 147 m2 : - modu\u0142y fotowoltaiczne - 88 szt. - falownik - 2 szt. oraz z\u0142o\u017conej z pozosta\u0142ych element\u00f3w: system monta\u017cowy - dachowy; - konektory \u017ce\u0144skie i m\u0119skie; - okablowanie, rozdzielnice elektryczne - system monitoringu i zarz\u0105dzania energi\u0105. Cele projektu: - zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego firmy Wnioskodawcy oraz promowanie energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych oraz; - rozw\u00f3j firmy i wzrost jej konkurencyjno\u015bci poprzez zastosowanie przez Wnioskodawc\u0119 nowoczesnych i proekologicznych rozwi\u0105za\u0144 opartych o energi\u0119 s\u0142oneczna; - obni\u017cenie uci\u0105\u017cliwo\u015bci dla otoczenia poprzez zmniejszenie ilo\u015bci CO2 i tzw. wsp\u00f3\u0142towarzysz\u0105cych. Produkty projektu: 1. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie - 1 szt.; 2. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 1 szt; 3. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,02 MWe; 4. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii e \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,02 MWe. Rezultaty projektu: 1. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanej instalacji wykorzystuj\u0105cej OZE - 22,26 MWe/rok; 2. liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy: 0,05 EPC; 3. Szacowany roczny spadek gaz\u00f3w cieplarnianych - 7,39 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok; 4. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 22,26 MWe/rok. Ca\u0142a energia elektryczna pozyskana z instalacji OZE b\u0119dzie wykorzystana przez Wnioskodawc\u0119 na potrzeby w\u0142asne. Grupy docelowe Projektu: Wnioskodawca, pracownicy, wsp\u00f3\u0142pracownicy, kontrahenci, klienci, spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna. W ramach Projektu Wnioskodawca planuje r\u00f3wnie\u017c zastosowanie Inteligentnych System\u00f3w Zarz\u0105dzania Energi\u0105 poprzez zastosowanie Technologii Informacyjno-Komunikacyjnej.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWA \"ABC\" DARIUSZ BLICHARZ", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna w Firmie Handlowej \"ABC\" Dariusz Blicharz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2019-04-25", "DOFINANSOWANIE": "57800.00", "WARTOSC": "83640.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej dla firmy VIPACK. Audyt wzorniczy b\u0119dzie obejmowa\u0142 kompleksow\u0105 analiz\u0119 firmy pod wzgl\u0119dem wykorzystywania dzia\u0142a\u0144 wzorniczych w organizacji. Audyt b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142 z nast\u0119puj\u0105cych etap\u00f3w: warsztaty dla pracowniko\u00b4w firmy przeprowadzone przez grup\u0119 ekspert\u00f3w, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie wprowadzenie organizacji w realizacj\u0119 audytu, analiza modelu biznesowego, struktury organizacyjnej i proces\u00f3w wewn\u0119trznych w firmie;badanie zaprojektowanych rozwia?zan\u00b4 dla uz\u02d9ytkowniko\u00b4w metod\u0105 User Experience Design;analiza produktowa i technologiczna (badanie oferty firmy w kontek\u015bcie trend\u00f3w bran\u017cowych, komunikacji z klientem oraz potencja\u0142u wzorniczego). Wyniki audytu wzorniczego b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y podstaw\u0119 do opracowania strategii wzorniczej dla firmy VIPACK, kt\u00f3ra b\u0119dzie zawiera\u0142a: og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 firmy (oferta produktowa, proces technologiczny,struktura organizacyjna, procesy wewn\u0119trzne i zewn\u0119trzne); opis otoczenia w zakresie designu, opis bran\u017cy i konkurencji; kluczowe tendencje rynkowe, opis poziomu wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u firmy, okre\u015blenie g\u0142\u00f3wnych problem\u00f3w wzorniczych firmy wraz z sugestiami dot. ich optymalnego rozwi\u0105zania; rekomendacje strategiczne dla firmy. Czas przeprowadzenia audytu wzorniczego i opracowania strategii: 61 dni. Wszystkie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane przez ekspert\u00f3w wskazanych w ofercie Wykonawcy: Dominika Czechowska, Jacek Ry\u0144, Inez Krupa, Magdalena \u0141ojewska.", "BENEFICJENT": "VIPACK DZIDO,MATYSZCZAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Nowoczesne wzornictwo szans\u0105 na rozw\u00f3j firmy VIPACK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "52287.87", "WARTOSC": "98944.74", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "W ramach projektu realizowane b\u0119dzie JEDNO ZADANIE polegaj\u0105ce na zakupie i monta\u017cu INSTALACJI FOTOWOLTAICZNEJ o nast\u0119puj\u0105cych parametrach: moc generatora PV: 17,92 kWp, powierzchnia generatora PV: 106,9 m2, liczba modu\u0142\u00f3w PV: 64 szt., liczba falownik\u00f3w: 2 szt. CELEM G\u0141\u00d3WNYM niniejszego projektu jest z jednej strony zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego firmy Wnioskodawcy poprzez dywersyfikacj\u0119 dostaw energii, z drugiej strony zwi\u0119kszenie pozycji konkurencyjnej poprzez bezpo\u015brednie zastosowanie w dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy nowoczesnych i zaawansowanych technologicznie rozwi\u0105za\u0144 proekologicznych opartych o energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce EFEKTY TECHNICZNO-EKONOMICZNE: 1. PRODUKTY PROJEKTU: a) Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: 1 szt. b) Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE: 1 szt. c) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,01792 MWe, d) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) - 0, 01792 MW 2. REZULTATY: a) Liczba nowoutworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy: 0,05 EPC b) Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 18,712 MWhe/rok c) Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 18,712 MWhe/rok d) Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34): 6,2176 Mg CO2 GRUPY DOCELOWE PROJEKTU: Wnioskodawca oraz jego bezpo\u015brednie otoczenie (pracownicy, wsp\u00f3\u0142pracownicy, kontrahenci, dostawcy, klienci, spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna itp.), do kt\u00f3rych skierowany jest przewidziany w projekcie PAKIET DZIA\u0141A\u0143 EDUKACJI PROEKOLOGICZNEJ. Projekt zak\u0142ada ZASTOSOWANIE INTELIGENTNYCH SYSTEM\u00d3W ZARZ\u0104DZANIA ENERGI\u0104 wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne. PROJEKT BEZPO\u015aREDNIO DOTYCZY WYKORZYSTANIA ENERGII S\u0141ONECZNEJ.", "BENEFICJENT": "LIDER Z.LEKAN, S.MA\u0141EK, D.MATWIS SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna w firmie LIDER Z.LEKAN, S.MA\u0141EK, D.MATWIS SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "871542.69", "WARTOSC": "1025344.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn", "OPIS": "Cel proj.-zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. oraz szans na podj\u0119cie zatrudnienia u 78os. niezatrud. wyklucz lub zagro\u017c. ub\u00f3stwem/wyklucz spo\u0142.[ZU/WS], w tym ON w wieku 18 lat i wi\u0119cej (47K,31M) zamieszk. obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin.-pkt.1.8 do 09.2019r. przez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142.-zawod. obejmuj\u0105cy: diagnoz\u0119 indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trening umiej\u0119tn. i komp. spo\u0142.,wsparcie specjalist., po\u015bred. pracy, szkol, sta\u017ce. GD-78 os\u00f3b niezatrud. w wieku 18 lat i wi\u0119cej wyklucz. lub ZU/WS (47K/31M) zamieskz. jeden z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin. pkt.1.8 (zgodnie z kodeksem cyw.) w tym:100% os.wpisuj\u0105cych si\u0119 w minimum jedn\u0105 z kategorii (ON, os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142., os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,bezrob. wy\u0142\u0105cznie zakwalifik. do III profilu pom.,os.korz. z PO P\u017b) Zad. -diagnoza indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trenieng komp. i umiej\u0119tn. spo\u0142.,wsparcie specjalist.,po\u015bred. pracy, szkol. G\u0142\u00f3wne rez. 1. Liczba os.zagro\u017c. U/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-68os. 2. Liczba os.zagro\u017c.U/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.- 36os. 3. Liczba os. zagro\u017c. U/WS prac.po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z prac. na w\u0142asny rach.)-20os. Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.-zatrud. w odniesieniu do os.zagro\u017c.U/WS min.poz.efektyw.spo\u0142. na poz. 34%, a min.poziom.egektywn/zatrud.-22% w odniesieniu do os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr, os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105,os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min, poziom efektyw. Spo\u0142. na poz. 34%, a min. poziom efektyw.zatrud.\u201312%.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 -FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Rewitalizacja !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "33283.98", "WARTOSC": "33283.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ARCHINICE - PRACOWNIA PROJEKTOWA KATARZYNA SIEMBIDA-KLUCHA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "32091.80", "WARTOSC": "60727.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o \u0142\u0105cznej powierzchni ok 60,1 m kw. oraz mocy 10,08 kWp na dachu Budynku w kt\u00f3rym \u015bwiadczona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 przez Praktyk\u0119 Lekarsk\u0105 Konsylium w miejscowo\u015bci Bi\u0142goraj (gmina Bi\u0142goraj), z przeznaczeniem wyprodukowanej energii elektrycznej na potrzeby w\u0142asne. Budynek jest w\u0142asno\u015bci\u0105 firmy. Przedmiotowa instalacja b\u0119dzie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z 36 modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych, falownika zmieniaj\u0105cego pr\u0105d sta\u0142y w przemienny (taki jaki wyst\u0119puje w gniazdach elektrycznych), systemu monta\u017cowego, konektor\u00f3w, okablowania, rozdzielnic oraz systemu monitoring do zarz\u0105dzania energi\u0119 elektryczn\u0105 (TIK) Szczeg\u00f3\u0142owe za\u0142o\u017cenia dotycz\u0105ce realizacji projektu zosta\u0142y opracowane w studium wykonalno\u015bci b\u0119d\u0105cym za\u0142\u0105cznikiem do wniosku. Projekt zostanie zrealizowany w okresie od 01.07.2017 do 31.03.2018 roku. Wnioskodawca zmierza wybra\u0107 w III/IV kwartale 2017 wykonawc\u0119 prac stosuj\u0105c wymagane procedury dotycz\u0105ce zasady bezstronno\u015bci i konkurencyjno\u015bci, nast\u0119pnie w okresie od 01.01.2018 do 31.03.2018 roku zrealizowa\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 inwestycyjn\u0105 projektu. Do projektu nie jest wymagane pozwolenie na budow\u0119 (instalacja o mocy poni\u017cej 40 kW). Wnioskodawca o\u015bwiadcza, \u017ce posiada prawo do dysponowania nieruchomo\u015bci\u0105 na cele budowlane, na kt\u00f3rych zlokalizowana b\u0119dzie planowana inwestycja. Zasadniczym celem projektu jest: -poprawa bezpiecze\u0144stwa energetycznego przedsi\u0119biorstwa, -obni\u017cenie koszt\u00f3w zakupu energii elektrycznej, -redukcja zanieczyszcze\u0144 atmosfery w postaci ograniczenia emisji gazu CO2 w ilo\u015bci proporcjonalnej do ilo\u015bci energii elektrycznej uzyskanej z instalacji OZE, -promowanie energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, w tym wype\u0142nianie cel\u00f3w polityk energetycznych na poziomie Unii Europejskiej, krajowym oraz regionalnym, -zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii odnawialnej w produkcji energii w uj\u0119ciu regionalnym oraz krajowym.", "BENEFICJENT": "PRAKTYKA LEKARSKA KONSYLIUM S.C.", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna w firmie Praktyka Lekarska Konsylium S.C.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "800327.61", "WARTOSC": "941561.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel projektu Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75UP (45K)wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych os\u00f3b z w tym 30UP niepe\u0142nosprawno\u015bciami(w tym z zaburzeniami psychicznymi) z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi woj.lubelskiego poprzez kompleksowy projekt od 1.05.2018-30.05.2019 Grupa docelowa UP b\u0119dzie 75os(45K-60%)wykluczonych (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu woj. Lubelskiego \u2013z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji\u00a0 w wieku 18-67, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, osoby bezrobotne z II profilu,os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( w tym z zaburzeniami psychicznymi),osoby bezdomne o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wyt. W zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 \u00a0 G\u0142\u00f3wne rezultaty - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-32 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -34 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek-19 P zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie min.22%; - w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na poziomie min. 12% Dzia\u0142ania: 1.Diagnoza potrzeb UP\u00a0 4hx75UP 2.poradnictwo specjalistyczne i trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,75UP 3.ZAJ\u0118CIA Z TRENEREM AKTYWNOSCI 75UP 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 75UPx \u015br 6h/UP 5.SZKOLENIA,60", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni od zaraz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "DZIDO TRADE SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "\"THE FACE PROJECT\" IDA DUBAJ\u00adSTRZA\u0141KA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "STUDIO URODY \"ANNA\" - ANNA PAWLUK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "JAKUB PORTKA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "\u0141UKASZ \u0106WIK FILMOWANIE", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "RAWEX MICHA\u0141 RAWSKI", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "HRABIA STYL- ANDRZEJ RACZKIEWICZ", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "CENTRUM URODY I RELAKSU \"ESTETICA\" ESTERA MACIOCHA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "401734.09", "WARTOSC": "472628.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 35 os\u00f3b (w tym min. 21K) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszk. obszar realizacji projektu, tj. teren woj. lubelskiego (m. Lublin, Pu\u0142awy, Lubart\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lubelski, Bi\u0142goraj, Zamo\u015b\u0107) pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w tym os. zarejestrowanych w MUP/PUP (wy\u0142\u0105cznie osoby, dla kt\u00f3rych ustalono III profil pomocy) oraz niezarejestrowanych, kt\u00f3re mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015arodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020. Projekt skierowany jest tak\u017ce do os\u00f3b biernych zawodowo, kt\u00f3re w momencie przyst\u0105pienia do projektu nie pracuj\u0105 oraz nie s\u0105 osobami bezrobotnymi. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywizacji spo\u0142ecznej u min. 80%UP, tj. 28os. spo\u015br\u00f3d 35 os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej, poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142.-zawod. i opracowanie \u015bcie\u017cki reintegracji dla ka\u017cdej os.obj\u0119tej wsparciem projektu do 30.09.2020r. Podejmowane w toku realizacji projektu dzia\u0142ania charakteryzuj\u0105 si\u0119 kompleksowo\u015bci\u0105 i stanowi\u0105 po\u0142\u0105czenie kilku odpowiednio dobranych us\u0142ug i instrument\u00f3w, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do podj\u0119cia zatrudnienia. Jest to:1. Indywidualna diagnoza spo\u0142eczno \u2013 zawodowa Uczestnik\u00f3w/Uczestniczek projektu wraz z oporowaniem \u015bcie\u017cki reintegracji dla ka\u017cdej osoby obj\u0119tej wsparciem projektu. 2. Wsparcie indywidualne i grupowe w zakresie podniesienia kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych.3. Wsparcie grupowe w zakresie podniesienia kompetencji zawodowych. 4. Szkolenie zawodowe. 5. Sta\u017ce. 6. Indywidualne po\u015brednictwo pracy.Skr\u00f3cona scie\u017cka wsparcia dla os. z gr. 4: formy 1,2 (cz\u0119sciowo),4.", "BENEFICJENT": "LUBELSKI ODDZIA\u0141 OKR\u0118GOWY POLSKIEGO CZERWONEGO KRZY\u017bA", "TYTUL": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 zale\u017cy od Ciebie \u2013 postaw na aktywno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3093799.3899999997}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2116907.1700000004}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1866826.81}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1138836.62}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1026568.8}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 882194.21}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 780805.2700000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 514605.42000000004}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 359379.82999999996}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 357748.12999999995}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 305272.21}, {"name": "Gimnazja", "value": 290291.12}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 278746.43}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 250199.05}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 213795.92}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 206380.75999999998}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 194918.96}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 186542.63}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 149996.29}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 142839.46}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 136041.98}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 124535.06}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 103321.01000000001}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 70365.62000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 67470.04000000001}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 60669.6}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 59351.84}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 54106.2}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 52743.9}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 51052.01000000001}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 48795.41}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 46697.18}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 46013.75}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 38261.86}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 37411.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 24189.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 21766.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 18240.899999999998}, {"name": "Cmentarze", "value": 16488.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 16164.81}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 15948.42}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 15765.220000000001}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14921.65}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 7981.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 7275.9400000000005}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 5503.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 5099.030000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 3847.6099999999997}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 3439.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 2994.06}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 2792.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2293.66}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1450.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 975.82}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 603.18}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 220.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 11025382.29}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1951912.75}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 732607.05}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 515775.33}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 461245.99}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 270950.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 207449.86}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 185829.18}, {"name": "Przedszkola", "value": 156502.46000000002}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 69820.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 26445.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 20000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 14800.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1500.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 20109893.07}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8053000.92}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 925200.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 842843.56}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 556384.48}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 499794.37}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 393281.1}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 284200.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 161365.23}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 93002.88}, {"name": "Gimnazja", "value": 86011.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62475.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 50050.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 49350.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 49138.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 24898.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 15502.19}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10049.4}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7800.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 6970.77}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 3183.74}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1000.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14660884.569999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5877368.6}, {"name": "Przedszkola", "value": 5870753.010000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3404715.3400000003}, {"name": "Gimnazja", "value": 2135443.71}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1644732.88}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1353558.4}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 864830.36}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 764019.9700000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 756838.9899999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 666027.55}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 623184.8400000001}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 592701.12}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 350559.25}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 313699.04000000004}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 279734.29}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 274910.68}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 241841.72}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 166721.97999999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 161086.38999999998}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 111163.48999999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 57346.85}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14273.35}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12363.19}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 11417.19}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 10396.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4940.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2288.9}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1792.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5306488.98}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 75589.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5014859.89}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 84341.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54403.33}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 49786.88}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 94274.86}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 85439.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 43306.62}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3762.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 30000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 504408.85}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 9203.6}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 1500.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 6528664.52}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2120000.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1073322.5}, {"name": "Biblioteki", "value": 800000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 445837.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 197378.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 85120.76000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 35000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 25000.0}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 20000.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 10000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6340.95}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1800.0}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 948.75}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 579305.33}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 70191.23}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 13254.890000000001}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5882713.679999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3592463.599999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1632545.38}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1412097.1600000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 849562.9699999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 846206.1100000001}, {"name": "Rodzina", "value": 491147.46}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 467428.57000000007}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 156074.69}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 77157.6}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 37411.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 36809.46000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 29248.57}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 18058.88}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 12524.11}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 11230895.149999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1951912.75}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 819164.05}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 673777.79}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 487690.99}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 270950.0}, {"name": "Rodzina", "value": 185829.18}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 29088093.990000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2461468.74}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 332024.4}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 161047.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 99400.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 94002.88}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 21970.77}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 15502.19}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9700.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3183.74}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 27510867.31}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6906318.59}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1958431.92}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1353558.4}, {"name": "Rodzina", "value": 1227729.5200000003}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 864830.36}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 774416.3}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 274910.68}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 171753.97999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 161086.38999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 25690.539999999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5306488.98}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 75589.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5014859.89}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 84341.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 54403.33}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 49786.88}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 132507.62}, {"name": "Informatyka", "value": 94274.86}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 30000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 504408.85}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9203.6}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1500.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6535005.47}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3075000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1073322.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 480715.59}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 117620.76000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 35000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 20000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10948.75}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1800.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 579305.33}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 70191.23}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13254.890000000001}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 38898831.79000001, "v": "38,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.37, "v_pc": "1467,55 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "25.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 17386011.689999998, "v": "17,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.69}, {"name": "Przedszkola", "value": 13095423.410000002, "v": "13,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.66}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3655914.39, "v": "3,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.39}, {"name": "Gimnazja", "value": 2511745.8299999996, "v": "2,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.45}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1049984.02, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.69}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 781027.9899999999, "v": "781,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 212721.71, "v": "212,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 128297.06, "v": "128,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 73295.27, "v": "73,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4410.42, "v": "4,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 161.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 30992800.15, "v": "30,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.2, "v_pc": "1169,27 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "10.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 20402786.800000004, "v": "20,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.83}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8400205.25, "v": "8,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.1}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1043639.4300000002, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.36}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 914572.28, "v": "914,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.95}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 149996.29, "v": "150,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 54106.2, "v": "54,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 24054.9, "v": "24,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 3439.0, "v": "3,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 23282139.54, "v": "23,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 179.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.17, "v_pc": "878,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "21.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "77.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 12263462.969999999, "v": "12,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 112.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10512061.73, "v": "10,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 96218.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.15}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 305272.21, "v": "305,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.31}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 201342.63, "v": "201,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.86}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9168131.140000002, "v": "9,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.15, "v_pc": "345,89 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "40.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7375232.790000001, "v": "7,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.44}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 730734.41, "v": "730,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.97}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 409911.09, "v": "409,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.47}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 321109.62, "v": "321,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.5}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 289299.02999999997, "v": "289,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41844.2, "v": "41,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7369172.969999999, "v": "7,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.75, "v_pc": "278,02 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "48.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "50.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3254885.78, "v": "3,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.16}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1871443.6700000002, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.39}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 882194.21, "v": "882,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.97}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 592469.75, "v": "592,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 1892.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.03}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 359379.82999999996, "v": "359,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 280042.60000000003, "v": "280,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.8}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 72165.62000000001, "v": "72,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.97}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 52743.9, "v": "52,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 3847.6099999999997, "v": "3,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5960651.730000001, "v": "5,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.65, "v_pc": "224,88 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "41.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1866328.7999999998, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.31}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1073322.5, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 842843.56, "v": "842,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.14}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 559378.54, "v": "559,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.38}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 508618.0000000001, "v": "508,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.53}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 500397.55, "v": "500,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.39}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 393281.1, "v": "393,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.59}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 169346.23, "v": "169,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.84}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 46013.75, "v": "46,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1121.6999999999998, "v": "1,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3584458.13, "v": "3,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.79, "v_pc": "135,23 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "34.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2094752.21, "v": "2,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1489705.92, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.56}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3123152.17, "v": "3,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.43, "v_pc": "117,83 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "53.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "37.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2129203.6, "v": "2,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.17}, {"name": "Biblioteki", "value": 800000.0, "v": "800,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 191156.57, "v": "191,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.12}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 2792.0, "v": "2,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.08}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2973400.87, "v": "2,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.32, "v_pc": "112,18 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "28.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "42.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 2141334.44, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.01}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 445837.59, "v": "445,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.99}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 270950.0, "v": "270,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 115278.84, "v": "115,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.87}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 925830.18, "v": "925,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72, "v_pc": "34,93 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "77.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 802430.9700000001, "v": "802,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.67}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 93002.88, "v": "93,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.04}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.16}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 10396.33, "v": "10,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 147.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 579305.33, "v": "579,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45, "v_pc": "21,86 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "59.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "37.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 579305.33, "v": "579,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 445449.43, "v": "445,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34, "v_pc": "16,81 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "85.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "51.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 355163.74999999994, "v": "355,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.73}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 48795.41, "v": "48,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.95}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13248.27, "v": "13,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.97}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3242.0, "v": "3,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 352653.29999999993, "v": "352,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "13,30 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "89.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "73.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 293859.63999999996, "v": "293,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.32}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 35000.0, "v": "35,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.92}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.67}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2293.66, "v": "2,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 161900.0, "v": "161,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,11 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "18.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 79245.0, "v": "79,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.94}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 76932.0, "v": "76,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.51}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 5503.0, "v": "5,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.39}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 220.0, "v": "0,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Informatyka", "value": 148678.19, "v": "148,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11, "v_pc": "5,61 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "21.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "438.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 148678.19, "v": "148,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 77157.6, "v": "77,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "2,91 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "93.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "80.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 60669.6, "v": "60,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.63}, {"name": "Cmentarze", "value": 16488.0, "v": "16,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.36}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 12524.11, "v": "12,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,47 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11548.29, "v": "11,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.2}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 975.82, "v": "0,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.79}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10948.75, "v": "10,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,41 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "96.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 91.33}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 948.75, "v": "0,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.66}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}