{"gmina": "Bi\u0142goraj", "typ_gminy": "gmina wiejska Bi\u0142goraj", "kod_gus": "060611002032", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "eurostat": "PL812", "ludnosc": 13211, "budzet": {"dochody": "77,52 mln z\u0142", "wydatki": "74,55 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 54410577.260000005, "dane1": 55851806.32000002, "dane2": 54410577.260000005, "dane4": 1441229.0600000173}, {"label": "2017", "dane0": 59237887.35999999, "dane1": 54113962.98999996, "dane2": 54113962.98999996, "dane3": 5123924.370000035}, {"label": "2018", "dane0": 59369817.71000001, "dane1": 58799723.189999975, "dane2": 58799723.189999975, "dane3": 570094.5200000331}, {"label": "2019", "dane0": 71722045.09999998, "dane1": 73719326.88, "dane2": 71722045.09999998, "dane4": 1997281.780000016}, {"label": "2020", "dane0": 77521094.97999996, "dane1": 74546554.79999995, "dane2": 74546554.79999995, "dane3": 2974540.180000007}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 11572970.009999998, "dane1": 17733283.360000007}, {"label": "2017", "dane0": 11290038.1, "dane1": 16613308.120000003}, {"label": "2018", "dane0": 11659269.479999997, "dane1": 17941422.56}, {"label": "2019", "dane0": 12213682.490000002, "dane1": 23511766.29}, {"label": "2020", "dane0": 13270342.9, "dane1": 25512626.120000005}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,59 mln z\u0142", "wydatki": "1,85 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 53.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -1.4412290600000173}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -1.4412290600000173}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 5.123924370000035}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 5.123924370000035}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5700945200000331}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5700945200000331}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.997281780000016}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.997281780000016}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.974540180000007}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.974540180000007}], "dochod_ue": "4,63 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "54,02 mln z\u0142", "gmina_pc": "4089.0 z\u0142", "powiat": "6,74 mln z\u0142", "powiat_pc": "510.4 z\u0142", "wojewodztwo": "11,49 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "542,53 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,37 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "12,74 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 13270342.9, "wydatki": 25512626.120000005}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-20", "DATA_START": "2017-03-24", "DOFINANSOWANIE": "73657348.39", "WARTOSC": "189979151.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na rozbudowie drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 835 Lublin-Wysokie-Bi\u0142goraj-Sieniawa-Przeworsk-Ka\u0144czuga-Dyn\u00f3w-Grabownica Starze\u0144ska na odcinku od km 90+490 do km 115+875 (Bi\u0142goraj-granica wojew\u00f3dztwa) o d\u0142ugo\u015bci 25,355 km. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie ma na celu dostosowanie parametr\u00f3w technicznych i u\u017cytkowych rozbudowywanej drogi do wymog\u00f3w zgodnych z jej klas\u0105 (G). Projekt wpisuje si\u0119 w CEL tematyczny RPO WL 2014 - 2020, poprzez rozbudow\u0119 istniej\u0105cej drogi wojew\u00f3dzkiej, wzrost jej no\u015bno\u015bci, popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do dr\u00f3g znajduj\u0105cych si\u0119 w sieci TEN-T - droga wojew\u00f3dzka Nr 835 na terenie miasta Lublin \u0142\u0105czy si\u0119 z drog\u0105 krajow\u0105 Nr 19 i wyprowadza ruch komunikacyjny z Lublina w kierunku Rzeszowa. Przedmiotowy odcinek stanowi ko\u0144cowy odcinek drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 835 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Jednocze\u015bnie realizacja inwestycji zapewni popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, poprzez budow\u0119 chodnik\u00f3w, przej\u015b\u0107 dla pieszych, o\u015bwietlenia, itp., popraw\u0119 ochrony \u015brodowiska, poprzez budow\u0119 przej\u015b\u0107 dla zwierz\u0105t, kanalizacji deszczowej, czy urz\u0105dze\u0144 odwadniaj\u0105cych. No\u015bno\u015b\u0107 przedmiotowej drogi wojew\u00f3dzkiej wzro\u015bnie do 11,5 ton na o\u015b. Projekt poprzez up\u0142ynnienie ruchu pozytywnie wp\u0142ynie na zmniejszenie zator\u00f3w i w\u0105skich garde\u0142 w miejscowo\u015bciach przez kt\u00f3re przebiega (na terenie miasta Bi\u0142goraj, gminy Bi\u0142goraj, gminy Ksi\u0119\u017cpol i gminy Tarnogr\u00f3d). GRUPA DOCELOWA to spo\u0142eczno\u015b\u0107 wojew\u00f3dztwa lubelskiego, tury\u015bci polscy i zagraniczni, przedsi\u0119biorcy oraz organizacje. PLANOWANE WSKA\u0179NIKI: - Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych lub zmodernizowanych dr\u00f3g (CI 14) - 25,355 km; - D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich - 25,355 km; - D\u0142ugo\u015b\u0107 wspartej infrastruktury rowerowej - 19,6 km; Liczba wybudowanych / zmodernizowanych urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego (szt.) - 135; Liczba wybudowanych/zmodernizowanych urz\u0105dze\u0144 ochrony \u015brodowiska (szt) - 37.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBELSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 835 Lublin - Wysokie - Bi\u0142goraj - Sieniawa - Przeworsk - Ka\u0144czuga - Dyn\u00f3w - Grabownica Starze\u0144ska na odcinku od km 90+490 do km 115+875 (Bi\u0142goraj - granica wojew\u00f3dztwa) o d\u0142ugo\u015bci 25,385 km", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1377.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-05-30", "DOFINANSOWANIE": "83254284.48", "WARTOSC": "155118558.52", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest usprawnienie dzia\u0142ania systemu gospodarowania odpadami komunalnymi w wojew\u00f3dztwie lubelskim poprzez rozbudow\u0119 i wyposa\u017cenie RIPOK. Realizacja ww. celu mo\u017cliwa b\u0119dzie poprzez osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, tj.: - Ochrona \u015brodowiska naturalnego poprzez zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci odzysku i recyklingu odpad\u00f3w komunalnych - Zwi\u0119kszenie mocy przerobowych systemu zagospodarowania odpad\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubelskiego W projekcie zaanga\u017cowanych zosta\u0142o 7 podmiot\u00f3w: PGK z o. o. z siedzib\u0105 w Bi\u0142goraju (pe\u0142ni rol\u0119 Lidera), ZZO MZC Sp. z o.o. z siedzib\u0105 we W\u0142odawie, PGO Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w Che\u0142mie, ZUK Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w Pu\u0142awach, ZZOK w Adamkach k. Radzynia Podlaskiego Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w Radzyniu Podlaskim, MSOK \"KRAS-EKO\" Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w Wincentowie, PGKIM \u0141\u0119czna Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w \u0141\u0119cznej. Projekt obejmuje swoim zakresem zadania ukierunkowane na popraw\u0119 gospodarowania odpadami na obszarze wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci przyczyni si\u0119 do zapobiegania nadmiernej ilo\u015bci powstawania odpad\u00f3w, efektywnego zbierania, wst\u0119pnego magazynowania, przetwarzania oraz w dalszej kolejno\u015bci odzysku czy unieszkodliwiania. Projekt obejmuje obszar wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Rezultaty b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter ponadlokalny i regionalny. Korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy region\u00f3w: Po\u0142udniowego, Centralno-Wschodniego, P\u00f3\u0142nocno - Zachodniego, Po\u0142udniowo - Zachodniego, Che\u0142ma, Pu\u0142aw, oraz w pewnym zakresie ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa. Z rezultat\u00f3w projektu korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno mieszka\u0144cy gmin uj\u0119tych w systemie poszczeg\u00f3lnych partner\u00f3w projektu jak r\u00f3wnie\u017c rolnicy (w zakresie zagospodarowania kompostu) i przedsi\u0119biorcy. Rezultatami realizacji inwestycji b\u0119dzie m.in.: - Wzrost mo\u017cliwo\u015bci przerobowych zak\u0142ad\u00f3w w zakresie recyklingu odpad\u00f3w o oko\u0142o 30 050 Mg, - Wzrost mo\u017cliwo\u015bci przerobowych zagospodarowania odpad\u00f3w zak\u0142ad\u00f3w o oko\u0142o 51 200 Mg, - Wska\u017anik liczby os\u00f3b obj\u0119tych systemem zagospodarowania odpad\u00f3w na poziomie oko\u0142o 835 084 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dostosowanie Zak\u0142ad\u00f3w Zagospodarowania Odpad\u00f3w w wojew\u00f3dztwie lubelskim do wymaga\u0144 dla RIPOK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 640.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4665783.62", "WARTOSC": "9797316.29", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska", "OPIS": "Celem podstawowym przedsi\u0119wzi\u0119cia jest uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej w Aglomeracji Bi\u0142goraj. Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega\u0107 b\u0119dzie na: - wybudowaniu kanalizacji sanitarnej w m. Korytk\u00f3w Du\u017cy, Majdan Gromadzki, Nadrzecze, Podlesie o \u0142\u0105cznej d\u0142. przewod\u00f3w kanalizacyjnych 35,21 km. - wybudowaniu sieci wodoci\u0105gowej w Podlesiu o d\u0142. 3,53 km. - zakupie koparko-\u0142adowarki potrzebnej do eksploatacji sieci wod-kan", "BENEFICJENT": "GMINA BI\u0141GORAJ", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bciach Majdan Gromadzki, Nadrzecze, Korytk\u00f3w Du\u017cy oraz budowa kanalizacji sanitarnej i rozbudowa sieci wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bci Podlesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 353.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-03-08", "DOFINANSOWANIE": "4575445.18", "WARTOSC": "5751244.24", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest ochrona \u015brodowiska naturalnego oraz zwi\u0119kszenie wykorzystania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (OZE). W ramach projektu zostanie zamontowanych 446 instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o sumarycznej mocy 1613,55 kW (instalacje solarne na budynkach mieszkalnych: 311 - 2 kolektorowe + 200 l; 124 - 3 kolektorowe + 300 l; 8 - 4 kolektorowe + 400 l; 3 - 5 kolektorowe + 500 l) wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 promieniowania s\u0142onecznego do produkcji energii cieplnej oraz 116 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w budynkach mieszkalnych o sumarycznej mocy 3005 kW (7 kot\u0142\u00f3w c.o. 15 kW uk\u0142ad otwarty; 16 kot\u0142\u00f3w c.o. 15 kW uk\u0142ad zamkni\u0119ty; 1 kocio\u0142 c.o. 15 kW uk\u0142ad zamkni\u0119ty; 50 kot\u0142\u00f3w c.o. 25 kW uk\u0142ad otwarty; 34 kot\u0142y c.o. 25 kW uk\u0142ad zamkni\u0119ty; 5 kot\u0142\u00f3w c.o. 25 kW uk\u0142ad otwarty; 3 kot\u0142y c.o. 35 kW- uk\u0142ad zamkni\u0119ty;). Kot\u0142y w budynkach gospodarczych na potrzeby ogrzewania budynk\u00f3w mieszkalnych - 11 szt. (15kW uk\u0142ad zamkni\u0119ty - 1szt.; 25kW uk\u0142ad otwarty - 5szt.; 35kW uk\u0142ad otwarty - 5szt.). Z zainstalowanych kolektor\u00f3w b\u0119dzie korzysta\u0107 ok. 1756 os\u00f3b, natomiast z piec\u00f3w oko\u0142o 381 os\u00f3b. Zakres projektu zar\u00f3wno je\u015bli chodzi instalacje kolektor\u00f3w s\u0142onecznych jak i kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 dotyczy wy\u0142\u0105cznie budynk\u00f3w prywatnych. Zostanie zaktualizowana podstrona internetowa promuj\u0105ca odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii. W ramach projektu zostanie tak\u017ce wykonany System TIK, kt\u00f3ry w swoich za\u0142o\u017ceniach b\u0119dzie m.in. zbiera\u0107 i przechowywa\u0107 w centralnej bazie danych informacje o instalacjach OZE. Przedmiotowy projekt jest sp\u00f3jny zgodny z \"Programem ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\", kt\u00f3rego celem jest poprawa jako\u015bci powietrza do poziom\u00f3w dopuszczalnych i docelowych, m.in. poprzez ograniczenie emisji z indywidualnych system\u00f3w grzewczych poprzez stworzenie i realizacj\u0119 systemu zach\u0119t do ich likwidacji lub wymiany na niskoemisyjne.", "BENEFICJENT": "GMINA BI\u0141GORAJ", "TYTUL": "Zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 w gminie Bi\u0142goraj poprzez wykorzystanie OZE - etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 346.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2018-01-26", "DOFINANSOWANIE": "3920172.07", "WARTOSC": "7448776.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska", "OPIS": "Gmina Bi\u0142goraj jest gmin\u0105 wiejsk\u0105 zwodoci\u0105gowana jest w ok. 94 %. Sie\u0107 wodoci\u0105gowa liczy prawie 134 km. Zaopatrzenie w wod\u0119 odbywa si\u0119 z 5 stacji uj\u0119cia wody po\u0142o\u017conych na obszarach ju\u017c skanalizowanych lub kanalizacja sanitarna jest wykonywana. Gmina Bi\u0142goraj po\u0142o\u017cona jest w du\u017cej swej cz\u0119\u015bci na obszarach NATURA 2000 (Puszcza Solska i Uroczyska Puszczy Solskiej). Lesisto\u015b\u0107 Gminy Bi\u0142goraj przekracza ponad 59%. Gmina Bi\u0142goraj nale\u017cy do teren\u00f3w o du\u017cej atrakcyjno\u015bci turystycznej. System zaopatrzenia w wod\u0119 Gminy Bi\u0142goraj cho\u0107 rozleg\u0142y i w wi\u0119kszo\u015bci przypadk\u00f3w wybudowany w ostatnich 25 latach wymaga rozbudowy i modernizacji maj\u0105cej na celu ograniczenie strat wody w systemie i zmniejszenie liczby awarii. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia prze\u0142o\u017cy si\u0119 na oszcz\u0119dniejsze korzystanie z zasob\u00f3w wodnych. Dzia\u0142anie to jest zgodne z celami tematycznymi 5 i 6 (CT) RPO WL na lata 2014-2020 W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia planuje si\u0119: Zadanie I: \"Rozbudowa i remont stacji uzdatniania wody w D\u0105browicy\" Zadanie II: \"Rozbudowa i remont stacji uzdatniania wody w Majdanie Gromadzkim\" Zadanie III: \"Rozbudowa stacji uzdatniania wody w Hedwi\u017cynie\" Zadanie IV: \"Budowa zbiornika na wod\u0119 o poj. 120 m3 w Korytkowie Du\u017cym wraz z pomieszczeniem i zestawem pompowym\" Zadanie VI: \"Po\u0142\u0105czenie wodoci\u0105g\u00f3w w Korytkowie Du\u017cym i Nadrzeczu\". Zadanie VII: \"Po\u0142\u0105czenie wodoci\u0105g\u00f3w w Dere\u017ani Zagrody i Soli\" Zadanie VIII: \"Wymiana wodoci\u0105gu w miejscowo\u015bci Gromada (z lokalizacj\u0105 na dzia\u0142kach ewidencyjnych w Majdanie Gromadzkim)\" Zadanie IX: \"Centr. dyspoz. zarz. kompl. syst. zaopat w wod\u0119\" Ponadto w ramach zadania planuje si\u0119 monta\u017c 5 wodomierzy z bezprzewodowym odczytem pomiaru w obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Projekt zloklaliz. na dzi\u0142kach ewid. - wg wykazu do za\u0142\u0105cznika do WoD nr 11. Proj nie jest zlokal. na obsz. objetym nadzorem konserw. zabytk\u00f3w. Proj. zlokal. na obszarach obj. formami ochr.przyr.(Natura 2000). Proj nie jest po\u0142. na obsz. szcz. zagr.powodz. Podst. lok. proj. - Dec.lokal., MPZP wg za\u0142 19 do WoD.", "BENEFICJENT": "GMINA BI\u0141GORAJ", "TYTUL": "Rozbudowa i remont systemu gospodarki wodnej na terenie Gminy Bi\u0142goraj", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 296.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-30", "DATA_START": "2016-09-15", "DOFINANSOWANIE": "3476261.70", "WARTOSC": "6237450.06", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotowe przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na odbudowie zabudowy zdegradowanej w m. Dyle tj. utworzenie o\u015brodka wsparcia dla os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykl. spo\u0142. wraz z zagosp. przestrzeni, rozbi\u00f3rk\u0105 uszkodzonych i koliduj\u0105cych z planowan\u0105 inwestycj\u0105 obiekt\u00f3w budowlanych tj. budynek szaletu, budynek gospodarczy, budynek by\u0142ej szko\u0142y podstawowej i jej ogrodzenie oraz modernizacji budynku o\u015brodka szkoleniowo-terapeutycznego m. Nowy Bidacz\u00f3w i dostosow. obu obiet\u00f3w do potrzeb os. niepe\u0142nosp. Realizacja projektu wynika z partycyp. spo\u0142ecznej przeprowadzonej na etapie opracowania LPR Gm. Bi\u0142goraj i dotyczy podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re w bezpo\u015bredni i po\u015bredni spos\u00f3b doprowadz\u0105 do rozwi\u0105z. zidentyfikowanych problem\u00f3w dot. wszystkich grup interesariuszy projektu. G\u0142\u00f3wnymi problemem mieszka\u0144c\u00f3w obsz. rewit. jest wyst. zjawiska wykluczenie spo\u0142. Wynika to z niew\u0142a\u015bciwego zagosp. przestrze\u0144 powoduj\u0105cego szerzenie si\u0119 patologii spo\u0142. oraz niedostosowanie bud. u\u017cyteczno\u015bci publ. do potrzeb spo\u0142. W gminie brakuje infr. us\u0142ug spo\u0142. z zakresu wsparcia dziennego os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017c. wylucz spo\u0142., brak dzia\u0142a\u0144 z zakr. integracji i aktywizacji spo\u0142ecznej i spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b z uzale\u017cnieniami. Zidentyfikowane problemy wynikaj\u0105 z brak\u00f3w w infrastrukturze spo\u0142. i obecno\u015bci obszar\u00f3w zdegrad., kt\u00f3re ograniczaj\u0105 korzystanie z przestrz., podejmowanie dzia\u0142a\u0144 aktywizacji i powoduj\u0105 og\u00f3lny spadek jako\u015bci \u017cycia mieszk. W ramach projektu wsparte zostan\u0105 2 obiekty: (1)utworzony zost. o\u015brodek pobytu os. niepe\u0142nosprawnych, os. z zaburzeniami czynno\u015bci psychicznych i os. starszych wraz z zespo\u0142em wspieraj\u0105cym i wyposa\u017ceniem dost. po os niepe\u0142nospr, 3 mieszkania chronione, i pomieszczenia niezb\u0119dne do prawid\u0142owego funkcjonow. o\u015brodka i zagospodar. przestrz. oraz (2) zmodernizowany zostanie o\u015brodek szkoleniowo-terapeutyczny b\u0119d\u0105cy baz\u0105 lokalow\u0105 dla Stowarzysz. Klub Abstynenta \"Oparcie\". Realizacja proj. pozwoli na przywr\u00f3cenie i nadanie nowych funkcji u\u017cytkowych w tym spo\u0142ecznych i gospod.", "BENEFICJENT": "GMINA BI\u0141GORAJ", "TYTUL": "Rewitalizacja zdegradowanych obszar\u00f3w poprzez budow\u0119 i modernizacj\u0119 infrastruktury spo\u0142ecznej i socjalnej w miejscowo\u015bciach Dyle i Nowy Bidacz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 263.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2205000.00", "WARTOSC": "3874500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt polega na stworzeniu laboratorium B+R w firmie \"BK SIATMET\" \u00ad Bogdan Koper. W jego ramach zrealizowane zostanie 1 zadanie polegaj\u0105ce na zakupie nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych (aparatury badawczej oraz specjalistycznych maszyn i urz\u0105dze\u0144). W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca powstanie laboratorium, \u015bwiadcz\u0105ce kompleksowe us\u0142ugi badawcze z zakresu materia\u0142oznawstwa (wytrzyma\u0142o\u015b\u0107, jako\u015b\u0107) prefabrykat\u00f3w stosowanych w bran\u017cy budowlanej. . Firma planuje by\u0107 otwarta na ka\u017cdego klienta - tego kt\u00f3ry ju\u017c produkuje i chce przebada\u0107, zmodyfikowa\u0107, unowocze\u015bni\u0107 w\u0142asny produkt i tego kt\u00f3ry ma dopiero koncepcj\u0119 i chce aby po dokonaniu odpowiednich bada\u0144 stworzy\u0107 dla niego prototyp (VI poziom gotowo\u015bci technologicznej), a nast\u0119pnie przebada\u0107 go w warunkach laboratoryjnych i rzeczywistych w celu przygotowania go do produkcji.", "BENEFICJENT": "\"BK\u00a0SIATMET\"\u00a0\u00ad\u00a0BOGDAN\u00a0KOPER", "TYTUL": "Infrastruktura badawczo - rozwojowa w firmie \"BK\u00a0SIATMET\"\u00a0\u00ad\u00a0Bogdan\u00a0Koper", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 166.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1748543.05", "WARTOSC": "2057109.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych, dla 30 (20K/10M) niesamodzielnych os\u00f3b starszych, w wieku 60 lat i powy\u017cej, z gminy Bi\u0142goraj, poprzez zapewnienie wsparcia w formie dziennego domu pomocy (DDP), do 31.12.2021 r. \u00a0 \u00a0 Grup\u0105 docelow\u0105 (GD) jest 30 (20K/10M) niesamodzielnych os\u00f3b starszych w wieku 60 lat i powy\u017cej, z terenu gminy Bi\u0142goraj (pow. bi\u0142gorajski, woj. lubelskie), kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na wiek, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 lub d\u0142ugotrwa\u0142\u0105 chorob\u0119 wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego, w tym 9 (6K/3M) os. niepe\u0142nosprawnych. \u00a0 GD to os. wykluczone lub zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym, wymagaj\u0105ce wsparcia ze wzgl\u0119du na stan zdrowia wywo\u0142any przewlek\u0142\u0105 chorob\u0105, niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 lub os\u0142abieniem kondycji fizycznej i zmys\u0142\u00f3w (np. wzrok, s\u0142uch), zwi\u0105zane z wiekiem. 100% GD to os. zamieszka\u0142e na terenach wiejskich (zg. z DEGURBA), (kryt. prem. nr 5). \u00a0 \u00a0Zadania: - utworzenie i funkcjonowanie dziennego domu pomocy z 15 miejscami \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych dla niesamodzielnych os. w wieku 60 lat i powy\u017cej, - obj\u0119cie w ramach dziennego domu pomocy us\u0142ugami opieku\u0144czymi i specjalistycznymi us\u0142ugami opieku\u0144czymi oraz\u00a0aktywizacj\u0105 w sferze fizycznej, intelektualnej oraz spo\u0142ecznej 30\u00a0niesamodzielnych os. w wieku 60 lat i powy\u017cej.", "BENEFICJENT": "GMINA BI\u0141GORAJ", "TYTUL": "Dzienny Dom \"Senior+\" w Gminie Bi\u0142goraj", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-05-19", "DOFINANSOWANIE": "1243316.92", "WARTOSC": "1804796.69", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci turystycznej gminy Bi\u0142goraj poprzez wykorzystanie potencja\u0142u walor\u00f3w \u015brodowiska przyrodniczego. Przyczyni si\u0119 to do osi\u0105gni\u0119cia korzy\u015bci spo\u0142ecznych i gospodarczych gminy Bi\u0142goraj oraz rozwoju turystyki przyrodniczej. Realizacja celu pozwoli na znaczne podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug z zakresu turystyki oraz zwi\u0119kszenie liczby turyst\u00f3w, co bezpo\u015brednio wp\u0142ynie na rozw\u00f3j gospodarczy Gminy. Projekt polega na budowie drogi dla rower\u00f3w w Korytkowie Du\u017cym oraz oznakowaniu szlaku rowerowego. Wykorzystanie urz\u0105dze\u0144 ICT (audio przewodnik\u00f3w i urz\u0105dze\u0144 rozszerzonej rzeczywisto\u015bci) pozwoli na przedstawienie tury\u015bcie atrakcyjnych element\u00f3w przyrody o\u017cywionej lub nieo\u017cywionej. Technologia AR pozwoli na stworzenie nowego produktu turystycznego - pierwszego wirtualnego swoistego \"muzeum przyrodniczego\", gdzie obiekty b\u0119dzie mo\u017cna obejrze\u0107 w trakcie aktywnego wypoczynku i w miejscu ich wyst\u0119powania, co b\u0119dzie niew\u0105tpliwie stanowi\u0142o atrakcj\u0119 turystyczn\u0105. W wyniku realizacji projektu turysta otrzyma wi\u0119c kompleksow\u0105 i ujednolicon\u0105 ofert\u0119 aktywnego sp\u0119dzenia czasu na terenie gminy i zobaczenia miejsc stanowi\u0105cych atrakcj\u0119 lokaln\u0105. Zadania przewidziane do realizacji: 1. Budowa drogi dla rower\u00f3w w Korytkowie Du\u017cym, 2. Oznakowanie pionowe szlaku rowerowego, 3. Zakup urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych technologi\u0119 rozszerzonej rzeczywisto\u015bci oraz audio przewodnik\u00f3w, 4. Monta\u017c systemu monitoringu wizyjnego i systemu przep\u0142ywu ludno\u015bci, 5. Utworzenie i uruchomienie serwisu informatycznego. W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu: Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne - 305 odw/rok oraz produktu: d\u0142ugo\u015b\u0107 odnowionych szlak\u00f3w turystycznych - 2,2 km; D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanych dr\u00f3g dla rower\u00f3w - 2,2 km; D\u0142ugo\u015b\u0107 wyznaczonych \u015bcie\u017cek rowerowych - 95 km.", "BENEFICJENT": "GMINA BI\u0141GORAJ", "TYTUL": "Aktywnie i wirtualnie po Ziemi Bi\u0142gorajskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1162154.77", "WARTOSC": "2113720.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest wzrost konkurencyjno\u015bci Serwest \u0141ukasz Obsza\u0144ski na rynku regionalnym i krajowym oraz wej\u015bcie na mi\u0119dzynarodowy przez dywersyfikacj\u0119 oferty. Zostanie zrealizowany dzi\u0119ki celom szczeg\u00f3\u0142owym: Wprow. innowacyjnych prod. folii stretch bez tulei papierowej; Zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 do prod. folia stretch bez tulei papierowej; budow\u0119 infrastruktury na cele prod.; Wzrost zatrudnienia-utworzenie a miejsca pracy; Wprow. 1 innowacji prod.- folia strech bez tulei papierowej; Wprow.1 innowacji proc.- wst\u0119pne rozci\u0105gni\u0119cie folii stretch w met. beztulejowej, wprow. 1 innowacji nietech. Wzrost przychodu Wniosk.zwi\u0105zany z wprowadzeniem nowej us\u0142ugi na poziomie min. 850 000,00 z\u0142. Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w za pomoc\u0105 wsk.: na poziomie prod.: Inwestycje pryw. uzup. wsparcie pub. dla przeds. (inne ni\u017c dot.) - 504 918,85 z\u0142; Licz. przeds. obj\u0119tych wsparciem w celu wprow. prod. nowych dla firmy 1; Licz. przeds. obj\u0119tych wsparciem w celu wprow. prod. nowych dla rynku 1; Licz. przeds. otrzymuj\u0105cych wsparcie 1; Licz. przeds. otrzymuj\u0105cych wsparcie fin. inne ni\u017c dotacje 1; Licz. przeds. wspartych w zakresie inwestycji 1; Licz. przeds. wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R 1. Na poziomie rezultatu : Licz. wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R 1; Licz. wprow. innowacji nietech. 1; Licz. wprow. innowacji proc. 1; ; Liczba wprow. innowacji prod. 1; Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych prod./proces\u00f3w 850 000,00 z\u0142; Przych\u00f3d z wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R 850 000z\u0142 Wzrost zatrudnienia we wspieranych przeds. 3. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi Serwest \u0141ukasz Obsza\u0144ski -mikroprzedsi\u0119biorca. W ramach projektu poszerzy ofert\u0119 o produkcj\u0119 foli\u0119 stretch beztulejow\u0105 r\u0119czn\u0105, maszynow\u0105 oraz wst\u0119pnie rozci\u0105gni\u0119t\u0105.", "BENEFICJENT": "SERWEST \u0141UKASZ OBSZA\u0143SKI", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy SERWEST poprzez wdro\u017cenie nowego sposobu formowaia folii stretch w uk\u0142adzie bez tulejowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-07-06", "DOFINANSOWANIE": "910761.38", "WARTOSC": "1439942.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest zachowanie i wykorzystanie zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego niematerialnego gminy Bi\u0142goraj. Kluczowym rezultatem b\u0119dzie rozbudowa remizo- \u015bwietlicy w Nadrzeczu, obiekt zostanie dostosowany do zapotrzebowa\u0144 interesariuszy, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W wyniku realizacji projektu wzro\u015bnie liczba os\u00f3b odwiedzaj\u0105cych obiekt obj\u0119ty wsparciem. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Bi\u0142goraj oraz tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy Gmin\u0119,tw\u00f3rcy i animatorzy kultury lokalnej, spo\u0142eczno\u015bci,Samorz\u0105d lokalny,Lokalni przedsi\u0119biorcy,IZRPO WL,instytucje odpowiedzialne za wydanie decyzji oraz opinii umo\u017cliwiaj\u0105cych realizacj\u0119 projektu. Zadaniami przewidzianymi do realizacji b\u0119d\u0105 roboty budowlane zwi\u0105zane z rozbudow\u0105, zakup wyposa\u017cenia, przygotowanie dokumentacji projektowej oraz zarz\u0105dzanie projektem. Projekt obejmuje wykonanie rob\u00f3t budowlanych polegaj\u0105cych na rozbudowie budynku w kierunku zachodnim oraz podwy\u017cszenie budynku o poddasze u\u017cytkowe, termomodernizacja elewacji, przebudowa i rozbudowa instalacji elektrycznej wraz z o\u015bwietleniem wewn\u0119trznym, przebudowa i rozbudowa instalacji sanitarnej c.o. i c.w.u. oraz instalacji solarnej, zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 poprzez budow\u0119 chodnik\u00f3w i wjazdu). Przebudowany obiekt b\u0119dzie dozorowany przez system monitoringu. Dodatkowym elementem jest zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia budynku s\u0142u\u017c\u0105cego osi\u0105gni\u0119ciu celu projektu. Uzupe\u0142nieniem jest \"modu\u0142 informacyjny\", na kt\u00f3ry sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne: tablica informacyjna i pami\u0105tkowa; portal internetowy dotycz\u0105cy ca\u0142ej dzia\u0142alno\u015bci turystycznej i kulturowej w gminie Bi\u0142goraj; kampania informacyjno-promocyjna, konferencja podsumowuj\u0105ca projekt). Rezultaty: Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne 120 os/rok Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem 60 os/rok", "BENEFICJENT": "GMINA BI\u0141GORAJ", "TYTUL": "Zachowanie dziedzictwa kulturowego Gminy Bi\u0142goraj poprzez rozbudow\u0119 remizo-\u015bwietlicy w Nadrzeczu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3556433.76", "WARTOSC": "6652007.28", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wybudowanie na poziomie lokalnym sieci przesy\u0142owej Internetu w technologii \u015bwiat\u0142owodowej dla obszaru wykluczonego cyfrowo. Budowa infrastruktury szerokopasmowej w miejscowo\u015bciach oparta b\u0119dzie o zasady \u201eotwartego dost\u0119pu\u201d oraz \u201eneutralno\u015bci technologicznej\u201d. Wyb\u00f3r technologii zosta\u0142 podyktowany ukszta\u0142towaniem terenu, lokalizacj\u0105 odbiorc\u00f3w oraz odleg\u0142o\u015bciami pomi\u0119dzy nimi , a punktem dystrybucyjnym jak i zapewnieniem mo\u017cliwie najwy\u017cszych przep\u0142ywno\u015bci . Po\u0142\u0105czenie pomi\u0119dzy klientami b\u0119dzie realizowane za pomoc\u0105 \u015bwiat\u0142owodu, kt\u00f3ry na dzie\u0144 dzisiejszy jest najlepszym medium transmisyjnym, a o jego zaletach i bezkonkurencyjno\u015bci nie trzeba wspomina\u0107. Ze wzgl\u0119du na stosunek jako\u015bci do ceny, uznali\u015bmy rozwi\u0105zanie to za najbardziej efektywne. U\u017cytkownicy ko\u0144cowi b\u0119d\u0105 pod\u0142\u0105czani z wykorzystaniem standardu FTTH. Rozwi\u0105zanie to zastosowano ze wzgl\u0119du na fakt, i\u017c projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 osiedla dom\u00f3w jednorodzinnych, dzi\u0119ki temu technologia ta jest uzasadniona ekonomicznie oraz technicznie. Kluczow\u0105 w\u0142a\u015bciwo\u015bci\u0105 tego systemu jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u0142atwego zbudowania okablowania przy jednoczesnym zredukowaniu liczby i wielko\u015bci osprz\u0119tu pomocniczego i rozdzielczego w torze kabla. Dodatkow\u0105 zalet\u0105 systemu jest r\u00f3wnie\u017c silna redukcja niezb\u0119dnych prac instalacyjnych i obni\u017cenie nak\u0142ad\u00f3w na wykonawstwo. \u0141atwiejsza instalacja to tak\u017ce mniejsze kwalifikacje ekip instalacyjnych oraz kr\u00f3tszy czas wykonania. Wszystkie te aspekty maj\u0105 znaczenie podczas budowy sieci FTTH.", "BENEFICJENT": "INET GROUP WEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci NGA w powiecie Bi\u0142gorajskim POPC_060487", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "624039.48", "WARTOSC": "734164.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY Celem g\u0142\u00f3wnym jest podwy\u017cszony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 36UP(22K/14M)-os.wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem)lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zam.(w roz.KC)na obszarze woj.lubelskiego,gminy Bi\u0142goraj;dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu odpowiadaj\u0105cemu na indywidualne potrzeby UP,udzielonemu w okresie od 07.2018 do 02.2019;prowadz\u0105ca do podj\u0119cia zatrudnienia przez min.25%UP. GRUPA DOCELOWA Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby wykluczone ( w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem)lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeneim spo\u0142ecznym z terenu woj.lubelskiego, w tym szczeg\u00f3lno\u015bci: a)osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, b)osoby bezrobotne- wy\u0142\u0105cznie osoby nale\u017c\u0105ce do trzeciej grupy os\u00f3b sprofilowanych jako osoby oddalone od rynku pracy w rozumieniu art.33 ustawy z dn.20.04.2004r.o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, c)osoby o niskich kwalifikacjach, d)osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) O ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wytycznych w zakresie realizacji przedis\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020. Odbiorcami b\u0119dzie 36os.fizycznych (w tym 22kobiet i 14m\u0119\u017cczyzn)pozostaj\u0105cych bez pracy- wy\u0142\u0105cznie biernych zawodowo lub bezrobotnych (III profil),zamieszkuj\u0105cych w roz.KC obszar gminy Bi\u0142goraj w woj. lubelskim.W\u015br\u00f3d UP min.5% to osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. \u00a0 DZIA\u0141ANIA: 1) Poradnictwo psychologiczne/ specjalistyczne 2) Trening kompetencji spo\u0142ecznych- warsztaty 3) Coaching- wsparcie w osi\u0105ganiu cel\u00f3w 4) Poradnictwo zawodowe 5) Szkolenia zawodowe z certyfikacj\u0105 6) Sta\u017ce zawodowe 7) Po\u015brednictwo pracy \u00a0REZULTATY: L.os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:12os. L.os.,poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu: 17os. L.os.pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek): 9 L.os.obj\u0119tych wsparciem: 36 L.os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami", "BENEFICJENT": "\"O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni na przek\u00f3r barierom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-02-03", "DOFINANSOWANIE": "377347.30", "WARTOSC": "541765.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska", "OPIS": "Gmina Bi\u0142goraj jest gmin\u0105 wiejsk\u0105 wodoci\u0105gowan\u0105 w ok 95 %. Sie\u0107 wodoci\u0105gowa liczy prawie 134 km. Zapotrzebowanie w wod\u0119 odbywa si\u0119 z 5 stacji uj\u0119cia wody po\u0142o\u017conych na obszarach ju\u017c skanalizowanych Gmina Bi\u0142goraj po\u0142o\u017cona jest w du\u017cej cz\u0119\u015bci na obszarach NATURA 2000( Puszcza Solska i Uroczyska Puszczy Solskiej) Lesisto\u015b\u0107 gminy Bi\u0142goraj przekracza ponad 59 %. Gmina Bi\u0142goraj nale\u017cy do teren\u00f3w o du\u017cej atrakcyjno\u015bci turystycznej. System zaopatrzenia w wod\u0119 Gminy Bi\u0142goraj cho\u0107 rozleg\u0142y i w wi\u0119kszo\u015bci przypadk\u00f3w wybudowany w ostatnich 25 latach wymaga rozbudowy i modernizacji maj\u0105cej na celu ograniczenie strat wody w systemie i zmniejszenie liczby awarii. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia prze\u0142o\u017cy si\u0119 na oszcz\u0119dniejsze korzystanie z zasob\u00f3w wodnych. Dzia\u0142anie to jest zgodne z celami tematycznymi 5 i 6 (CT) RPOWL 2014-2020. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie pn .: \"Budowa zbiornika na wod\u0119 na terenie SUW w Soli\" ma za zadanie rozbudowa\u0107 i zmodernizowa\u0107 istniej\u0105cy system zaopatrzenia w wod\u0119 w miejscowo\u015bci S\u00f3l. Dzia\u0142ania podj\u0119te w ramach tego projektu obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: 1. Budow\u0119 zbiornika na wod\u0119 uzdatnion\u0105 o poj 110 m 3 na terenie stacji uzdatniania wody w Soli. Zbiornik zostanie posadowiony w s\u0105siedztwie 2 zbiornik\u00f3w istniej\u0105cych o poj. 100 m 3 ka\u017cdy.Zbiornik zostanie standardowo wyposa\u017cony w monitoring poziomu wody - zamontowany na \u015bcianie zbiornika kontroler, z kt\u00f3rego sygna\u0142y zostan\u0105 doprowadzone do g\u0142\u00f3wnego sterownika SUW, zlokalizowanego w pobliskim budynku technicznym. 2. Monta\u017c instalacji elektrycznych oraz fotowoltaicznych o mocy znamionowej 30kWp na potrzeby Stacji Uzdatniania Wody w Soli, umo\u017cliwiaj\u0105cej wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z sieci\u0105 dystrybucyjn\u0105 PGE Dystrybucja S.A. Oddzia\u0142 Zamo\u015b\u0107. 3. Monta\u017c 4 wodomierzy z bezprzewodowym odczytem radiowym). 4. Elektroniczny punkt obs\u0142ugi klienta. Grup\u0105 docelow\u0105( interesariuszami) s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Bi\u0142goraj.", "BENEFICJENT": "GMINA BI\u0141GORAJ", "TYTUL": "Budowa zbiornika na wod\u0119 na terenie SUW w Soli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "361526.25", "WARTOSC": "425325.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dostosowanych do indywidualnych potrzeb 30 os\u00f3b (20K, 10M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiatu bi\u0142gorajskiego do 30.04.2019 r. poprzez utworzenie Klubu Seniora i realizowanie w nim oferty zaj\u0119\u0107 adekwatnych do potrzeb i oczekiwa\u0144 os\u00f3b starszych. Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego projektu przyczyni si\u0119 do zach\u0119cenia os\u00f3b starszych , co zach\u0119ci je do udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznym, a cykliczno\u015b\u0107 i r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107 dodatkowo wzmocni nowe nawyki i przyzwyczajenia przyczyniaj\u0105c si\u0119 do zwi\u0119kszenia aktywno\u015bci senior\u00f3w z powiatu bi\u0142gorajskiego i orac poprawy jako\u015bci ich \u017cycia. Gupa docelowa: Projekt jest skierowany do grup docelowych z obszaru woj. lubelskiego- Ppowiat bi\u0142gorajski(w przypadku os\u00f3b fizycznych pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 one na obszarze wojew\u00f3dztwa lubelskiego-\u00a0powiat bi\u0142gorajski w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. Gd to 30 os\u00f3b (20K,10M) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym- osoby starsze. Zadania: Zaj\u0119cia aktywizuj\u0105ce zwi\u0105zane z aktywno\u015bci\u0105 fizyczn\u0105 i zaj\u0119cia kulturalne Zaj\u0119cia stacjonarne: doradcze, edulkacyjne, terapeutyczne, prozdrowotne Panel profilaktyki miejsce: powiat bi\u0142gorajski termin 9.2018-04.2019", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ SENIOR\u00d3W \"BONUM VITAE\"", "TYTUL": "Pora na Seniora", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "259904.34", "WARTOSC": "305769.82", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.10.2018 do 30.09.2021 w wiejskiej i miejskiej gminie Bi\u0142goraj w woj. lubelskim przez lidera \u2013 Stowarzyszenie SOS Wioski Dzieci\u0119ce w Polsce (NGO) w partnerstwie z GOPS-em i MOPS-em w Bi\u0142goraju. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 53 cz\u0142onk\u00f3w (29K/24M) 15 rodzin dysfunkcyjnych i w kryzysie. Rekrutacja do projektu przeprowadzona zostanie z zachowaniem r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, a preferencyjnie traktowane b\u0119d\u0105 osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142., os. o znacznym lub umiarkowanym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi, os. z zaburzeniami psych., os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. osoby niesamodzielne oraz os. lub rodziny korzystaj\u0105ce z POP\u017b 2014-2020. Dzi\u0119ki implementacji projektu \u2013 wspieraj\u0105cej proces deinstytucjonalizacji \u2013 nast\u0105pi wzmocnienie dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych, zwi\u0119kszy si\u0119 dost\u0119p do us\u0142ug spo\u0142., a tak\u017ce nast\u0105pi wzrost kompetencji opieku\u0144czo-wych. w rodzinach dysfunkcyjnych i w kryzysie, skutkuj\u0105ce popraw\u0105 ich funkcjonowania, integracj\u0105 oraz ograniczeniem liczby umieszcze\u0144 w pieczy zast\u0119pczej. Realizacja inicjatywy przyczyni si\u0119 te\u017c do ugruntowania mi\u0119dzysektorowego partnerstwa zainicjowanego w procesie konsultacji projektu i wsp\u00f3lnego tworzenia wniosku. Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: wspieranie dziecka i rodziny, us\u0142ugi poradnictwa specjalistycznego prowadzone przez prawnika, psychoterapeut\u0119, psychologa, terapeut\u0119 terapii sensorycznej i doradc\u0119 zawodowego oraz warsztaty podnosz\u0105ce kompetencje opieku\u0144czo-wych. W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 zmierzone zostan\u0105 m.in. nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu, liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w pr", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE SOS WIOSKI DZIECI\u0118CE W POLSCE", "TYTUL": "Chc\u0119, mog\u0119, potrafi\u0119 - program wspierania rodzin w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "TECHNIKA DENTYSTYCZNA KRZYSZTOF KLIMCZAK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "US\u0141UGI REMONTOWO BUDOWLANE - RAFA\u0141 JACH", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "871542.69", "WARTOSC": "1025344.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn", "OPIS": "Cel proj.-zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. oraz szans na podj\u0119cie zatrudnienia u 78os. niezatrud. wyklucz lub zagro\u017c. ub\u00f3stwem/wyklucz spo\u0142.[ZU/WS], w tym ON w wieku 18 lat i wi\u0119cej (47K,31M) zamieszk. obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin.-pkt.1.8 do 09.2019r. przez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142.-zawod. obejmuj\u0105cy: diagnoz\u0119 indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trening umiej\u0119tn. i komp. spo\u0142.,wsparcie specjalist., po\u015bred. pracy, szkol, sta\u017ce. GD-78 os\u00f3b niezatrud. w wieku 18 lat i wi\u0119cej wyklucz. lub ZU/WS (47K/31M) zamieskz. jeden z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin. pkt.1.8 (zgodnie z kodeksem cyw.) w tym:100% os.wpisuj\u0105cych si\u0119 w minimum jedn\u0105 z kategorii (ON, os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142., os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,bezrob. wy\u0142\u0105cznie zakwalifik. do III profilu pom.,os.korz. z PO P\u017b) Zad. -diagnoza indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trenieng komp. i umiej\u0119tn. spo\u0142.,wsparcie specjalist.,po\u015bred. pracy, szkol. G\u0142\u00f3wne rez. 1. Liczba os.zagro\u017c. U/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-68os. 2. Liczba os.zagro\u017c.U/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.- 36os. 3. Liczba os. zagro\u017c. U/WS prac.po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z prac. na w\u0142asny rach.)-20os. Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.-zatrud. w odniesieniu do os.zagro\u017c.U/WS min.poz.efektyw.spo\u0142. na poz. 34%, a min.poziom.egektywn/zatrud.-22% w odniesieniu do os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr, os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105,os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min, poziom efektyw. Spo\u0142. na poz. 34%, a min. poziom efektyw.zatrud.\u201312%.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 -FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Rewitalizacja !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "800327.61", "WARTOSC": "941561.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel projektu Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75UP (45K)wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych os\u00f3b z w tym 30UP niepe\u0142nosprawno\u015bciami(w tym z zaburzeniami psychicznymi) z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi woj.lubelskiego poprzez kompleksowy projekt od 1.05.2018-30.05.2019 Grupa docelowa UP b\u0119dzie 75os(45K-60%)wykluczonych (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu woj. Lubelskiego \u2013z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji\u00a0 w wieku 18-67, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, osoby bezrobotne z II profilu,os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( w tym z zaburzeniami psychicznymi),osoby bezdomne o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wyt. W zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 \u00a0 G\u0142\u00f3wne rezultaty - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-32 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -34 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek-19 P zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie min.22%; - w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na poziomie min. 12% Dzia\u0142ania: 1.Diagnoza potrzeb UP\u00a0 4hx75UP 2.poradnictwo specjalistyczne i trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,75UP 3.ZAJ\u0118CIA Z TRENEREM AKTYWNOSCI 75UP 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 75UPx \u015br 6h/UP 5.SZKOLENIA,60", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni od zaraz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1678982.1600000001}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1468080.2800000003}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1308780.67}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1012040.0399999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 538490.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 527702.4999999999}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 497665.22}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 463895.92999999993}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 393325.63999999996}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 331654.12}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 180887.65}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 117755.62999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 89769.78000000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 80631.49}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 79945.33}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 79008.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 74112.12000000001}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 66423.2}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 50625.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 47498.69}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 47377.26}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 43992.27}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 39912.02}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 38425.99}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 30878.04}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 29726.469999999998}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 29254.13}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 28491.55}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 25661.4}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24807.04}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 19880.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 18939.850000000002}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 17805.07}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 17406.420000000002}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 16420.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7385.33}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 6938.8}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 5983.08}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3149.23}, {"name": "Cmentarze", "value": 2180.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1703.8400000000001}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1107.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1095.79}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 885.42}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 609.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 603.38}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 408.66}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 231.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2.66}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4300132.15}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2773239.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1127006.72}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 659263.79}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 322180.45}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 226450.84}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 172898.88}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 105962.68}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 49680.5}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 27631.54}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1728973.48}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 562032.7}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 76443.24}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 323839.94}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 318477.17}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 43693.88}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 38438.5}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15336211.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6541105.93}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 531300.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 451125.17}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 287798.16}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 207150.3}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 160070.36}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 130395.64}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 84901.5}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 76408.8}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 43873.18}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30376.04}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 23279.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17679.85}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10137.28}, {"name": "Przedszkola", "value": 8793.28}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3744.81}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 2218.73}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1924.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1556.49}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1429.59}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 921.38}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8311351.609999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3803588.09}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 957661.19}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 936260.7300000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 673227.7}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 496279.08}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 466240.49}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 280470.84}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 231314.42999999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 188210.27}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 171618.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 149949.61}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 134419.25}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 129911.93999999999}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 129716.5}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 118179.96}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 69871.87}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 28339.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 26563.9}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 24022.95}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 21338.14}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 19804.92}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11480.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2724.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2166.75}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 703.14}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5347728.65}, {"name": "Przedszkola", "value": 1305353.67}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1134544.8}, {"name": "Biblioteki", "value": 552000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 544164.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 540698.06}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 111182.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 85598.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 77193.74}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 61000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 57295.67}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 37675.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 18500.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 15000.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 7200.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1800.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1000.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 249939.34}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 172646.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 136223.91999999998}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 233661.03}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 22455.149999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 13013.359999999999}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3648245.6400000006}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1937453.8399999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1098081.97}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 600288.13}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 532220.06}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 497665.22}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 463895.92999999993}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 235624.57}, {"name": "Rodzina", "value": 159460.95}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 103486.20000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 81886.56999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 76292.12000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 59609.39}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 28491.55}, {"name": "Turystyka", "value": 19880.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6938.8}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4300132.15}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2999689.8499999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1127006.72}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 659263.79}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 322180.45}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 172898.88}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 105962.68}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 49680.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 27631.54}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1728973.48}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 562032.7}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 76443.24}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 323839.94}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 318477.17}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 43693.88}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 38438.5}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 22408616.93}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 639226.19}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 505715.63}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 200450.25}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 84901.5}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 76408.8}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 31297.420000000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2986.08}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2218.73}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 579.85}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10064420.38}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4036431.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1113941.5899999999}, {"name": "Rodzina", "value": 812745.7999999999}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 466240.49}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 452088.84}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 365733.67999999993}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 26746.95}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 22780.71}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 19804.92}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11480.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8532258.12}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1111198.06}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 111182.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 81000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 57295.67}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 15000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 10000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 7200.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1800.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1000.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 40000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 249939.34}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 172646.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 136223.91999999998}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 233661.03}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 22455.149999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 13013.359999999999}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 25512626.120000005, "v": "25,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.22, "v_pc": "1931,17 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "7.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 19891764.25, "v": "19,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.96}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2232434.34, "v": "2,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 1521297.0699999998, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.96}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 677225.1699999999, "v": "677,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.65}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 578834.5700000001, "v": "578,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.26}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 258081.39, "v": "258,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 117620.59, "v": "117,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 109178.0, "v": "109,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 87764.74999999999, "v": "87,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 38425.99, "v": "38,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Rodzina", "value": 23380823.679999996, "v": "23,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.36, "v_pc": "1769,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "12.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15471797.380000003, "v": "15,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.17}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7261832.319999998, "v": "7,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.05}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 553733.93, "v": "553,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.36}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 47377.26, "v": "47,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 29254.13, "v": "29,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 16420.0, "v": "16,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 126.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 408.66, "v": "0,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5880561.44, "v": "5,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 79.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.88, "v_pc": "445,13 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "8.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3190212.14, "v": "3,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 449.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.25}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1057568.25, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.98}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 541053.0399999999, "v": "541,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.2}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 331654.12, "v": "331,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.63}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 288401.54, "v": "288,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.9}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 207150.3, "v": "207,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.52}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 130395.64, "v": "130,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.21}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 105571.9, "v": "105,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.79}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24807.04, "v": "24,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3747.47, "v": "3,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5424643.719999999, "v": "5,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.27, "v_pc": "410,62 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "30.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4888588.519999999, "v": "4,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 216146.99000000002, "v": "216,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.98}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 161774.19999999998, "v": "161,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.98}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 69871.87, "v": "69,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.28}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 57625.0, "v": "57,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.06}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 29325.0, "v": "29,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.54}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 1312.1399999999999, "v": "1,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4427301.010000001, "v": "4,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.93, "v_pc": "335,12 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "43.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1852029.75, "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.83}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1750107.61, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.52}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 715506.09, "v": "715,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.16}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 66423.2, "v": "66,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.5}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 27461.4, "v": "27,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13780.54, "v": "13,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1107.0, "v": "1,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 885.42, "v": "0,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3520881.4499999997, "v": "3,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.72, "v_pc": "266,51 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "75.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3237134.9399999995, "v": "3,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.94}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 283746.51, "v": "283,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.05}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1813836.73, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.43, "v_pc": "137,30 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "38.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1578212.16, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 228239.24, "v": "228,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.58}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7385.33, "v": "7,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1318576.11, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.76, "v_pc": "99,81 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "58.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 728378.7400000001, "v": "728,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.23}, {"name": "Biblioteki", "value": 552000.0, "v": "552,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19697.370000000003, "v": "19,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.49}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 18500.0, "v": "18,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.4}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1104281.91, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.48, "v_pc": "83,59 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "42.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 907143.9400000001, "v": "907,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.14}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 153145.7, "v": "153,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.86}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 43992.27, "v": "43,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 519.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.98}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 966124.4400000001, "v": "966,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29, "v_pc": "73,13 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "291.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "138.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 966124.4400000001, "v": "966,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 299745.64, "v": "299,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4, "v_pc": "22,69 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "88.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 203776.92, "v": "203,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 95968.72000000002, "v": "95,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.01}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 249939.34, "v": "249,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "18,92 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "56.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 249939.34, "v": "249,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 193068.57, "v": "193,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "14,61 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "90.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 111413.0, "v": "111,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51929.1, "v": "51,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.89}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 29726.469999999998, "v": "29,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.39}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 140140.0, "v": "140,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "10,61 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "51.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 137416.0, "v": "137,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.05}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2724.0, "v": "2,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.94}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 99418.8, "v": "99,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "7,53 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "95.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 79418.8, "v": "79,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.11}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 96097.04000000001, "v": "96,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "7,27 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "85.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 93917.04000000001, "v": "93,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.73}, {"name": "Cmentarze", "value": 2180.0, "v": "2,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.26}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 76408.8, "v": "76,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,78 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "96.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 76408.8, "v": "76,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 27080.0, "v": "27,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,05 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "88.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 27080.0, "v": "27,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,14 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "98.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}