{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Frampol", "kod_gus": "060611002000", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "podregion_eurostat": "PL812", "ludnosc": 6217, "budzet": {"dochody": "27,73 mln z\u0142", "wydatki": "27,20 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 1.3, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "537,93 tys z\u0142", "wydatki": "566,40 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 22.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 37.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3619681800000034}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3619681800000034}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.0226416300000176}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.0226416300000176}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6159948900000006}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6159948900000006}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5229447499999776}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5229447499999776}], "dochod_ue": "1,94 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "19,32 mln z\u0142", "gmina_pc": "3107.4 z\u0142", "powiat": "3,17 mln z\u0142", "powiat_pc": "510.4 z\u0142", "wojewodztwo": "5,41 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "95,38 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,10 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,50 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-01-30", "DATA_START": "2017-09-20", "DOFINANSOWANIE": "5700458.10", "WARTOSC": "8922628.49", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol", "OPIS": "Projekt obejmuj\u0119 popraw\u0119 warunk\u00f3w i jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Frampol. Realizowany b\u0119dzie na obszarze gminy Frampol: w mie\u015bcie Frampol przy ul. Zamojskiej 13 (dzia\u0142ka nr 1334/4) i miejscowo\u015bci Teodor\u00f3wka (dzia\u0142ka nr 1371). Swoim zakresem obejmuje: modernizacj\u0119 obiektu po by\u0142ej przychodni we Frampolu (obejmuj\u0105c\u0105 nadbudow\u0119 i przebudow\u0119, w tym dostosowanie budynku do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) i modernizacj\u0119 budynku komunalnego w Teodor\u00f3wce (m.in. termomodernizacja budynku wraz z wymian\u0105 instalacji c.o., monta\u017cem instalacji fotowoltaicznej oraz dostosowanie go do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami). Ponadto, w ramach projektu przewiduje si\u0119 zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 budynk\u00f3w (m.in. nasadzenia z zieleni celem zniwelowania kolizji widokowych a tak\u017ce si\u0142ownia i plac zabaw na zewn\u0105trz budynku we Frampolu) celem podniesienia dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadczonych w nich us\u0142ug spo\u0142ecznych, oraz poprawy bezpiecze\u0144stwa na obszarze rewitalizacji. Oba budynki b\u0119d\u0105 przeznaczone m.in. na cele spo\u0142eczne s\u0142u\u017c\u0105c integracji spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Frampol. Dzi\u0119ki realizacji projektu poprawie ulegnie poziom integracji spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Zostanie r\u00f3wnie\u017c ograniczone zjawisko wykluczenia spo\u0142ecznego. Wp\u0142ynie to pozytywnie na jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w. Realizacja projektu s\u0142u\u017cy r\u00f3wnie\u017c przywr\u00f3ceniu warto\u015bci zdegradowanym przestrzeniom w obszarze rewitalizacji wyznaczonym w Gminie Frampol.", "BENEFICJENT": "GMINA FRAMPOL", "TYTUL": "Modernizacja istniej\u0105cych budynk\u00f3w przy ul. Zamojskiej 13 we Frampolu oraz w Teodor\u00f3wce 124 na potrzeby spo\u0142eczne mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Frampol", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 916.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-15", "DATA_START": "2016-03-22", "DOFINANSOWANIE": "2736778.88", "WARTOSC": "3366966.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol", "OPIS": "Celem projektu jest ochrona \u015brodowiska naturalnego poprzez zwi\u0119kszenie wykorzystania energii z OZE. W ramach projektu zostan\u0105 zamontowane zestawy kol. s\u0142onecznych (2,3 i 4 panelowe) na budynkach mieszka\u0144c\u00f3w gminy Frampol (zwi\u0105zane z budynkiem oraz wolnostoj\u0105ce): \u0142\u0105cznie 310 zest. o mocy 0,93 MW . Z zainstalowanych kol. s\u0142onecznych b\u0119dzie korzysta\u0107 ok. 1221 os. Ponadto zostan\u0105 zainstalowane 43 kot\u0142y opalane biomas\u0105 (drewno,pellet,brykiety drzewne,zr\u0119bki,odpady drzewne,s\u0142oma) o \u0142\u0105cznej mocy 895 kW. Dzi\u0119ki monta\u017cu instalacji szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych wyniesie 896,26 tCO2/rok. Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych...-1686,46 MWht/r. 1.82 MW - dodat. zd. wytwarzania e. odnawialnej. wzrost zatrudnienia o 1 EPC. Zostanie utworzona strona internetowa promuj\u0105ca odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii-portal ten b\u0119dzie wdra\u017ca\u0142 i promowa\u0142 rozwi\u0105zania, us\u0142ugi i produkty czystej energii a tak\u017ce promowa\u0142 gmin\u0119 jako o\u015brodek czystej energii na obszarze peryferyjnym. Zostanie tak\u017ce wykonany System TIK, kt\u00f3ry b\u0119dzie m.in. zbiera\u0107 i przechowywa\u0107 w centralnej bazie danych informacje o inst. OZE, produkcji energii w instalacjach, monitorowa\u0107 prac\u0119 instalacji OZE i w razie konieczno\u015bci powiadamia\u0107 okre\u015blonych u\u017cytk. systemu o nienormalnych stanach czy przerwach w pracy instalacji, zarz\u0105dza\u0107 instalacjami (wprowadzanie do systemu nowych urz\u0105dze\u0144, wprowadzania zmian ich w\u0142a\u015bciwo\u015bci itp.), generowa\u0107 raporty dotycz\u0105ce ilo\u015bci wyprodukowanej przez okre\u015blone grupy instalacji (np. wg rodzaju instalacji, lokalizacji) energii w okre\u015blonych okresach czasu, wizualizowa\u0107 rozmieszczenie instalacji na mapie, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 symbolizacji wg rodzaju, mocy itp. Przedmiotowy projekt jest sp\u00f3jny zgodny z\"Programem ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\", kt\u00f3ry celem jest poprawa jako\u015bci powi. do poziom\u00f3w dopuszczalnych i docelowych, mi.in. poprzez ograniczenie emisji z ind. system\u00f3w grzewczych poprzez stworzenie i realizacj\u0119 systemu zach\u0119t do ich likwidacji lub wymiany na niskoemisyjne.", "BENEFICJENT": "GMINA FRAMPOL", "TYTUL": "ECO-EFEKTYWNY Frampol Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 440.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-11", "DOFINANSOWANIE": "94874189.05", "WARTOSC": "138527427.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 A1), ID: 3.3.06.10a1 w powiecie bi\u0142gorajskim, zamojskim, m. Zamo\u015b\u0107 (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 937,30 km. W wyniku realizacji Projektu 33 003 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 33 003 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 A1, ID: 3.3.06.10a1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 409.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-07", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2192393.55", "WARTOSC": "4503161.45", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa farmy fotowoltaicznej o mocy 999,92 kW w miejscowo\u015bci Frampol w powiecie bi\u0142gorajskim. Energia elektryczna wytwarzana przez farm\u0119 - ok. 1.150 MWhe - w ca\u0142o\u015bci zasila\u0107 b\u0119dzie lokaln\u0105 sie\u0107 energetyczn\u0105. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 wolnostoj\u0105cych paneli fotowoltaicznych umieszczonych na stalowej konstrukcji oraz typowej kontenerowej stacji transformatorowej. Projektowana instalacja b\u0119dzie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z 3.448 paneli PV w modu\u0142ach po 12 szt. Stacja transformatorowa b\u0119dzie dostarczona przez producenta jako modu\u0142 gotowy do instalacji. Dodatkowo planuje si\u0119 ogrodzenie obszaru inwestycji (wzgl\u0119dy bezpiecze\u0144stwa). Modu\u0142y PV rozmieszczone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnomiernie, w spos\u00f3b zapewniaj\u0105cy ich maksymalne nas\u0142onecznienie. Realizacja projektu b\u0119dzie neutralna dla \u015brodowiska. Lokalizacja projektu znajduje si\u0119 poza obszarami Natura 2000.", "BENEFICJENT": "RE RYT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Budowa elektrowni fotowoltaicznej o mocy do 1MW wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 352.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2191316.50", "WARTOSC": "4532553.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa farmy fotowoltaicznej o mocy 999,92 kW w miejscowo\u015bci Frampol w powiecie bi\u0142gorajskim. Energia elektryczna wytwarzana przez farm\u0119 - ok. 1.150 MWhe - w ca\u0142o\u015bci zasila\u0107 b\u0119dzie lokaln\u0105 sie\u0107 energetyczn\u0105. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 wolnostoj\u0105cych paneli fotowoltaicznych umieszczonych na stalowej konstrukcji oraz typowej kontenerowej stacji transformatorowej. Projektowana instalacja b\u0119dzie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z 3.448 paneli PV w modu\u0142ach po 12 szt. Stacja transformatorowa b\u0119dzie dostarczona przez producenta jako modu\u0142 gotowy do instalacji. Dodatkowo planuje si\u0119 ogrodzenie obszaru inwestycji (wzgl\u0119dy bezpiecze\u0144stwa). Modu\u0142y PV rozmieszczone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnomiernie, w spos\u00f3b zapewniaj\u0105cy ich maksymalne nas\u0142onecznienie. Realizacja projektu b\u0119dzie neutralna dla \u015brodowiska. Lokalizacja projektu znajduje si\u0119 poza obszarami Natura 2000.", "BENEFICJENT": "INTI RYT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Budowa elektrowni fotowoltaicznej o mocy do 1MW wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 352.47}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2015-05-22", "DOFINANSOWANIE": "1051222.99", "WARTOSC": "2122721.29", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol", "OPIS": "Projektowana inwestycja obejmuje wykonanie sieci t\u0142ocznej o d\u0142ugo\u015bci ok. 3156 m wraz z 1 g\u0142\u00f3wn\u0105 przepompowni\u0105 \u015bciek\u00f3w oraz 60 przepompowniami przydomowymi. Zadaniem przepompowni g\u0142\u00f3wnej jest zebranie \u015bciek\u00f3w z przewod\u00f3w ci\u015bnieniowych zbiorczych i przet\u0142oczenie ich do studni rozpr\u0119\u017cnej - odbiornika \u015bciek\u00f3w w m. Soko\u0142\u00f3wka. Projektowanych jest tak\u017ce 60 szt. przy\u0142\u0105czy kanalizacyjnych do budynk\u00f3w. Sie\u0107 kanalizacyjna poprowadzona zostanie w przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci w pasie istniej\u0105cej drogi gminnej oraz w dzia\u0142kach prywatnych W\u0142a\u015bcicieli i gruntach rolnych, a tak\u017ce cz\u0119\u015bciowo w pasie drogi powiatowej nr 2914L. Zakresem projektu obj\u0119tych zostanie 235 os\u00f3b - mieszka\u0144c\u00f3w m. Rzeczyce oraz cz\u0119\u015bciowo K\u0105ty. Projekt zak\u0142ada instalacj\u0119 38 paneli fotowoltaicznych o mocy 10kWp (9880 kWp) na potrzeby oczyszczalni \u015bciek\u00f3w we Frampolu. W celu zagwarantowania wysokiej sprawno\u015bci infrastruktury wariant zak\u0142ada si\u0119 wykorzystanie nowoczesnych system\u00f3w zarz\u0105dzania prac\u0105 przepompowni \u015bciek\u00f3w oraz monitorowania ich pracy w oparciu o wykorzystanie technologii GSM/GPRS. Przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wykorzystanie systemu IT wspomagaj\u0105cego zarz\u0105dzaniem gospodark\u0105 wodno-\u015bciekow\u0105. W ramach projektu powstanie m.in. portal internetowy o przyk\u0142adowych funkcjonalno\u015bciach: AKTUALNO\u015aCI - informacje o wydarzeniach i projektach kierowanych do mieszka\u0144c\u00f3w; FINANSE - informacje dotycz\u0105ce spraw finansowych; newsletter; SERWIS, za po\u015brednictwem kt\u00f3rego u\u017cytkownicy b\u0119d\u0105 mogli dokonywa\u0107 transakcji on-line (w tym odczyty licznik\u00f3w, pobieranie op\u0142at, stan rozlicze\u0144, dost\u0119pno\u015b\u0107 dotychczasowych i nowych us\u0142ug itp.); OCENA poziomu satysfakcji u\u017cytkownik\u00f3w oraz zak\u0142adka UWAGI SKARGI I ZAPYTANIA. Ponadto stworzona zostanie baza punkt\u00f3w adresowych, z umiejscowionymi i opisanymi inwestycjami zwi\u0105zanymi z gospodark\u0105 wodno-\u015bciekow\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA FRAMPOL", "TYTUL": "Budowa kanalizacji w miejscowo\u015bci Rzeczyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 169.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "881810.40", "WARTOSC": "1037424.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest\u00a0podwy\u017cszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 20 os\u00f3b (\u015br.13K,7M) w wieku 18-65 l., w tym 2 OzN, wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich rodzin i os\u00f3b z otoczenia, kt\u00f3rych udzia\u0142 w projekcie jest niezb\u0119dny dla skutecznego wsparcia UP, zamieszka\u0142ych (w rozumieniu KC) na obszarze gminy i miasta Frampol obj\u0119tym dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i/lub os\u00f3b bezrobotnych (III profil), o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanym w Wytycznych, w okresie do\u00a0VII 2019 r. dzi\u0119ki realizacji kompleksowej i skutecznej reintegracji o charakterze spo\u0142., zaw., eduk. i zdr., a w konsekwencji podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienie przez min. 5 os. (\u015br. 4K,1M) oraz wzmocnienie motywacji do pracy po projekcie i aktywne poszukiwanie pracy u min. 7 os. (\u015br. 5K,2M) Grupa docelowa\u00a020 os.(\u015br.13K,7M) w wieku 18-65 l., w tym 2 OzN, wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich rodzin i os\u00f3b z otoczenia, kt\u00f3rych udzia\u0142 w projekcie jest niezb\u0119dny dla skutecznego wsparcia UP, zamieszka\u0142ych (w rozumieniu KC) na terenie gminy Frampol na obszarach obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i/lub os\u00f3b bezrobotnych (III profil), o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanym w Wytycznych. Wsparcie w ramach projektu zosta\u0142o dostosowane do potrzeb i preferencji wskazanej GD, na podstawie bazy rezultat\u00f3w PIW EQUAL (kryt.prem.1):Program reintegracji spo\u0142ecznej os\u00f3b marginalizowanych i os\u00f3b z ich otoczeniaFrampolska Pracownia Aktywno\u015bciIndywidualny plan dzia\u0142aniaKursy ITC i zawodoweSta\u017ce Wnioskodawca dokona weryfikacji i przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru wska\u017anik\u00f3w.min. 35% poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej\u00a0min. 25% wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej\u00a0min.\u00a050% uzyska kwalifikacje100% obj\u0119tych szkoleniami w zakresie\u00a0ITC", "BENEFICJENT": "ANDRZEJ LUBA\u0143SKI DORADZTWO GOSPODARCZE", "TYTUL": "Rewitalizacja - Aktywizacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 141.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "805653.34", "WARTOSC": "947827.46", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych uczni\u00f3w (UCZ) 4 szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne z gminy Frampol poprzez realizacj\u0119 w nich proj. edukacyjnego w okresie od 01.VIII.17r. do 30.VI.18r rozwijaj\u0105cego kompetencje kluczowe oraz redukuj\u0105cego niedobory spo\u0142eczno-emocjonalne w\u015br\u00f3d min. 80% z 390 uczni\u00f3w, poszerzaj\u0105cego kompetencje zawodowe min. 90% z 55 nauczycieli (N), a tak\u017ce umo\u017cliwiaj\u0105cego modernizacj\u0119 zaplecza dydaktycznego plac\u00f3wek. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105: 3 Szko\u0142y Podstawowe z terenu gm. Frampol i Szko\u0142a Gimnazjalna we Frampolu, 395 uczni\u00f3w/-nnic (142DZ,120CH) oraz 55 nauczycieli z SP w Teodor\u00f3wce, Woli Radzi\u0119ckiej, Frampolu i SG z Frampola. Zadania, kt\u00f3re przewidziane s\u0105 przewidziane do realizacji w ramach projektu: 1. Organizacja i realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla uczni\u00f3w 2. Organizacja i realizacja wsparcia dla nauczycieli wszystkich przedmiot\u00f3w 3. Zakup wyposa\u017cenia do pracowni przyrodniczych oraz pracowni ICT 4. Organizacja i realizacja doradztwa edukacyjno-zawodowego 5. Organizacja i realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych w ramach indywidualizacji pracy z uczniami Efektem realizacji projektu b\u0119dzie nabycie kompetencji kluczowych i wiedzy o rynku pracy przez 286 uczni\u00f3w (obj\u0119tych wsparciem b\u0119dzie 357, pozosta\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 obj\u0119ta zostanie zaj\u0119ciami specjalistycznymi dlatego grupa docelowa nie jest r\u00f3wna liczbie os\u00f3b obj\u0119tych tylko zaj\u0119ciami z zakresu kompetecji kluczowych), podwy\u017cszenia kompetencji zawodowych przez min. 50 nauczycieli oraz unowocze\u015bnienie pomocy, materia\u0142\u00f3w dydaktycznych oraz zmodernizowanie 4 pracowni informatycznych i 4 pracowni przyrodniczych.", "BENEFICJENT": "GMINA FRAMPOL", "TYTUL": "Szko\u0142y Nowych Mo\u017cliwo\u015bci w Gminie Frampol", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 129.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2015-10-15", "DOFINANSOWANIE": "227797.39", "WARTOSC": "268270.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol", "OPIS": "Przedmiot projektu stanowi adaptacj\u0119 cz\u0119\u015bci istniej\u0105cego pomieszczenia na sal\u0119 przedszkoln\u0105. Powsta\u0142a infrastruktura zgodnie z za\u0142o\u017ceniem przedsi\u0119wzi\u0119cia liczy\u0107 b\u0119dzie 14 miejsc dla wychowank\u00f3w w wieku 3-4 lat (grupa docelowa projektu), o \u0142\u0105cznej powierzchni 89,88. Cel g\u0142\u00f3wny inicjatywy stanowi zapewnienie powszechnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug przedszkolnych, kt\u00f3re skutkuje niwelacj\u0105 nier\u00f3wno\u015bci w dost\u0119pie do infrastruktury przedszkolnej dzieci w wieku 3-4. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest tak\u017ce poprawa warunk\u00f3w nauczania i mo\u017cliwo\u015bci rozwoju dzieci w zakresie edukacji przedszkolnej. Zadaniami przewidzianymi do realizacji w ramach projektu jest adaptacja niewykorzystanych pomieszcze\u0144, zakup wyposa\u017cenia wp\u0142ywaj\u0105cego na jako\u015b\u0107 oraz na atrakcyjno\u015b\u0107 procesu kszta\u0142cenia edukacyjnego, a tak\u017ce wprowadzenie rozwi\u0105za\u0144 maj\u0105cych na celu przygotowanie przedszkola do \u015bwiadczenia us\u0142ug w zakresie kluczowych kompetencji tj. porozumiewanie si\u0119 w j\u0119zyku ojczystym, kompetencje informatyczne, zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "GMINA FRAMPOL", "TYTUL": "Adaptacja pomieszcze\u0144 na przedszkole w Szkole podstawowej w Woli Radzi\u0119ckiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "182325.00", "WARTOSC": "214500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug w zakresie edukacji przedszkolnej dla dzieci w wieku 3\u00ad4 lata na terenie Gminy Frampol poprzez utworzenie 3 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w 3 OWP w miejscowo\u015bciach: Frampol, Teodor\u00f3wka, Wola Radzi\u0119cka oraz wyr\u00f3wnywanie stwierdzonych deficyt\u00f3w u dzieci w wieku 3\u00ad4 lata. Zadania: 1.Utworzenie i wyposa\u017cenie 3 nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci w wieku 3\u00ad4 lata na terenie Gminy Frampol. Funkcjonowanie oddzia\u0142u utrzymane zostanie przez 12 mcy w proj. oraz min. 2 lata po zako\u0144. realizacji proj. 2.Wyr\u00f3wnanie szans eduk. dzieci ze specj. potrzebami eduk. poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych: w OWP we Frampolu: logopedycznych, z pedagogiem, z psychologiem oraz w zakresie gimnastyki korekcyjnej, w miejscowo\u015bci Teodor\u00f3wka: w zaj. z psychologiem, z pedagogiem, zaj. rytmicznych, w miejscowo\u015bci Wola Radzi\u0119cka: zaj. z psychologiem, z pedagogiem, zaj. rytmicznych. Rezultaty:Powstana 3 nowe miejsca wych. Przedszkolnego w 3 OWP, 72 dzieci zostanie obj\u0119tych specjalistycznymi zaj\u0119ciami dodatkowymi maj\u0105cymi na celu wyr\u00f3wnanie zdiagnozowanych u nich deficyt\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: 1) 3 dzieci w wieku 3\u00ad4 lata, kt\u00f3re zostan\u0105 przyj\u0119te do Przedszkola we Frampolu \u00ad 1 , Oddzia\u0142u przedszkolnego w Woli Radzi\u0119ckiej \u00ad 1 , Oddzia\u0142u przedszkolnego w Teodor\u00f3wce \u00ad 1 , dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Frampol. 2) 72 dzieci ( 30Dz./42Ch.), w wieku 3\u00ad4 lat, z terenu Gminy Frampol, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te zaj\u0119ciami dodatkowymi w OWP, kt\u00f3re mieszcz\u0105 si\u0119 w miejscowo\u015bciach: Teodor\u00f3wka (15dzieci \u2013 7dz/8ch\u0142 w wieku 3\u00ad4 lat), Wola Radzi\u0119cka (17 dzieci w wieku 3\u00ad4 lat \u00ad7dz/10ch\u0142) i Frampol (40 dzieci w wieku 3\u00ad4 lat \u2013 16 dz/24ch\u0142), 3) Nauczyciele OWP w liczbie 1 \u00ad projekt zak\u0142ada szkolenia/kursy dla nauczycieli wychowania przedszkolnego w zakresie pedagogiki specjalnej, kt\u00f3ry ko\u0144czy\u0107 si\u0119 b\u0119dzie certyfikatem (kryt.prem.4).", "BENEFICJENT": "GMINA FRAMPOL", "TYTUL": "Moje przedszkole w Gminie Frampol", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-04-27", "DOFINANSOWANIE": "2221951.40", "WARTOSC": "2614205.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zabezpieczenie i polepszenie dogodnych warunk\u00f3w bytowych tj. gniazdowych oraz \u017cerowiskowych rzadkich gatunk\u00f3w ptak\u00f3w (tj. gado\u017cera, orlika krzykliwego, bielika, bociana czarnego, g\u0142uszca i s\u00f3weczki) oraz gniewosza plamistego w Puszczy Solskiej . Zostanie to osi\u0105gni\u0119te zostanie przez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w po\u015brednich: 1. Poprawa stanu zachowania siedlisk na \u017cerowiskach gado\u017cer\u00f3w, orlik\u00f3w krzykliwych i bocian\u00f3w czarnych. 2. Przywr\u00f3cenie i rozw\u00f3j tradycyjnej gospodarki ko\u015bno-pastwiskowej w dolinach rzecznych Puszczy Solskiej. 3. Poprawa stanu zachowania siedlisk b\u0119d\u0105cych nie tylko \u017cerowiskami dla ptak\u00f3w drapie\u017cnych i bociana czarnego, ale r\u00f3wnie\u017c miejscem wyst\u0119powania wielu rzadkich i zagro\u017conych siedlisk przyrodniczych oraz chronionych gatunk\u00f3w fauny i flory (np. kszyk, myszo\u0142\u00f3w, trzmielojad, b\u0142otniak \u0142\u0105kowy i inne). 4. Zwi\u0119kszenie ma\u0142ej retencji poprzez spowolnienie odp\u0142ywu w\u00f3d gruntowych z \u0142\u0105k. 5. Kontrolowanie stanu populacji g\u0142uszca i s\u00f3weczki poprzez ich sta\u0142y monitoring. 6. Efektywne zarz\u0105dzanie projektem i wsp\u00f3\u0142praca z grupami interesu, w tym edukacja ekologiczna. 7. Uzupe\u0142nienie wiedzy na temat rozmieszczenia stanowisk l\u0119gowych, liczebno\u015bci i ekologii gniewosza plamistego w Puszczy Solskiej 8. Odtworzenie, zabezpieczenie i powi\u0119kszenie powierzchni dogodnych siedlisk dla gniewosza plamistego. 9. Zapobieganie umy\u015blnemu zabijaniu przez ludzi i rozje\u017cd\u017caniu na drogach gniewosza plamistego.", "BENEFICJENT": "LUBELSKIE TOWARZYSTWO ORNITOLOGICZNE", "TYTUL": "Czynna ochrony rzadkich gatunk\u00f3w zwierz\u0105t w Puszczy Solskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "MECHANIKA POJAZDOWA MARIUSZ LE\u0143", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-29", "DATA_START": "2017-07-21", "DOFINANSOWANIE": "97017.23", "WARTOSC": "115367.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych poprzez doposa\u017cenie plac\u00f3wek Nasze Zdrowie we Frampolu i Bi\u0142goraju. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w rezultatu: Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi - 102 272,00 os\u00f3b. W ramach projektu zostanie zakupiony sprz\u0119t i wyposa\u017cenie do plac\u00f3wek Nasze Zdrowie we Frampolu: ekg 12-kana\u0142owe , stolik do ekg, system ultrasonograficzny oraz Bi\u0142goraju: 2 g\u0142owice do aparatu USG, spirometr z ekranem dotykowym, przeno\u015bne 3-kana\u0142owe EKG, stolik do spirometru, r\u0119czny w\u00f3zek inwalidzki. Wszystkie zakupy dokonane w projekcie zaspokoj\u0105 potrzeby interesariuszy. Inwestycja nie polega na dostosowaniu do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w. Rozw\u00f3j podstawowej opieki zdrowotnej (w tym przypadku zakup sprz\u0119tu) wpisuje si\u0119 w realizacje cel\u00f3w za\u0142o\u017conych w dokumencie \"Krajowe Ramy strategiczne Policy Paper dla ochrony zdrowia na lata 2014-2020\" poprzez realizowanie okre\u015blonych w nim narz\u0119dzi:* Narz\u0119dzie 14 - wsparcie regionalnych podmiot\u00f3w leczniczych udzielaj\u0105cych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych na rzecz os\u00f3b doros\u0142ych, ukierunkowane na specyficzne dla regionu grupy chor\u00f3b, kt\u00f3re s\u0105 istotna przyczyna dezaktywacji zawodowej. Inwestycje prowadzone w ramach tego narz\u0119dzia ukierunkowane mog\u0105 by\u0107 na wszystkie problemy zdrowotne doros\u0142ych i dzieci rozwi\u0105zywane w ramach \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu podstawowej opieki zdrowotnej. Wyposa\u017cenie plac\u00f3wki w nowoczesny sprz\u0119t medyczny wp\u0142ynie na szybsze diagnozowanie i poprawi dost\u0119p do nowoczesnych form leczenia oraz zapewni komfort leczenia pacjenta.", "BENEFICJENT": "NASZE ZDROWIE PIOTR MOMOT I PARTNER - SPO\u0141KA LEKARZY", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug w Nasze Zdrowie Piotr Momot i partner - sp\u00f3\u0142ka lekarzy w plac\u00f3wkach w Bi\u0142goraju i Frampolu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "871542.69", "WARTOSC": "1025344.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn", "OPIS": "Cel proj.-zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. oraz szans na podj\u0119cie zatrudnienia u 78os. niezatrud. wyklucz lub zagro\u017c. ub\u00f3stwem/wyklucz spo\u0142.[ZU/WS], w tym ON w wieku 18 lat i wi\u0119cej (47K,31M) zamieszk. obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin.-pkt.1.8 do 09.2019r. przez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142.-zawod. obejmuj\u0105cy: diagnoz\u0119 indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trening umiej\u0119tn. i komp. spo\u0142.,wsparcie specjalist., po\u015bred. pracy, szkol, sta\u017ce. GD-78 os\u00f3b niezatrud. w wieku 18 lat i wi\u0119cej wyklucz. lub ZU/WS (47K/31M) zamieskz. jeden z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin. pkt.1.8 (zgodnie z kodeksem cyw.) w tym:100% os.wpisuj\u0105cych si\u0119 w minimum jedn\u0105 z kategorii (ON, os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142., os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,bezrob. wy\u0142\u0105cznie zakwalifik. do III profilu pom.,os.korz. z PO P\u017b) Zad. -diagnoza indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trenieng komp. i umiej\u0119tn. spo\u0142.,wsparcie specjalist.,po\u015bred. pracy, szkol. G\u0142\u00f3wne rez. 1. Liczba os.zagro\u017c. U/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-68os. 2. Liczba os.zagro\u017c.U/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.- 36os. 3. Liczba os. zagro\u017c. U/WS prac.po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z prac. na w\u0142asny rach.)-20os. Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.-zatrud. w odniesieniu do os.zagro\u017c.U/WS min.poz.efektyw.spo\u0142. na poz. 34%, a min.poziom.egektywn/zatrud.-22% w odniesieniu do os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr, os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105,os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min, poziom efektyw. Spo\u0142. na poz. 34%, a min. poziom efektyw.zatrud.\u201312%.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 -FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Rewitalizacja !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.27}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1354.4002235805056, "v": "8,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.95, "v_pc": "1354,40 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "31.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 880.658695512305, "v": "5,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.02}, {"name": "Przedszkola", "value": 119.04881293228246, "v": "740,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.78}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 94.51809715296767, "v": "587,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.97}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 65.99813093131736, "v": "410,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.87}, {"name": "Gimnazja", "value": 64.39794434614767, "v": "400,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.75}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 51.23905259771594, "v": "318,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.78}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 39.884079137847834, "v": "247,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29.475562168248352, "v": "183,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.17}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.5953852340357075, "v": "34,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.210551713044877, "v": "19,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.3739118545922471, "v": "2,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1227.989848801673, "v": "7,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.06, "v_pc": "1227,99 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "5.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 758.4017146533696, "v": "4,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.75}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 430.4545745536431, "v": "2,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.05}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 33.20894322020267, "v": "206,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.7}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.5379282612192373, "v": "22,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.28}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2.3024481261058387, "v": "14,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.08423998713205727, "v": "0,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 169.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 468.83540292745687, "v": "2,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.71, "v_pc": "468,84 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "19.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 339.23035708541096, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.35}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 56.30647900916841, "v": "350,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39.164582596107444, "v": "243,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.35}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 20.883865208299827, "v": "129,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.45}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 11.106030239665435, "v": "69,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.36}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2.059482065304809, "v": "12,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 108.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.08460672350008043, "v": "0,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 331.2413672189159, "v": "2,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 636.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.57, "v_pc": "331,24 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "59.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "241.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 331.2413672189159, "v": "2,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 636.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 278.04094901077684, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.35, "v_pc": "278,04 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "48.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 99.24857648383465, "v": "617,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.69}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 91.10439118545922, "v": "566,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49.200096509570535, "v": "305,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.69}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 24.109430593533858, "v": "149,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.67}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 7.595303200900756, "v": "47,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.73}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5.774143477561525, "v": "35,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.07}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1.0090075599163584, "v": "6,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 188.20143960109374, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.3, "v_pc": "188,20 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "83.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 78.41769663824996, "v": "487,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.66}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 67.30631655139135, "v": "418,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.76}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 42.47742641145246, "v": "264,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.57}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 161.488949654174, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.69, "v_pc": "161,49 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "58.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 98.98164066269905, "v": "615,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.29}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 28.767968473540293, "v": "178,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.81}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 15.384191732346792, "v": "95,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.52}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 10.14118063374618, "v": "63,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.27}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 4.82493485603989, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.98}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1.6574441048737334, "v": "10,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 951.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.2529612353225028, "v": "7,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.4786279556055975, "v": "2,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 133.312324272157, "v": "828,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.04, "v_pc": "133,31 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "46.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 101.65101174199776, "v": "631,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.25}, {"name": "Biblioteki", "value": 28.942959626829662, "v": "179,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.7183529033295804, "v": "16,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.03}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 66.989215055493, "v": "416,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.53, "v_pc": "66,99 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "36.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63.461206369631654, "v": "394,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.73}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1.9675084445874216, "v": "12,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.93}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.5605002412739262, "v": "9,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.32}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 53.02997587260737, "v": "329,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.21, "v_pc": "53,03 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "59.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 47.788314299501366, "v": "297,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.11}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 5.000387646774972, "v": "31,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.42}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.24127392633102782, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.45}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 29.152858291780607, "v": "181,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66, "v_pc": "29,15 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "81.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15.48066913302236, "v": "96,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.1}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 13.672189158758243, "v": "85,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.89}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 20.06197522921023, "v": "124,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45, "v_pc": "20,06 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "87.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 10.551069647740068, "v": "65,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.59}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9.510905581470164, "v": "59,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.4}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 17.469720122245455, "v": "108,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39, "v_pc": "17,47 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "67.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 17.469720122245455, "v": "108,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 17.39719639697603, "v": "108,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39, "v_pc": "17,40 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "85.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15.167875180955443, "v": "94,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.18}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.6663487212481904, "v": "10,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 146.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.57}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 0.5629724947723983, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.23}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13.435740710953835, "v": "83,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "13,44 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "79.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6.6718674601898025, "v": "41,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.65}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6.518899790895932, "v": "40,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.51}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.21280360302396653, "v": "1,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.58}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.03216985684413704, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Informatyka", "value": 5.948849927617822, "v": "36,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "5,95 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "29.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.948849927617822, "v": "36,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3.310352259932443, "v": "20,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,31 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "93.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3.0693437349203796, "v": "19,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.71}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.24100852501206368, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.28}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 2.4770789769985524, "v": "15,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,48 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "96.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 2.4770789769985524, "v": "15,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2.412739263310278, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05, "v_pc": "2,41 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "96.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 2.412739263310278, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.48254785266205563, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,48 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "97.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.48254785266205563, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}