{"gmina": "Ksi\u0119\u017cpol", "typ_gminy": "gmina wiejska Ksi\u0119\u017cpol", "kod_gus": "060611002000", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "podregion_eurostat": "PL812", "ludnosc": "6'962", "budzet": {"dochody": "33,83 mln z\u0142", "wydatki": "39,46 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 29.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.7, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 26290529.019999996, "dane1": 26491497.170000006, "dane2": 26290529.019999996, "dane4": 200968.1500000097}, {"label": "2017", "dane0": 28710404.080000006, "dane1": 26917264.17999998, "dane2": 26917264.17999998, "dane3": 1793139.9000000246}, {"label": "2018", "dane0": 35141862.97999999, "dane1": 30385698.900000013, "dane2": 30385698.900000013, "dane3": 4756164.079999976}, {"label": "2019", "dane0": 33830353.06, "dane1": 39458690.18, "dane2": 33830353.06, "dane4": 5628337.119999997}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "460,60 tys z\u0142", "wydatki": "481,24 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 19.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 26.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.2009681500000097}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.2009681500000097}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.7931399000000245}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.7931399000000245}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 4.756164079999976}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 4.756164079999976}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -5.628337119999998}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -5.628337119999998}], "dochod_ue": "705,52 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "29,05 mln z\u0142", "gmina_pc": "4173.1 z\u0142", "powiat": "3,55 mln z\u0142", "powiat_pc": "510.4 z\u0142", "wojewodztwo": "6,05 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "145,70 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,75 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,25 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-20", "DATA_START": "2017-03-24", "DOFINANSOWANIE": "73657348.39", "WARTOSC": "189979151.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na rozbudowie drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 835 Lublin-Wysokie-Bi\u0142goraj-Sieniawa-Przeworsk-Ka\u0144czuga-Dyn\u00f3w-Grabownica Starze\u0144ska na odcinku od km 90+490 do km 115+875 (Bi\u0142goraj-granica wojew\u00f3dztwa) o d\u0142ugo\u015bci 25,355 km. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie ma na celu dostosowanie parametr\u00f3w technicznych i u\u017cytkowych rozbudowywanej drogi do wymog\u00f3w zgodnych z jej klas\u0105 (G). Projekt wpisuje si\u0119 w CEL tematyczny RPO WL 2014 - 2020, poprzez rozbudow\u0119 istniej\u0105cej drogi wojew\u00f3dzkiej, wzrost jej no\u015bno\u015bci, popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do dr\u00f3g znajduj\u0105cych si\u0119 w sieci TEN-T - droga wojew\u00f3dzka Nr 835 na terenie miasta Lublin \u0142\u0105czy si\u0119 z drog\u0105 krajow\u0105 Nr 19 i wyprowadza ruch komunikacyjny z Lublina w kierunku Rzeszowa. Przedmiotowy odcinek stanowi ko\u0144cowy odcinek drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 835 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Jednocze\u015bnie realizacja inwestycji zapewni popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, poprzez budow\u0119 chodnik\u00f3w, przej\u015b\u0107 dla pieszych, o\u015bwietlenia, itp., popraw\u0119 ochrony \u015brodowiska, poprzez budow\u0119 przej\u015b\u0107 dla zwierz\u0105t, kanalizacji deszczowej, czy urz\u0105dze\u0144 odwadniaj\u0105cych. No\u015bno\u015b\u0107 przedmiotowej drogi wojew\u00f3dzkiej wzro\u015bnie do 11,5 ton na o\u015b. Projekt poprzez up\u0142ynnienie ruchu pozytywnie wp\u0142ynie na zmniejszenie zator\u00f3w i w\u0105skich garde\u0142 w miejscowo\u015bciach przez kt\u00f3re przebiega (na terenie miasta Bi\u0142goraj, gminy Bi\u0142goraj, gminy Ksi\u0119\u017cpol i gminy Tarnogr\u00f3d). GRUPA DOCELOWA to spo\u0142eczno\u015b\u0107 wojew\u00f3dztwa lubelskiego, tury\u015bci polscy i zagraniczni, przedsi\u0119biorcy oraz organizacje. PLANOWANE WSKA\u0179NIKI: - Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych lub zmodernizowanych dr\u00f3g (CI 14) - 25,355 km; - D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich - 25,355 km; - D\u0142ugo\u015b\u0107 wspartej infrastruktury rowerowej - 19,6 km; Liczba wybudowanych / zmodernizowanych urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego (szt.) - 135; Liczba wybudowanych/zmodernizowanych urz\u0105dze\u0144 ochrony \u015brodowiska (szt) - 37.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBELSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 835 Lublin - Wysokie - Bi\u0142goraj - Sieniawa - Przeworsk - Ka\u0144czuga - Dyn\u00f3w - Grabownica Starze\u0144ska na odcinku od km 90+490 do km 115+875 (Bi\u0142goraj - granica wojew\u00f3dztwa) o d\u0142ugo\u015bci 25,385 km", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1377.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-04-04", "DOFINANSOWANIE": "2999997.00", "WARTOSC": "7809516.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie wynik\u00f3w przeprowadzonych we w\u0142asnym zakresie prac B+R, poprzez zakup i uruchomienie nowoczesnej, innowacyjnej linii technologicznej przeznaczonej do wytwarzania wysokiej jako\u015bci element\u00f3w ogrodze\u0144 zewn\u0119trznych. Efekty projektu przyczynia si\u0119 do realizacji: - celu Osi 3 RPO WL w priorytecie inwestycyjnym 3a Konkurencyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstw - Lepsze warunki do rozwoju M\u015aP oraz w 3c Wspieranie tworzenia i poszerzania zaawansowanych zdolno\u015bci w zakresie rozwoju produkt\u00f3w i us\u0142ug - Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w M\u015aP - cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych poddzia\u0142ania 3.7 Wzrost konkurencyjno\u015bci M\u015aP, poniewa\u017c dzi\u0119ki realizacji projektu Siatpol b\u0119dzie konkurowa\u0142 na rynkach unikalnymi pod wzgl\u0119dem w\u0142a\u015bciwo\u015bci i innowacyjnymi produktami. Innowacyjna technologia, kt\u00f3rej wdro\u017cenie jest g\u0142\u00f3wn\u0105 osi\u0105 tego projektu inwestycyjnego zostanie wdro\u017cona w nast\u0119puj\u0105cych etapach: 1.zaprojektowanie przez Zesp\u00f3\u0142 powo\u0142any do realizacji zadnia inwestycyjnego, ci\u0105gu technologicznego niezb\u0119dnego do realizacji cel\u00f3w projektu, 2.przeprowadzenie procedury wyboru dostawc\u00f3w nabywanych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, 3.zakup element\u00f3w linii technologicznej s\u0142u\u017c\u0105cej do realizacji inwestycji, w sk\u0142ad linii wchodz\u0105 elementy wyszczeg\u00f3lnione w harmonogramie rzeczowo - finansowym czyli malarnia proszkowa wraz z wyposa\u017ceniem oraz zgrzewarka wraz z wyposa\u017ceniem, 4.integracja nabytych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w ci\u0105g technologiczny zgodnie w wymaganiami nowej technologii 5.testy oraz korekty ustawie\u0144 nowego ci\u0105gu technologicznego 6.rozpocz\u0119cie seryjnej produkcji znacz\u0105co ulepszonego produktu Planowanym efektem realizacji projektu jest znaczny wzrost \u017cywotno\u015bci, jako\u015bci oraz estetyki element\u00f3w produkowanychogrodze\u0144. Opisana w projekcie innowacyjna linia produkcyjna paneli ogrodzeniowych, furtek, bram i s\u0142upk\u00f3w znacznie podniesie konkurencyjno\u015b\u0107 wnioskodawcy na rynku regionalnym, oraz europejskim dzi\u0119ki temu, \u017ce umo\u017cliwi produkcj\u0119 element\u00f3w ogrodze\u0144 ze zwi\u0119kszon\u0105 odporno\u015bci\u0105 na warunki atmosferyczne.", "BENEFICJENT": "P.P.H.U. SIATPOL KAZIMIERZ SZCZ\u0104CHOR", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy oraz rozszerzenie rynk\u00f3w zbytu poprzez wdro\u017cenie innowacyjno\u015bci produktowej oraz procesowej w dziedzinie element\u00f3w ogrodze\u0144 zewn\u0119trznych w firmie SIATPOL.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 430.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "2996904.24", "WARTOSC": "6143653.69", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie wynik\u00f3w zakupionych prac B+R. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 zakupione urz\u0105dzenia przeznaczone do produkcji panela elastycznego bezpiecznego i mat zgrzewanych.Efekty projektu przyczynia si\u0119 do realizacji: - celu Osi 3 RPO WL w priorytecie inwestycyjnym 3a Konkurencyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstw - Lepsze warunki do rozwoju M\u015aP oraz w 3c Wspieranie tworzenia i poszerzania zaawansowanych zdolno\u015bci w zakresie rozwoju produkt\u00f3w i us\u0142ug - Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w M\u015aP - cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych poddzia\u0142ania 3.7 Wzrost konkurencyjno\u015bci M\u015aP, poniewa\u017c dzi\u0119ki realizacji projektu Siatpol b\u0119dzie konkurowa\u0142 na rynkach unikalnymi pod wzgl\u0119dem w\u0142a\u015bciwo\u015bci i innowacyjnymi produktami. Innowacyjna technologia, kt\u00f3rej wdro\u017cenie jest g\u0142\u00f3wn\u0105 osi\u0105 tego projektu inwestycyjnego. Planowanym efektem realizacji projektu jest znaczny wzrost \u017cywotno\u015bci, jako\u015bci oraz estetyki element\u00f3w produkowanych ogrodze\u0144. Opisana w projekcie inwestycja znacznie podniesie konkurencyjno\u015b\u0107 wnioskodawcy na rynku regionalnym dzi\u0119ki temu, \u017ce umo\u017cliwi produkcj\u0119 paneli elastycznych bezpiecznych i wzmocnionych mat zgrzewanych nieoferowanych dotychczas na rynku. W wyniku realizacji projektu: a) wdro\u017cone zostan\u0105 w PRZEDSI\u0118BIORSTWIE PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWYM \"SIATPOL\" KAZIMIERZ SZCZ\u0104CHOR wyniki prac B+R opracowane przez Politechnik\u0119 Lubelsk\u0105 w Lublinie; b) wdro\u017cona zostanie innowacja produktowa - panel elastyczny bezpieczny i wzmocnione maty zgrzewane........................ (produkt innowacyjny w skali wojew\u00f3dztwa lubelskiego i w skali kraju stosowana nie d\u0142u\u017cej ni\u017c 3 lata); c) wzro\u015bnie konkurencyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa na rynku krajowym; d) wzmocniony zostanie kapita\u0142 osobowy przedsi\u0119biorstwa poprzez utworzenie nowych stanowisk pracy.", "BENEFICJENT": "P.P.H.U. SIATPOL KAZIMIERZ SZCZ\u0104CHOR", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy P.P.H.U. SIATPOL Kazimierz Szcz\u0105chor.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 430.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-11", "DOFINANSOWANIE": "94874189.05", "WARTOSC": "138527427.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 A1), ID: 3.3.06.10a1 w powiecie bi\u0142gorajskim, zamojskim, m. Zamo\u015b\u0107 (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 937,30 km. W wyniku realizacji Projektu 33 003 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 33 003 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 A1, ID: 3.3.06.10a1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 409.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-07-24", "DOFINANSOWANIE": "2267732.65", "WARTOSC": "2519702.94", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: Lvivska oblast", "OPIS": "A common challenge is to improve the environment, thereby preserving the natural heritage for future generations in their area by improving wastewater management in such a way so it does not cause interference with the natural environment, which greatly improve the living conditions of the inhabitants of Commune Ksi\u0119\u017cpol and the town Chervonograd. Across the territory of the Commune Ksi\u0119\u017cpol flows the Tanew River. Across the territory of the Ukrainian partner flowing the Bug River, the state of water every year is getting worse by excessive discharge of sewage and by outdated water purification facilities. The municipal sewage treatment plant will be modernized. The applied technology Polish partner practically eliminate the impact of wastewater on the environment, the work of sewage treatment will be controlled by the amount of pollutants in waste water and purification process will be fully automated computer controlled. Commune Ksi\u0119\u017cpol is located in the zone of areas of high value nature - landscape under legal protection NATURA 2000 - Solska Forest and Lower Valley Tanew and designed to protect - International Biosphere Reserve \"Solska Forest\". The Chervonograd city is situated on the Bug River which flows through the nature conservation areas in Polish and Ukrainian borderland. The Chervonograd city is an industrial city, with a population of over 80 thousand. The amount of sewage produced and applied technology does effectively protect against the ingress of contaminants to the Bug River. There is a need to modernize the existing wastewater treatment plant. The overall objective of the project is to protect natural heritage areas in the borderland and natural development in their areas. The main outputs: 1 constructed sewerage system, 2 modernized wastewater treatment plants Beneficiaries will be residents of Ksi\u0119\u017cpol Commune and Chervonograd city over 80000 people. The project will be implemented by a joint team project incorporating a p", "BENEFICJENT": "GMINA KSI\u0118\u017bPOL", "TYTUL": "Improving cross-border environmental protection system in Ksiezpol Commune in Poland and in the city of Chervonograd in Ukraine - through the development of sewerage infrastructure", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 325.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-15", "DATA_START": "2016-04-15", "DOFINANSOWANIE": "1343077.12", "WARTOSC": "1774563.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ochrona \u015brodowiska naturalnego poprzez zwi\u0119kszenie wykorzystania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (OZE). Rezultatem projektu jest \"Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34)\" - 182,46 tony ekwiwalentu CO2 / rok. G\u0142\u00f3wnymi grupami docelowymi s\u0105 mieszka\u0144cy i tury\u015bci z terenu gminy (szczeg\u00f3\u0142owy opis znajduje si\u0119 w studium wykonalno\u015bci). Projekt przewiduje wykonanie 160 instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych (montowanych na budynkach oraz na posesjach). Dodatkowo w projekcie zaplanowano zadania towarzysz\u0105ce (opracowanie studium wykonalno\u015bci, opracowanie dokumentacji projektowej i kosztorysu inwestorskiego, wykonanie platformy internetowej zarz\u0105dzaj\u0105cej energi\u0105 w oparciu o technologi\u0119 TIK oraz przeprowadzenie promocji poprzez ustawienie 23 tablic i informacji na stronie www). Analiza wybranego wariantu projektu potwierdza trafno\u015b\u0107 wyboru: - wariant przyczyniaj\u0105cy si\u0119 do realizacji cel\u00f3w projektu - wariant przedstawiaj\u0105cy najni\u017csze nak\u0142ady na jednostk\u0119 miary rezultatu - wariant najszybciej wykonalny z uwagi na najmniej skomplikowany charakter i ograniczenie spraw proceduralnych do minimum - nieskomplikowany charakter wariantu nie wymagania anga\u017cowania lub zatrudniania nowych os\u00f3b - realizacja wariantu nie powoduje konieczno\u015bci uzyskania dodatkowych pozwole\u0144 - wariant najbardziej akceptowalny przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 i w\u0142adze gminy - realizacja wariantu na obszarze strategicznej interwencji (OSI): 4. Obszary gospodarczego wykorzystania walor\u00f3w przyrodniczych i kulturowych - projekt wpisuj\u0105cy si\u0119 w cele wszystkich dokument\u00f3w strategicznych ( na poziomie ponadregionalnym, regionalnym i lokalnym). W Programie Ochrony Powietrza dla strefy lubelskiej stwierdzone zosta\u0142y ponadnormat poziomy szkodliwego py\u0142u zawieszonego w powietrzu (PM10). W sk\u0142ad py\u0142u zawieszonego mog\u0105 wchodzi\u0107 substancje toksyczne m.in. benzo(a)piren. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym planowana inwest polegaj\u0105ca na zmniejszeniu emisji szkodliwych substancji do \u015brod zgodna jest z POP", "BENEFICJENT": "GMINA KSI\u0118\u017bPOL", "TYTUL": "Odanwialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w Gminie Ksi\u0119\u017cpol", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 192.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1055451.34", "WARTOSC": "2311492.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest dywersyfikacja dostaw energii i zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego P.P.H.U. SIATPOL do 31.12.2019. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Dywersyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 energii i stworzenie warunk\u00f3w do uzyskania zdolno\u015bci wytwarzania energii elektrycznej na poziomie 417,6 kW z OZE dzi\u0119ki zastosowaniu odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii s\u0142onecznej 2.Wdro\u017cenie systemu inteligentnego zarz\u0105dzania energi\u0105 minimalizuj\u0105cego straty energii generuj\u0105ce du\u017ce koszty dzia\u0142alno\u015bci i pogarszanie stanu \u015brodowiska naturalnego. 3. Zmniejszenie emisji dwutlenku w\u0119gla i siarki do atmosfery wskutek prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci produkcyjnej. Zaplanowane zadania: 1. Budowa nowej instalacji OZE z energii s\u0142onecznej do wytwarzania energii elektrycznej poprzez monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy elektrycznej 417,6 kW Kluczowe wska\u017aniki projektu: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 148,47 t/rok Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 446,83 MWhe/rok Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy - 1 EPC Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,4176 MW Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,4176 MWe Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 1 szt.", "BENEFICJENT": "P.P.H.U. SIATPOL KAZIMIERZ SZCZ\u0104CHOR", "TYTUL": "Budowa elektrowni fotowoltaicznej o mocy do 417,6 kWp w przedsi\u0119biorstwie P.P.H.U. SIATPOL K. Szcz\u0105chor", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 151.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4560862.50", "WARTOSC": "9020354.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol", "OPIS": "Realizacja projektu zosta\u0142a poprzedzona pracami B+R nad stworzeniem prototypu zestawu s\u0142uchawk., obejmuj\u0105cego baz\u0119 i s\u0142uchawk\u0119, kt\u00f3re zosta\u0142y zrealizowane na nasze zlecenie. Projekt dotyczy wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R poprzez zaoferowanie na rynku nowego produktu \u2013 bezprzewodowego zestawu s\u0142uchawkowego Axtel X3 (dalej wymiennie: \u201ebezprzewodowy zestaw s\u0142uchawkowy\u201d lub \u201es\u0142uchawka bezprzewodowa\u201d lub \u201ebezprzewodowa s\u0142uchawka\u201d lub \u201es\u0142uchawka Axtel X3\u201d), przeznaczonego do pracy telemarketer\u00f3w i innych pracownik\u00f3w call center. Produkt stanowi innowacj\u0119 produktow\u0105 w skali \u015bwiata, gdy\u017c posiada szereg znacz\u0105cych cech odr\u00f3\u017cniaj\u0105cych go od produkt\u00f3w dedykowanych do call center, w szczeg\u00f3lno\u015bci: -od\u015bwie\u017canie przez s\u0142uchawk\u0119 po\u0142\u0105czenia z baz\u0105 co 0,3 s (dzi\u0119ki temu b\u0119dzie mo\u017cliwe jej szybsze wybudzenie przy po\u0142\u0105czeniu przychodz\u0105cym/wychodz\u0105cym), -wy\u017csza jako\u015b\u0107 d\u017awi\u0119ku nawet przy wi\u0119kszym oddaleniu od stacji dokuj\u0105cej, -dostosowanie zestaw\u00f3w s\u0142uchawkowych do potrzeb os\u00f3b niewidomych, -inne, opisane w dalszej cz\u0119\u015bci wniosku. Do tej pory nasza firma zajmowa\u0142a si\u0119 sprzeda\u017c\u0105 zaawansow. przewodowych zestaw\u00f3w s\u0142uchawk. przeznaczonych do centr\u00f3w telefonicz. Produkcja zestaw\u00f3w s\u0142uchawk. przewodowych odbywa\u0142a si\u0119 poprzez sk\u0142adanie zestaw\u00f3w z gotowych cz\u0119\u015bci, komponent\u00f3w i p\u00f3\u0142produkt\u00f3w zamawianych u dostawc\u00f3w. Tymczasem produkcja bezprzewod. zestaw\u00f3w s\u0142uchawkowych, bazuj\u0105ca na wynikach prac B+R, b\u0119dzie odbywa\u0142a si\u0119 wewn\u0105trz firmy w celu zapewnienia lepszej kontroli nad jako\u015bci\u0105 produktu, wzrostu mar\u017cy zw. ze jego sprzeda\u017c\u0105 i lepszej ochrony produktu przed konkurencj\u0105. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 zakup nieruchomo\u015bci (niezabudowanej dzia\u0142ki na terytorium woj. lubelskiego), przeprowadzenie rob\u00f3t budowlanych zw. z budow\u0105 zak\u0142adu produkcyjnego, w kt\u00f3rym uruchomimy produkcj\u0119 nowej bezprzewodowej s\u0142uchawki Axtel X3 oraz zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142. (g\u0142\u00f3wnie maszyn i urz\u0105dze\u0144 produkc.) i warto\u015bci niematerialnych i prawnych, niezb\u0119dnych do rozpocz\u0119cia produkcji. SA 42799(2015/X), art. 13,18 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "AXTEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek nowego produktu w postaci bezprzewodowej s\u0142uchawki Axtel X3 na bazie wynik\u00f3w B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "916369.28", "WARTOSC": "2022455.61", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest dywersyfikacja dostaw energii i zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego Zak\u0142adu produkcyjno -handlowego JAN Jan Kapka do 31.12.2019. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Dywersyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 energii i stworzenie warunk\u00f3w do uzyskania zdolno\u015bci wytwarzania energii elektrycznej na poziomie 365,4 kW z OZE dzi\u0119ki zastosowaniu odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii s\u0142onecznej 2.Wdro\u017cenie systemu inteligentnego zarz\u0105dzania energi\u0105 minimalizuj\u0105cego straty energii generuj\u0105ce du\u017ce koszty dzia\u0142alno\u015bci i pogarszanie stanu \u015brodowiska naturalnego. 3. Zmniejszenie emisji dwutlenku w\u0119gla i siarki do atmosfery wskutek prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci produkcyjnej. Zaplanowane zadania: 1. Budowa nowej instalacji OZE z energii s\u0142onecznej do wytwarzania energii elektrycznej poprzez monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy elektrycznej do 365,4 40 kW Kluczowe wska\u017aniki projektu: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 133,55 t/rok Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 401,94 MWhe/rok Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy - 1 EPC Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,3654 MW Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,3654 MWe Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 1 szt.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO -HANDLOWY JAN JAN KAPKA", "TYTUL": "Budowa elektrowni fotowoltaicznej o mocy do 365,4 kWp firmy Zak\u0142ad produkcyjno-handlowy JAN", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "465230.14", "WARTOSC": "673875.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol", "OPIS": "G\u0142\u0119boka modernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej w miejscowo\u015bci Korch\u00f3w Pierwszy 86b, 23-415 Ksi\u0119\u017cpol, dzia\u0142ka ewidencyjna nr 1078. Budynek przeznaczony na dzia\u0142alno\u015b\u0107 Szko\u0142y Podstawowej w Korchowie Pierwszym. G\u0142\u00f3wny cel projektu: zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku szko\u0142y. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. ograniczenie strat i poprawa wykorzystania energii cieplnej i elektrycznej w budynku, 2. wzrost wykorzystania energii pochodz\u0105cej z OZE w budynku, 3. redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza atmosferycznego. Obejmie termomodernizacj\u0119, modernizacj\u0119 syst. grzewczego, modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia, monta\u017c instalacji PV, monitoring zu\u017cycia energii, prace przygotowawcze (audyt energetyczny, audyt o\u015bwietlenia, dokumentacja projektowo-kosztorysowa), nadz\u00f3r nad inwestycj\u0105 i dzia\u0142ania promocyjne. Termomodernizacja zgodna z wariantem optymalnym audytu energetycznego. Planowany zakres prac: - ocieplenie 1021,53 m2 \u015bcian zewn\u0119trznych i 271,77 m2 \u015bcian na gruncie styropianem, - docieplenie 757,64 m2 dachu we\u0142n\u0105 mineraln\u0105, - wymian\u0119 19,68 m2 luksfer\u00f3w na okna typu \"FIX\", - wymian\u0119 86 grzejnik\u00f3w \u017celiwnych na stalowe p\u0142ytowe i monta\u017c 84 zawor\u00f3w termostatycznych. Modernizacja o\u015bwietlenia i monta\u017c instalacji PV zgodne z audytem o\u015bwietlenia - wymiana 256 opraw na LED i monta\u017c 48 szt. paneli PV, moc nominalna 12 kW. Rezultaty: - ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej: 1391,46 GJ/rok, - ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej: 29,61 MWh/rok, - zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych: 514 005,55 kWh/rok, - dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,012 MW, - produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 10,41 MWhe/rok, - szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 172,53 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Wykonawca instytucjonalny: Gmina Ksi\u0119\u017cpol. Ostateczni beneficjenci: uczniowie, pracownicy szko\u0142y, spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna Gminy i Korchowa Pierwszego.", "BENEFICJENT": "GMINA KSI\u0118\u017bPOL", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej w Korchowie w Pierwszym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3556433.76", "WARTOSC": "6652007.28", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wybudowanie na poziomie lokalnym sieci przesy\u0142owej Internetu w technologii \u015bwiat\u0142owodowej dla obszaru wykluczonego cyfrowo. Budowa infrastruktury szerokopasmowej w miejscowo\u015bciach oparta b\u0119dzie o zasady \u201eotwartego dost\u0119pu\u201d oraz \u201eneutralno\u015bci technologicznej\u201d. Wyb\u00f3r technologii zosta\u0142 podyktowany ukszta\u0142towaniem terenu, lokalizacj\u0105 odbiorc\u00f3w oraz odleg\u0142o\u015bciami pomi\u0119dzy nimi , a punktem dystrybucyjnym jak i zapewnieniem mo\u017cliwie najwy\u017cszych przep\u0142ywno\u015bci . Po\u0142\u0105czenie pomi\u0119dzy klientami b\u0119dzie realizowane za pomoc\u0105 \u015bwiat\u0142owodu, kt\u00f3ry na dzie\u0144 dzisiejszy jest najlepszym medium transmisyjnym, a o jego zaletach i bezkonkurencyjno\u015bci nie trzeba wspomina\u0107. Ze wzgl\u0119du na stosunek jako\u015bci do ceny, uznali\u015bmy rozwi\u0105zanie to za najbardziej efektywne. U\u017cytkownicy ko\u0144cowi b\u0119d\u0105 pod\u0142\u0105czani z wykorzystaniem standardu FTTH. Rozwi\u0105zanie to zastosowano ze wzgl\u0119du na fakt, i\u017c projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 osiedla dom\u00f3w jednorodzinnych, dzi\u0119ki temu technologia ta jest uzasadniona ekonomicznie oraz technicznie. Kluczow\u0105 w\u0142a\u015bciwo\u015bci\u0105 tego systemu jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u0142atwego zbudowania okablowania przy jednoczesnym zredukowaniu liczby i wielko\u015bci osprz\u0119tu pomocniczego i rozdzielczego w torze kabla. Dodatkow\u0105 zalet\u0105 systemu jest r\u00f3wnie\u017c silna redukcja niezb\u0119dnych prac instalacyjnych i obni\u017cenie nak\u0142ad\u00f3w na wykonawstwo. \u0141atwiejsza instalacja to tak\u017ce mniejsze kwalifikacje ekip instalacyjnych oraz kr\u00f3tszy czas wykonania. Wszystkie te aspekty maj\u0105 znaczenie podczas budowy sieci FTTH.", "BENEFICJENT": "INET GROUP WEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci NGA w powiecie Bi\u0142gorajskim POPC_060487", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "269109.48", "WARTOSC": "269109.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "Q100 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-20", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "236227.22", "WARTOSC": "277914.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol", "OPIS": "Celem projektu jest: \u2022 zapewnienie uczniom warunk\u00f3w i mo\u017cliwo\u015bci podniesienia kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy; \u2022 podniesienia wiedzy i zaspokojenie potrzeb edukacyjnych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142, kt\u00f3re znajduj\u0105 sie w wykazie szk\u00f3\u0142 z najs\u0142abszymi wynikami edukacyjnymi na bazie nowego sprz\u0119tu; \u2022 wypracowanie z uczniami mo\u017cliwo\u015bci osi\u0105gania w\u0142a\u015bciwych postaw poprzez nauk\u0119 kreatywno\u015bci, pracy zespo\u0142owej, nowatorstwa na bazie zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych z wykorzystaniem nowych technologii i eksperymentu; \u2022 podniesienie wiedzy i kompetencji nauczycieli w zakresie nauczania celem zapewnienia odpowiednich us\u0142ug edukacyjnych, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci zapewnienie kszta\u0142cenia odpowiedniego do zdiagnozowanych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi normami i przepisami prawa. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: \u2022 wyposa\u017cenie pracowni zaj\u0119ciowych w\u00a0 szkole, w celu stworzenia odpowiedniej do wsp\u00f3\u0142czesnych potrzeb bazy dydaktyczno-naukowej. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzystania sprz\u0119tu do zaj\u0119\u0107 eksperymentalnych, nowatorskich co wp\u0142ynie na szybko\u015b\u0107 przyswajania wiedzy; \u2022 podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w po opuszczeniu projektu poprzez zaj\u0119cia\u00a0 pozalekcyjne na bazie nowego sprz\u0119tu, nowego oprogramowania; \u2022 rozw\u00f3j kluczowych postaw na rynku pracy (kreatywno\u015b\u0107, praca zespo\u0142owa) poprzez zaj\u0119cia pozalekcyjne skierowane do uczni\u00f3w o s\u0142abych wynikach w nauce jak i uczni\u00f3w o wysokich wynikach w nauce, w grupach od 2-8 os\u00f3b; \u2022 podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug edukacyjnych przez nauczycieli prowadz\u0105cych zaj\u0119cia w ww. plac\u00f3wce poprzez stworzenie mo\u017cliwo\u015bci odbycia kurs\u00f3w i szkole\u0144 zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi normami; \u2022 osi\u0105ganie przez szko\u0142\u0119 wy\u017cszych wynik\u00f3w w nauce. G\u0142\u00f3wne zadania: \u2022 Wyposa\u017cenie pracowni zaj\u0119ciowych. \u2022 Odbycie przez nauczycieli niezb\u0119dnych szkole\u0144. \u2022 Prowadzenie dla uczni\u00f3w o najs\u0142abszych wynikach, jak i tych o wysokich wynikach w nauce, wykazuj\u0105cych zainteresowanie w poszczeg\u00f3lnych dziedzinach nauki,", "BENEFICJENT": "GMINA KSI\u0118\u017bPOL / SZKO\u0141A PODSTAWOWA W KORCHOWIE PIERWSZYM", "TYTUL": "Dostosowanie warunk\u00f3w szko\u0142y dla wszechstronnego rozwoju kompetencji kluczowych uczni\u00f3w i uczennic.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-04-27", "DOFINANSOWANIE": "2221951.40", "WARTOSC": "2614205.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zabezpieczenie i polepszenie dogodnych warunk\u00f3w bytowych tj. gniazdowych oraz \u017cerowiskowych rzadkich gatunk\u00f3w ptak\u00f3w (tj. gado\u017cera, orlika krzykliwego, bielika, bociana czarnego, g\u0142uszca i s\u00f3weczki) oraz gniewosza plamistego w Puszczy Solskiej . Zostanie to osi\u0105gni\u0119te zostanie przez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w po\u015brednich: 1. Poprawa stanu zachowania siedlisk na \u017cerowiskach gado\u017cer\u00f3w, orlik\u00f3w krzykliwych i bocian\u00f3w czarnych. 2. Przywr\u00f3cenie i rozw\u00f3j tradycyjnej gospodarki ko\u015bno-pastwiskowej w dolinach rzecznych Puszczy Solskiej. 3. Poprawa stanu zachowania siedlisk b\u0119d\u0105cych nie tylko \u017cerowiskami dla ptak\u00f3w drapie\u017cnych i bociana czarnego, ale r\u00f3wnie\u017c miejscem wyst\u0119powania wielu rzadkich i zagro\u017conych siedlisk przyrodniczych oraz chronionych gatunk\u00f3w fauny i flory (np. kszyk, myszo\u0142\u00f3w, trzmielojad, b\u0142otniak \u0142\u0105kowy i inne). 4. Zwi\u0119kszenie ma\u0142ej retencji poprzez spowolnienie odp\u0142ywu w\u00f3d gruntowych z \u0142\u0105k. 5. Kontrolowanie stanu populacji g\u0142uszca i s\u00f3weczki poprzez ich sta\u0142y monitoring. 6. Efektywne zarz\u0105dzanie projektem i wsp\u00f3\u0142praca z grupami interesu, w tym edukacja ekologiczna. 7. Uzupe\u0142nienie wiedzy na temat rozmieszczenia stanowisk l\u0119gowych, liczebno\u015bci i ekologii gniewosza plamistego w Puszczy Solskiej 8. Odtworzenie, zabezpieczenie i powi\u0119kszenie powierzchni dogodnych siedlisk dla gniewosza plamistego. 9. Zapobieganie umy\u015blnemu zabijaniu przez ludzi i rozje\u017cd\u017caniu na drogach gniewosza plamistego.", "BENEFICJENT": "LUBELSKIE TOWARZYSTWO ORNITOLOGICZNE", "TYTUL": "Czynna ochrony rzadkich gatunk\u00f3w zwierz\u0105t w Puszczy Solskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1390462.74", "WARTOSC": "1643811.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "28mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 128 Nauczycieli (dalej N)(123K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 1698 uczni\u00f3w/nic klas1-3 44 SzP w 16 gm. wiejskich/miejsko-wiejskich w PODREG10\u2013CHE\u0141MSKO-ZAMOJ.przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie che\u0142msko-zamojskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "40764.39", "WARTOSC": "40764.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "IPINSTAL US\u0141UGI ELEKTRYCZNE PAWE\u0141 \u015aWISTEK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "TOPKITCHENS TOMASZ SAWICKI", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.38}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 952065.9100000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 950867.1900000002}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 426766.93}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 406110.41}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 311377.2}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 299227.08}, {"name": "Przedszkola", "value": 286168.23}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 209765.33}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 193135.75}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 172634.54}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 49715.01}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 48798.2}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 46846.95}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 44569.68}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 43908.4}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 37730.329999999994}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 28124.41}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 28078.93}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 21362.15}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 20735.84}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 19116.36}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 18797.1}, {"name": "Gimnazja", "value": 18755.11}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 17586.85}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 13362.850000000002}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 8507.67}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 8500.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7378.56}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6179.889999999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5620.97}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5489.72}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4751.23}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4696.82}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4194.67}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1976.4}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1886.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1843.95}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1426.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 1200.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 931.91}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 444.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 280.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5940927.27}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1381359.0100000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 647911.5399999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 475889.46}, {"name": "Gimnazja", "value": 461755.08999999997}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 447746.4000000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 419955.96}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 266485.81}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 235250.28999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 170747.85}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 130420.97}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 97305.34}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 69320.38}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 57331.19}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 54476.49}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 52223.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40793.6}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6561.33}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5381.02}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3561111.85}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1674367.26}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 848025.55}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 190527.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 131148.09}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 70183.8}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 16482.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 15000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 14577.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 280000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 143541.31}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 103797.07}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 1500.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 36865.399999999994}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11724.57}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1991.54}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 69637.25}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 27469.57}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11828.859999999999}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6671793.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3243660.53}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 278400.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 246010.84}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 132934.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 116373.84}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 105104.1}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 97116.33}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 27676.93}, {"name": "Gimnazja", "value": 27450.99}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 27360.84}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 24582.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24480.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 23721.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18541.03}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 16750.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 16750.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7652.03}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7469.54}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4360.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2151.9}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 535.03}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 407.04}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 367215.94}, {"name": "Biblioteki", "value": 246068.69}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 207881.37}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 100500.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 62940.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 6128.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 3000.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1800.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2949557.65}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 440750.14}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 239172.26}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 120700.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 230966.93}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 197225.49}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 139634.96}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 121329.4}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2070101.3800000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 936393.6399999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 681857.4400000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 366489.98}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 193135.75}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 172634.54}, {"name": "Rodzina", "value": 126607.36000000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 48798.2}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 45108.4}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 30000.4}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 21362.15}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 17586.85}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10597.49}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 5489.72}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4751.23}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8117187.17}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1932789.57}, {"name": "Rodzina", "value": 344805.18999999994}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 266485.81}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 130420.97}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 97305.34}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 54476.49}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11942.35}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6429.82}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3561111.85}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1864894.26}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 848025.55}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 146148.09}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 86665.8}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 14577.82}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 281500.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 143541.31}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 103797.07}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 36865.399999999994}, {"name": "Informatyka", "value": 11724.57}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 1991.54}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 69637.25}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 27469.57}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 11828.859999999999}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10221531.36}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 332420.64999999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 228955.22999999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 141388.87}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 140586.03}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 33500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 18541.03}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4360.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 453950.06}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 369015.94}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 100500.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 62940.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 6128.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2949557.65}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 440750.14}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 239172.26}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 120700.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 230966.93}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 197225.49}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 139634.96}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 121329.4}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12070045.349999996, "v": "12,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.58, "v_pc": "1733,70 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "12.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8688141.45, "v": "8,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.98}, {"name": "Przedszkola", "value": 957801.1699999999, "v": "957,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.93}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 826473.41, "v": "826,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.84}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 531374.7100000001, "v": "531,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.4}, {"name": "Gimnazja", "value": 507961.18999999994, "v": "507,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.2}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 311377.2, "v": "311,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.57}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 183838.36000000002, "v": "183,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.52}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 49715.01, "v": "49,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 13362.850000000002, "v": "13,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Rodzina", "value": 10692943.91, "v": "10,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.09, "v_pc": "1535,90 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "18.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6775972.040000001, "v": "6,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.36}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3523480.5000000005, "v": "3,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.95}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 336803.6, "v": "336,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.14}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 28078.93, "v": "28,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.26}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 27676.93, "v": "27,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 931.91, "v": "0,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 181.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4730873.520000002, "v": "4,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.98, "v_pc": "679,53 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "26.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3180524.58, "v": "3,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 2481.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.22}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 481243.42, "v": "481,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.17}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 471013.01, "v": "471,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 282853.70999999996, "v": "282,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.97}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 279949.13, "v": "279,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.91}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 16482.0, "v": "16,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 10307.67, "v": "10,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 8500.0, "v": "8,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4415231.28, "v": "4,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 339.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.18, "v_pc": "634,19 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "152.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "261.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 4169162.59, "v": "4,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 446.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.42}, {"name": "Biblioteki", "value": 246068.69, "v": "246,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.57}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2440668.42, "v": "2,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.18, "v_pc": "350,57 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "39.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1680586.0900000003, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.85}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 486011.76000000007, "v": "486,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.91}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 118350.24, "v": "118,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.84}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 71164.33, "v": "71,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 64995.64, "v": "65,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.66}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 19116.36, "v": "19,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.78}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 444.0, "v": "0,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2201571.3200000003, "v": "2,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.57, "v_pc": "316,23 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "71.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1867503.01, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.82}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 334068.31, "v": "334,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.17}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 722257.0, "v": "722,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.83, "v_pc": "103,74 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "19.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 705757.0, "v": "705,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.71}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.07}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.2}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 688287.26, "v": "688,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.74, "v_pc": "98,86 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "6.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 669490.16, "v": "669,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.26}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 18797.1, "v": "18,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.73}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 525441.44, "v": "525,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33, "v_pc": "75,47 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "80.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 289373.55, "v": "289,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 55.07}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 105104.1, "v": "105,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 97116.33, "v": "97,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.48}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 24582.9, "v": "24,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.67}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7378.56, "v": "7,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.4}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1886.0, "v": "1,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 405905.42000000004, "v": "405,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 182.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02, "v_pc": "58,30 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "62.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 405905.42000000004, "v": "405,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 182.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 276496.72, "v": "276,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7, "v_pc": "39,72 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "74.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 143562.72, "v": "143,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 51.92}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 132934.0, "v": "132,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.07}]}, {"name": "Informatyka", "value": 95182.22, "v": "95,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.24, "v_pc": "13,67 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "197.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "278.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 95182.22, "v": "95,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 72051.23, "v": "72,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "10,35 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "91.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 72051.23, "v": "72,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 56039.84, "v": "56,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "8,05 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "7.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 27506.0, "v": "27,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.08}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 26827.84, "v": "26,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.87}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1426.0, "v": "1,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.54}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 280.0, "v": "0,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 45108.4, "v": "45,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 3454.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,48 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "86.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 43908.4, "v": "43,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 3360.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.33}, {"name": "Cmentarze", "value": 1200.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.66}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 17586.85, "v": "17,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,53 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "96.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 17586.85, "v": "17,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,43 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}