{"gmina": "Rejowiec", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Rejowiec", "kod_gus": "060611003153", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "eurostat": "PL812", "ludnosc": 6508, "budzet": {"dochody": "31,29 mln z\u0142", "wydatki": "29,00 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 1.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 0.0, "dane1": 0.0, "dane2": 0.0, "dane4": 0.0}, {"label": "2017", "dane0": 24115581.570000004, "dane1": 24091721.169999998, "dane2": 24091721.169999998, "dane3": 23860.40000000596}, {"label": "2018", "dane0": 25247845.28, "dane1": 27029233.500000007, "dane2": 25247845.28, "dane4": 1781388.2200000063}, {"label": "2019", "dane0": 30871894.389999997, "dane1": 26894626.980000023, "dane2": 26894626.980000023, "dane3": 3977267.409999974}, {"label": "2020", "dane0": 31286666.029999994, "dane1": 28996469.49, "dane2": 28996469.49, "dane3": 2290196.5399999954}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 0.0, "dane1": 0.0}, {"label": "2017", "dane0": 4494352.359999999, "dane1": 5262213.2700000005}, {"label": "2018", "dane0": 4559537.640000001, "dane1": 7078694.869999997}, {"label": "2019", "dane0": 4809133.640000001, "dane1": 6302716.880000001}, {"label": "2020", "dane0": 4870026.43, "dane1": 6469313.170000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "655,98 tys z\u0142", "wydatki": "831,16 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 93.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 63.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.02386040000000596}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.02386040000000596}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.7813882200000062}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.7813882200000062}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.977267409999974}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.977267409999974}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.2901965399999953}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.2901965399999953}], "dochod_ue": "2,39 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "37,41 mln z\u0142", "gmina_pc": "5747.6 z\u0142", "powiat": "4,75 mln z\u0142", "powiat_pc": "730.4 z\u0142", "wojewodztwo": "5,66 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "96,79 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "877,08 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,99 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4870026.43, "wydatki": 6469313.170000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "19090400.00", "WARTOSC": "29038860.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec", "OPIS": "Firma Millbery Trade Sp. z o.o., ubiega si\u0119 o dofinansowanie projektu pn. \u201ePowstanie Innowacyjnego Centrum Badawczo Rozwojowego firmy Millbery\u201d, zlokalizowanego w woj. lubelskie, 22-650 gmina \u0141aszcz\u00f3w w powiecie Tomaszowskim. Realizacja projektu rozpoczyna si\u0119 1 XII 2018 i ko\u0144czy 30 VI 2020. \u0141\u0105czna kwota wydatk\u00f3w ca\u0142kowitych na realizacj\u0119 projektu to 29 038 860,00 z\u0142, w tym wydatk\u00f3w kwalifikowanych 27 272 000,00, dofinansowanie w wysoko\u015bci 19 090 400,00 z\u0142 z pomocy regionalnej. Bezpo\u015brednim rezultatem projektu b\u0119dzie opracowanie nowoczesnych technologii przechowalniczych i stworzenie gamy innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 maj\u0105cych wp\u0142yw na op\u0142acalno\u015bci i rentowno\u015b\u0107 uk\u0142ad\u00f3w mro\u017cenia i ch\u0142odzenia oraz na jako\u015b\u0107 przechowywanych wyrob\u00f3w. Wraz z zastosowaniem innowacji produktowych i procesowych zostan\u0105 opracowane innowacyjne rozwi\u0105zania, kt\u00f3re w ramach wdra\u017cania b\u0119d\u0105 oferowane jako nowe lub znacz\u0105co ulepszone techniki przechowalnictwa produkt\u00f3w \u017cywno\u015bciowych.", "BENEFICJENT": "MILLBERY TRADE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Powstanie Innowacyjnego Centrum Badawczo Rozwojowego firmy Millbery.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2933.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "5336625.00", "WARTOSC": "9878130.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec", "OPIS": "Przedmiot projektu - wdro\u017cenie na rynek innowacyjnego produktu \u2013 przegrody zewn\u0119trznej jednowarstwowej przeznaczonej do wykorzystania przy wznoszeniu budynk\u00f3w prefabrykowanych. Produkt znajdzie zastosowanie przede wszystkim w sektorze budownictwa drewnianego. Produkt zosta\u0142 opracowany przez Wnioskodawc\u0119 w trakcie realizowanych prac badawczych we wsp\u00f3\u0142pracy z Politechnik\u0105 Lubelsk\u0105 (PL) i Instytutem Techniki Budowlanej (ITB). Nowy produkt stanowi odpowied\u017a na popyt generowany przez rynek budownictwa (zw\u0142aszcza w sektorze budownictwa energooszcz\u0119dnego). Innowacyjne cechy konstrukcyjne i u\u017cytkowe produktu doskonale odpowiadaj\u0105 na potrzeby zg\u0142aszane przez potencjalnych odbiorc\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje budowlane, zwi\u0119kszaj\u0105c wytrzyma\u0142o\u015b\u0107, szczelno\u015b\u0107 oraz poprawiaj\u0105c charakterystyk\u0119 energetyczn\u0105 budynku. Uzyskane w trakcie prac B+R innowacyjne rozwi\u0105zania konstrukcyjne oraz parametry u\u017cytkowe \u015bwiadcz\u0105 o innowacyjno\u015bci rozwi\u0105zania na skal\u0119 \u015bwiata, w zwi\u0105zku z czym Wnioskodawca dokona\u0142 zg\u0142oszenia wzoru u\u017cytkowego w celu obj\u0119cia rozwi\u0105zania ochron\u0105 praw w\u0142asno\u015bci intelektualnej, dla kt\u00f3rego otrzyma\u0142 pozytywne sprawozdanie o stanie techniki. Realizacja projektu b\u0119dzie mie\u0107 pozytywny wp\u0142yw na poziom konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy i bran\u017cy, w kt\u00f3rej operuje, na realizacj\u0119 za\u0142o\u017ce\u0144 polityk horyzontalnych oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w \u015brodowiskowych procesu produkcyjnego (w zakresie zmniejszenia poziomu energoch\u0142onno\u015bci i materia\u0142och\u0142onno\u015bci produkcji). Rozwi\u0105zanie zostanie zaimplementowane w dw\u00f3ch wariantach: gotowego budynku wykonanego metod\u0105 prefabrykacji z wykorzystaniem element\u00f3w drewnianych z u\u017cyciem innowacyjnej przegrody (zamiennie \u015bciany/os\u0142ony) zewn\u0119trznej jednowarstwowej oraz w wariancie pojedynczego elementu konstrukcji. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 nowego zak\u0142adu produkcyjnego oraz jego kompleksowe wyposa\u017cenie umo\u017cliwiaj\u0105ce uruchomienie produkcji nowego produktu w miejscowo\u015bci Zawad\u00f3wka, gmina Rejowiec, powiat che\u0142mski, wojew\u00f3dztwo lubelskie. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "BUDMAN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie na rynek budownictwa energooszcz\u0119dnego innowacyjnego produktu - przegrody zewn\u0119trznej jednowarstwowej, zapewniaj\u0105cej pe\u0142n\u0105 izolacyjno\u015b\u0107 i wytrzyma\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 820.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2016-03-29", "DOFINANSOWANIE": "3095214.65", "WARTOSC": "4282238.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa mikroinstalacji OZE, z kt\u00f3rych korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 gospodarstwa domowe i budynki u\u017cyteczno\u015bci publicznej z terenu Gminy Rejowiec. Przewidziane do realizacji zadania obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 budow\u0119: 1) Instalacji fotowoltaicznych dla 50 budynk\u00f3w, w tym 3 budynk\u00f3w u\u017cyt. publ.; 2) Instalacji solarnych dw\u00f3ch kolektor\u00f3w s\u0142onecznych ze zbiornikiem 200 litr\u00f3w dla 215 budynk\u00f3w; 3) Instalacji solarnych trzech kolektor\u00f3w s\u0142onecznych ze zbiornikiem 300 litr\u00f3w dla 81 budynk\u00f3w, w tym 3 budynk\u00f3w u\u017cyt. publ.; 4) Pomp ciep\u0142a - ciep\u0142a woda u\u017cytkowa dla 2 budynk\u00f3w; 5) Pompy ciep\u0142a - ogrzewanie i ciep\u0142a woda u\u017cytkowa dla 1 budynku. G\u0142\u00f3wnymi celami projektu s\u0105 zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci infrastruktury OZE a w konsekwencji dywersyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 energii, poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w i redukcja koszt\u00f3w pozyskiwania energii. G\u0142\u00f3wne cele projektu powi\u0105zane s\u0105 z celami dzia\u0142ania 4.1 tj. realizacj\u0105 zada\u0144 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do wype\u0142nienia zobowi\u0105za\u0144 wynikaj\u0105cych z tzw. pakietu energetyczno-klimatycznego Unii Europejskiej oraz Strategii Europa 2020. Projekt ukierunkowany jest na stworzenie konkurencyjnego rynku energii odnawialnej, kt\u00f3ry sta\u0107 si\u0119 ma jednym z element\u00f3w zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju Gminy. Realizacja ww. cel\u00f3w pozwoli na popraw\u0119 \u015brodowiska naturalnego, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w, zwi\u0119kszenie satysfakcji u\u017cytkownik\u00f3w z otrzymanych us\u0142ug, wzrost atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej gminy, rozw\u00f3j turystyki.Kluczowymi rezultatami projektu b\u0119d\u0105: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci infrastruktury OZE, a w konsekwencji dywersyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez wybudowanie \u0142\u0105cznie 349 mikroinstalacji OZE, poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w i redukcja koszt\u00f3w pozyskiwania energii. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 w\u0142a\u015bciciele 343 budynk\u00f3w mieszkalnych i 6 budynk\u00f3w u\u017cyt. publ. obj\u0119tych projektem. Pozosta\u0142ych interesariuszy stanowi\u0105 w\u0142adze Gminy, mieszka\u0144cy nieuczestnicz\u0105cy w projekcie, przedsi\u0119biorcy, tury\u015bci, podmioty dzia\u0142aj\u0105ce w zakresie ochrony \u015brodowiska. (Uzupe\u0142nienie w pkt 3.6)", "BENEFICJENT": "GMINA REJOWIEC", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w gminie Rejowiec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 475.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "50123605.80", "WARTOSC": "73140593.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 B1), ID: 3.3.06.10b1 w powiecie Che\u0142m i che\u0142mski (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 909,30 km. W wyniku realizacji Projektu 14 749 gospodarstw domowych oraz 64 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 14 749 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 B1, ID: 3.3.06.10b1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 361.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-10", "DATA_START": "2015-10-12", "DOFINANSOWANIE": "1394102.00", "WARTOSC": "2607450.41", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zachowanie oraz optymalne wykorzystanie dziedzictwa naturalnego Gminy Rejowiec, jakie stanowi zabytkowy park pa\u0142acowy w Rejowcu. Zaplanowane nak\u0142ady inwestycyjne s\u0142u\u017cy\u0107 maj\u0105 zar\u00f3wno powstrzymaniu procesu degradacji zabytkowego parku, jak r\u00f3wnie\u017c nadaniu mu cech i funkcjonalno\u015bci, kt\u00f3re pozwol\u0105 wykorzysta\u0107 potencja\u0142 tego miejsca do osi\u0105gni\u0119cia szeregu korzy\u015bci spo\u0142ecznych i gospodarczych. Zakres rzeczowy projektu zosta\u0142 tak okre\u015blony, aby w spos\u00f3b jak najbardziej efektywny wykorzysta\u0107 wszystkie walory zabytkowego parku pod potrzeby lokalnej spo\u0142eczno\u015bci i turyst\u00f3w, jednak\u017ce przy za\u0142o\u017ceniu przywr\u00f3cenia mu kszta\u0142tu i uk\u0142adu przestrzennego mo\u017cliwie jak najbardziej zbli\u017conego do pierwotnego za\u0142o\u017cenia z XIX wieku. Park stanowi cz\u0119\u015b\u0107 zespo\u0142u pa\u0142acowo - parkowego, wpisanego do rejestru zabytk\u00f3w pod nr A/329, dlatego te\u017c od samego pocz\u0105tku prac nad koncepcj\u0105 jego zagospodarowania w\u0142adze Gminy Rejowiec dzia\u0142aj\u0105 w \u015bcis\u0142ym porozumieniu z zespo\u0142em Wojew\u00f3dzkiego Konserwatora Ochrony Zabytk\u00f3w w Lublinie. Zakres planowanych prac: 1) likwidacja i wykonanie nowych dr\u00f3g asfaltowych wok\u00f3\u0142 pa\u0142acu 2) budowa ci\u0105gu pieszo - jezdnego 3) budowa parkingu, dla mieszka\u0144c\u00f3w korzystaj\u0105cych z parku oraz turyst\u00f3w 4) nasadzenia zieleni oraz zagospodarowanie bezpo\u015bredniego otoczenia budynku pa\u0142acu oraz samego parku - opracowanie tej cz\u0119\u015bci projektu zosta\u0142o poprzedzone inwentaryzacj\u0105 zieleni parkowej, na podstawie kt\u00f3rej opracowano plan rozmieszczenia r\u00f3\u017cnych rodzaj\u00f3w ro\u015blinno\u015bci. W ramach zagospodarowania przewidziano tak\u017ce rozmieszczenie na terenie parku, przy alejkach spacerowych tablic, na kt\u00f3rych znajd\u0105 si\u0119 informacje na temat parku, pa\u0142acu oraz Rejowca. 5) wykonanie gospodarki drzewostanem - r\u00f3wnie\u017c na podstawie szczeg\u00f3\u0142owej inwentaryzacji 6) wykonanie element\u00f3w architektury ogrodowej, podnosz\u0105cej atrakcyjno\u015b\u0107 miejsca, oraz s\u0142u\u017c\u0105cej jako miejsce spotka\u0144 i integracji spo\u0142eczno\u015bci lokalnej: amfiteatr, altana, k\u0142adki \u0142ukowe, \u0142awki parkowe i kosze", "BENEFICJENT": "GMINA REJOWIEC", "TYTUL": "Ochrona dziedzictwa naturalnego poprzez rewitalizacj\u0119 zabytkowego parku pa\u0142acowego w Rejowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 214.21}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1102500.00", "WARTOSC": "1937250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie wynik\u00f3w w\u0142asnych prac badawczo rozwojowych Wnioskodawcy w efekcie kt\u00f3rych zaprojektowano innowacyjn\u0105 maszyn\u0119 rolnicz\u0105 do uprawy pasowej \"strip till\". Proponowane rozwi\u0105zanie charakteryzuje si\u0119 parametrami u\u017cytkowymi i funkcjonalnymi niespotykanymi dotychczas w\u015br\u00f3d technologii proponowanych przez polskich i zagranicznych producent\u00f3w sprz\u0119tu rolniczego. Projekt obejmuje realizacj\u0119 nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych na zakup niezb\u0119dnej infrastruktury produkcyjnej celem dywersyfikacji produkcji (wprowadzenie nowego produktu), co doprowadzi do wypromowania marki Wnioskodawcy jako producenta maszyn rolniczych i wzmocnienia jego konkurencyjno\u015bci na rynku regionalnym, krajowym i mi\u0119dzynarodowym. W ramach projektu planuje si\u0119 wykorzystanie nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z jednostk\u0105 naukow\u0105 w celu zapewnienia sprawnego uruchomienia procesu produkcji i jego szybk\u0105 optymalizacj\u0119. Nowa oferta Wnioskodawcy b\u0119dzie kierowana w szczeg\u00f3lno\u015bci do du\u017cych gospodarstw rolnych oraz rolniczych sp\u00f3\u0142dzielni produkcyjnych w kraju i za granic\u0105. Rezultatem realizacji zaplanowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie w szczeg\u00f3lno\u015bci wdro\u017cenie innowacji produktowej, nietechnologicznej oraz sta\u0142e zwi\u0119kszenie zatrudnienia w zak\u0142adzie produkcyjnym Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO TECHNICZNO-HANDLOWE ROLTEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci produkcyjnej przedsi\u0119biorstwa ROLTEX Sp. z o.o. poprzez wprowadzenie do oferty innowacyjnej maszyny rolniczej do uprawy pasowej opracowanej w wyniku prowadzenia w\u0142asnych prac badawczo-rozwojowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 169.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "905158.00", "WARTOSC": "1712837.47", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec", "OPIS": "Realizacja projektu obejmuje wykonanie kompleksowych prac termomodernizacyjnych na trzech budynkach w kt\u00f3rych prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza Wnioskodawcy (budynek warsztatowy z cz\u0119\u015bci\u0105 socjaln\u0105, budynek produkcyjny oraz budynek magazynowo - produkcyjny) oraz zainstalowanie instalacji OZE. Zakres wszystkich zada\u0144/prac obj\u0119tych niniejszym projektem wynika z przeprowadzonych audyt\u00f3w energetycznych budynk\u00f3w. Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej Wnioskodawcy oraz wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia w pe\u0142nym zakresie pozwoli na redukcj\u0119 emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i py\u0142u PM10 oraz na stworzenie zdolno\u015bci wytwarzania energii dzi\u0119ki zastosowaniu instalacji fotowoltaicznej.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO TECHNICZNO-HANDLOWE ROLTEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w Przedsi\u0119biorstwa Techniczno - Handlowego ROLTEX Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 139.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-09", "DATA_START": "2015-11-25", "DOFINANSOWANIE": "849999.99", "WARTOSC": "1238956.17", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest modernizacja przedszkola w Rejowcu wraz z zakupem wyposa\u017cenia gwarantuj\u0105cego wysok\u0105 jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia. Zapewni to lepszy dost\u0119p do us\u0142ug i pozwoli na wzrost liczby dzieci obj\u0119tych wychowaniem przedszkolnym (faktycznie wychowaniem przedszkolnym zostanie obj\u0119tych 75 dzieci, w tym powstanie 15 nowych miejsc przedszkolnych), co w konsekwencji doprowadzi do wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych dzieci z obszar\u00f3w wiejskich. Po\u015brednio projekt przyczyni si\u0119 do poprawy aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b wychowuj\u0105cych dzieci, poprzez stworzenie mo\u017cliwo\u015bci godzenie \u017cycia prywatnego i zawodowego. Proj.powsta\u0142 z inicjatywy UG Rejowiec (kt\u00f3ra dzia\u0142a w imieniu mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rych problem bezpo\u015brednio dotyczy)z uwagi na s\u0142ab\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107 infrastruktury przedszkolnej. Wynika on z potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w. Obecny stan infrastruktury przedszkolnej oraz liczba miejsc dla dzieci 3-4 letnich nie zaspokaja potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w, ograniczaj\u0105c szanse edukacyjne dzieci z obszar\u00f3w wiejskich, a tak\u017ce utrudniaj\u0105c aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105 os\u00f3b wychowuj\u0105cych dzieci. Z uwagi na bardzo ograniczon\u0105 przestrze\u0144, obecnie przedszkole nie jest przygotowane do \u015bwiadczenia us\u0142ug w zakresie kluczowych kompetencji, w szczeg\u00f3lno\u015bci:1) Porozumiewanie si\u0119 w j\u0119zyku ojczystym,4) Kompetencje informatyczne,8) \u015awiadomo\u015b\u0107 i ekspresja kulturowa. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 aktualni i przyszli mieszka\u0144cy gminy Rejowiec w tym bezpo\u015brednio dzieci w wieku przedszkolnym. ZADANIA PRZEWIDZIANE DO REALIZACJI:-adaptacja istniej\u0105cego budynku przedszkola, zagospodarowanie terenu, zakup wyposa\u017cenia: komputer stacjonarny- szt.5, Laptop-szt.1, zestaw multimedialny-szt.1, telewizor -szt.2, magiczny dywan z zestawem gier-szt.1, meble do szatni-szt.10, zestaw meblowy szt.2, Zestaw meblowy z szafkami indywidualnymi-szt.1, kolorowy plac zabaw-szt.1, zestaw biurowy-szt.1. Wska\u017aniki opisano w sekcji 3.3. Opis techniczno-technologiczny produkt\u00f3w opisano w SW oraz za\u0142\u0105cznikach (dokumentacja techniczna, specyfikacja zakupywanego sprz\u0119tu).", "BENEFICJENT": "GMINA REJOWIEC", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej w Gminie Rejowiec poprzez adaptacj\u0119 budynku w Rejowcu przy ulicy Henryka D\u0105browskiego 1 na potrzeby przedszkola wraz z wyposa\u017ceniem i zagospodarowaniem terenu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 130.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "380107.62", "WARTOSC": "447185.44", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3w. proj. jest Wzrost poziomu kompetencji kluczowych (w zakr.przedmiot\u00f3w matem-przyrodn, j.obcych i ICT) i wykszta\u0142cenie w\u0142a\u015bciwych postaw (kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107 i praca zespo\u0142owa) u 95 uczni\u00f3w Gimnazjum im. J. H. D\u0105browskiego w Rejowcu oraz wzrost kwalifikacji (w zakresie obs\u0142ugi i wykorzystania ICT, pracy z uczniem z SPE) w\u015br\u00f3d 21 ich nauczycieli. Realizacja celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez organizacj\u0119 wymienionych poni\u017cej zaj\u0119\u0107 w okresie do 31.01.2019 r. Projekt obejmuje: 1. Zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych (matematyczno-przyrodniczych, j.obcych i ICT), ko\u0142a zainteresowa\u0144, zaj\u0119cia korekcyjno-kompensacyjne, organizowanie i udzielanie doradztwa edukacyjno-zawodowego 2. Szkolenia dla nauczycieli przygotowuj\u0105ce do obs\u0142ugi i wykorzystania urz\u0105dze\u0144 cyfrowych w nauczaniu przedmiotowym (tablicy interaktywnej, sprz\u0119tu informatycznego i mobilnego), podnosz\u0105ce kompetencje i kwalifikacje w korzystaniu z nowoczesnych metod pedagogicznych oraz przygotowuj\u0105ce do pracy z uczniem z SPE, a tak\u017ce zapoznanie z diagnoz\u0105 i planowaniem pracy z uczniem zdolnym 3. Doposa\u017cenie szkolnych pracowni przyrodniczych w sprz\u0119t niezb\u0119dny w realizacji zaj\u0119\u0107 edukacyjnych oraz doposa\u017cenie szko\u0142y w sprz\u0119t ICT. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to: 95 uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu (porozumiewanie si\u0119 w j\u0119z. obcych, kompet. matematyczne, naukowo-techniczne i informatyczne); 21 nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu (w zakresie wykorzyst. nowoczesnych metod nauczania, technologii i sprz\u0119tu, w tym wykorzyst. cyfrowych progr. i aplikacji wspomagaj\u0105cych nauczanie oraz wykorzyst. zasob\u00f3w dydakt. dost\u0119pnych w Internecie i prac\u0119 z uczniem z SPE); 12 rodzic\u00f3w uczni\u00f3w z SPE, kt\u00f3rzy otrzymali wsparcie w zakresie pracy z dzieckiem; 1 plac\u00f3wka systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105ca sprz\u0119t TIK oraz doposa\u017cenie pracowni do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych.", "BENEFICJENT": "GMINA REJOWIEC/ SZKO\u0141A PODSTAWOWA IM. MIKO\u0141AJA REJA W REJOWCU", "TYTUL": "Region Sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "418628.30", "WARTOSC": "492503.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pt.\u201dSzko\u0142a na medal\u201d s\u0105: Rozwini\u0119te kompetencje kluczowe i wyr\u00f3wnane dysproporcje edukacyjne przez min. 50UP (26K/24M) uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej im. \u015bw. Teresy w Holeszowie i Szko\u0142y Podstawowej im. 4 Brygady Pancernej Wojska Polskiego w Zawad\u00f3wce w wyniku uczestnictwa w zaj\u0119ciach pozalekcyjnych oraz wzmocniona jako\u015b\u0107 oferty edukacyjnej tych szk\u00f3\u0142 w wyniku doposa\u017cenia szk\u00f3\u0142 i przeszkolenia min.16 nauczycieli (14K/2M) w zakresie korzystania z nowoczesnych metod , technologii i sprz\u0119tu, do 30.06.2019r. W wyniku realizacji projektu,poprzez zrealizowane dzia\u0142ania, min.50UP uczni\u00f3w(26K/24M) i min.16UP nauczycieli podniesie swoje kompetencje kluczowe, a 2 szko\u0142y obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 doposa\u017cone w pomoce do pracowni komputerowych i przyrodniczych. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 56 (29K/27M)uczni\u00f3w ze Szko\u0142y Podstawowej w Holeszowie (27(17K/10M)) i Szko\u0142y Podstawowej w Zawad\u00f3wce(29(12K/17M)) i 18 nauczycieli (15K/3M)zatrudnionych w tych szko\u0142ach. G\u0142\u00f3wnymi zadaniami projektu s\u0105:zaj\u0119cia pozalekcyjne z j.angielskiego,matematyczno-przyrodnicze i informatyczne z elementami programowania,zaj\u0119cia pozaszkolne w formie wyjazd\u00f3w edukacyjnych,zaj\u0119cia dla os\u00f3b ze specjalnymi potrzebami (w tym dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami),szkolenie dla nauczycieli w zakresie technologii i sprz\u0119tu oraz programowania,doposa\u017cenie pracowni komputerowych i przyrodniczych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA TERESIANUM", "TYTUL": "Szko\u0142a na medal", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2614223.85", "WARTOSC": "3075557.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 jest Stowarzyszenie Integracji rodzin PRZYSTA\u0143, partnerem-Stowarzyszenie Aktywnych Animatorw Kultury. Projekt obejmie wsparciem w okresie 9.2018-8.2021 - 40 os./28K w wieku 55 lat i wi\u0119cej o ograniczonej samodzielno\u015bci na skutek schorze\u0144, niepe\u0142nosprawno\u015bci lub podesz\u0142ego wieku w ramach nowo utworznego Dziennego O\u015brodka Rehabilitacyjno-Piel\u0119gnacyjnego. Plac\u00f3wka b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142a us\u0142ugi w dni robocze w godz. 8-17 (9 godz. dziennie), uwzgl\u0119dniaj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 dowiezienia U niepe\u0142nosprawnych samochodem przystosowanym do przewo\u017cenia w\u00f3zk\u00f3w inwalidzkich. Celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia, integracja ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 rodzinn\u0105 i lokaln\u0105, w szczeg\u00f3lno\u015bci przeciwdzia\u0142anie izolacji i marginalizacji, zapobiegaj\u0105cej umieszczeniu tych os.w plac\u00f3wce opieku\u0144czej lub leczniczej. Dzia\u0142ania projektowe: -Prace adaptacyjne i zakup wyposa\u017cenia i sprz\u0119tu DORP -Dzia\u0142ania opieku\u0144cze DORP dla 30U w okresie 11.2018-8.2021 -Wsparcie psychologiczno-terapeutyczno-rehabilitacyjne 30U po\u0142\u0105czone z terapi\u0105 rodziny -Warsztaty terapii zaj\u0119ciowej dla 30U -Konsultacje prawno-ekonomiczne -Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalist. us\u0142ugi opieku\u0144cze dla 10 os.niesamodzielnych, niezakwalifikowanych do DORP W ramach projektu zostanie zaadaptowany teren przylegly do DORP, zakupione pomoce. Wsparcie obejmie: opracownie diet ind. na podsta wywiadu, us\u0142ugi cateringowe (2 posi\u0142ki, w tym obiad).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INTEGRACJI RODZIN PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Dzienny O\u015brodek Rehabilitacyjno-Piel\u0119gnacyjny dla Os\u00f3b Starszych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.73}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2356353.60", "WARTOSC": "2772180.71", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w grupie 50 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z terenu miasta Che\u0142m i powiatu che\u0142mskiego w okresie od 01.09.2020r. do 28.02.2023r. poprzez utworzenie 50 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. Cel projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu szans opiekun\u00f3w dzieci do utrzymania zatrudnienia lub na zatrudnienie poprzez umo\u017cliwienie \u0142\u0105czenia \u017cycia zawodowego z prywatnym. Projekt jest skierowany do 50 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w (48K i 2M) 50 dzieci w wieku do 3 lat z obszaru Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego \u2013 miasto Che\u0142m i powiat che\u0142mski w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to osoby najcz\u0119\u015bciej w wieku od 20 do 40 lat, posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie ponadgimnazjalne, pomaturalne lub wy\u017csze. W zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci w zwi\u0105zku z rol\u0105 pe\u0142nion\u0105 w spo\u0142ecze\u0144stwie grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 kobiety w ok. 90%. Zaplanowane w projekcie wsparcie kierowane jest do: - os\u00f3b bezrobotnych lub os\u00f3b biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 lub osobami z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w tym do os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca1974 r. \u2013 Kodeks pracy; - os\u00f3b pracuj\u0105cych, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3.", "BENEFICJENT": "EWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Karolinka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1390462.74", "WARTOSC": "1643811.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "28mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 128 Nauczycieli (dalej N)(123K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 1698 uczni\u00f3w/nic klas1-3 44 SzP w 16 gm. wiejskich/miejsko-wiejskich w PODREG10\u2013CHE\u0141MSKO-ZAMOJ.przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie che\u0142msko-zamojskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "78735.14", "WARTOSC": "148991.14", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica", "OPIS": "Celem projektu jest wykonanie instalacji fotowoltaicznej na trzech obiektach nale\u017c\u0105cych do przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy o \u0142\u0105cznej mocy 25,22 kW. Zadaniem realizacji projektu jest pozyskanie energii elektrycznej z odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a jakim jest promieniowanie s\u0142oneczne. Produkowana przez panele fotowoltaiczne energia wykorzystywana zostanie do zasilenia sieci instalacji obiektu. Projekt polega na realizacji zadania polegaj\u0105cego na zakupie oraz uruchomieniu instalacji fotowoltaicznej wraz z uk\u0142adem monitoringu i blokady mocy. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w: Zwi\u0119kszenia dodatkowej zdolno\u015bci wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, liczby wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej, produkcji energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii, rocznego spadku emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz zwi\u0119kszeniu liczby wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej i zwi\u0119kszeniu liczby przedsi\u0119biorstwo otrzymuj\u0105cych wsparcie.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWO-HANDLOWE \"ROLTEX SIEDLISZCZE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Przedsi\u0119biorstwa PUH Roltex Siedliszcze Sp. z o.o. poprzez inwestycj\u0119 w instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786213.87", "WARTOSC": "924957.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego,dzi\u0119ki realizacji programu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os.niepe\u0142nosprawnych,przy wykorzystaniu IPD,us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym w terminie 01.01.2019-31.12.2019 r. GD:50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego-w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dotyczy os.fizycznych. Zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 poradnictwo specjalistyczne psychologiczne 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 doradztwo zawodowe 4. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 kursy i szkolenia zawodowe 5. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy 6. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wny rezultat proj.: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-7K,11M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,14M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5K,8M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 743086.54}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 603284.4899999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 562370.79}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 332594.43000000005}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 302593.66000000003}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 279925.18}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 266496.72000000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 213441.69999999998}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 206550.77}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 199835.26}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 191248.35}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 185491.16}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 104550.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 95706.76}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 74301.17}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 66645.37}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 61619.21}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 48139.47}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 46289.3}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 41117.64}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 40720.38}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 32421.829999999998}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 30179.32}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 25322.83}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 22853.16}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 20927.059999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 20766.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 18750.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 17446.64}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 13492.7}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 12987.07}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 12513.85}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9679.7}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 9515.69}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 8994.73}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8325.51}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7387.71}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 6679.5}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 6079.46}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 5954.72}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5678.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1434.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 669.38}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 514.11}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 180.36}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 67.22}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3.64}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3136843.85}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1557504.96}, {"name": "Przedszkola", "value": 910213.14}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 463505.6}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 394066.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 233133.59999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 225334.03}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 190205.16999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 182822.84999999998}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 171154.83}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 158438.88}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 137836.41999999998}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 125533.62999999998}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 117952.61}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 88076.55}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 74509.53}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 66596.41}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 59672.41}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 19473.14}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 11451.56}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6500.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5313.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3524.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 3465.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3225.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1332.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5558190.77}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2392243.24}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 214500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 212266.46}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 143530.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 136647.71}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 126007.73}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 91965.01}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 38850.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 35146.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30631.17}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 27391.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 25841.6}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18339.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 12511.47}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 9742.99}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8377.24}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 6794.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1714.57}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1379.76}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 878.13}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 600.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 600.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 381.99}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 93.03}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1905467.58}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 531408.81}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 298176.6}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 215336.58}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 134000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 41820.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 31340.4}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 28295.42}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 342723.82}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 296500.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 77863.18}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 489003.89}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 414483.86}, {"name": "Biblioteki", "value": 220254.31}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 134817.3}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 105522.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 71473.51}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 18149.78}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6241.08}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 5000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 96786.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 17577.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1615.18}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 877077.91}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 217407.58}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1322361.02}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 889903.4600000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 788399.02}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 447016.31999999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 312557.97000000003}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 302593.66000000003}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 286785.04}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 213673.56}, {"name": "Rodzina", "value": 159870.68}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 109758.68}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 63392.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 25992.21}, {"name": "Turystyka", "value": 18769.89}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12987.07}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6079.46}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 5678.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4600832.61}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1859827.14}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 857571.85}, {"name": "Rodzina", "value": 268892.4}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 213610.17999999993}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 171154.83}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 158438.88}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 117952.61}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 59672.41}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12783.56}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8538.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7675.95}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6989.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3745.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8164934.01}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 376042.18}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 193345.93000000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 184998.90999999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 126183.85}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 38850.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 6794.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1714.57}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 878.13}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 500.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 381.99}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2039467.58}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 531408.81}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 339996.6}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 215336.58}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 31340.4}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 28295.42}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 342723.82}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 296500.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 77863.18}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 709258.2}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 679214.0199999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 71473.51}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5000.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 96786.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17577.77}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1615.18}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 877077.91}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 217407.58}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 8593697.090000002, "v": "8,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.63, "v_pc": "1320,48 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "15.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5632174.890000001, "v": "5,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.53}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2607487.92, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.34}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 235407.14, "v": "235,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.73}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 95706.76, "v": "95,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 22853.16, "v": "22,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 67.22, "v": "0,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6469313.170000002, "v": "6,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.31, "v_pc": "994,06 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "52.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4134934.02, "v": "4,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.91}, {"name": "Przedszkola", "value": 1158801.54, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.91}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 341570.39, "v": "341,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.27}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 329004.64, "v": "329,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.08}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 243380.67, "v": "243,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.76}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 175537.68, "v": "175,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.71}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 47358.72, "v": "47,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30400.0, "v": "30,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8325.51, "v": "8,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2971331.4200000004, "v": "2,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.24, "v_pc": "456,57 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "22.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1100440.21, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.03}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 831163.0900000001, "v": "831,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.97}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 392908.48000000004, "v": "392,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.22}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 364821.97, "v": "364,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 501.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.27}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 233068.35, "v": "233,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.84}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 30179.32, "v": "30,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 18750.0, "v": "18,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2869867.51, "v": "2,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.89, "v_pc": "440,98 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "25.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2190464.6300000004, "v": "2,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 263771.99, "v": "263,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.19}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 179059.53, "v": "179,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 108.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.23}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 164457.06, "v": "164,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.73}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 52789.299999999996, "v": "52,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.83}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19325.0, "v": "19,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.67}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2829129.8899999997, "v": "2,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.75, "v_pc": "434,72 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "60.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2345546.21, "v": "2,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.9}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 483403.32, "v": "483,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 1183.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.08}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 180.36, "v": "0,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1546172.0, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.33, "v_pc": "237,58 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "42.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 538406.7699999999, "v": "538,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.82}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 406580.1, "v": "406,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.29}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 212266.46, "v": "212,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.72}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 206550.77, "v": "206,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.35}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 126521.84, "v": "126,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.18}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 27391.0, "v": "27,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.77}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 9746.63, "v": "9,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9679.7, "v": "9,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 8994.73, "v": "8,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 114.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34.0, "v": "0,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1458085.57, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.02, "v_pc": "224,05 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "6.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1220247.96, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.68}, {"name": "Biblioteki", "value": 220254.31, "v": "220,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17583.3, "v": "17,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.2}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 636264.8400000001, "v": "636,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.19, "v_pc": "97,77 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "423.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "219.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 636264.8400000001, "v": "636,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 482725.09, "v": "482,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 235.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.66, "v_pc": "74,17 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "48.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 411105.88, "v": "411,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 186.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.16}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 61619.21, "v": "61,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.76}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 454692.26999999996, "v": "454,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.56, "v_pc": "69,87 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "29.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 441199.56999999995, "v": "441,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.03}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 13492.7, "v": "13,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.96}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 303016.67999999993, "v": "303,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04, "v_pc": "46,56 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "71.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 185210.06999999998, "v": "185,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.12}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 91965.01, "v": "91,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.34}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 25841.6, "v": "25,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.52}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 166706.41, "v": "166,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57, "v_pc": "25,62 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "82.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 112329.6, "v": "112,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54376.81, "v": "54,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 539.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.61}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 77863.18, "v": "77,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "11,96 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "72.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 77863.18, "v": "77,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 64620.63, "v": "64,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "9,93 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "41.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 63288.63, "v": "63,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.93}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1332.0, "v": "1,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.06}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 32981.21, "v": "32,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,07 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "97.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 28846.829999999998, "v": "28,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.46}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 4134.38, "v": "4,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.53}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19617.46, "v": "19,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,01 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "98.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11392.46, "v": "11,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.07}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.48}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3225.0, "v": "3,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.43}]}, {"name": "Turystyka", "value": 18769.89, "v": "18,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "2,88 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "83.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18769.89, "v": "18,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1615.18, "v": "1,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,25 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1615.18, "v": "1,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}