{"gmina": "\u017bmud\u017a", "typ_gminy": "gmina wiejska \u017bmud\u017a", "kod_gus": "060611003142", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "eurostat": "PL812", "ludnosc": 3169, "budzet": {"dochody": "16,92 mln z\u0142", "wydatki": "15,61 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.6, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 2.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 12077356.790000001, "dane1": 11358875.479999997, "dane2": 11358875.479999997, "dane3": 718481.3100000042}, {"label": "2017", "dane0": 13794742.750000002, "dane1": 13180170.929999998, "dane2": 13180170.929999998, "dane3": 614571.820000004}, {"label": "2018", "dane0": 14336988.519999998, "dane1": 15129287.389999999, "dane2": 14336988.519999998, "dane4": 792298.870000001}, {"label": "2019", "dane0": 16449049.769999998, "dane1": 16200987.769999994, "dane2": 16200987.769999994, "dane3": 248062.00000000373}, {"label": "2020", "dane0": 16915209.699999996, "dane1": 15613215.959999999, "dane2": 15613215.959999999, "dane3": 1301993.7399999965}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2482190.66, "dane1": 3213009.6}, {"label": "2017", "dane0": 2804298.16, "dane1": 3634838.7899999977}, {"label": "2018", "dane0": 2453181.58, "dane1": 3446334.0900000003}, {"label": "2019", "dane0": 2359088.47, "dane1": 3582254.429999999}, {"label": "2020", "dane0": 2389114.83, "dane1": 3703935.4699999983}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "339,83 tys z\u0142", "wydatki": "304,28 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 25.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 37.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7184813100000043}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7184813100000043}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.614571820000004}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.614571820000004}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.792298870000001}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.792298870000001}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.24806200000000372}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.24806200000000372}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3019937399999966}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3019937399999966}], "dochod_ue": "310,80 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "3,70 mln z\u0142", "gmina_pc": "1168.4 z\u0142", "powiat": "2,31 mln z\u0142", "powiat_pc": "730.4 z\u0142", "wojewodztwo": "2,76 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "99,98 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,32 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2389114.83, "wydatki": 3703935.4699999983}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-05-04", "DOFINANSOWANIE": "1403699.82", "WARTOSC": "1851052.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu i monta\u017cu 166 zestaw\u00f3w instalacji solarnej w budynkach mieszkalnych oraz 5 pomp ciep\u0142a do podgrzania CWU w budynkach indywidualnych. Inwestycja b\u0119dzie realizowana na podstawie projekt\u00f3w wzorcowych. Na potrzeby inwestycji przygotowano projekty na nast\u0119puj\u0105ce instalacje: 1. Dla gospodarstw domowych do 4 os\u00f3b: instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z 2 absorber\u00f3w s\u0142onecznych, inwestycja przewiduje monta\u017c 127 kpl./0,41MW. 2. Dla gospodarstw domowych od 5 do 6 os\u00f3b: instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z 3 absorber\u00f3w s\u0142onecznych, inwestycja przewiduje monta\u017c 35 kpl./0,17MW. 3. Dla gospodarstw domowych powy\u017cej 6 os\u00f3b: instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z 4 absorber\u00f3w s\u0142onecznych, inwestycja przewiduje monta\u017c 4kpl./0,3MW. Dodatkowo ka\u017cdy zestaw b\u0119dzie wyposa\u017cony w zasobnik ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, ruroci\u0105gi glikolowe, modu\u0142y pompowe z automatyk\u0105 i grup\u0105 bezpiecze\u0144stwa. 4. Dla gospodarstw domowych do 6 os\u00f3b: instalacj\u0119 monoblokowej pompy ciep\u0142a powietrze-woda na potrzeby ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Instalacja sk\u0142ada si\u0119 z pompy ciep\u0142a z wbudowanym zasobnikiem, kana\u0142\u00f3w wentylacyjnych, czerpni i wyrzutni powietrza. Inwestycja przewiduje monta\u017c 5 kpl./0,01MW Celem g\u0142\u00f3wnym przedsi\u0119wzi\u0119cia jest skuteczniejsze i bardziej wszechstronne wykorzystanie OZE w bilansie energetycznym Gminy \u017bmud\u017a dla potrzeb ochrony \u015brodowiska naturalnego, poprawy jako\u015bci \u017cycia oraz tworzenia sprzyjaj\u0105cych warunk\u00f3w dla rozwoju potencja\u0142u gospodarczego, sektora turystyki i rekreacji oraz promowania rozwoju sektora us\u0142ugowego oko\u0142oturystycznego. Rezultaty: moc urz\u0105dze\u0144 z OZE - 0,609 MW, uzysk OZE - 433,61 MWh, redukcja CO2 - 258 t/rok. Projekt b\u0119dzie wykorzystywa\u0142 portal internetowy (stron\u0119 www UG \u017bmud\u017a) w celu wdro\u017cenia i promocji rozwi\u0105za\u0144, us\u0142ug i produkt\u00f3w czystej energii. Gmina nie posiada programu ochrony powietrza i nie ma konieczno\u015bci opracowania takiego programu (brak przekrocze\u0144 poziom\u00f3w dopuszczalnych).", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bMUD\u0179", "TYTUL": "Instalacje OZE w budynkach mieszkalnych na terenie Gminy \u017bmud\u017a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 442.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "50123605.80", "WARTOSC": "73140593.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 B1), ID: 3.3.06.10b1 w powiecie Che\u0142m i che\u0142mski (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 909,30 km. W wyniku realizacji Projektu 14 749 gospodarstw domowych oraz 64 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 14 749 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 B1, ID: 3.3.06.10b1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 361.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "490737.93", "WARTOSC": "577338.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a", "OPIS": "Cel projektu Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w SP i GIM w Gminie \u017bmud\u017a w woj.lubelskim do ko\u0144ca VI.2018r., poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla 164 uczni\u00f3w (86K) i kurs\u00f3w zawodowych dla 16 nauczycieli (12K) przedm. og\u00f3lnych z w/w szk\u00f3\u0142 oraz doposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w przyrodniczych i ICT w szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem G\u0142\u00f3wne rezultaty16N(12K,4M) uzyska certyfikat kompetencji cyfrowych164U(86K,78M) we\u017amie udzia\u0142 w zaj\u0119ciach podnoszenia kompetencje132U(69K,63M) uzyska certyfikat VCC Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 2 szko\u0142y z Gminy \u017bmud\u017a realizuj\u0105ce kszta\u0142c. og\u00f3lne, ich 17N (14K) i 164U (86K)(\u0142\u0105cznie 181UP). Szko\u0142y te osi\u0105gn\u0119\u0142y najni\u017csze najs\u0142absze wyniki edukacyjne w skali woje. lubelskiegoSP w \u017bmudzi: 104U (52K)(w tym 2M upo\u015bledzenie umys\u0142owe w stopniu lekkim i w umiarkowanym) i 9N (8K)GIM Publiczne w \u017bmudzi: 60U (34K)(w tym 1K niedowidzenie) i 7N (4K) G\u0142\u00f3wne zadaniaKszta\u0142towanie kompetencji/kwalifikacji uczni\u00f3wDoradztwo edukacyjno-zawodowePodnoszenie kompetencji/kwalifikacji nauczycieliWyposa\u017cenie szkolnych pracowni Zadania w projekcie b\u0119d\u0105 zrealizowane z wykorzystaniem 4 typ\u00f3w wsparciaorganizacja zaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych na rynku pracy (ICT, matematyczno-przyrodniczych, j.obce), z uwzgl\u0119dnieniem rozwoju w\u0142a\u015bciwych postaw (kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, praca zespo\u0142owa)podnoszenie kompetencji/kwalifikacji nauczycieli wszystkich przedmiot\u00f3w w zakresie korzystania z nowoczesnych metod, technologii i sprz\u0119tuorganizowanie i udzielanie doradztwa edukacyjno-zawodowego oraz pomocy psychologiczno-pedagogicznejtworzenie warunk\u00f3w uczenia si\u0119, adekwatnych do potrzeb rynku pracy i zmian zachodz\u0105cych w gospodarce: wyposa\u017cenie pracowni dla przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych oraz pracowni ICT", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bMUD\u0179", "TYTUL": "Kompetencje kluczowe dla sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 154.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1284426.74", "WARTOSC": "1843177.36", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa atrakcyjno\u015bci oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do infrastruktury turystycznej obszaru obj\u0119tego projektem poprzez rozwijanie bazy turystycznej Gmin Horod\u0142o, Kamie\u0144, Wojs\u0142awice i \u017bmud\u017a. Celem bezpo\u015brednim projektu jest poprawa bazy rekreacyjno-turystycznej gmin uczestnicz\u0105cych w projekcie poprzez zagospodarowanie i uporz\u0105dkowanie obszar\u00f3w przy zbiornikach wodnych, w tym zabytkowego za\u0142o\u017cenia Dworsko-Parkowego z uk\u0142adem wodnym w Kopy\u0142owie. W tym celu ka\u017cda z Gmin - partner\u00f3w w projekcie podejmie zadania inwestycyjne dotycz\u0105ce zbiornik\u00f3w wodnych na swoim terenie: G. Kamie\u0144: zbiornik w Natalinie, G. Wojs\u0142awice: zbiornik w miejscowo\u015bci Wojs\u0142awice, G. \u017bmud\u017a: zbiornik wodny D\u0119bowy Las w Pobo\u0142owicach, G. Horod\u0142o: prace obejm\u0105 zbiorniki wodne, jako cz\u0119\u015b\u0107 zadania polegaj\u0105cego na rewitalizacji zabytkowego za\u0142o\u017cenia Dworsko-Parkowego w Kopy\u0142owie, na terenie kt\u00f3rego te zbiorniki si\u0119 znajduj\u0105. Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Ziemi Che\u0142mskiej\", kt\u00f3ra jest partnerem w projekcie, odpowiedzialna b\u0119dzie za ca\u0142okszta\u0142t dzia\u0142a\u0144 marketingowych i promocyjnych projektu. G\u0142\u00f3wnymi interesariuszami projektu s\u0105: tury\u015bci, organy stanowi\u0105ce i wykonawcze gmin bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, tj. w\u0142adze gmin: Horod\u0142o, Kamie\u0144, Wojs\u0142awice i \u017bmud\u017a, GOK, GOKSiR, Stowarzyszenie W\u0119dkarskie \"Pirania\", w\u0142a\u015bciciele bazy noclegowej, mieszka\u0144cy gmin obj\u0119tych projektem. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 tury\u015bci oraz lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107. Realizacja projektu doprowadzi do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w rezultatu bezpo\u015bredniego i produktu: 1) Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego ( ): 3300 odwiedz./rok. 2) Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w obj\u0119tych wsparciem: 3950 os/rok. 3) Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem: 1 szt. 4) Liczba wspartych obiekt\u00f3w w miejscach dziedzictwa naturalnego: 4 szt. 5) Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach : 1 EPC.", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIE\u0143", "TYTUL": "Zagospodarowanie i budowa infrastruktury zlokalizowanej przy istniej\u0105cych zbiornikach wodnych na terenach gmin: Horod\u0142o, Kamie\u0144, Wojs\u0142awice i \u017bmud\u017a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.96}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2356353.60", "WARTOSC": "2772180.71", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w grupie 50 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z terenu miasta Che\u0142m i powiatu che\u0142mskiego w okresie od 01.09.2020r. do 28.02.2023r. poprzez utworzenie 50 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. Cel projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu szans opiekun\u00f3w dzieci do utrzymania zatrudnienia lub na zatrudnienie poprzez umo\u017cliwienie \u0142\u0105czenia \u017cycia zawodowego z prywatnym. Projekt jest skierowany do 50 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w (48K i 2M) 50 dzieci w wieku do 3 lat z obszaru Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego \u2013 miasto Che\u0142m i powiat che\u0142mski w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to osoby najcz\u0119\u015bciej w wieku od 20 do 40 lat, posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie ponadgimnazjalne, pomaturalne lub wy\u017csze. W zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci w zwi\u0105zku z rol\u0105 pe\u0142nion\u0105 w spo\u0142ecze\u0144stwie grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 kobiety w ok. 90%. Zaplanowane w projekcie wsparcie kierowane jest do: - os\u00f3b bezrobotnych lub os\u00f3b biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 lub osobami z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w tym do os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca1974 r. \u2013 Kodeks pracy; - os\u00f3b pracuj\u0105cych, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3.", "BENEFICJENT": "EWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Karolinka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "EMBUD SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.42}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786213.87", "WARTOSC": "924957.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego,dzi\u0119ki realizacji programu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os.niepe\u0142nosprawnych,przy wykorzystaniu IPD,us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym w terminie 01.01.2019-31.12.2019 r. GD:50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego-w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dotyczy os.fizycznych. Zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 poradnictwo specjalistyczne psychologiczne 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 doradztwo zawodowe 4. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 kursy i szkolenia zawodowe 5. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy 6. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wny rezultat proj.: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-7K,11M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,14M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5K,8M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 229299.91}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 149075.00999999998}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 143057.22}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 110577.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 44497.59}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 42213.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33825.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 30750.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 791530.97}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 308335.45}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 286869.19}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 280701.04}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 229660.00999999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 229643.72000000003}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 212572.65999999997}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 120931.68}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 101380.08}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 87818.54000000001}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 85743.98}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 82486.53}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 78106.12}, {"name": "Przedszkola", "value": 60653.27}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 58437.48000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 54286.64}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 43005.55000000001}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 40795.43}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 30012.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 30000.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 24675.78}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 22447.63}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 21768.94}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 21432.31}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 21225.48}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 11248.47}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10445.72}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 8784.86}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8146.76}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 7763.5}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5557.79}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 5077.18}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4534.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 3862.21}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3110.25}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1099.06}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 558.76}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 394.2}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 117.71}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 110.4}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2123468.39}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1311069.22}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 659169.92}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 492393.27}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 377117.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 277967.54000000004}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 210407.77000000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 127338.79000000001}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 108170.55}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 96659.3}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 96404.75}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 82550.37}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 74634.55}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 34656.36}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 24745.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 22484.019999999997}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 20148.67}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18338.989999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10267.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 8041.789999999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3286.9500000000003}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 659.99}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2910695.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1221911.89}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 122556.28}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 103363.07}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 101700.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 80000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 73612.04}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 29619.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 27279.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21480.239999999998}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 16950.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 13968.8}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12364.84}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 11000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6218.51}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 4047.39}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3160.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3089.52}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 43624.95}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 99982.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 195000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 85000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 60000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 339876.91000000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 149075.00999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 143057.22}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 44497.59}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 42213.6}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 33825.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 30750.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 627207.99}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 593195.7699999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 483947.50999999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 389889.45}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 376188.86999999994}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 308335.45}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 256660.61999999997}, {"name": "Rodzina", "value": 113808.03}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 87818.54000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 78962.42}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 41894.490000000005}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 30012.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6534.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3862.21}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2843146.6999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1638012.5200000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1247917.8100000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 171039.30000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 129779.39}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 108170.55}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 20148.67}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10267.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8701.779999999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2796.5099999999998}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4234306.99}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 252204.46999999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 136861.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 93200.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 17128.8}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16950.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12364.84}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 43624.95}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 99982.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 280000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 60000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 4477894.410000001, "v": "4,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.68, "v_pc": "1413,03 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "9.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "5.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2935440.1, "v": "2,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.55}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1304462.26, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.13}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 127294.27, "v": "127,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.84}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 78106.12, "v": "78,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.74}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 21225.48, "v": "21,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 11248.47, "v": "11,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 117.71, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3703935.4699999983, "v": "3,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.72, "v_pc": "1168,80 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "43.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "21.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2638264.5, "v": "2,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.22}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 578110.17, "v": "578,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.6}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 248270.47, "v": "248,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.7}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 102877.81, "v": "102,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.77}, {"name": "Przedszkola", "value": 60653.27, "v": "60,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42939.86, "v": "42,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 21768.94, "v": "21,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 7763.5, "v": "7,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3286.9500000000003, "v": "3,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2163315.57, "v": "2,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.85, "v_pc": "682,65 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "14.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "13.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1640152.01, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 350925.05, "v": "350,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.22}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 88146.76000000001, "v": "88,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.07}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 64656.36, "v": "64,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.98}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19324.989999999998, "v": "19,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.89}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 110.4, "v": "0,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1910136.1500000001, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.23, "v_pc": "602,76 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "46.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "118.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 875789.9700000002, "v": "875,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.84}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 423212.11000000004, "v": "423,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.15}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 219192.63, "v": "219,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 107.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.47}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 122556.28, "v": "122,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.41}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 101380.08, "v": "101,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.3}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 73612.04, "v": "73,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43328.32, "v": "43,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 471.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.26}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 29619.0, "v": "29,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.55}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 11000.0, "v": "11,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.57}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10445.72, "v": "10,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 798044.03, "v": "798,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.11, "v_pc": "251,83 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "57.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "56.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 304278.26999999996, "v": "304,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.12}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 225543.75, "v": "225,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 113.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.26}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 182148.72999999998, "v": "182,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54006.0, "v": "54,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.76}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 21432.31, "v": "21,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 183.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.68}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5557.79, "v": "5,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 5077.18, "v": "5,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 674502.09, "v": "674,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.32, "v_pc": "212,84 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "114.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "17.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 607556.87, "v": "607,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.07}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 44497.59, "v": "44,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.59}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 22447.63, "v": "22,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.32}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 596537.53, "v": "596,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.82, "v_pc": "188,24 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "82.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "49.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 458959.92, "v": "458,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.93}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 111135.76, "v": "111,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 19789.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26047.65, "v": "26,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 152.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.36}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 394.2, "v": "0,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 477559.13000000006, "v": "477,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.05, "v_pc": "150,70 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "26.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "68.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 477559.13000000006, "v": "477,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 280000.0, "v": "280,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.79, "v_pc": "88,36 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "63.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "42.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 195000.0, "v": "195,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.64}, {"name": "Biblioteki", "value": 85000.0, "v": "85,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 195989.09, "v": "195,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.25, "v_pc": "61,85 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "231.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "15.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 195989.09, "v": "195,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 101894.49, "v": "101,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65, "v_pc": "32,15 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "78.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "31.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 100795.43000000001, "v": "100,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.92}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1099.06, "v": "1,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.07}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 96327.26000000001, "v": "96,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61, "v_pc": "30,40 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "79.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "56.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 66651.48, "v": "66,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.19}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 24675.78, "v": "24,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 25.61}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.19}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 43624.95, "v": "43,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "13,77 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "68.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "40.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 43624.95, "v": "43,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 30012.0, "v": "30,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "9,47 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "81.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "22.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 30012.0, "v": "30,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 29513.99, "v": "29,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,31 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "32.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "11.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 28854.0, "v": "28,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.76}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 659.99, "v": "0,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.23}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 17128.8, "v": "17,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,41 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "96.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 13968.8, "v": "13,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.55}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3160.0, "v": "3,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.44}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 16801.0, "v": "16,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,30 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "96.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "71.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 14801.0, "v": "14,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.09}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.9}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}