{"gmina": "Le\u015bniowice", "typ_gminy": "gmina wiejska Le\u015bniowice", "kod_gus": "060611003000", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "podregion_eurostat": "PL812", "ludnosc": "3'707", "budzet": {"dochody": "19,73 mln z\u0142", "wydatki": "19,28 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.2, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 14961046.339999996, "dane1": 15383488.439999998, "dane2": 14961046.339999996, "dane4": 422442.1000000015}, {"label": "2017", "dane0": 15372170.27, "dane1": 15025471.040000001, "dane2": 15025471.040000001, "dane3": 346699.2299999986}, {"label": "2018", "dane0": 19786263.83, "dane1": 19518924.26, "dane2": 19518924.26, "dane3": 267339.5699999966}, {"label": "2019", "dane0": 19727112.99, "dane1": 19279077.82, "dane2": 19279077.82, "dane3": 448035.16999999806}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3127564.4100000006, "dane1": 3595827.340000001}, {"label": "2017", "dane0": 2897250.15, "dane1": 3712749.3200000003}, {"label": "2018", "dane0": 2936606.72, "dane1": 3991207.7299999995}, {"label": "2019", "dane0": 2904448.22, "dane1": 4160395.8499999996}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "271,63 tys z\u0142", "wydatki": "277,06 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.1, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 1.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.4224421000000015}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.4224421000000015}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3466992299999986}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3466992299999986}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.2673395699999966}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.2673395699999966}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.44803516999999804}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.44803516999999804}], "dochod_ue": "1,23 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "7,12 mln z\u0142", "gmina_pc": "1919.8 z\u0142", "powiat": "2,71 mln z\u0142", "powiat_pc": "730.4 z\u0142", "wojewodztwo": "3,22 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "66,73 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,07 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,23 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2904448.22, "wydatki": 4160395.8499999996}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2429915.36", "WARTOSC": "4680149.94", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii elektrycznej pozyskanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 z promieniowania s\u0142onecznego w finalnym zu\u017cyciu energii w wojew\u00f3dztwie lubelskim. Osi\u0105gni\u0119cie celu mo\u017cliwe b\u0119dzie poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych w postaci podniesienia konkurencyjno\u015bci firmy PV Solar Project Sp z o. o. poprzez inwestycj\u0119 w ochron\u0119 \u015brodowiska i odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii, popraw\u0119 jako\u015bci powietrza atmosferycznego, zmniejszenie emisji CO2 do atmosfery, podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej lokalnego spo\u0142ecze\u0144stwa, zwi\u0119kszenie wykorzystania poprzez firm\u0119 PV Solar Project nowoczesnych technik informacyjnych i komunikacyjnych w zarz\u0105dzaniu energi\u0105. Osi\u0105gniecie powy\u017cszej zdefiniowanych cel\u00f3w b\u0119dzie mo\u017cliwe przez dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do zainstalowania elektrowni fotowoltaicznej o mocy 0,9MW w miejscowo\u015bci Rako\u0142upy Du\u017ce. System ten wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie wykorzystania energii elektrycznej z OZE powoduj\u0105c zmniejszenie koszt\u00f3w zu\u017cycia energii elektrycznej z paliw konwencjonalnych. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu: Liczba nowo utworzonych miejsc pracy-1, Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWhe/rok]-845; Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWhe/rok]-845; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok]-280,77.", "BENEFICJENT": "PV SOLAR PROJECTS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa elektrowni fotowoltaicznej wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 w miejscowo\u015bci Rako\u0142upy Du\u017ce, gmina Le\u015bniowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 655.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-17", "DATA_START": "2016-04-05", "DOFINANSOWANIE": "1957388.15", "WARTOSC": "2522088.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest \"Poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego, sytuacji dochodowej oraz \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w poprzez zwi\u0119kszenie produkcji energii w oparciu o OZE na obszarze Gminy Le\u015bniowice oraz promocj\u0119 us\u0142ug i rozwi\u0105za\u0144 w obszarze czystej energii\". Jego osi\u0105gni\u0119cie nast\u0105pi poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 infrastrukturalnych obejmuj\u0105cych monta\u017c: a) 216 system\u00f3w p\u0142askich kolektor\u00f3w s\u0142onecznych dachowych lub gruntowych (110 szt. - ka\u017cdy o mocy 2,85 kW; 99 szt. - 4,27 kW oraz 7 szt. o mocy zainstalowanej 5,7 kW) b) 19 system\u00f3w p\u0142askich kolektor\u00f3w fotowoltaicznych typu \"on - grid\" w nast\u0119puj\u0105cej specyfikacji liczbowej i technicznej: 5 szt na powierzchni pochylonej (2,03 kW) oraz 14 szt. na powierzchniach p\u0142askich, pochylonych lub pionowych (ka\u017cdy o mocy 3,19 kW). Rezultatem przeprowadzonych dzia\u0142a\u0144 infrastrukturalnych b\u0119dzie uruchomienie 235 system\u00f3w OZE (opartych na nowoczesnych technologiach informacyjno - komunikacyjnych TIK) wykorzystywanych docelowo przez prywatne gospodarstwa domowe do proces\u00f3w wsparcia produkcji energii elektrycznej i cieplnej (na potrzeby podgrzewania wody u\u017cytkowej) w oparciu promieniowanie s\u0142oneczne. Pozwoli to tak\u017ce na wygenerowanie wymiernych efekt\u00f3w ekologiczno - \u015brodowiskowych w postaci dodatkowej zdolno\u015bci wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na poziomie 0,831435 MW oraz redukcji emisji gaz\u00f3w cieplarnianych w wysoko\u015bci 2483,8050 ton ekwiwalentu CO2/rok. Dodatkowym elementem przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie podejmowanie dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na wzrost \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej spo\u0142ecze\u0144stwa oraz propagowanie szerszego wykorzystania OZE co planuje si\u0119 zrealizowa\u0107 poprzez uruchomienie strony www oraz serwisu internetowego dedykowanego przedmiotowej tematyce. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 1000 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych w 235 gospodarstwach domowych zlokalizowanych we wszystkich miejscowo\u015bciach Gminy Le\u015bniowice, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 bezpo\u015brednimi u\u017cytkownikami ww. system\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA LE\u015aNIOWICE", "TYTUL": "Le\u015bniowice - gmina Malowniczego Wschodu stawia na odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 528.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "50123605.80", "WARTOSC": "73140593.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 B1), ID: 3.3.06.10b1 w powiecie Che\u0142m i che\u0142mski (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 909,30 km. W wyniku realizacji Projektu 14 749 gospodarstw domowych oraz 64 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 14 749 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 B1, ID: 3.3.06.10b1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 361.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-08-03", "DOFINANSOWANIE": "784371.38", "WARTOSC": "1656473.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice", "OPIS": "W budynku OSP w Le\u015bniowicach przewiduje si\u0119 remont posadzki, ocieplenie stropu ostatniej kondygnacji, \u015bcian zewn\u0119trznych, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, monta\u017c kot\u0142a na pellet, monta\u017c instalacji co. W budynku \u015awietlicy w Wygna\u0144cach zaprojektowano ocieplenie stopu ostatniej kondygnacji, \u015bcian zewn\u0119trznych, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, monta\u017c kot\u0142a na pellet, wymian\u0119 instalacji co. W budynku \u015awietlicy w Pliskowie projektuje si\u0119 ocieplenie stropu ostatniej kondygnacji, \u015bciany zewn\u0119trzne, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, monta\u017c kot\u0142a na pellet, wymiana instalacji c.o. Grupy docelowe: interesariusze bezpo\u015bredni projektu: odwiedzaj\u0105cy \u015bwietlice oraz stra\u017cacy z OSP. Interesariusze po\u015bredni: mieszka\u0144cy i przedsi\u0119biorcy gminy Le\u015bniowice. Interesariusze drugorz\u0119dni: spo\u0142eczno\u015b\u0107 wojew\u00f3dztwa Lubelskiego, tury\u015bci, przedsi\u0119biorcy i osoby odwiedzaj\u0105ce gmin\u0119 Le\u015bniowice. Rezultatem kluczowym jest osi\u0105gni\u0119cie produkcji energii cieplnej z OZE w wysoko\u015bci: 0,060 MW, redukcja energii finalnej 130736,07 kWh/rok oraz redukcja CO2: 196,63 t/rok. Gmina Le\u015bniowice nie posiada programu ochrony powietrza i nie ma konieczno\u015bci opracowania takiego programu (brak przekrocze\u0144 poziom\u00f3w dopuszczalnych).", "BENEFICJENT": "GMINA LE\u015aNIOWICE", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Le\u015bniowicach, Pliskowie i Wygna\u0144cach, gmina Le\u015bniowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 211.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4422894.24", "WARTOSC": "5203405.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 100 (z czego 60 Kobiet) os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i pracuj\u0105cych, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na na obszarach obj. dzia\u0142. rewitalizacji woj. lubelskiego. Zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj. 11.2019 - 10.2021 r. Cel g\u0142\u00f3wny wynika bezpo\u015brednio ze zdiagnozowanego w RPO WL 2014+ problemu, kt\u00f3rym jest niski wska\u017anik przedsi\u0119biorczo\u015bci w WL. W proj. zapewniono kompleksowe wsparcie (typ 1 projektu) obejmuj\u0105ce nast\u0119p. zadania (poprzedzone diagnoz\u0105 kompetencji zawod. w zakresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. na etapie rekrutacji do projektu): 1. Wsparcie przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gosp. (doradztwo i szkolenia umo\u017cliw. uzyskanie wiedzy i umiej. niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prow. DG); 2. Wsparcie nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105ce za\u0142o\u017cenie DG (przyznanie bezzwr. dotacji) oraz u\u0142atwiaj\u0105ce jej prowadzenie w pocz. okresie (wsparcie pomostowe finansowe i pozafin.). Efekty wsparcia (przygotowanie Uczestnik\u00f3w do podj\u0119cia i samodzielnego prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp.): -opracowanie diagnozy kompetencji zawod. w zakresie prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 100 UP; -nabycie wiedzy w zakresie zak\u0142adania i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. w\u015br\u00f3d min. 100 UP; -nabycie umiej. sporz\u0105dzania profesjon. biznesplanu wraz z harmonogramem rzeczowo-finan. w\u015br\u00f3d min. 100 UP; -uzyskanie \u015brodk\u00f3w finan. na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i rozpocz\u0119cie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. przez co najmniej 80% UP (80 os.), u kt\u00f3rych zidentyfikowano predyspozycje do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz kt\u00f3rzy zako\u0144czyli udzia\u0142 w etapie doradczo-szkoleniowym; - uzyskanie wsparcia pomostowego (doradczego i finansowego) w\u015br\u00f3d 80 UP, kt\u00f3rzy rozpocz\u0119li prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gosp. W ramach projektu, w co najmniej 20% przedsi\u0119biorstw powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorcze Lubelskie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.37}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2356353.60", "WARTOSC": "2772180.71", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w grupie 50 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z terenu miasta Che\u0142m i powiatu che\u0142mskiego w okresie od 01.09.2020r. do 28.02.2023r. poprzez utworzenie 50 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. Cel projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu szans opiekun\u00f3w dzieci do utrzymania zatrudnienia lub na zatrudnienie poprzez umo\u017cliwienie \u0142\u0105czenia \u017cycia zawodowego z prywatnym. Projekt jest skierowany do 50 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w (48K i 2M) 50 dzieci w wieku do 3 lat z obszaru Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego \u2013 miasto Che\u0142m i powiat che\u0142mski w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to osoby najcz\u0119\u015bciej w wieku od 20 do 40 lat, posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie ponadgimnazjalne, pomaturalne lub wy\u017csze. W zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci w zwi\u0105zku z rol\u0105 pe\u0142nion\u0105 w spo\u0142ecze\u0144stwie grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 kobiety w ok. 90%. Zaplanowane w projekcie wsparcie kierowane jest do: - os\u00f3b bezrobotnych lub os\u00f3b biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 lub osobami z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w tym do os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca1974 r. \u2013 Kodeks pracy; - os\u00f3b pracuj\u0105cych, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3.", "BENEFICJENT": "EWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Karolinka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-09-15", "DOFINANSOWANIE": "5134685.87", "WARTOSC": "6241419.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug publicznych przez jednostki realizuj\u0105ce projekt (JRP): gm. Borki, J\u00f3zef\u00f3w, Le\u015bniowice, Stoczek \u0141ukowski i m. Tomasz\u00f3w Lubelski przez udost\u0119pnienie nowych e-us\u0142ug i informatyzacj\u0119 procedur wewn\u0119trznych. W ramach projektu przewiduje si\u0119: (1) modernizacj\u0119 i rozbudow\u0119 system\u00f3w teleinformatycznych poszczeg\u00f3lnych JRP, w tym: a. Modern. i rozbud. sys. dziedzinowych, b. Dostosowanie i wdro\u017cenie formularzy na ePUAP dla planowanych e-us\u0142ug , c. Integracj\u0119 system\u00f3w dziedzinowych z EZD, d. Zaprogramowanie proces\u00f3w zwi\u0105zanych z e-us\u0142ugami w EZD, e. Modernizacj\u0119 i rozbudowa EZD - w tym integracj\u0119 z ePUAP, f. Uruchomienie portalu e-nale\u017cno\u015bci dla ka\u017cdej z JRP, g. Zakup i wdro\u017cenie system\u00f3w do (1) planowania i zarz\u0105dzania bud\u017cetem oraz (2) obs\u0142ugi rady, h. Dostosowanie serwis\u00f3w internetowych do standardu WCAG 2.0, i. Uruchomienie pkt potwierdzania profilu zaufanego, j. niezb\u0119dn\u0105 dla realizacji ww. zada\u0144 modernizacj\u0119 infrastruktury sprz\u0119towej i sieciowej i zapewnienie bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego w poszczeg\u00f3lnych jednostkach zadania od a. do j. w r\u00f3\u017cnym zakresie u poszczeg. partner\u00f3w; (2) uruchomienie wsp\u00f3lnej platformy partycypacji spo\u0142ecznej - zadanie lidera projektu, (3) zarz\u0105dzanie projektem (jw.), (4)dzia\u0142ania promocyjne (jw.). Dzia\u0142ania w projekcie nieinfrastruktralne,za wyj\u0105tkiem prac instalacyjnych w gm.J\u00f3zef\u00f3w. Dzi\u0119ki realizacji zada\u0144, zostan\u0105 uruchomione: 5 e-us\u0142ug 5 poziomu dojrza\u0142o\u015bci, 63 us\u0142. poz. 4, 30 us\u0142. poz. 3, 8 us\u0142. wewn\u0105trzadministracyjnych (A2A), 19 sys. teleinform. w instytucjach publicznych; 5 urz\u0119d\u00f3w wdro\u017cy katalog rekomendacji dotycz\u0105cych awansu cyfrowego, 5 podmiot\u00f3w udost\u0119pni us\u0142ugi A2A. W ramach proj. zostan\u0105 sfinansowane koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Przewiduje si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie 9 482 uruchomie\u0144 e-us\u0142ug w ci\u0105gu roku od zako\u0144czenia realizacji proj. Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w woj. lubelskiego - interesant\u00f3w JRP oraz ich kierownictw i pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "LUBELSKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Regionalne Partnerstwo dla ucyfrowienia uslug publicznych i partycypacji spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1390462.74", "WARTOSC": "1643811.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "28mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 128 Nauczycieli (dalej N)(123K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 1698 uczni\u00f3w/nic klas1-3 44 SzP w 16 gm. wiejskich/miejsko-wiejskich w PODREG10\u2013CHE\u0141MSKO-ZAMOJ.przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie che\u0142msko-zamojskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786213.87", "WARTOSC": "924957.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego,dzi\u0119ki realizacji programu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os.niepe\u0142nosprawnych,przy wykorzystaniu IPD,us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym w terminie 01.01.2019-31.12.2019 r. GD:50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego-w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dotyczy os.fizycznych. Zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 poradnictwo specjalistyczne psychologiczne 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 doradztwo zawodowe 4. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 kursy i szkolenia zawodowe 5. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy 6. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wny rezultat proj.: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-7K,11M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,14M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5K,8M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "871542.69", "WARTOSC": "1025344.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn", "OPIS": "Cel proj.-zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. oraz szans na podj\u0119cie zatrudnienia u 78os. niezatrud. wyklucz lub zagro\u017c. ub\u00f3stwem/wyklucz spo\u0142.[ZU/WS], w tym ON w wieku 18 lat i wi\u0119cej (47K,31M) zamieszk. obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin.-pkt.1.8 do 09.2019r. przez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142.-zawod. obejmuj\u0105cy: diagnoz\u0119 indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trening umiej\u0119tn. i komp. spo\u0142.,wsparcie specjalist., po\u015bred. pracy, szkol, sta\u017ce. GD-78 os\u00f3b niezatrud. w wieku 18 lat i wi\u0119cej wyklucz. lub ZU/WS (47K/31M) zamieskz. jeden z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin. pkt.1.8 (zgodnie z kodeksem cyw.) w tym:100% os.wpisuj\u0105cych si\u0119 w minimum jedn\u0105 z kategorii (ON, os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142., os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,bezrob. wy\u0142\u0105cznie zakwalifik. do III profilu pom.,os.korz. z PO P\u017b) Zad. -diagnoza indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trenieng komp. i umiej\u0119tn. spo\u0142.,wsparcie specjalist.,po\u015bred. pracy, szkol. G\u0142\u00f3wne rez. 1. Liczba os.zagro\u017c. U/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-68os. 2. Liczba os.zagro\u017c.U/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.- 36os. 3. Liczba os. zagro\u017c. U/WS prac.po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z prac. na w\u0142asny rach.)-20os. Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.-zatrud. w odniesieniu do os.zagro\u017c.U/WS min.poz.efektyw.spo\u0142. na poz. 34%, a min.poziom.egektywn/zatrud.-22% w odniesieniu do os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr, os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105,os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min, poziom efektyw. Spo\u0142. na poz. 34%, a min. poziom efektyw.zatrud.\u201312%.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 -FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Rewitalizacja !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.27}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1083968.27}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 780625.9}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 138873.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 134384.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 89598.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45077.55}, {"name": "Gimnazja", "value": 39980.01}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 16600.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 10079.04}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 828255.36}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 388508.71}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 321622.6400000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 264397.67}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 216665.75}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 179924.72999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 137952.66}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 126035.73000000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 100831.32}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 96439.92}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 85449.23000000001}, {"name": "Powiatowe centra pomocy rodzinie", "value": 64449.13}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 34839.72}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 34243.35}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 30969.27}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 28650.29}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 26856.81}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 26618.44}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 21756.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 21212.27}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15473.939999999999}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 11286.060000000001}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9858.95}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 7595.25}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 6167.52}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6161.8}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5781.37}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5611.530000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5226.66}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5165.0599999999995}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3986.57}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 2661.85}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2467.5}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2460.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1979.53}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 1549.8}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1380.93}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 1000.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 991.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 499.01}, {"name": "Gimnazja", "value": 346.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 164.85}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 139.29}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5.81}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1586732.53}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 416679.03}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 147357.13999999998}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 118080.3}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 43760.93000000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 36840.33}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 36134.920000000006}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 33092.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13417.55}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 12663.08}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 10587.79}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 10464.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 8627.79}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7626.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 6119.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5588.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4785.57}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4176.63}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4176.33}, {"name": "Gimnazja", "value": 2824.5499999999997}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2400.55}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2400.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 792.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 469.5}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3013664.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1871339.06}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 331169.4}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 133200.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 121357.64}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 84985.32}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 72785.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 44244.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32780.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15043.92}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13950.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 13950.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3127.65}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1150.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 394.5}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17310.09}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3144.8999999999996}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49416.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8731.57}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 730786.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 339787.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 210827.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59962.5}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3049235.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 356928.64999999997}, {"name": "Gimnazja", "value": 217900.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 155000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 62798.82}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 58596.68}, {"name": "Biblioteki", "value": 55000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 51000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 21214.8}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 2500.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1800.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 1500.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 55872.59}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1864594.17}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 174364.01}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 138873.2}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 89598.8}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 55156.590000000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 16600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 758245.62}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 621505.24}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 500839.16000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 339128.15}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 218645.28}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 201159.98}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 179924.72999999998}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 126035.73000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 86449.23000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 50738.91}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 17941.44}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11507.04}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7595.25}, {"name": "Informatyka", "value": 6765.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6167.52}, {"name": "Turystyka", "value": 991.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 1626744.99}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 453519.36000000004}, {"name": "Rodzina", "value": 227252.99000000002}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 118080.3}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 21290.87}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18197.91}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10464.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9144.96}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8897.55}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7626.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6119.6}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6057.5}, {"name": "Turystyka", "value": 2400.55}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5018203.96}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 506479.3400000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 100135.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 84985.32}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27900.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15043.92}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 394.5}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 17310.09}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 3144.8999999999996}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 49416.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 8731.57}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 730786.63}, {"name": "Informatyka", "value": 339787.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 210827.37}, {"name": "Informatyka", "value": 59962.5}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3766673.95}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 210000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 51000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2500.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1800.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1500.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 55872.59}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 5296195.860000003, "v": "5,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.47, "v_pc": "1428,70 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "9.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "31.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3053786.39, "v": "3,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.65}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2024858.0, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.23}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 182572.46000000002, "v": "182,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.44}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 34839.72, "v": "34,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.65}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 139.29, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 156.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4160395.8499999996, "v": "4,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.57, "v_pc": "1122,31 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "43.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3190864.57, "v": "3,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.69}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 356928.64999999997, "v": "356,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.57}, {"name": "Gimnazja", "value": 261050.56000000003, "v": "261,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.27}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 148540.45, "v": "148,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.57}, {"name": "Przedszkola", "value": 62798.82, "v": "62,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60401.32, "v": "60,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.45}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 58596.68, "v": "58,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 21214.8, "v": "21,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2083239.4500000002, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.8, "v_pc": "561,97 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "49.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1083968.27, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.03}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 997291.65, "v": "997,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 47.87}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1979.53, "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2082608.1400000001, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.8, "v_pc": "561,80 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "3.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1926105.1700000002, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.48}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 75446.84999999999, "v": "75,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40233.75, "v": "40,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.93}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 33257.31, "v": "33,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.59}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7565.0599999999995, "v": "7,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 1476.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1581503.9400000002, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.2, "v_pc": "426,63 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "10.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "73.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 513118.95, "v": "513,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.44}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 388508.71, "v": "388,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.56}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 357787.84, "v": "357,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.62}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 122738.56999999999, "v": "122,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.76}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 78487.5, "v": "78,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.96}, {"name": "Powiatowe centra pomocy rodzinie", "value": 64449.13, "v": "64,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.07}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 36840.33, "v": "36,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.32}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9858.95, "v": "9,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6580.5, "v": "6,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3133.46, "v": "3,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1465544.03, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.6, "v_pc": "395,35 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "26.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "27.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 970264.29, "v": "970,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.2}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 277060.75, "v": "277,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.9}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 100831.32, "v": "100,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.88}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 30969.27, "v": "30,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.11}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 23012.27, "v": "23,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 483.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.57}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 21756.0, "v": "21,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20186.48, "v": "20,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 236.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 19913.850000000002, "v": "19,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.35}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 1549.8, "v": "1,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 822299.7600000001, "v": "822,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.26, "v_pc": "221,82 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "109.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "55.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 785363.91, "v": "785,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.5}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 26856.81, "v": "26,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.26}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 10079.04, "v": "10,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.22}]}, {"name": "Informatyka", "value": 485117.61, "v": "485,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.51, "v_pc": "130,87 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "2745.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "196.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 485117.61, "v": "485,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 275643.13, "v": "275,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.42, "v_pc": "74,36 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "64.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "71.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 275643.13, "v": "275,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 244510.53, "v": "244,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26, "v_pc": "65,96 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "256.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "32.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 244510.53, "v": "244,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 210000.0, "v": "210,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08, "v_pc": "56,65 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "77.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 155000.0, "v": "155,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.8}, {"name": "Biblioteki", "value": 55000.0, "v": "55,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.19}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 196040.72, "v": "196,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.01, "v_pc": "52,88 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "66.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "70.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 145040.72, "v": "145,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 188.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.98}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 51000.0, "v": "51,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.01}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 137119.15, "v": "137,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71, "v_pc": "36,99 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "71.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 116119.15, "v": "116,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.68}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 900.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.29}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.29}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 84985.32, "v": "84,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44, "v_pc": "22,93 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "85.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 84985.32, "v": "84,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 55872.59, "v": "55,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "15,07 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "72.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 55872.59, "v": "55,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 48551.999999999985, "v": "48,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "13,10 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "74.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "14.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 23908.0, "v": "23,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.24}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 23352.99, "v": "23,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.09}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 792.0, "v": "0,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.63}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 499.01, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 26498.94, "v": "26,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 143.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13, "v_pc": "7,15 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "93.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 21061.94, "v": "21,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.48}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2937.0, "v": "2,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.08}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.43}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 18059.25, "v": "18,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "4,87 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "89.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 18059.25, "v": "18,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 3391.55, "v": "3,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,91 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "94.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 3391.55, "v": "3,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,40 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}]}