{"gmina": "Wojs\u0142awice", "typ_gminy": "gmina wiejska Wojs\u0142awice", "kod_gus": "060611003132", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "eurostat": "PL812", "ludnosc": 3884, "budzet": {"dochody": "19,29 mln z\u0142", "wydatki": "18,50 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.6, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 16.5, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 13316834.579999996, "dane1": 12390259.759999992, "dane2": 12390259.759999992, "dane3": 926574.820000004}, {"label": "2017", "dane0": 14509735.389999995, "dane1": 13404193.260000005, "dane2": 13404193.260000005, "dane3": 1105542.1299999896}, {"label": "2018", "dane0": 18147866.569999997, "dane1": 20983003.639999997, "dane2": 18147866.569999997, "dane4": 2835137.0700000003}, {"label": "2019", "dane0": 23113855.12, "dane1": 22187465.889999993, "dane2": 22187465.889999993, "dane3": 926389.2300000079}, {"label": "2020", "dane0": 19294744.199999996, "dane1": 18500870.41999999, "dane2": 18500870.41999999, "dane3": 793873.7800000049}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2717460.15, "dane1": 3136313.2999999984}, {"label": "2017", "dane0": 2562998.07, "dane1": 3290132.6600000006}, {"label": "2018", "dane0": 2665437.7300000004, "dane1": 3412850.09}, {"label": "2019", "dane0": 3113950.0300000003, "dane1": 4020317.23}, {"label": "2020", "dane0": 2934505.63, "dane1": 4359018.569999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "302,36 tys z\u0142", "wydatki": "365,06 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 46.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 49.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.926574820000004}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.926574820000004}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1055421299999897}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1055421299999897}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.8351370700000005}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.8351370700000005}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.926389230000008}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.926389230000008}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.793873780000005}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.793873780000005}], "dochod_ue": "1,50 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "9,42 mln z\u0142", "gmina_pc": "2425.1 z\u0142", "powiat": "2,84 mln z\u0142", "powiat_pc": "730.4 z\u0142", "wojewodztwo": "3,38 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "366,42 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "551,19 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,22 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2934505.63, "wydatki": 4359018.569999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2537478.12", "WARTOSC": "3886066.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice", "OPIS": "Projekt pn.\"Na szlaku kultur i tradycji Ziemi Wojs\u0142awickiej-ochrona i wykorzystanie zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego gminy Wojs\u0142awice\" ma na celu zachowanie i zr\u00f3wnowa\u017cone wykorzystanie istniej\u0105cego dziedzictwa kulturowego (materialnego i niematerialnego) gminy Wojs\u0142awice, prowadz\u0105ce do poprawy dost\u0119pno\u015bci do kultury oraz wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej obszaru. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zachowanie, ochrona i upowszechnianie dziedzictwa kulturowego Trzech Kultur Ziemi Wojs\u0142awickiej dzi\u0119ki remontowi i wykorzystaniu na cele wystawiennicze i edukacyjne 3 zabytkowych budynk\u00f3w: Synagogi w Wojs\u0142awicach, budynku dawnego Wiejskiego Domu Kultury w Rozi\u0119cinie oraz budynku dawnej szko\u0142y w Majdanie Ostrowskim.W ramach zada\u0144 inwestycyjnych zaplanowano:roboty budowlane,modernizacj\u0119 infrastruktury sanitarnej,zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 obiekt\u00f3w, instalacj\u0119 monitoringu oraz zakup wyposa\u017cenia i multimedi\u00f3w niezb\u0119dnych do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej oraz profesjonalnego przygotowania ekspozycji sta\u0142ych. Grup\u0119 docelow\u0105 efekt\u00f3w projektu stanowi spo\u0142eczno\u015b\u0107 gminy Wojs\u0142awice oraz tury\u015bci, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki realizacji projektu zyskaj\u0105 lepszy dost\u0119p do zasob\u00f3w kulturowych materialnych i niematerialnych gminy Wojs\u0142awice, a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 poznania lokalnej historii, tradycji, kultury. Wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego i produktu to:1)wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne:1169 odwiedzin/rok, 2)liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem: 1800/rok, 3)wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach(innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa):1EPC, 4)liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem: 3 szt.,5)liczba wspartych instytucji paramuzealnych:3 szt., 6)liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: 3 szt., 7) liczba obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem: 3 szt., 8)liczba instytucji kultury obj\u0119tych wsparciem:1 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA WOJS\u0141AWICE", "TYTUL": "Na szlaku kultur i tradycji Ziemi Wojs\u0142awickiej - ochrona i wykorzystanie zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego gminy Wojs\u0142awice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 653.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "1961828.17", "WARTOSC": "3142228.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice", "OPIS": "a)Budynek Warsztatu Terapii Zaj\u0119ciowej w Wojs\u0142awicach:1)wymiana instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej i centralnego ogrzewania wraz z armatur\u0105 w ca\u0142o\u015bci na now\u01052)monta\u017c zasobnika cwu, kot\u0142a na pellet 3)ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych,stropodachu,4)wymiana stolarki okiennej i drzwiowej b)Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Wojs\u0142awicach-Kolonii 1A:1)wymiana instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej i centralnego ogrzewania wraz z armatur\u0105 w ca\u0142o\u015bci na now\u01052)monta\u017c gruntowej pompy ciep\u0142a wraz z armatur\u01053)wymiana stolarki okiennej4)ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych w starej cz\u0119\u015bci szko\u0142y c)Dom Kultury w Wojs\u0142awicach:1)wymiana instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej wraz z armatur\u0105 w ca\u0142o\u015bci na now\u0105 2)monta\u017c zasobnika cwu, instalacji centralnego ogrzewania wraz z armatur\u01053)monta\u017c powietrznej pompy ciep\u0142a d)\u015awietlico-remiza w Rozi\u0119cinie 41:1)ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i stropu wewn\u0119trznego2)wymiana stolarki okiennej i drzwiowej3)monta\u017c zasobnika cwu4)wymiana instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej i centralnego ogrzewania5)monta\u017c kot\u0142a na pellet e)\u015awietlico-remiza w Nowym Majdanie 70: 1)ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i stropu wewn\u0119trznego2)wymiana stolarki okiennej i drzwiowej 3)monta\u017c instalacji centralnego ogrzewania oraz kot\u0142a na pellet wraz z armatur\u0105. Grupy docelowe: interesariusze bezpo\u015bredni projektu: pracownicy gminy Wojs\u0142awice, us\u0142ugobiorcy \u015bwietlic gminnych, Domu Kultury oraz budynku terapii zaj\u0119ciowej, pracownicy i uczniowie szko\u0142y podstawowej oraz stra\u017cacy z OSP. Interesariusze po\u015bredni: mieszka\u0144cy i przedsi\u0119biorcy gminy Wojs\u0142awice. Interesariusze drugorz\u0119dni: spo\u0142eczno\u015b\u0107 wojew\u00f3dztwa Lubelskiego, tury\u015bci, przedsi\u0119biorcy i osoby odwiedzaj\u0105ce gmin\u0119 Wojs\u0142awice. Rezultatem kluczowym jest osi\u0105gni\u0119cie produkcji energii cieplnej z OZE w wysoko\u015bci:0,360MW, redukcja energii finalnej 535260,96kWh/rok oraz redukcja CO2:251482,69kg/rok. Gmina Wojs\u0142awice nie posiada programu ochrony powietrza i nie ma konieczno\u015bci opracowania takiego programu (brak przekrocze\u0144 poziom\u00f3w dopuszczalnych).", "BENEFICJENT": "GMINA WOJS\u0141AWICE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Wojs\u0142awice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 505.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-04-28", "DOFINANSOWANIE": "1615337.44", "WARTOSC": "2100204.82", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu i monta\u017cu 143 zestaw\u00f3w instalacji solarnej w indywidualnych budynkach mieszkalnych, 10 pomp ciep\u0142a do podgrzania cwu w mieszkalnych budynkach indywidualnych oraz 6 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 i 3 gruntowych pomp ciep\u0142a do przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej i na potrzeby centralnego ogrzewania. Inwestycja b\u0119dzie realizowana na podstawie projekt\u00f3w wzorcowych. Na potrzeby inwestycji przygotowano projekty na nast\u0119puj\u0105ce instalacje: 1. Dla gospodarstw domowych do 4 os\u00f3b: instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z 2 absorber\u00f3w s\u0142onecznych,-113 kpl. 2. Dla gospodarstw domowych od 5 do 6 os\u00f3b: instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z 3 absorber\u00f3w s\u0142onecznych, -26 kpl. 3. Dla gospodarstw domowych powy\u017cej 7 os\u00f3b: instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z 4 absorber\u00f3w s\u0142onecznych - 4kpl. dodatkowo ka\u017cdy zestwa b\u0119dzie wyposa\u017cony w zasobnik ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, ruroci\u0105gi glikolowe, modu\u0142y pompowe z automatyk\u0105 i grupa bezpiecze\u0144stwa. 4. Dla gospodarstw domowych do 6 os\u00f3b: instalacj\u0119 monoblokowej pompy ciep\u0142a powietrze-woda na potrzeby ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej-10kpl. 5. Instalacj\u0119 kot\u0142\u00f3w o mocy do 25 kW wykorzystuj\u0105ce jako paliwo biomas\u0119 w postaci pelletu drzewnego oraz drzewa-6kpl. 6. Instalacj\u0119 gruntowych pomp ciep\u0142a-3 kpl. Celem g\u0142\u00f3wnym przedsi\u0119wzi\u0119cia jest skuteczniejsze i bardziej wszechstronne wykorzystanie OZE w bilansie energetycznym Gminy dla potrzeb ochrony \u015brodowiska naturalnego, poprawy jako\u015bci \u017cycia oraz tworzenia sprzyjaj\u0105cych warunk\u00f3w dla rozwoju potencja\u0142u gospodarczego, sektora turystyki i rekreacji oraz promowania rozwoju sektora us\u0142ugowego oko\u0142oturystycznego. Rezultaty: moc urz\u0105dze\u0144 z OZE-0,67MW, uzysk OZE-390,23MWh, redukcja CO2-256,59t/rok. Gmina nie posiada programu ochrony powietrza i nie ma konieczno\u015bci opracowania takiego programu (brak przekrocze\u0144 poziom\u00f3w dopuszczalnych).", "BENEFICJENT": "GMINA WOJS\u0141AWICE", "TYTUL": "Instalacje OZE w budynkach prywatnych dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy Wojs\u0142awice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 415.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "50123605.80", "WARTOSC": "73140593.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 B1), ID: 3.3.06.10b1 w powiecie Che\u0142m i che\u0142mski (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 909,30 km. W wyniku realizacji Projektu 14 749 gospodarstw domowych oraz 64 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 14 749 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 B1, ID: 3.3.06.10b1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 361.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-10", "DOFINANSOWANIE": "676663.74", "WARTOSC": "796075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice", "OPIS": "\u00a0 G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest utworzenie Klubu Seniora ,,Aktywna Jesie\u0144\" co przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia \u015bwiadomo\u015bci i wzrostu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej os\u00f3b starszych 60 +, przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu spo\u0142ecznemu oraz poprawie jako\u015bci \u017cycia os\u00f3b starszych poprzez poszerzenie dost\u0119pu do oferty edukacyjnej i popraw\u0119 jej jako\u015bci, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem edukacji z zakresu technik informatycznych, promocji r\u00f3\u017cnych form aktywno\u015bci, zdrowego stylu \u017cycia senior\u00f3w, w tym profilaktyki prozdrowotnej. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: utworzenie 1 Klubu Seniora, liczba senior\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - min. 25, liczba doposa\u017conych miejsc dla senior\u00f3w - 1 Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 seniorzy 60+ z terenu Gminy Wojs\u0142awice w liczbie min. 25 os\u00f3b. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Zaj\u0119cia cykliczne w Kubie Seniora: zaj\u0119cia ruchowe (nordic walking, gimnastyka, techniki relaksacyjne), zaj\u0119cia prozdrowotne (edukacja zdrowotna, profilaktyka, dobre praktyki), zaj\u0119cia terapeutyczne (biblioterapia, filmoterapia, muzykoterapia), poradnictwo psychologiczne obejmuj\u0105ce proces diagnozowania, profilaktyki i terapii, zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci i indywidualne zainteresowania stanowi\u0105ce zagospodarowanie czasu wolnego, zaj\u0119cia edukacyjne z wykorzystaniem nowoczesnych technologii ( ko\u0142a zainteresowa\u0144, zaj\u0119cia komputerowe, fotograficzne itp,) 2. Zaj\u0119cia kulturalne oraz zwi\u0119kszaj\u0105ce aktywno\u015bc senior\u00f3w w spo\u0142eczno\u015b\u0107i lokalnej: integracja mi\u0119dzypokoleniowa w tym zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce aktywno\u015b\u0107 i uczestnictwo os\u00f3b starszych w \u017cyciu spo\u0142ecznym 3. Zadania wspieraj\u0105ce realizacj\u0119 projektu: adaptacja pomieszcze\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zakup wyposa\u017cenia i sprz\u0119tu na zaj\u0119cia, zakup schodo\u0142aza , zapewnienie transportu na zaj\u0119cia", "BENEFICJENT": "GMINA WOJS\u0141AWICE", "TYTUL": "Utworzenie Klubu Seniora ,,Aktywna Jesie\u0144\" w Wojs\u0142awicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 174.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1284426.74", "WARTOSC": "1843177.36", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa atrakcyjno\u015bci oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do infrastruktury turystycznej obszaru obj\u0119tego projektem poprzez rozwijanie bazy turystycznej Gmin Horod\u0142o, Kamie\u0144, Wojs\u0142awice i \u017bmud\u017a. Celem bezpo\u015brednim projektu jest poprawa bazy rekreacyjno-turystycznej gmin uczestnicz\u0105cych w projekcie poprzez zagospodarowanie i uporz\u0105dkowanie obszar\u00f3w przy zbiornikach wodnych, w tym zabytkowego za\u0142o\u017cenia Dworsko-Parkowego z uk\u0142adem wodnym w Kopy\u0142owie. W tym celu ka\u017cda z Gmin - partner\u00f3w w projekcie podejmie zadania inwestycyjne dotycz\u0105ce zbiornik\u00f3w wodnych na swoim terenie: G. Kamie\u0144: zbiornik w Natalinie, G. Wojs\u0142awice: zbiornik w miejscowo\u015bci Wojs\u0142awice, G. \u017bmud\u017a: zbiornik wodny D\u0119bowy Las w Pobo\u0142owicach, G. Horod\u0142o: prace obejm\u0105 zbiorniki wodne, jako cz\u0119\u015b\u0107 zadania polegaj\u0105cego na rewitalizacji zabytkowego za\u0142o\u017cenia Dworsko-Parkowego w Kopy\u0142owie, na terenie kt\u00f3rego te zbiorniki si\u0119 znajduj\u0105. Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Ziemi Che\u0142mskiej\", kt\u00f3ra jest partnerem w projekcie, odpowiedzialna b\u0119dzie za ca\u0142okszta\u0142t dzia\u0142a\u0144 marketingowych i promocyjnych projektu. G\u0142\u00f3wnymi interesariuszami projektu s\u0105: tury\u015bci, organy stanowi\u0105ce i wykonawcze gmin bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, tj. w\u0142adze gmin: Horod\u0142o, Kamie\u0144, Wojs\u0142awice i \u017bmud\u017a, GOK, GOKSiR, Stowarzyszenie W\u0119dkarskie \"Pirania\", w\u0142a\u015bciciele bazy noclegowej, mieszka\u0144cy gmin obj\u0119tych projektem. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 tury\u015bci oraz lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107. Realizacja projektu doprowadzi do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w rezultatu bezpo\u015bredniego i produktu: 1) Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego ( ): 3300 odwiedz./rok. 2) Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w obj\u0119tych wsparciem: 3950 os/rok. 3) Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem: 1 szt. 4) Liczba wspartych obiekt\u00f3w w miejscach dziedzictwa naturalnego: 4 szt. 5) Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach : 1 EPC.", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIE\u0143", "TYTUL": "Zagospodarowanie i budowa infrastruktury zlokalizowanej przy istniej\u0105cych zbiornikach wodnych na terenach gmin: Horod\u0142o, Kamie\u0144, Wojs\u0142awice i \u017bmud\u017a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "253572.00", "WARTOSC": "298320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych 20 dzieci (10 dz i 10 ch) w wieku przedszkolnym, zamieszka\u0142ych na terenie gm. Wojs\u0142awice, w okresie 10 m-cy pocz\u0105wszy od dnia 1 IX 2019 r. do 30 VI 2020 r.\". Cel g\u0142\u00f3wny b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: \"Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej dla 20 dzieci (10 dz. i 10 ch.) w wieku 3-5 lat, zamieszka\u0142ych na terenie gm. Wojs\u0142awice, w okresie\u00a010 m-cy pocz\u0105wszy od dnia 1 IX 2018 r. do\u00a030 VI 2019 r.\",\"Zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych 20 dzieci (10 dz. i 10 ch.) w wieku 3-5 lat, zamieszka\u0142ych na terenie gm. Wojs\u0142awice, w okresie\u00a010 m-cy pocz\u0105wszy od dnia 1 IX 2019 r. do\u00a030 VI 2020 r.\" oraz \"Zwi\u0119kszenie udzia\u0142u w edukacji przedszkolnej 10 dzieci w wieku 3-4 lat, zamieszka\u0142ych na terenie gminy Wojs\u0142awice, w okresie\u00a010 m-cy pocz\u0105wszy od dnia 1 IX 2019 r. do\u00a030 VI 2020 r.\" Realizacja zaplanowanych zada\u0144 tj.: Przygotowanie techniczno-merytoryczne przedszkola, Prowadzenie zaj\u0119\u0107 edukacyjno-wychowawczych, Prowadzenie zaj\u0119\u0107 specjalistycznych oraz Prowadzenie zaj\u0119\u0107 ma\u0142ej robotyki zwi\u0119kszy: 1. Liczb\u0119 uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu [osoby] - 20 2. Liczb\u0119 szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych [szt.] - 1 3. Liczb\u0119 miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie [szt.] - 20 4. Liczb\u0119 dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej [osoby] - 20 Projekt to wsparcie instytucjonalne dla jednostek o\u015bwiatowych dzia\u0142aj\u0105cych na terenie gm. Wojs\u0142awice. Poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej 3-5 letnim dz. i ch. z gm. Wojs\u0142awice, zmniejszone zostan\u0105 r\u00f3\u017cnice edukacyjne na tle dzieci z gmin o wi\u0119kszym stopniu upowszechnienia przedszkolnego. Dost\u0119p do edukacji przedszkolnej w gm. Wojs\u0142awice zwi\u0119kszy szanse na wczesn\u0105 diagnoz\u0119 rozwoju dzieci oraz na wczesne podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych.", "BENEFICJENT": "GMINA WOJS\u0141AWICE", "TYTUL": "Przedszkole dla Wojs\u0142awic", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-24", "DOFINANSOWANIE": "98301.86", "WARTOSC": "128058.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w podmiocie leczniczym wnioskodawcy wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 w ramach podstawowej opieki zdrowotnej udzielaj\u0105cym \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych(umowa z NFZ) poprzez popraw\u0119 jako\u015bci infrastruktury ochrony zdrowia do 31.12.2018 r.Grupa docelowa to:-Aktualni i potencjalni u\u017cytkownicy infrastruktury medycznej - pacjenci, kadra medyczna, inni pracownicy wnioskodawcy, dostawcy - Uczestnicy procesu inwestycyjnego - dostawcy, wykonawcy, kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca wnioskodawcy-Korzystaj\u0105cy z rezultat\u00f3w projektu inni mieszka\u0144cy, podmioty gospodarcze i instytucje obszaru oddzia\u0142ywania wnioskodawcy.Zadania w projekcie (typ projektu-wg Regulaminu, zgodny z zasadami Policy Paper) obejm\u0105 elementy konieczne z punktu widzenia udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych tj:-Opracowanie studium wykonalno\u015bci-Zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia medycznego oraz specjalistycznego zwi\u0119kszaj\u0105cy dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug publicznych-Prace remontowo-budowlane zwi\u0119kszaj\u0105ce dost\u0119pno\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug publicznych,w tym w zakresie dostosowania infrastruktury do potrzeb os\u00f3b starszych i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -Zakup zaplecza informatycznego/IT(sprz\u0119t) zwi\u0119kszaj\u0105cy dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug publicznych-Zarz\u0105dzanie projektem-Promocja.Kluczowe rezultaty projektu:-Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi-2813 os\u00f3b -Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych-1szt-Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej-26.693,58 z\u0142-Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-1szt.-Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-1szt. Proj. jest zg. z:Policy Paper i narz\u0119dziem 14-NZOZ udziela \u015bwiadcze\u0144 zdrowot. w ramach POZ,g\u0142. cel strateg. Progr. Strat Ochrony Zdr. WL na lata 2014-20-podnoszenie jako\u015bci i efektywno\u015bci systemu ochrony zdrowia.Zakres proj.infrastrukt:malowanie \u015bcian,u\u0142o\u017c.wyk\u0142adziny,wymiana obicia \"siding\".", "BENEFICJENT": "NZOZ JAKUB WLA\u0179, ANDRZEJ WLA\u0179 SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w NZOZ Jakub Wla\u017a, Andrzej Wla\u017a Sp.j. w Kolonii Wojs\u0142awice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4422894.24", "WARTOSC": "5203405.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 100 (z czego 60 Kobiet) os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i pracuj\u0105cych, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na na obszarach obj. dzia\u0142. rewitalizacji woj. lubelskiego. Zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj. 11.2019 - 10.2021 r. Cel g\u0142\u00f3wny wynika bezpo\u015brednio ze zdiagnozowanego w RPO WL 2014+ problemu, kt\u00f3rym jest niski wska\u017anik przedsi\u0119biorczo\u015bci w WL. W proj. zapewniono kompleksowe wsparcie (typ 1 projektu) obejmuj\u0105ce nast\u0119p. zadania (poprzedzone diagnoz\u0105 kompetencji zawod. w zakresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. na etapie rekrutacji do projektu): 1. Wsparcie przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gosp. (doradztwo i szkolenia umo\u017cliw. uzyskanie wiedzy i umiej. niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prow. DG); 2. Wsparcie nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105ce za\u0142o\u017cenie DG (przyznanie bezzwr. dotacji) oraz u\u0142atwiaj\u0105ce jej prowadzenie w pocz. okresie (wsparcie pomostowe finansowe i pozafin.). Efekty wsparcia (przygotowanie Uczestnik\u00f3w do podj\u0119cia i samodzielnego prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp.): -opracowanie diagnozy kompetencji zawod. w zakresie prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 100 UP; -nabycie wiedzy w zakresie zak\u0142adania i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. w\u015br\u00f3d min. 100 UP; -nabycie umiej. sporz\u0105dzania profesjon. biznesplanu wraz z harmonogramem rzeczowo-finan. w\u015br\u00f3d min. 100 UP; -uzyskanie \u015brodk\u00f3w finan. na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i rozpocz\u0119cie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. przez co najmniej 80% UP (80 os.), u kt\u00f3rych zidentyfikowano predyspozycje do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz kt\u00f3rzy zako\u0144czyli udzia\u0142 w etapie doradczo-szkoleniowym; - uzyskanie wsparcia pomostowego (doradczego i finansowego) w\u015br\u00f3d 80 UP, kt\u00f3rzy rozpocz\u0119li prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gosp. W ramach projektu, w co najmniej 20% przedsi\u0119biorstw powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorcze Lubelskie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.37}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2356353.60", "WARTOSC": "2772180.71", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w grupie 50 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z terenu miasta Che\u0142m i powiatu che\u0142mskiego w okresie od 01.09.2020r. do 28.02.2023r. poprzez utworzenie 50 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. Cel projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu szans opiekun\u00f3w dzieci do utrzymania zatrudnienia lub na zatrudnienie poprzez umo\u017cliwienie \u0142\u0105czenia \u017cycia zawodowego z prywatnym. Projekt jest skierowany do 50 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w (48K i 2M) 50 dzieci w wieku do 3 lat z obszaru Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego \u2013 miasto Che\u0142m i powiat che\u0142mski w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to osoby najcz\u0119\u015bciej w wieku od 20 do 40 lat, posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie ponadgimnazjalne, pomaturalne lub wy\u017csze. W zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci w zwi\u0105zku z rol\u0105 pe\u0142nion\u0105 w spo\u0142ecze\u0144stwie grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 kobiety w ok. 90%. Zaplanowane w projekcie wsparcie kierowane jest do: - os\u00f3b bezrobotnych lub os\u00f3b biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 lub osobami z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w tym do os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca1974 r. \u2013 Kodeks pracy; - os\u00f3b pracuj\u0105cych, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3.", "BENEFICJENT": "EWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Karolinka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.49}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786213.87", "WARTOSC": "924957.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego,dzi\u0119ki realizacji programu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os.niepe\u0142nosprawnych,przy wykorzystaniu IPD,us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym w terminie 01.01.2019-31.12.2019 r. GD:50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego-w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dotyczy os.fizycznych. Zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 poradnictwo specjalistyczne psychologiczne 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 doradztwo zawodowe 4. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 kursy i szkolenia zawodowe 5. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy 6. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wny rezultat proj.: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-7K,11M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,14M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5K,8M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 819003.94}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 532308.24}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 325930.93999999994}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 315410.57}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 236317.67}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 234229.84}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 221131.14999999997}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 124643.13999999998}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 112007.58000000002}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 94633.99999999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 93176.11}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 48509.07}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 46188.47}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 37955.53}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 37501.08}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 35000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 32373.75}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 29854.04}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 26597.92}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 25183.73}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 23349.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 21530.879999999997}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16161.4}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14635.9}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 13375.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 11701.65}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 11261.28}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10923.38}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 10245.15}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 9965.38}, {"name": "Przedszkola", "value": 9441.06}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 8426.45}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6175.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 5227.8099999999995}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 4239.86}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3630.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3482.79}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 3047.21}, {"name": "Cmentarze", "value": 3000.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1233.1}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 751.6}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 130.12}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2737587.37}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1089043.0599999998}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 419321.22}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 355424.01999999996}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 328543.72}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 265306.94}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 241729.12}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 185903.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 173833.57}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 172456.05000000002}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 161816.24000000002}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 90733.42000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 75652.12999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 53083.14}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 50287.25}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 49647.51}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 24589.07}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 23511.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 10339.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 8678.55}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 7866.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6967.45}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3032.87}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 828.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 311030.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 292135.04}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 145766.07}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 38751.2}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1069.4}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 100000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23788.56}, {"name": "Przedszkola", "value": 22358.25}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 6048.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10800.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3051963.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1801340.46}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 169195.03}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 145377.87}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 123579.85}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 113700.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 88600.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 56411.74}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 27900.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 15972.48}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 14883.08}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 12282.33}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 10000.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 8252.71}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 6668.44}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5691.35}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4713.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2414.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 727.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 419932.52}, {"name": "Biblioteki", "value": 195000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 36116.51}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4000.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1800.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1100.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 119850.82}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120257.37}, {"name": "Przedszkola", "value": 93965.04999999999}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 391395.35}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 159792.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 97848.75}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 91334.83}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 590117.77}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 579428.51}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 532308.24}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 490795.37000000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 427609.48999999993}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 299066.97}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 221131.14999999997}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 167170.53}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 94633.99999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 71858.07}, {"name": "Rodzina", "value": 53714.45}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 32373.75}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 28230.94}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 17528.309999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8426.45}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3482.79}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3456726.92}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1894316.1899999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 355424.01999999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 222103.56000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 200377.44}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 185903.4}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 90733.42000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 75652.12999999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 24589.07}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9506.55}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7866.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6967.45}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6013.950000000001}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 383305.1}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 311030.77}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 93347.20999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1069.4}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 133045.09}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 13101.720000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6048.0}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 10800.0}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4967003.96}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 312452.85000000003}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 184486.13999999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 101014.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 62103.09}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27900.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4713.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 614932.52}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 36116.51}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1800.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1100.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 119850.82}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 120257.37}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 93965.04999999999}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 551187.35}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 189183.58000000002}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 5221095.85, "v": "5,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.22, "v_pc": "1344,26 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "14.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "10.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3075474.5, "v": "3,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1978804.03, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.9}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 117484.47000000002, "v": "117,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.25}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 37501.08, "v": "37,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 11701.65, "v": "11,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 130.12, "v": "0,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4359018.569999999, "v": "4,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.56, "v_pc": "1122,30 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "46.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "24.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3217195.0800000005, "v": "3,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.8}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 291451.3, "v": "291,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.68}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 268624.98, "v": "268,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 143.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.16}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 175296.76, "v": "175,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.02}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 174930.39, "v": "174,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.01}, {"name": "Przedszkola", "value": 125764.35999999999, "v": "125,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 72982.78, "v": "72,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.67}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 26597.92, "v": "26,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6175.0, "v": "6,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 277.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2516286.889999999, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.6, "v_pc": "647,86 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "8.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "7.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1456139.2, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 435886.19000000006, "v": "435,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 397.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.32}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 435482.61999999994, "v": "435,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.3}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 92839.86, "v": "92,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.68}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 53083.14, "v": "53,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.1}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 21530.879999999997, "v": "21,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21325.0, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.84}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1756136.8599999999, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.49, "v_pc": "452,15 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "87.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "192.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 827070.57, "v": "827,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 734066.29, "v": "734,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.8}, {"name": "Biblioteki", "value": 195000.0, "v": "195,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.1}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1111102.93, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.0, "v_pc": "286,07 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "30.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 402339.69, "v": "402,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.21}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 236317.67, "v": "236,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.26}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 169195.03, "v": "169,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 146084.02, "v": "146,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.14}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 123579.85, "v": "123,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.12}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14635.9, "v": "14,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 12282.33, "v": "12,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 6668.44, "v": "6,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 199.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 850306.46, "v": "850,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 119.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.59, "v_pc": "218,93 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "79.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "41.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 850306.46, "v": "850,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 119.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 814021.3300000001, "v": "814,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.39, "v_pc": "209,58 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "64.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "64.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 365058.08, "v": "365,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.84}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 284463.63000000006, "v": "284,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.94}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 93176.11, "v": "93,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.44}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 35000.0, "v": "35,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.29}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 15175.0, "v": "15,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 743.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.86}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 9965.38, "v": "9,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9950.03, "v": "9,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1233.1, "v": "1,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 585442.4600000001, "v": "585,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.16, "v_pc": "150,73 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "51.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "41.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 555588.42, "v": "555,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.9}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 29854.04, "v": "29,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.09}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 407034.55, "v": "407,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.2, "v_pc": "104,80 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "461.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 407034.55, "v": "407,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 191759.6, "v": "191,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03, "v_pc": "49,37 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "75.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "44.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 129215.0, "v": "129,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.38}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 62544.6, "v": "62,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.61}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 156319.30000000002, "v": "156,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84, "v_pc": "40,25 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "75.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "13.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 99907.56000000001, "v": "99,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.91}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 56411.74, "v": "56,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.08}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 153323.2, "v": "153,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.82, "v_pc": "39,48 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "72.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "43.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 129974.2, "v": "129,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.77}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 23349.0, "v": "23,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 15.22}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 119850.82, "v": "119,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64, "v_pc": "30,86 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "29.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "33.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 119850.82, "v": "119,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 108548.0, "v": "108,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58, "v_pc": "27,95 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "69.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "132.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 108548.0, "v": "108,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 45833.0, "v": "45,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "11,80 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "68.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "12.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 45005.0, "v": "45,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.19}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 828.0, "v": "0,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.8}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 37185.91, "v": "37,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "9,57 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "93.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 36116.51, "v": "36,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.12}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1069.4, "v": "1,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.87}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 36373.75, "v": "36,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "9,37 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "93.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "50.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 36373.75, "v": "36,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 28230.94, "v": "28,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 233.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,27 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "91.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "63.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 25183.73, "v": "25,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 89.2}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 3047.21, "v": "3,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.79}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "0,77 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "98.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}