{"gmina": "Bia\u0142opole", "typ_gminy": "gmina wiejska Bia\u0142opole", "kod_gus": "060611003022", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "eurostat": "PL812", "ludnosc": 3035, "budzet": {"dochody": "16,85 mln z\u0142", "wydatki": "13,18 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 13.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 10954889.21, "dane1": 10252191.819999995, "dane2": 10252191.819999995, "dane3": 702697.3900000062}, {"label": "2017", "dane0": 12056623.699999996, "dane1": 12384621.040000005, "dane2": 12056623.699999996, "dane4": 327997.34000000916}, {"label": "2018", "dane0": 12062315.62, "dane1": 13379573.52, "dane2": 12062315.62, "dane4": 1317257.9000000004}, {"label": "2019", "dane0": 14884775.020000003, "dane1": 14559187.430000005, "dane2": 14559187.430000005, "dane3": 325587.589999998}, {"label": "2020", "dane0": 16846990.68, "dane1": 13184395.120000001, "dane2": 13184395.120000001, "dane3": 3662595.5599999987}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2462113.1199999996, "dane1": 3330312.9200000004}, {"label": "2017", "dane0": 2467460.65, "dane1": 3464568.729999999}, {"label": "2018", "dane0": 2175498.32, "dane1": 3461913.069999999}, {"label": "2019", "dane0": 2517109.6199999996, "dane1": 3884357.7399999993}, {"label": "2020", "dane0": 2625370.24, "dane1": 3945057.3699999996}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "230,41 tys z\u0142", "wydatki": "233,29 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 47.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7026973900000062}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7026973900000062}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.3279973400000092}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.3279973400000092}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.3172579000000004}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.3172579000000004}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.325587589999998}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.325587589999998}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 3.662595559999999}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 3.662595559999999}], "dochod_ue": "653,38 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "3,79 mln z\u0142", "gmina_pc": "1250.3 z\u0142", "powiat": "2,22 mln z\u0142", "powiat_pc": "730.4 z\u0142", "wojewodztwo": "2,64 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "102,10 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "380,32 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,96 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2625370.24, "wydatki": 3945057.3699999996}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-04-29", "DOFINANSOWANIE": "1160045.98", "WARTOSC": "1960505.24", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole", "OPIS": "Projekt polega na wykonaniu term. bud. UG Bia\u0142opole, ul Che\u0142mska 1, dz.315/4 obr\u0119b 0001, gdzie przewiduje si\u0119 wymian\u0119 c.o, monta\u017c kot\u0142a na pellet, ocieplenie stropodachu, \u015bcian zewn\u0119trznych oraz wymiana stolarki zewn.. W budynku SP w Strzelce, Strzelce 43B, dz.447 obr\u0119b 0010, uwzgl. wymian\u0119 solarki zewn. instalacji c.o., kocio\u0142 na pellet oraz ocieplone \u015bciany wewn. poddasza, stropu ostatniej kond. oraz \u015bcian zewn. i wymiana pokrycia dachowego. W Remizie w Bu\u015bnie, Bu\u015bno 44 dz. 629 obr\u0119b 0002, b\u0119dzie monta\u017c inst. c.o., stolarka drzwiowa, uwzgl\u0119dniono monta\u017c kot\u0142a na pellet, ocieplenie stopu wewn. oraz \u015bcian zewn. i wymiana pokrycia dachu. W Remizie w Raciborowicach Kolonia, Raciborowice Kolonia 13/13A, dz.303/4 i 303/5 obr\u0119b 0009, przewidziano monta\u017c inst. c.o., stolarki zewn., monta\u017c kot\u0142a na pellet, ocieplenie stropu wewn. oraz \u015bcian zewn. i wymiana pokrycia dachu. Grupy docelowe: interesariusze bezpo\u015bredni projektu: pracownicy gminy Bia\u0142opole, us\u0142ugobiorcy urz\u0119du Gminy, pracownicy i uczniowie SP oraz stra\u017cacy z OSP i us\u0142ugobiorcy \u015bwietlic gminnych. Po\u015bredni: mieszka\u0144cy i przedsi\u0119biorcy gminy Bia\u0142opole.Drugorz\u0119dni: spo\u0142eczno\u015b\u0107 wojew\u00f3dztwa Lubelskiego, tury\u015bci, przedsi\u0119biorcy i osoby odwiedzaj\u0105ce gmin\u0119 Bia\u0142opole. Szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 223,24 t CO2/rok Prod. en. cieplnej z nowo wyb./nowych mocy wytw\u00f3rczych inst. OZE 413,91 MWht/rok Ilo\u015b\u0107 zaoszcz. en. cieplnej 1490,08 GJ/rok Prod. en. cieplnej z nowo wyb. inst. OZE 286,18 MWht/rok Zm. rocznego zu\u017cycia en. pierwotnej w bud. pub. 413909,95 kWh/rok Liczba zmodern. en. bud. 4 szt. Liczba wyb. jedn. wytw. en. cieplnej z OZE 4 szt Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw. en. ze \u017ar\u00f3de\u0142 odn. 0,156 MW Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw. en. cieplej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odn. 0,156 MWt Pow. u\u017cytkowa bud. 2529,36 m2. Proc.zwi\u0119kszenie efekt. en. dzi\u0119ki realizacji wynosi 57,86%. Gmina nie posiada programu ochrony powietrza i nie ma konieczno\u015bci opracowania takiego programu (brak przekrocze\u0144 poziom\u00f3w dopuszczalnych).", "BENEFICJENT": "GMINA BIA\u0141OPOLE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Bia\u0142opole", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 382.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-04-29", "DOFINANSOWANIE": "1138446.65", "WARTOSC": "1510938.13", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu i monta\u017cu 103 zestaw\u00f3w instalacji solarnej w budynkach mieszkalnych oraz 35 pomp ciep\u0142a do podgrzania CWU w budynkach indywidualnych. Inwestycja b\u0119dzie realizowana na podstawie projekt\u00f3w wzorcowych. Na potrzeby inwestycji przygotowano projekty na nast\u0119puj\u0105ce instalacje: 1. Dla gospodarstw domowych do 4 os\u00f3b: instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z 2 absorber\u00f3w s\u0142onecznych, zasobnika ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, ruroci\u0105g\u00f3w glikolowych, modu\u0142u pompowego z automatyk\u0105 i grup\u0105 bezpiecze\u0144stwa. Inwestycja przewiduje monta\u017c 73 kpl. 2. Dla gospodarstw domowych od 5 do 6 os\u00f3b: instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z 3 absorber\u00f3w s\u0142onecznych, zasobnika ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, ruroci\u0105g\u00f3w glikolowych, modu\u0142u pompowego z automatyk\u0105 i grup\u0105 bezpiecze\u0144stwa. Inwestycja przewiduje monta\u017c 26 kpl. 3. Dla gospodarstw domowych powy\u017cej 7 os\u00f3b: instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z 4 absorber\u00f3w s\u0142onecznych, zasobnika ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, ruroci\u0105g\u00f3w glikolowych, modu\u0142u pompowego z automatyk\u0105 i grup\u0105 bezpiecze\u0144stwa. Inwestycja przewiduje monta\u017c 4 kpl. 4. Dla gospodarstw domowych do 6 os\u00f3b: instalacj\u0119 monoblokowej pompy ciep\u0142a powietrze-woda na potrzeby ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Instalacja sk\u0142ada si\u0119 z pompy ciep\u0142a z wbudowanym zasobnikiem, kana\u0142\u00f3w wentylacyjnych, czerpni i wyrzutni powietrza. Inwestycja przewiduje monta\u017c 35 kpl. Celem g\u0142\u00f3wnym przedsi\u0119wzi\u0119cia jest skuteczniejsze i bardziej wszechstronne wykorzystanie OZE w bilansie energetycznym Gminy Bia\u0142opole dla potrzeb ochrony \u015brodowiska naturalnego, poprawy jako\u015bci \u017cycia oraz tworzenia sprzyjaj\u0105cych warunk\u00f3w dla rozwoju potencja\u0142u gospodarczego, sektora turystyki i rekreacji oraz promowania rozwoju sektora us\u0142ugowego oko\u0142oturystycznego. Rezultaty: moc urz\u0105dze\u0144 z OZE - 0,447 MW, uzysk OZE - 392,316625 MWh, redukcja CO2 - 244,8 t/rok. Gmina Bia\u0142opole nie posiada programu ochrony powietrza i nie ma konieczno\u015bci opracowania takiego programu (brak przekrocze\u0144 poziom\u00f3w dopuszczalnych).", "BENEFICJENT": "GMINA BIA\u0141OPOLE", "TYTUL": "Ekologiczne partnerstwo - kompleksowy zakup i instalacja urz\u0105dze\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych pozyskaniu OZE w Gminie Bia\u0142opole", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 375.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "50123605.80", "WARTOSC": "73140593.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 B1), ID: 3.3.06.10b1 w powiecie Che\u0142m i che\u0142mski (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 909,30 km. W wyniku realizacji Projektu 14 749 gospodarstw domowych oraz 64 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 14 749 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 B1, ID: 3.3.06.10b1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 361.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2356353.60", "WARTOSC": "2772180.71", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w grupie 50 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z terenu miasta Che\u0142m i powiatu che\u0142mskiego w okresie od 01.09.2020r. do 28.02.2023r. poprzez utworzenie 50 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. Cel projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu szans opiekun\u00f3w dzieci do utrzymania zatrudnienia lub na zatrudnienie poprzez umo\u017cliwienie \u0142\u0105czenia \u017cycia zawodowego z prywatnym. Projekt jest skierowany do 50 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w (48K i 2M) 50 dzieci w wieku do 3 lat z obszaru Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego \u2013 miasto Che\u0142m i powiat che\u0142mski w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to osoby najcz\u0119\u015bciej w wieku od 20 do 40 lat, posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie ponadgimnazjalne, pomaturalne lub wy\u017csze. W zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci w zwi\u0105zku z rol\u0105 pe\u0142nion\u0105 w spo\u0142ecze\u0144stwie grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 kobiety w ok. 90%. Zaplanowane w projekcie wsparcie kierowane jest do: - os\u00f3b bezrobotnych lub os\u00f3b biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 lub osobami z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w tym do os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca1974 r. \u2013 Kodeks pracy; - os\u00f3b pracuj\u0105cych, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3.", "BENEFICJENT": "EWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Karolinka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "FIRMA US\u0141UGOWA \"PICU\u015a\" PAULINA HO\u0141YSZ", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786213.87", "WARTOSC": "924957.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego,dzi\u0119ki realizacji programu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os.niepe\u0142nosprawnych,przy wykorzystaniu IPD,us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym w terminie 01.01.2019-31.12.2019 r. GD:50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego-w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dotyczy os.fizycznych. Zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 poradnictwo specjalistyczne psychologiczne 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 doradztwo zawodowe 4. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 kursy i szkolenia zawodowe 5. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy 6. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wny rezultat proj.: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-7K,11M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,14M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5K,8M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 542586.8300000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 294718.1}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 226195.41999999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 198528.73}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 122311.54999999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 107163.19}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 100075.25000000003}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 91560.38}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 79042.42}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 78982.04}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 69787.95}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 51029.33}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 41386.35999999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 39287.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 32826.82}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 29736.47}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 27234.74}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 21308.15}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19695.67}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 18025.43}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 17334.2}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 17270.89}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 17000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 16671.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16181.78}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 15208.4}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 12873.55}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 12600.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 11591.92}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 11200.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 9690.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 7936.7}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 7888.56}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 6636.509999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 6128.42}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5295.05}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5029.07}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4779.71}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 3558.95}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3247.09}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 3040.21}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 2075.3900000000003}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1719.1}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1262.72}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 941.73}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 360.75}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 150.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 110.08}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 75.6}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 13.67}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2759200.3899999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 989520.9400000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 338038.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 330387.11999999994}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 154105.75}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 126385.87000000001}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 119655.32}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 101994.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 83966.84000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 74786.8}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 57694.19}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 34763.31}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 33739.189999999995}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18056.85}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 11773.380000000003}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 11114.449999999999}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 10339.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 8737.05}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 6987.01}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2135.7}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 598.96}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 351.3}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 175.65}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 175.65}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 59.24}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2511895.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1066834.11}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 125411.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 92733.02}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 69012.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 63404.4}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 55765.38}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 53107.32}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 38961.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22199.52}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 14850.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8650.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 8000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7060.15}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 3503.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2520.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2312.73}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 822.2}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 677.26}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 644.4}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 560.69}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 234.56}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 104058.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 50795.04}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 46540.7}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 69674.04}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 87083.5}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 6670.5599999999995}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6916.5}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 741.1800000000001}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 209124.59}, {"name": "Biblioteki", "value": 147562.83}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 3000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 8350.26}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 927.8000000000001}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 380322.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 217387.74}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 513435.2099999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 484017.13000000006}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 479872.62}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 272718.17}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 144772.2}, {"name": "Rodzina", "value": 123776.86}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 122311.54999999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 79478.76999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 58657.24999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 33768.55}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 29736.47}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 24102.33}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 20100.82}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 11200.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9690.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3558.95}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 142.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3199380.1999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1100334.71}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 415783.27999999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 338038.64}, {"name": "Rodzina", "value": 104676.26999999999}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 83966.84000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 11114.449999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9336.01}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 6987.01}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2286.89}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2135.7}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 526.95}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 175.65}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 3671462.1300000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 185269.79}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 138241.96000000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 86985.26999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 38961.46}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14850.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7060.15}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2751.38}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2520.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 822.2}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 234.56}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 104058.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 50795.04}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 46540.7}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 69674.04}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 87083.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6670.5599999999995}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6916.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 741.1800000000001}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 356687.42}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8350.26}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 927.8000000000001}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 380322.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 217387.74}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3945057.3699999996, "v": "3,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.92, "v_pc": "1299,85 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "37.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "12.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3273329.9899999998, "v": "3,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.97}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 168884.17, "v": "168,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.28}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 141281.0, "v": "141,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.58}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 133699.64, "v": "133,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.38}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 78982.04, "v": "78,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 64237.6, "v": "64,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37490.1, "v": "37,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.95}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 27234.74, "v": "27,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69}, {"name": "Przedszkola", "value": 16671.0, "v": "16,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3247.09, "v": "3,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Rodzina", "value": 3899915.260000001, "v": "3,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.57, "v_pc": "1284,98 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "18.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "14.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2531670.95, "v": "2,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.91}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1146649.9799999997, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.4}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 105769.12, "v": "105,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.71}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 91560.38, "v": "91,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 120.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.34}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 12600.0, "v": "12,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 11591.92, "v": "11,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 72.91, "v": "0,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1460038.1500000001, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.07, "v_pc": "481,07 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "19.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "19.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1218029.0900000003, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.42}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 84220.40000000001, "v": "84,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 82429.41999999998, "v": "82,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.64}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 50739.189999999995, "v": "50,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.47}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19325.0, "v": "19,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.32}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5295.05, "v": "5,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1057333.3399999999, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 133.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.01, "v_pc": "348,38 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "44.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "125.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 906976.33, "v": "906,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 207.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.77}, {"name": "Biblioteki", "value": 147562.83, "v": "147,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2794.18, "v": "2,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 902551.79, "v": "902,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.84, "v_pc": "297,38 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "49.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "49.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 293908.04000000004, "v": "293,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.56}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 233292.04, "v": "233,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.84}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 220374.97, "v": "220,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.41}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 69787.95, "v": "69,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.73}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 51029.33, "v": "51,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.65}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 17334.2, "v": "17,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.92}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 7936.7, "v": "7,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 149.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 7888.56, "v": "7,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 668080.6299999998, "v": "668,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.06, "v_pc": "220,13 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "46.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "20.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 358294.99999999994, "v": "358,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.63}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 107163.19, "v": "107,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.04}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 63404.4, "v": "63,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.49}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 55765.38, "v": "55,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.34}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 53217.4, "v": "53,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.96}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 12873.55, "v": "12,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12432.0, "v": "12,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.86}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4779.71, "v": "4,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 150.0, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 482159.50999999995, "v": "482,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.65, "v_pc": "158,87 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "59.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "38.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 465977.73, "v": "465,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.64}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16181.78, "v": "16,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.35}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 207100.59000000003, "v": "207,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.57, "v_pc": "68,24 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "265.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "27.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 207100.59000000003, "v": "207,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 183536.77000000002, "v": "183,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.39, "v_pc": "60,47 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "94.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 104418.75, "v": "104,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 28844.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.89}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 79042.42, "v": "79,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.06}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 75.6, "v": "0,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 82704.40999999999, "v": "82,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62, "v_pc": "27,25 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "81.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "61.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 65433.52, "v": "65,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.11}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 17270.89, "v": "17,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 20.88}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 69674.04, "v": "69,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52, "v_pc": "22,96 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "47.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 69674.04, "v": "69,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 67168.47, "v": "67,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 416.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5, "v_pc": "22,13 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 64741.78, "v": "64,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 476.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.38}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 2426.69, "v": "2,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.61}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 39103.46, "v": "39,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "12,88 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "92.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "63.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 38961.46, "v": "38,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 142.0, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 38424.25000000001, "v": "38,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29, "v_pc": "12,66 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "91.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "32.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 37482.520000000004, "v": "37,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.54}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 941.73, "v": "0,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.45}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 29912.120000000003, "v": "29,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "9,86 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "93.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 29912.120000000003, "v": "29,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27744.96, "v": "27,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "9,14 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "30.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "13.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 27146.0, "v": "27,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.84}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 598.96, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.15}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 11200.0, "v": "11,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "3,69 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "95.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 11200.0, "v": "11,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9690.0, "v": "9,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,19 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "93.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "73.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 9690.0, "v": "9,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "0,99 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "98.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}