{"gmina": "gmina wiejska Sawin", "ludnosc": 5618, "budzet": {"dochody": "26,37 mln z\u0142", "wydatki": "25,63 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.6, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 2.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "385,66 tys z\u0142", "wydatki": "476,98 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 26.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9816212199999989}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9816212199999989}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.01883966000001505}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.01883966000001505}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.430648539999999}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.430648539999999}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.741524909999989}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.741524909999989}], "dochod_ue": "236,97 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "11,89 mln z\u0142", "gmina_pc": "2117.1 z\u0142", "powiat": "4,10 mln z\u0142", "powiat_pc": "730.4 z\u0142", "wojewodztwo": "4,88 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,05 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2519963.52", "WARTOSC": "4427935.91", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup infrastruktury B+R w postaci \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych. G\u0142\u00f3wnym celem jest rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug badawczych zar\u00f3wno na potrzeby w\u0142asne jak i na rzecz innych podmiot\u00f3w. Zakup niezb\u0119dnej infrastruktury badawczej pozwoli na zwi\u0119kszenie potencja\u0142u B+R przedsi\u0119biorstwa w postaci wprowadzenia nowych us\u0142ug: a) \u015bwiadczonych na zewn\u0105trz: 1. dla producent\u00f3w opryskiwaczy, producent\u00f3w rozpylaczy oraz rolnik\u00f3w indywidualnych * badania wydajno\u015bci i r\u00f3wnomierno\u015bci rzeczywistego rozk\u0142adu poprzecznego zestaw\u00f3w rozpylaczy polowych 2. dla producent\u00f3w \u017cywno\u015bci: * szybkiego prototypowania (Rapid prototyping) matryc do pr\u00f3b pilota\u017cowych, czyli tworzenia pierwszych fizycznych obiekt\u00f3w na potrzeby opracowywania nowych produkt\u00f3w oraz pr\u00f3b pilota\u017cowych dla producent\u00f3w \u017cywno\u015bci 3. dla firm produkuj\u0105cych protezy ortopedyczne: * prototypowanie uk\u0142ad\u00f3w kostnych na potrzeby budowy endoprotez staw\u00f3w przy u\u017cyciu kompozyt\u00f3w ceramicznych b) na potrzeby w\u0142asne: * rozwoju technologii materia\u0142owych w celu zwi\u0119kszenia zasi\u0119gu geometrii rozpylaczy * bada\u0144 materia\u0142owych maj\u0105cych na celu popraw\u0119 wydajno\u015bci rzeczywistej rozk\u0142adu poprzecznego rozpylaczy Prze\u0142o\u017cy si\u0119 to na dywersyfikacj\u0119 obecnej dzia\u0142alno\u015bci oraz umo\u017cliwi rozw\u00f3j infrastruktury badawczej w celu opracowywania w\u0142asnych innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144. Centrum badawczo-rozwojowe pozwoli na rozw\u00f3j oferty. Pozwoli to na uzyskanie dodatkowych przychod\u00f3w i zapewni osi\u0105gni\u0119cie rentowno\u015bci niniejszego projektu. Ponadto, przyczyni si\u0119 do eliminacji s\u0142abych stron Agroplast wykazanych w analizie SWOT prezentowanej w za\u0142\u0105czniku do wniosku \"Strategia B+R przedsi\u0119biorstwa Agroplast na lata 2016-2021\" - brak w\u0142asnej, rozwini\u0119tej infrastruktury B+R oraz niewystarczaj\u0105cy potencja\u0142 badawczy do budowania przewagi konkurencyjnej na rynkach Europejskich. Wska\u017aniki projektu zosta\u0142y wskazane oraz opisane w sekcji C.II oraz C.III wniosku.", "BENEFICJENT": "AGROPLAST MARCIN \u0141OP\u0104G", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zaplecza badawczo-rozwojowego w firmie AGROPLAST Marcin \u0141op\u0105g", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 448.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "50123605.80", "WARTOSC": "73140593.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 B1), ID: 3.3.06.10b1 w powiecie Che\u0142m i che\u0142mski (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 909,30 km. W wyniku realizacji Projektu 14 749 gospodarstw domowych oraz 64 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 14 749 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 B1, ID: 3.3.06.10b1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 361.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-05-05", "DOFINANSOWANIE": "1180329.78", "WARTOSC": "2074008.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych przeprowadzonych przez zesp\u00f3\u0142 badawczy Wnioskodawcy we wsp\u00f3\u0142pracy z Uniwersytetem Przyrodniczym w Lublinie oraz Politechnik\u0105 Lubelsk\u0105 i rozpocz\u0119cie produkcji nowego, innowacyjnego produktu - Pi\u0119ciopozycyjnej G\u0142owicy Heavy Duty. W trakcie zbadano zale\u017cno\u015bci pomi\u0119dzy poszczeg\u00f3lnymi czynnikami wp\u0142ywaj\u0105cymi na r\u00f3wnomierno\u015b\u0107 oprysku wyra\u017con\u0105 wsp\u00f3\u0142czynnikiem zmienno\u015bci CV i opracowano nowy produkt o niespotykanych dotychczas parametrach operacyjnych w stosunku do g\u0142owic dost\u0119pnych na rynku. Dotychczasowa technologia produkcji kompletnych g\u0142owic wielopozycyjnych charakteryzowa\u0142a si\u0119 nisk\u0105 stabilno\u015bci\u0105 wsp\u00f3\u0142czynnika zmienno\u015bci CV ze wzgl\u0119du: przypadkowe odchylenie g\u0142owicy od pionu, niesprawno\u015b\u0107 g\u0142owic powsta\u0142a w wyniku przypadkowych uszkodze\u0144 mechanicznych, zu\u017cycie/odkszta\u0142cenia materia\u0142\u00f3w uszczelniaj\u0105cych. Dlatego te\u017c w toku przedsi\u0119wzi\u0119tych prac B+R przeanalizowano mo\u017cliwo\u015bci technologiczne oraz materia\u0142owe umo\u017cliwiaj\u0105ce opracowanie innowacyjnej technologii produkcji g\u0142owic Heavy Duty eliminuj\u0105cych negatywny wp\u0142yw powy\u017cszych czynnik\u00f3w na r\u00f3wnomierno\u015b\u0107 oprysku (wsp\u00f3\u0142czynnik zmienno\u015bci CV). W wyniku realizacji projektu Agroplast wprowadzi: a) innowacj\u0119 produktow\u0105: nowa Pi\u0119ciopozycyjna G\u0142owica HD b) innowacj\u0119 procesow\u0105: dotyczy\u0107 b\u0119dzie zmian konstrukcyjnych oraz materia\u0142owych w procesie produkcji nowego produktu c) innowacj\u0119 nie technologiczn\u0105: wdro\u017cenie w wyniku realizacji projektu automatyzacji zarz\u0105dzania procesami biznesowymi z kontrahentami dzi\u0119ki systemowi klasy CRM. Nowy produkt b\u0119dzie sprzedawany na nowym rynku mi\u0119dzynarodowym. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z jednego zadania, kt\u00f3re zosta\u0142o szczeg\u00f3\u0142owo opisane w sekcji D.I Zakres rzeczowo-finansowy. Wska\u017aniki projektu zosta\u0142y wskazane oraz opisane w pkt. Cii i CIII wniosku. Grupy docelowe - odbiorcy nowego produktu to: a) odbiorcy indywidualni - rolnicy b) klienci B2B - producenci opryskiwaczy.", "BENEFICJENT": "AGROPLAST MARCIN \u0141OP\u0104G", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy AGROPLAST Marcin \u0141op\u0105g poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych i rozpocz\u0119cie produkcji pi\u0119ciopozycyjnej g\u0142owicy HD", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 210.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1082900.00", "WARTOSC": "1908960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie na rynek innowacyjnych w skali mi\u0119dzynarodowej hydraulicznych rozdzielaczy sekcyjnych HD. Firma AGROPLAST przeprowadzi\u0142a we w\u0142asnym zakresie projekt badawczy, w ramach kt\u00f3rego opracowano technologi\u0119 materia\u0142ow\u0105 oraz przebadano nowy produkt, w celu okre\u015blenia jego w\u0142a\u015bciwo\u015bci i parametr\u00f3w. W wyniku zrealizowania planowanego zakresu rzeczowego inwestycji AGROPLAST uruchomi produkcj\u0119 innowacyjnego w skali mi\u0119dzynarodowej produktu. Zadania: w ramach realizacji projektu AGROPLAST planuje zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych tworz\u0105cych lini\u0119 produkcyjn\u0105 innowacyjnych urz\u0105dze\u0144. Zakres rzeczowy, w tym liczba oraz wydajno\u015b\u0107 planowanych do zakupu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, okre\u015blono na podstawie przeprowadzonej analizy popytu i konkurencyjno\u015bci. Wska\u017aniki projektu zosta\u0142y wymienione oraz opisane w sekcji C.II i C.III. Grupy docelowe: odbiorcami b\u0119d\u0105 obecni oraz nowi klienci AGROPLAST zar\u00f3wno na rynku polskim jak i zagranicznym. Hydrauliczne rozdzielacze sekcyjne s\u0105 wykorzystywane w opryskiwaczach polowych do kierowania ciecz\u0105 przep\u0142ywaj\u0105c\u0105 do poszczeg\u00f3lnych sekcji opryskiwacza. Odbiorca produkt\u00f3w b\u0119d\u0105 rolnicy indywidualni zakupuj\u0105cy rozdzielacz sekcyjny HD do posiadanych przez siebie opryskiwaczy (opracowany przez AGROPLAST produkt jest kompatybilny z wi\u0119kszo\u015bci\u0105 u\u017cytkowanych w rolnictwie opryskiwaczy, a tak\u017ce do producent\u00f3w nowych opryskiwaczy, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 montowali innowacyjny rozdzielacz sekcyjny HD w swoich produktach.", "BENEFICJENT": "AGROPLAST MARCIN \u0141OP\u0104G", "TYTUL": "Wdro\u017cenie na rynek innowacyjnych rozdzielaczy sekcyjnych HD o najlepszych na rynku parametrach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 192.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-02-07", "DOFINANSOWANIE": "909426.62", "WARTOSC": "1720914.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin", "OPIS": "Podstawowym celem projektu jest produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanej instalacji wykorzystuj\u0105cej OZE, w przypadku Wnioskodawcy - energii s\u0142onecznej. Wnioskodawca poprzez realizacje projektu we\u017amie udzia\u0142 w tworzeniu konkurencyjnego rynku energii odnawialnej, zapewni dywersyfikacj\u0119 dostaw oraz wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego regionu, w tym swojego przedsi\u0119biorstwa. Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wykorzystania niekonwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (OZE) w bilansie og\u00f3lnym. Projekt zostanie zrealizowany w 1 zadaniu, kt\u00f3re szczeg\u00f3\u0142owo opisano w pkt. D1 wniosku o dofinansowanie (Zakres rzeczowo-finansowy). Wska\u017aniki projektu zosta\u0142y wskazane oraz opisane w pkt. CII i CIII wniosku. Grupy docelowe: nie dotyczy. Opis techniczno-ekonomiczny produkt\u00f3w, kt\u00f3re zostan\u0105 wytworzone w trakcie realizacji projektu: Nie dotyczy. Po realizacji projektu Wnioskodawca b\u0119dzie produkowa\u0142 energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO US\u0141UGOWO HANDLOWE \"AGROPLAST\" \u0141OP\u0104G KAZIMIERZ", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej na budynkach firmy PPUH \"AGROPLAST\" \u0141op\u0105g Kazimierz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 161.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-12-15", "DOFINANSOWANIE": "855910.00", "WARTOSC": "1612161.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu rekomendacji zawartych w Strategii Wzorniczej (SW) tj. przeprowadzeniu dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3rych ko\u0144cowym rezultatem b\u0119dzie wprowadzenie innowacji. Zakres rekomendowanych dzia\u0142a\u0144 (szczeg\u00f3\u0142owy opis w cz. IX wniosku) obejmuje: -zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz us\u0142ug doradczych w celu wprowadzenia 4 innowacji produktowych (Dwustrumieniowy kompaktowy rozpylacz ceramiczny, Przep\u0142ywomierz elektroniczny, Zaw\u00f3r kulowy 3-dro\u017cny, Pompa o wysokiej wydajno\u015bci \u2013 P165). -zakup us\u0142ug doradczych w celu wprowadzenia zmian wzorniczych w firmie oraz wprowadzenia innowacji marketingowej. Zakres dzia\u0142a\u0144 wynika z konieczno\u015bci rozwi\u0105zania zdefiniowanych w trakcie audytu problem\u00f3w wzorniczych tj.: - brak rozwoju oferty produkt\u00f3w w segmencie PREMIUM, - brak w portfolio produkt\u00f3w z cz\u0119\u015bciami elektrycznymi i elektronicznymi, - brak szerokiego portfolia pomp o wydajno\u015bci wy\u017cszej ni\u017c 145 l/minut\u0119, - brak sp\u00f3jnego systemu kodyfikacji, - brak sp\u00f3jnego systemu identyfikacji wizualnej firmy, - niedostosowana witryna sklepowa sklepu internetowego firmy i inne. Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania wynikaj\u0105 wprost rekomendacji i s\u0105 zbie\u017cne z wizj\u0105 rozwoju firmy. Z uwagi na okre\u015blony Regulaminem konkursu mo\u017cliwy maksymalny czas realizacji projektu, Wnioskodawca podejmie dzia\u0142ania dla w/w problem\u00f3w wzorniczych, kt\u00f3re s\u0105 mo\u017cliwe do pe\u0142nej realizacji. Pozosta\u0142e rekomendacje b\u0119d\u0105 wdra\u017cane we w\u0142asnym zakresie w perspektywie 6 letniej.", "BENEFICJENT": "AGROPLAST MARCIN \u0141OP\u0104G", "TYTUL": "Wdro\u017cenie rekomendacji strategii wzorniczej w celu rozwoju firmy Agroplast Marcin \u0141op\u0105g i wprowadzenia na rynek innowacji produktowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 152.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "799255.00", "WARTOSC": "1106521.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przeznaczenie pomocy publicznej: rozporz\u0105dzenie KE nr 651/2014 Artyku\u0142 18 Pomoc na us\u0142ugi doradcze na rzecz M\u015aP Projekt ma na celu rozwini\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci biznesowej przedsi\u0119biorstwa CERFORM sp\u00f3\u0142ka z o.o. w oparciu o innowacyjny produkt oraz model biznesowy. Sp\u00f3\u0142ka zamierza produkowa\u0107 i dystrybuowa\u0107 ceramiczne wk\u0142adki do matryc, dedykowane jako formy w przemys\u0142owych maszynach do produkcji makaronu. Technologia opracowana przez CERFORM pozwoli znacznie obni\u017cy\u0107 koszty produkcji makaronu i zwi\u0119kszy\u0107 efektywno\u015b\u0107 eksploatacyjn\u0105 linii do produkcji makaronu. Wk\u0142adki ceramiczne maj\u0105 bowiem kilkukrotnie ni\u017csz\u0105 \u015bcieralno\u015b\u0107 ni\u017c obecnie wykorzystywane przez producent\u00f3w makaronu wk\u0142adki z br\u0105zu b\u0105d\u017a teflonu. Produkt skierowany jest do krajowych i zagranicznych producent\u00f3w makaron\u00f3w t\u0142oczonych. W za\u0142o\u017ceniu wk\u0142adki ceramiczne z czasem pozwol\u0105 zast\u0105pi\u0107 obecnie stosowane na rynku wk\u0142adki z br\u0105zu i teflonu. W dalszej perspektywie CERFORM zamierza oferowa\u0107 sw\u00f3j produkt bezpo\u015brednio do producent\u00f3w maszyn do produkcji makaronu, jako element pierwszego monta\u017cu. Przedsi\u0119wzi\u0119cie CERFORM wpisuje si\u0119 w stale rosn\u0105cy rynek makaronu. Projekt zak\u0142ada zaprojektowanie i przetestowanie wk\u0142adek ceramicznych do t\u0142oczenia makaronu (7 najpopularniejszych kszta\u0142t\u00f3w) w oparciu o do\u015bwiadczenia zdobyte podczas okresu inkubacji. Nast\u0119pnie rozpocz\u0119cie produkcji i wprowadzenie na rynek 8 najpopularniejszych kszta\u0142t\u00f3w: spaghetti, nitka ci\u0119ta, pi\u00f3ra/penne, \u0142azanki, kolanka ozdobne, wst\u0105\u017cki karbowane, muszelki morskie oraz stworzony ju\u017c w ramach poddzia\u0142ania 1.1.1 POPW \u015bwiderek dwuskr\u0119tny.", "BENEFICJENT": "CERFORM SP.Z O.O.", "TYTUL": "Innowacyjne wk\u0142adki ceramiczne do t\u0142oczenia makaronu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 142.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "497902.37", "WARTOSC": "585767.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowane potrzeby \u015brodowiska U. i N. Gimnazjum w ZS w Sawinie. U. kszta\u0142c\u0105 si\u0119 w okr\u0119gu rolniczym o niskim stopniu zindustrializowania i wysokim stopniu bezrobocia, co ma negatywny wp\u0142yw na ich dost\u0119p do nowych technologii oraz zaj\u0119\u0107 dodatkowych rozwijaj\u0105cych kompet. klucz. W regionie wyst\u0119puje r\u00f3wnie\u017c wysoki wska\u017anik m\u0142odzie\u017cy przedwcze\u015bnie ko\u0144cz\u0105cej nauk\u0119 szkoln\u0105. Szko\u0142a charakteryzuje si\u0119 niskim poziomem wyposa\u017cenia pracowni w pomoce naukowe i rozwi\u0105zania ICT. Ponadto Sz.znajduje si\u0119 w du\u017cej odleg\u0142o\u015bci od o\u015brodk\u00f3w kultury i nauki, co wp\u0142ywa na dost\u0119p U. do dodatkowych form kszta\u0142cenia. Region charakteryzuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wysokim wska\u017anikiem eurosieroctwa - brak wsparcia uczni\u00f3w ze strony domu rodzinnego i obni\u017con\u0105 motywacj\u0105 do nauki. Wszystkie powy\u017csze elementy skutkuj\u0105 niskimi wynikami egzaminu gimnaz. Celem proj. jest wzrost jako\u015bci edukacji w Gimnaz., zwi\u0119kszenie szans U.\u00a0na kontynuacj\u0119 edukacji oraz poprawa wynik\u00f3w nauki. Proj. obejmuje wsparciem U. i N. z Gimnaz. przy ZS w Sawinie. Proj. zak\u0142ada dostosowanie form, metod i warunk\u00f3w kszta\u0142cenia do wymaga\u0144 wsp\u00f3\u0142czesnego systemu edukacji poprzez zakup pomocy dydaktycznych niezb\u0119dnych do przeprowadzenia zaj\u0119\u0107 oraz wdro\u017cenie Wielozadaniowego Systemu Monitoringu Kompetencji (WSMK) umo\u017cliwiaj\u0105cego monitoring rozwoju kompetencji kluczowych, tworzenie sprawdzian\u00f3w, zarz\u0105dzanie wynikami, nadzorowanie pracy ucznia, zwi\u0119kszaj\u0105cego dost\u0119pno\u015b\u0107 e-podr\u0119cznik\u00f3w oraz innych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych w wersji cyfrowej.\u00a0 U. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach wyr\u00f3wnaw.i uzupe\u0142n. wzmacniaj\u0105cych kompetencje kluczowe oraz zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem doradcy zawodowego. Obie grupy U. i N. zostan\u0105 przeszkoleni w zakresie korzystania z WSMK. N.zostan\u0105 dodatkowo przeszkoleni w zakresie wykorzystania nowoczesnych technologii ICT w procesie edukacji. Efektem projektu b\u0119dzie poprawa jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w Gimnazjum, poprawienie wynik\u00f3w w nauce U. \u00a0oraz wdro\u017cenie nowoczesnych metod nauczania opartych na roz", "BENEFICJENT": "GMINA SAWIN", "TYTUL": "Wsparcie uczni\u00f3w Gimnazjum w Sawinie w zakresie kompetencji kluczowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "484799.80", "WARTOSC": "729187.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin", "OPIS": "Model Biznesowy Internacjonalizacji (MBI), kt\u00f3ry b\u0119dzie wdra\u017cany w ramach projektu zosta\u0142 przygotowany przez firm\u0119 MS Consulting Group s.c M. Sobczak, M. Sobczak-Solarska wybran\u0105 w wyniku procedury ofertowej z zachowaniem zasady konkurencyjno\u015bci. Wnioskodawca dokona\u0142 wyboru Wykonawcy w dniu 23.05.2017 poprzez wyb\u00f3r najkorzystniejszej oferty. Produktami przeznaczonymi do internacjonalizacji s\u0105: Cz\u0119\u015bci do opryskiwaczy polowych i sadowniczych. Produkty zostan\u0105 wprowadzone na dwa nowe rynki: Niemiec i Hiszpanii. W ramach realizacji niniejszego projektu zostan\u0105 przeprowadzone nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania prowadz\u0105ce do wdro\u017cenia MBI: -Przygotowania produktu do potrzeb rynku docelowego -Przygotowania planu szczeg\u00f3\u0142owej kampanii promocyjnej, projektowania materia\u0142\u00f3w reklamowych i promocyjnych, stron oraz aplikacji internetowych -Wzornictwa opakowa\u0144, projektowania katalog\u00f3w i opis\u00f3w technicznych produkt\u00f3w, projektowania logotyp\u00f3w i marek produktowych -Wyszukiwania, selekcji, a nast\u0119pnie nawi\u0105zania kontakt\u00f3w z partnerami zagranicznymi -Budowy kana\u0142\u00f3w dystrybucji i kana\u0142\u00f3w obs\u0142ugi otoczenia formalno-prawnego umo\u017cliwiaj\u0105cego wej\u015bcie na dany rynek -Uzyskania certyfikacji niezb\u0119dnych dla sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na docelowym rynku zagranicznym Poniesione zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c: -koszty doradztwa oraz zakupu warto\u015bci niematerialnych i prawnych a)Doradztwo w zakresie przygotowania przedsi\u0119biorstwa do wdro\u017cenia zakupionego oprogramowania system\u00f3w oraz narz\u0119dzi teleinformatycznych b)Zakup niezb\u0119dnego oprogramowania - koszty udzia\u0142u w targach i misjach: a)Wynaj\u0119cie i zabudowa powierzchni wystawienniczej b)Zakup us\u0142ug w zakresie transportu eksponat\u00f3w oraz element\u00f3w zabudowy wraz z ubezpieczeniem, odpraw\u0105 celn\u0105 i kosztami spedycji c)Podr\u00f3\u017ce s\u0142u\u017cbowe d)Op\u0142aty zw. z ubezpieczeniem e)Op\u0142ata rejestracyjna Powy\u017csze dzia\u0142ania s\u0105 niezb\u0119dne do wdro\u017cenia MBI firmy Agroplast Marcin \u0141op\u0105g (Agroplast). Szczeg\u00f3\u0142owy opis dzia\u0142a\u0144 znajduje si\u0119 w cz. IX wniosku.", "BENEFICJENT": "AGROPLAST MARCIN \u0141OP\u0104G", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej na nowych rynkach zagranicznych firmy Agroplast Marcin \u0141op\u0105g.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2481862.72", "WARTOSC": "2919838.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j i upowszechnianie form wsparcia \u015brodowiskowego, poprzez tworzenie i funkcjonowanie Dziennego Domu Pomocy (DDP) w gminie Susiec dla 30 os\u00f3b z terenu gminy Susiec i\u00a0 Tomasz\u00f3w lub. \u015bwiadcz\u0105cego us\u0142ugi spo\u0142eczne w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz tworzenie warunk\u00f3w do opieki domowej z funkcj\u0105 wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu , rehabilitacyjnego w miejscu zamieszkania dla 60 os\u00f3b niesamodzielnych z terenu G Skierbiesz\u00f3w , Sawin i Susiec w okresie do 30.09.2021r. W ramach projektu utworzymy DDP w gminie Susiec, biura wsparcia os\u00f3b niesamodzielnych z wypo\u017cyczalni\u0105 sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i wspomagaj\u0105cego, gdzie obejmiemy wsparciem UO i SUO 90 os\u00f3b z terenu gmin wiejskich w ramach opieki domowej . W wyniku realizacji projektu powstanie 30 miejsc opieki w DDP, 60 miejsc opieki domowej nad osobami niesamodzielnymi dostosowane do potrzeb i oczekiwa\u0144 opiekun\u00f3w i uczestnik\u00f3w projektu. G\u0142\u00f3wne zadania projektowe to: - Utworzenie i dostosowanie dla os\u00f3b niepe\u0142nosprwnych Dziennego Domu Pomocy\u00a0 - Adaptacja z dostosowaniem dla os\u00f3b niepe\u0142nosprwnych pomieszcze\u0144 na biuro i pomieszczenia wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu rehabilitacyjnego, piel\u0119gnacyjnego i wspomagaj\u0105cego wraz z otoczeniem oraz zakup wyposa\u017cenia na potrzeby projektu - \u015awiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych (UO) i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych (SUO) w poszczeg\u00f3lnych gminach.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA PARTNER", "TYTUL": "\u201ePartnerstwo dla Ciebie \u2013 Gminna Sie\u0107 Partnerstwa PES i JST \u2013 na rzecz rozwoju lokalnych us\u0142ug spo\u0142ecznych z tworzeniem warunk\u00f3w do opieki domowej.\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2614223.85", "WARTOSC": "3075557.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 jest Stowarzyszenie Integracji rodzin PRZYSTA\u0143, partnerem-Stowarzyszenie Aktywnych Animatorw Kultury. Projekt obejmie wsparciem w okresie 9.2018-8.2021 - 40 os./28K w wieku 55 lat i wi\u0119cej o ograniczonej samodzielno\u015bci na skutek schorze\u0144, niepe\u0142nosprawno\u015bci lub podesz\u0142ego wieku w ramach nowo utworznego Dziennego O\u015brodka Rehabilitacyjno-Piel\u0119gnacyjnego. Plac\u00f3wka b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142a us\u0142ugi w dni robocze w godz. 8-17 (9 godz. dziennie), uwzgl\u0119dniaj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 dowiezienia U niepe\u0142nosprawnych samochodem przystosowanym do przewo\u017cenia w\u00f3zk\u00f3w inwalidzkich. Celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia, integracja ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 rodzinn\u0105 i lokaln\u0105, w szczeg\u00f3lno\u015bci przeciwdzia\u0142anie izolacji i marginalizacji, zapobiegaj\u0105cej umieszczeniu tych os.w plac\u00f3wce opieku\u0144czej lub leczniczej. Dzia\u0142ania projektowe: -Prace adaptacyjne i zakup wyposa\u017cenia i sprz\u0119tu DORP -Dzia\u0142ania opieku\u0144cze DORP dla 30U w okresie 11.2018-8.2021 -Wsparcie psychologiczno-terapeutyczno-rehabilitacyjne 30U po\u0142\u0105czone z terapi\u0105 rodziny -Warsztaty terapii zaj\u0119ciowej dla 30U -Konsultacje prawno-ekonomiczne -Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalist. us\u0142ugi opieku\u0144cze dla 10 os.niesamodzielnych, niezakwalifikowanych do DORP W ramach projektu zostanie zaadaptowany teren przylegly do DORP, zakupione pomoce. Wsparcie obejmie: opracownie diet ind. na podsta wywiadu, us\u0142ugi cateringowe (2 posi\u0142ki, w tym obiad).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INTEGRACJI RODZIN PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Dzienny O\u015brodek Rehabilitacyjno-Piel\u0119gnacyjny dla Os\u00f3b Starszych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "133270.00", "WARTOSC": "177700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest uczestnictwo Wnioskodawcy w programie promocji bran\u017cy maszyn i urz\u0105dze\u0144 w celu promowania w\u0142asnej marki produktowej oraz promowania Marki Polskiej Gospodarki (MPG) w Wietnamie (rynek perspektywiczny) oraz w Hiszpanii i Niemczech (rynki unijne). Promowana w ramach programu marka produktowa ma du\u017c\u0105 szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 mark\u0105 rozpoznawaln\u0105 globalnie. Produkt, kt\u00f3ry b\u0119dzie promowany w ramach projektu to cz\u0119\u015bci i komponent\u00f3w do opryskiwaczy. Agroplast jest liderem w\u015br\u00f3d producent\u00f3w cz\u0119\u015bci do opryskiwaczy w Europie \u015arodkowej i Wschodniej Zakres projektu jest zgodny z programem promocji bran\u017cy maszyn i urz\u0105dze\u0144 i obejmuje: - udzia\u0142 w jednej misji wyjazdowej, w tym udzia\u0142 w wydarzeniu na kt\u00f3rym przewidziano organizacj\u0119 narodowego stoiska informacyjno-promocyjnego (Wietnam, https://miningvietnam.com/en-us/ ) - udzia\u0142 w dw\u00f3ch imprezach targowych w charakterze wystawcy, - dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne obejmuj\u0105ce zakup gad\u017cet\u00f3w reklamowych oraz materia\u0142\u00f3w drukowanych a tak\u017ce przygotowywanie i prowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych w wyszukiwarkach internetowych i portalach spo\u0142eczno\u015bciowych, zakup panelu MPG Wszelkie dzia\u0142ania podj\u0119te w ramach niniejszego projektu b\u0119d\u0105 finansowane ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych.", "BENEFICJENT": "AGROPLAST MARCIN \u0141OP\u0104G", "TYTUL": "Promocja marki i produkt\u00f3w Agroplast na wybranych rynkach zagranicznych w celu umocnienia pozycji mi\u0119dzynarodowej firmy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.72}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-28", "DATA_START": "2016-11-02", "DOFINANSOWANIE": "98515.00", "WARTOSC": "142557.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin", "OPIS": "W ramach realizacji niniejszego projektu zostanie przeprowadzony audyt wzorniczy b\u0119d\u0105cy analiz\u0105 dzia\u0142alno\u015bci Agroplast Marcin \u0141op\u0105g pod wzgl\u0119dem potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych, kt\u00f3rej wynikiem b\u0119dzie strategia wzornicza. Zakres audytu i strategii wzorniczej, obejmuj\u0105cy: opis i uszczeg\u00f3\u0142owienie dzia\u0142a\u0144, ilo\u015b\u0107 dni przeznaczon\u0105 na poszczeg\u00f3lne dzia\u0142ania oraz osoby odpowiedzialne (eksperci) ze strony Wykonawcy zosta\u0142y opisane w umowie z wykonawc\u0105 z dnia 17.12.2015, a w szczeg\u00f3lno\u015bci w za\u0142\u0105czniku 1 do umowy. Na podstawie przeprowadzonego audytu wzorniczego opracowana zostanie strategia wzornicza zawieraj\u0105ca nast\u0119puj\u0105ce elementy: 1) Og\u00f3lna charakterystyka firmy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej. 2) og\u00f3lny opis otoczenia firmy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, opis trend\u00f3w rynkowych. 3) okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie beneficjenta trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek Wnioskodawcy. 4) ocena poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie. 5) zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie, przy czym problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie. 6) rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy. Wnioskodawca informuje, i\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie prowadzona r\u00f3wnolegle z innymi. Termin realizacji projektu to 01.05.2016-30.10.2016 r. Ekspertami odpowiedzialnymi ze strony wykonawcy za przeprowadzenie audytu wzorniczego b\u0119d\u0105: Jacek Lipski oraz Magdalena Sobczak-Solarska.", "BENEFICJENT": "AGROPLAST MARCIN \u0141OP\u0104G", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki przeprowadzeniu audytu wzorniczego i efektywnego wykorzystania wzornictwa w dzia\u0142alno\u015bci firmy Agroplast.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.53}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2356353.60", "WARTOSC": "2772180.71", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w grupie 50 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z terenu miasta Che\u0142m i powiatu che\u0142mskiego w okresie od 01.09.2020r. do 28.02.2023r. poprzez utworzenie 50 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. Cel projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu szans opiekun\u00f3w dzieci do utrzymania zatrudnienia lub na zatrudnienie poprzez umo\u017cliwienie \u0142\u0105czenia \u017cycia zawodowego z prywatnym. Projekt jest skierowany do 50 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w (48K i 2M) 50 dzieci w wieku do 3 lat z obszaru Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego \u2013 miasto Che\u0142m i powiat che\u0142mski w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to osoby najcz\u0119\u015bciej w wieku od 20 do 40 lat, posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie ponadgimnazjalne, pomaturalne lub wy\u017csze. W zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci w zwi\u0105zku z rol\u0105 pe\u0142nion\u0105 w spo\u0142ecze\u0144stwie grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 kobiety w ok. 90%. Zaplanowane w projekcie wsparcie kierowane jest do: - os\u00f3b bezrobotnych lub os\u00f3b biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 lub osobami z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w tym do os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca1974 r. \u2013 Kodeks pracy; - os\u00f3b pracuj\u0105cych, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3.", "BENEFICJENT": "EWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Karolinka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.49}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786213.87", "WARTOSC": "924957.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego,dzi\u0119ki realizacji programu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os.niepe\u0142nosprawnych,przy wykorzystaniu IPD,us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym w terminie 01.01.2019-31.12.2019 r. GD:50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego-w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dotyczy os.fizycznych. Zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 poradnictwo specjalistyczne psychologiczne 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 doradztwo zawodowe 4. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 kursy i szkolenia zawodowe 5. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy 6. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wny rezultat proj.: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-7K,11M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,14M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5K,8M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1504.823351726593, "v": "8,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1504,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "23.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 940.4194642221429, "v": "5,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 216.92827518689919, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 126.257121751513, "v": "709,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 68.99976148095408, "v": "387,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 60.78322890708438, "v": "341,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 49.97013527945889, "v": "280,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 19.754581701673192, "v": "110,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 247.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.533834104663581, "v": "47,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.532969028123888, "v": "31,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.258810964756141, "v": "23,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3.385169099323603, "v": "19,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1362.1164773940902, "v": "7,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1362,12 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "4.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 816.1830455678177, "v": "4,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 480.2593894624421, "v": "2,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 40.86034353862585, "v": "229,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 18.256062655749375, "v": "102,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 6.474022783908864, "v": "36,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.08361338554645782, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 571.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 446.6084923460307, "v": "2,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "446,61 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "23.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 387.39313634745463, "v": "2,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 31.875350658597366, "v": "179,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 12.978469206123178, "v": "72,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.948825204699181, "v": "61,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3.4127109291562836, "v": "19,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 322.3389480242078, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "322,34 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "16.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 136.74205411178357, "v": "768,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 59.3978070487718, "v": "333,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39.46650765396939, "v": "221,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 26.65336240655037, "v": "149,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 22.58924172303311, "v": "126,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 16.005227839088647, "v": "89,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 14.320916696333216, "v": "80,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2.4743271626913494, "v": "13,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2.4215788536845855, "v": "13,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.267924528301887, "v": "12,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 299.4426272694909, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "299,44 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "182.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 296.04812566749735, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3.3945016019935923, "v": "19,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 186.37707369170522, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "186,38 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "65.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 84.902522249911, "v": "476,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 46.947771448914196, "v": "263,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 29.428682805268778, "v": "165,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 20.122477750088997, "v": "113,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 4.460558917764329, "v": "25,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.515060519757921, "v": "2,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 133.61917586329656, "v": "750,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "133,62 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "88.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 127.69133677465291, "v": "717,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 5.927839088643645, "v": "33,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 69.69218227127091, "v": "391,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "69,69 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "72.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 50.2812388750445, "v": "282,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 19.410943396226415, "v": "109,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 39.8302046991812, "v": "223,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "39,83 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "69.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 39.8302046991812, "v": "223,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 38.08494838020647, "v": "213,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "38,08 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "105.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 38.08494838020647, "v": "213,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 36.070564257742966, "v": "202,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "36,07 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "77.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 32.68251690993236, "v": "183,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2.951949092203631, "v": "16,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.43609825560697757, "v": "2,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 35.53923460306159, "v": "199,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "35,54 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "34.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 35.53923460306159, "v": "199,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 26.059795300818802, "v": "146,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "26,06 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "87.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 17.58915984336063, "v": "98,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.47063545745817, "v": "47,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 16.459878960484158, "v": "92,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "16,46 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "78.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 16.459878960484158, "v": "92,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 15.689001423994304, "v": "88,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "15,69 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "89.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 9.318408686365254, "v": "52,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.057251690993236, "v": "22,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2.3133410466358133, "v": "13,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 196.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10.750537557849766, "v": "60,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,75 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "43.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.321819152723389, "v": "29,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.205151299394802, "v": "29,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20932716269134924, "v": "1,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.01423994304022784, "v": "0,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 9.289108223567105, "v": "52,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,29 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "101.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "157.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.289108223567105, "v": "52,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8.207346030615877, "v": "46,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,21 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "93.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 7.103750444998219, "v": "39,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 0.8899964400142399, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.21359914560341758, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1.2422712709149164, "v": "6,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,24 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "97.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1.2422712709149164, "v": "6,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.08899964400142399, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,09 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.08899964400142399, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}]}