{"gmina": "Rejowiec Fabryczny", "typ_gminy": "gmina wiejska Rejowiec Fabryczny", "kod_gus": "060611003000", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "podregion_eurostat": "PL812", "ludnosc": "4'304", "budzet": {"dochody": "26,04 mln z\u0142", "wydatki": "23,94 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 29.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 36.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 16672533.250000002, "dane1": 17035387.869999997, "dane2": 16672533.250000002, "dane4": 362854.61999999546}, {"label": "2017", "dane0": 18394949.95999999, "dane1": 17543222.3, "dane2": 17543222.3, "dane3": 851727.659999989}, {"label": "2018", "dane0": 19136500.62999999, "dane1": 18493804.949999996, "dane2": 18493804.949999996, "dane3": 642695.679999996}, {"label": "2019", "dane0": 26036024.03, "dane1": 23942396.290000003, "dane2": 23942396.290000003, "dane3": 2093627.7399999984}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3205904.0600000005, "dane1": 4913157.7}, {"label": "2017", "dane0": 3130999.8, "dane1": 4882238.789999998}, {"label": "2018", "dane0": 3321724.2399999998, "dane1": 4994316.809999999}, {"label": "2019", "dane0": 3349071.45, "dane1": 5353912.779999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "306,35 tys z\u0142", "wydatki": "327,75 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 4.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.36285461999999546}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.36285461999999546}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.851727659999989}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.851727659999989}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.642695679999996}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.642695679999996}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.0936277399999983}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.0936277399999983}], "dochod_ue": "4,22 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "13,13 mln z\u0142", "gmina_pc": "3049.8 z\u0142", "powiat": "3,14 mln z\u0142", "powiat_pc": "730.4 z\u0142", "wojewodztwo": "3,74 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "7,08 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,35 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,93 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3349071.45, "wydatki": 5353912.779999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2016-03-31", "DOFINANSOWANIE": "2691050.70", "WARTOSC": "3283934.27", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego (czysto\u015bci powietrza) na terenie Gminy Rejowiec Fabryczny dzi\u0119ki wykorzystaniu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez monta\u017c instalacji solarnych na prywatnych nieruchomo\u015bciach na terenie Gminy Rejowiec Fabryczny. Dzi\u0119ki temu nast\u0105pi podniesienie poziomu wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w gminie, redukcja wydzielanych do atmosfery gaz\u00f3w cieplarnianych i innych substancji szkodliwych: (py\u0142\u00f3w, dwutlenku siarki (SO2), dwutlenku azotu (NO2), tlenku w\u0119gla (CO) i dwutlenku w\u0119gla (CO2), podniesienie potencja\u0142u Gminy Rejowiec Fabryczny w zakresie turystyki oraz rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci zwi\u0105zane z popraw\u0105 jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego. Kluczowym rezultatem projektu b\u0119dzie poprawiona jako\u015b\u0107 powietrza na terenie Gminy Rejowiec Fabryczny. Rezultat ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zadania realizowane w ramach projektu, zwi\u0105zane z monta\u017cem instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na budynkach mieszkalnych. W ramach projektu zamontowane zostan\u0105 kolektory s\u0142oneczne w 401 gospodarstwach domowych. Projekt przewiduje tak\u017ce wykorzystanie nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych. Instalacja b\u0119dzie wyposa\u017cona w nowoczesn\u0105 automatyk\u0119, z regulatorem pozwalaj\u0105cym na bie\u017c\u0105cy monitoring funkcjonowania instalacji oraz funkcj\u0105 zliczania energii dostarczonej przez kolektory w postaci statystyk. Mo\u017cliwa b\u0119dzie zdalna obs\u0142uga instalacji solarnej i dost\u0119p do statystyk- poprzez portal i narz\u0119dzia ICT. Grup\u0105 docelow\u0105 planowanego do realizacji projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Rejowiec Fabryczny bezpo\u015brednio uczestnicz\u0105cy w projekcie. S\u0105 to bezpo\u015bredni u\u017cytkownicy infrastruktury powsta\u0142ej w wyniku realizacji projektu. Pomimo i\u017c w POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych dla gm. Rejowiec Fabr.(nie odnot. przekrocz. poz. subst. podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza) to inwestycja wpisuje w zakres dzia\u0142a\u0144 obni\u017caj\u0105cych emisj\u0119 py\u0142u PM10.", "BENEFICJENT": "GMINA REJOWIEC FABRYCZNY", "TYTUL": "Kolektory s\u0142oneczne dla ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w Gminie Rejowiec Fabryczny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 625.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2011987.99", "WARTOSC": "3506637.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przywr\u00f3cenie funkcji turystycznych i spo\u0142eczno-gospodarczych zdegradowanego terenu Centrum Hotelowo-Konferencyjnego w Paw\u0142owie wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do oferty spo\u0142ecznej i kulturalnej. Projekt zak\u0142ada adaptacje budynku po by\u0142ej stacji kontroli pojazd\u00f3w na cele spo\u0142eczno-kulturowe wraz z zagospodarowaniem terenu. Na dole budynku pozostanie stacja kontroli pojazd\u00f3w, a w drugiej cz\u0119\u015bci b\u0119dzie sala konferencyjna. Projekt zak\u0142ada zmian\u0119 sposobu u\u017cytkowania nieu\u017cytkowego poddasza na pokoje go\u015bcinne z cz\u0119\u015bci\u0105 SPA oraz rozbudow\u0119 o klatk\u0119 schodow\u0105 oraz instalacjami wewn\u0119trznymi, budowa 4 miejsc postojowych oraz zagospodarowanie terenu, a tak\u017ce modernizacj\u0119 parteru budynku na sal\u0119 konferencyjn\u0105. Zadania planowane do realizacji: Roboty budowlane - zmiana sposobu u\u017cytkowania budynku, Wyposa\u017cenie, Inspektor nadzoru, Zarz\u0105dzanie, Promocja. Grup\u0105 do kt\u00f3rej kierowany jest projekt s\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Rejowiec Fabryczny, tury\u015bci, a tak\u017ce samorz\u0105d lokalny. Przewidziane rezultaty projektu: Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - 1 EPC; Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142eczno-kulturalnej/turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu 530 Mg/rok, Pow. u\u017cytkowa budynk\u00f3w przygotowanych pod dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 1208,63 m2.Wska\u017aniki produktu, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji inwestycji: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie 1 szt., Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 1szt., Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach 1 szt., Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 1,65 ha. Budynek Centrum Hotelowo - Konferencyjnego jest budynkiem zdegradowanym co potwierdza opinia projektanta.", "BENEFICJENT": "ROL-TRANS ROBERT CZY\u017bEWSKI", "TYTUL": "Rozbudowa Centrum Hotelowo-Konferencyjnego REGENT w Paw\u0142owie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 467.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-02-28", "DOFINANSOWANIE": "1997806.90", "WARTOSC": "3689520.14", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie w Pref - Bet Sp.z o.o zakupionych wynik\u00f3w prac B+R dotycz\u0105cych opracowania innowacyjnej technologii produkcji betonu i element\u00f3w prefabrykowanych.Zakupione prace pozwol\u0105 Wnioskodawcy na zastosowanie bezodpadowej technologii z wykorzystaniem nowoczesnego,cz\u0119\u015bciowo dedykowanego parku maszynowego do produkcji betonu o zwi\u0119kszonych parametrach technicznych,obni\u017cenia koszt\u00f3w produkcji oraz poprawy ochrony \u015brodowiska. Projekt zostanie zrealizowany w ramach jednego zadania o nazwie \"Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych,warto\u015bci niemat. i prawnych oraz materia\u0142\u00f3w i rob\u00f3t budowlanych\" obejmuj\u0105cy zakup: 1.W\u0119ze\u0142 betoniarski z obudow\u0105 termiczn\u0105 i przeciwha\u0142asow\u0105 oraz recyklingiem \u015bwie\u017cego betonu-1komp. 2.Wibroprasa ze spi\u0119trzark\u0105 i zestawem form do produkcji prefabrykat\u00f3w betonowych-1komp. 3.Budowa hali z dostosowaniem do produkcji-1szt. 4.Zbiornik na emulsj\u0119 asfaltow\u0105-1szt. 5.Przenosniki ta\u015bmowe-2szt. 6.Kruszarka szcz\u0119kowa-1szt. 7.Przesiewacz-1szt. 8.M\u0142yn sitowy-1szt. 9.Piec ceramiczny z wysuwnym trzonem-1szt. 10.System informatyczny do udost\u0119pniania dokument\u00f3w CE, DWU i wynik\u00f3w bada\u0144 materia\u0142\u00f3w-1szt. Nowe produkty b\u0119d\u0105 skierowane do: *JST *Przedsi\u0119.budowlane *Przedsi\u0119.budownictwa drogowego *Klienci indywidualni Wska\u017aniki projektu: *Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (inne ni\u017c dotacje) (CI7)-1001802,97 z\u0142 *L. przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI29)-1szt. *L. przedsi\u0119bior.otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1)-1szt. *L. przedsi\u0119bior.wspartych w zakresie inwestycji-1szt *L. przedsi\u0119bior.wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R-1szt *Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI8)-2EPC *L. wdro\u017conych wynik\u00f3wprac B+R-1szt *Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w-1500 tys.z\u0142 *L.wprowadzonych innowacji nie technologicznych-1szt *L.wprowadzonych innowacji procesowych-1szt *L.wprowadzonych innowacji produktowych-szt", "BENEFICJENT": "PREF-BET WYTW\u00d3RNIA MAS BITUMICZNYCH, BETONU I PREFABRYKAT\u00d3W SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji betonu i element\u00f3w prefabrykowanych w Pref-Bet Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 464.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-06-24", "DOFINANSOWANIE": "1948123.89", "WARTOSC": "2481201.57", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem proj s\u0105 prace modernizacyjne prowadzone w budynku GOK w Paw\u0142owie. Celem inwestycji jest przebudowa i modernizacja budynku pod wzgl\u0119dem funkcjonalnym i architektoniczno-budowlanym, a w szczeg\u00f3lno\u015bci wykorzystania poddasza nad sal\u0105 widowiskow\u0105 na pracownie tematyczne, zapewnienia zaplecza dla sceny sali widowiskowej, dostosowanie obiektu dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zapewnienie zgodno\u015bci z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami przeciwpo\u017carowymi, bhp, oraz innymi przepisami i normami budowlanymi. Efektem ko\u0144cowym b\u0119dzie zaanga\u017cowanie wi\u0119kszej liczby mieszka\u0144c\u00f3w gminy do aktywnego udzia\u0142u w wydarzeniach kulturalnych. Zak\u0142adane rezultaty proj to przede wszystkim: wzrost liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych o ponad 11% w odniesieniu do stanu obecnego; poprawa dost\u0119pno\u015bci do wydarze\u0144 kulturalnych; budowanie \u015bwiadomo\u015bci m\u0142odego pokolenia oraz edukacja kulturalna; zachowanie dziedzictwa kulturowego dla przysz\u0142ych pokole\u0144 w tym podtrzymanie gin\u0105cych zawod\u00f3w, tj. garncarstwo, bednarstwo, tworzenie warunk\u00f3w rozwoju oferty kulturalnej odpowiadaj\u0105cej na potrzeby zmieniaj\u0105cego si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa; podniesienie atrakcyjno\u015bci Gminy; tworzenie nowych miejsc pracy; dostosowanie infra do potrzeb os\u00f3b z r\u00f3\u017cnymi rodzajami niepe\u0142nosprawno\u015bci. Zakres rzeczowy proj:prace remontowo-modernizacyjne,prace demonta\u017cowe, roboty konstrukcyjne, remont sufit\u00f3w, \u015bcian,wymian\u0119 ok\u0142adzin \u015bciennych, wymian\u0119 stolarki drzwiowej, foteli, wykonanie nowych pod\u0142\u00f3g, posadzek, roboty sanitarne, w tym monta\u017c wentylacji, wymian\u0119 instalacji elektrycznej, o\u015bwietlenie. Wszystkie prace zostan\u0105 przeprowadzone w spos\u00f3b zapewniaj\u0105cy zachowanie r\u00f3wnowagi \u015brodowiska naturalnego. Panele PV:moc:260Wp,Tryb pracy:energia elekt wytwarzana na modu\u0142ach fotowoltaicznych ma form\u0119 pr\u0105du sta\u0142ego i mo\u017ce by\u0107 wykorzystana do zasilania urz\u0105dze\u0144 elektrycznych pod warunkiem zastosowania urz\u0105dze\u0144 do konwersji pr\u0105du sta\u0142ego na pr\u0105d przemienny zwanych inwerterami.Typ:Sunmodule Plus SW monokrystaliczna 24V umiejscowione na po\u0142udniowej stronie dachu, 6szt.", "BENEFICJENT": "GMINA REJOWIEC FABRYCZNY", "TYTUL": "Przebudowa Gminnego O\u015brodka Kultury im. Ryszarda Kapu\u015bci\u0144skiego w Paw\u0142owie gmina Rejowiec Fabryczny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 452.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2015-04-17", "DOFINANSOWANIE": "1384833.93", "WARTOSC": "2007626.23", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na przygotowaniu gotowych teren\u00f3w inwestycyjnych do przysz\u0142ego wykorzystania przez firmy z sektora M\u015aP. Planuje si\u0119 obj\u0119cie pracami teren o \u0142\u0105cznej powierzchni 28,8146 ha zlokalizowanymi w miejscowo\u015bci Paw\u0142\u00f3w, obejmuj\u0105ce dzia\u0142ki numer: 1305, 1465, 1437/5, 1234/3, 1234/4, 1234/10, 1234/16, 1234/11. Dzia\u0142ki wchodz\u0105ce w sk\u0142ad terenu obj\u0119te s\u0105 Miejscowym Planem Zagospodarowania Przestrzennego pod inwestycje oraz na obszarze obj\u0119tym przygotowanym Lokalnym Programem Rewitalizacji. Zakres wsparcia teren\u00f3w inwestycyjnych nie powiela dost\u0119pnej infrastruktury, nie b\u0119dzie przeznaczony wy\u0142\u0105cznie pod wielkopowierzchniowe obiekty handlowe. Wnioskodawca zobowi\u0105za\u0142 si\u0119 do stosowania preferencyjnych warunk\u00f3w dla sektora M\u015aP (m.in. ulgi w podatkach i op\u0142atach lokalnych dla M\u015aP (grupa docelowa projektu) lokalizuj\u0105cych swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 na udost\u0119pnionych terenach inwestycyjnych). Projekt ma na celu budow\u0119 w pe\u0142ni wyposa\u017conego w niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0119 techniczn\u0105, przyjaznego inwestorom obszaru, na kt\u00f3rym b\u0119dzie mo\u017cliwe lokowanie nowych inwestycji, co w spos\u00f3b bezpo\u015bredni prze\u0142o\u017cy si\u0119 na rozw\u00f3j lokalnej gospodarki oraz tworzenia miejsc pracy. Z celem g\u0142\u00f3wnym projektu powi\u0105zane s\u0105 cele szczeg\u00f3\u0142owe, opisuj\u0105ce oddzia\u0142ywanie projektu bezpo\u015brednio po jego realizacji. Elementami inwestycji s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: przebudowa istniej\u0105cej ulicy Bednarskiej w miejscowo\u015bci Paw\u0142\u00f3w na d\u0142ugo\u015bci 276,00mb oraz budowa 1 zjazdu publicznego i 1 zjazdu indywidualnego, budowa ci\u0105gu pieszo-rowerowego o d\u0142ugo\u015bci 999mb i 4 zjazd\u00f3w publicznych na terenie dzia\u0142ek nr ewid.gr. 1234/10 i 1234/11 w miejscowo\u015bci Paw\u0142\u00f3w, budowa sieci kanalizacji, budowa o\u015bwietlenia ulicznego, niwelacja terenu. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania nie inwestycyjne jakimi s\u0105: promocja projektu, us\u0142uga inspektora nadzoru, opracowanie studium wykonalno\u015bci, zarz\u0105dzanie projektem, dokumentacja techniczna, prace geodezyjne oraz opracowanie informacji o klimacie inwestycyjnym dla obszaru inwestycyjnego.", "BENEFICJENT": "GMINA REJOWIEC FABRYCZNY", "TYTUL": "Tereny inwestycyjne Gminy Rejowiec Fabryczny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 321.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-03", "DATA_START": "2018-04-30", "DOFINANSOWANIE": "1003370.89", "WARTOSC": "4245175.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt polega na realizacji farmy fotowoltaicznej o mocy 0,998 MW w miejscowo\u015bci Krzywowola. Cele projektu: 1. Wdro\u017cenie farmy fotowoltaicznej 0,998 MW 2. Osi\u0105gni\u0119cie dodatkowego \u017ar\u00f3d\u0142a przychod\u00f3w 3. Dywersyfikacja oferty firmy 4. Ekspansja terytorialna firmy 5. Zwi\u0119kszenie zatrudnienia poprzez stworzenie 1 etatu 6. Przyczynienie si\u0119 do wzrostu wiedzy o OZE w wojew\u00f3dztwie lubelskim poprzez dzia\u0142ania edukacyjne 7. Wykorzystanie potencja\u0142\u00f3w firmy - wiedzy i do\u015bwiadczenia w\u0142a\u015bciciela oraz zasobu w postaci dzia\u0142ki 8. Wsparcie cel\u00f3w ekologiczny wynikaj\u0105cych z pakietu klimatycznego i cel\u00f3w na poziomie wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Wska\u017aniki: a) produktowe: -dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,998 MW - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 1 szt. - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie - 1 szt. b) rezultatu -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 365,50 ton CO2 -Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 1100 MWh/rok - Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 1100 MWh/rok - Liczba utworzonych miejsc pracy - etat - 1 EPC Zadania: 1. Wykonanie instalacji - prace budowlane - marzec-kwiecie\u0144 2018 r. - z\u0142o\u017conej z: Panel fotowoltaiczny 270W -3696 szt. Konstrukcja no\u015bna Falownik sieciowy - 16 szt. Stacja kontenerowa transformatorowa z monitoringiem pracy instalacji Okablowanie Pod\u0142\u0105czenie do SN Ogrodzenie O\u015bwietlenie Monitoring CCTV 2. Dzia\u0142ania organizacyjne - na bie\u017c\u0105co - rozliczanie (w tym projektu budowlanego), weryfikacja post\u0119pu prac, wyb\u00f3r wykonawc\u00f3w, pozyskanie koncesji na produkcj\u0119. Grupy docelowe: OSD i ca\u0142y system energetyczny wojew\u00f3dztwa, lokalni mieszka\u0144cy (etat), interesariusze \u015brodowiskowi i polityczni (cele polityki klimatycznej.)", "BENEFICJENT": "ABBI ANDRZEJ BURCZYK \u00ad BIURO IN\u017bYNIERSKIE", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Krzywowola (dzia\u0142ka 67)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 233.12}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-28", "DATA_START": "2016-10-10", "DOFINANSOWANIE": "457806.96", "WARTOSC": "823256.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa efektywno\u015bci zarz\u0105dzania i wykorzystania energii w budynku SP w Paw\u0142owie poprzez termomodernizacj\u0119 oraz zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Obiekt nie jest obj\u0119ty ochron\u0105 konserwatorsk\u0105. Wykonane zostan\u0105 prace termomodernizacyjne SP w Paw\u0142owie, kt\u00f3rej powierzchnia u\u017cytkowa wynosi: 926,20 m2. Ich zadaniem b\u0119dzie docieplenie budynku, wymiana posadzek na parterze i w piwnicy, docieplenie stropu budynku mi\u0119dzy pi\u0119trem a nie ogrzewanym poddaszem. Wykonane zostan\u0105 roboty dotycz\u0105ce sprawdzenia istniej\u0105cej wentylacji grawitacyjnej i uzupe\u0142nienia jej w pomieszczeniach typu sanitariaty. Wymieniona zostanie instalacja elektryczna na pi\u0119trze budynku, zmodernizowana instalacja c.o. i instalacja wodna. Zakupiony i zamontowany b\u0119dzie kompletny 3 kolektorowego zestaw solarny o mocy 4,6 kW z pe\u0142nym osprz\u0119tem i biwalentnym (dwuw\u0119\u017cownicowym) pojemno\u015bciowym podgrzewaczem wody umo\u017cliwiaj\u0105cym pod\u0142\u0105czenie drugiego \u017ar\u00f3d\u0142a tj. istniej\u0105cego kot\u0142a co. (wyb\u00f3r tej technologii wskazano w audycie energetycznym, str. 32). Instalacja OZE w ca\u0142o\u015bci b\u0119dzie przeznaczona na potrzeby budynku szko\u0142y. Wymienione r\u00f3wnie\u017c zostanie o\u015bwietlenie na LED. W ramach koszt\u00f3w niekwalifikowalnych zostan\u0105 wykonane nast\u0119puj\u0105ce roboty: roboty rozbi\u00f3rkowe i drobne roboty budowlane oraz ocieplenie cz\u0119\u015bci budynku, w kt\u00f3rej znajduje si\u0119 lokal mieszkalny, a tak\u017ce remont dachu wraz z rynnami i obr\u00f3bkami blacharskimi. W wyniku realizacji projektu wska\u017anik efektywno\u015bci energetycznej dla obiektu szkolnego wyniesie 53,5%. Zmniejszy si\u0119 roczne zu\u017cycie energii pierwotnej to warto\u015b\u0107 126 987,02 kWh/rok. Emisja CO2 w ci\u0105gu roku zmniejszy si\u0119 o 25,44 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Zastosowane rozwi\u0105zania techniczne umo\u017cliwi\u0105 oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii cieplnej w ilo\u015bci 340,8 GJ/ rok oraz elektrycznej 3,22 MWh/rok. Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanej instalacji solarnej wyniesie 2,86 MWht/rok. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obj\u0119tym Lokalnym Planem Rewitalizacji.", "BENEFICJENT": "GMINA REJOWIEC FABRYCZNY", "TYTUL": "Termomodernizacja Szko\u0142y Podstawowej w Paw\u0142owie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2356353.60", "WARTOSC": "2772180.71", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w grupie 50 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z terenu miasta Che\u0142m i powiatu che\u0142mskiego w okresie od 01.09.2020r. do 28.02.2023r. poprzez utworzenie 50 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. Cel projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu szans opiekun\u00f3w dzieci do utrzymania zatrudnienia lub na zatrudnienie poprzez umo\u017cliwienie \u0142\u0105czenia \u017cycia zawodowego z prywatnym. Projekt jest skierowany do 50 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w (48K i 2M) 50 dzieci w wieku do 3 lat z obszaru Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego \u2013 miasto Che\u0142m i powiat che\u0142mski w rozumieniu przepis\u00f3w KC. S\u0105 to osoby najcz\u0119\u015bciej w wieku od 20 do 40 lat, posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie ponadgimnazjalne, pomaturalne lub wy\u017csze. W zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci w zwi\u0105zku z rol\u0105 pe\u0142nion\u0105 w spo\u0142ecze\u0144stwie grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 kobiety w ok. 90%. Zaplanowane w projekcie wsparcie kierowane jest do: - os\u00f3b bezrobotnych lub os\u00f3b biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 lub osobami z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w tym do os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca1974 r. \u2013 Kodeks pracy; - os\u00f3b pracuj\u0105cych, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3.", "BENEFICJENT": "EWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Karolinka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "47070.66", "WARTOSC": "47070.66", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "KAYLA KAMILA UCHA\u0143SKA - EGZMONT", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1388347.50", "WARTOSC": "1633350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144", "OPIS": "Projekt jest zgodny z Gminnym/Lokalnym Progr.Rewitalizacji gminy:\u00a0 Be\u0142\u017cyce, Niedrzwica Du\u017ca, Jab\u0142onna, Jab\u0142o\u0144,Go\u015bcierad\u00f3w i Rejowiec Fabr., Lublin, Krasnystaw, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w. Odpowiada\u00a0 on na z\u0142o\u017cone problemy spo\u0142. wyst\u0119puj\u0105ce na w/w\u00a0 terenach (kryt.form.spec.1).Istot\u0105 projektu jest kompleksowe wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych obszary w/w gmin. Projekt wynika z aktualnych program\u00f3w rewitalizacji obowi\u0105zuj\u0105cych na obszarach wymienionych wpkt.1.8 (kryt.for.1) i przyczyni si\u0119 do wsparcia procesu rewitalizacji maj\u0105cego na celu przeciwdzia\u0142anie procesowi wykluczenia spo\u0142ecznego na obszarach degradowanych.\u00a0 Celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 50 os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia z terenu w/w gmin do IV 2020 r. Kluczowe rezultaty osi\u0105gni\u0119te w ramach projektu to : wyposa\u017cenie 50 uczestnik\u00f3w( co najmniej 25K)\u00a0 w kompetencje spo\u0142eczne, przygotowanie 50 os (25K) do \u017cycia zgodnego z systemem warto\u015bci, opracowanie dla 50 indyw.\u015bcie\u017cek reintegracji oraz IPD, przygotowanie 50 os (25 K) do wej\u015bcia na rynek pracy, wyposa\u017cenie 50 os(25 K) w kwalifikacje zawodowe . Zadania: 1.Diagnoza indywidualnych potrzeb, 2. Opracowanie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji i praca z doradc\u0105 wspieraj\u0105cym, 3. Terapia psychospo\u0142eczna, 4.Mentoring zawodowy, 5 Szkolenie zaw., 6. Sta\u017ce zaw. W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi aktywnej integracji w grupach: grupa us\u0142ug spo\u0142ecznych (doradztwo wspieraj\u0105ce), grupa us\u0142ug zawodowych (mentoring, sta\u017ce zawodowe, szkolenia),\u00a0 oraz grupa us\u0142ug o charakterze zdrowotnym (terapia psychospo\u0142eczna)- kryt.4 . Wnioskodawca dokona weryfikacji oraz przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i zatrudnieniowej uzyskanej przez uczestnik\u00f3w projektu zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(kryt. nr 2).\u00a0mutex/ocfipreoqyfb/mutex", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "Z nami \u0142atwiej w \u017cyciu i na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1357798.50", "WARTOSC": "1597410.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny", "OPIS": "Projekt jest zgodny z Gminnymi/Lokalnym Progr.Rewitalizacji gmin: Miasto Lublin, Miasto Krasnystaw, Miasto Che\u0142m, Jab\u0142onna, Rejowiec Fabryczny, Go\u015bcierad\u00f3w, Wisznice, Jab\u0142o\u0144, Be\u0142\u017cyce, G\u0142usk, Adam\u00f3w, Kazimierz Dolny, W\u00f3lka, Dzierzkowice. Odpowiada on na z\u0142o\u017cone problemy spo\u0142. wyst\u0119puj\u0105ce na w/w terenach. Istot\u0105\u00a0 jest kompleksowe wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych obszary w/w gmin i wynika z aktualnych program\u00f3w rewitalizacji obowi\u0105zuj\u0105cych na tych terenach (kryt nr 1) i przyczyni si\u0119 do wsparcia procesu rewitalizacji maj\u0105cego na celu przeciwdzia\u0142anie procesowi wykluczenia spo\u0142ecznego na obszarach degradowanych. Celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 50 os. biernych zawodowo z terenu w/w gmin do VIII 2021 r. Kluczowe rezultaty to : wyposa\u017cenie 50 uczestnik\u00f3w( co najmniej 25K) w kompetencje spo\u0142eczne, przygotowanie 50 os (25K) do \u017cycia zgodnego z systemem warto\u015bci, opracowanie dla 50 indyw.\u015bcie\u017cek reintegracji oraz IPD, przygotowanie 50 os (25 K) do wej\u015bcia na rynek pracy, wyposa\u017cenie 50 os(25 K) w kwalifikacje zawodowe . Zadania: 1.Diagnoza indywidualnych potrzeb, 2. Opracowanie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji i praca z coachem, 3. Terapia psychospo\u0142eczna, 4.Mentoring zawodowy, 5 Szkolenie zaw., 6. Sta\u017ce zaw. W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi aktywnej integracji w grupach: grupa us\u0142ug spo\u0142ecznych (coaching), grupa us\u0142ug zawodowych (mentoring, sta\u017ce zawodowe), grupa us\u0142ug zawodowych (szkolenia), oraz grupa us\u0142ug o charakterze zdrowotnym (terapia psychospo\u0142eczna)- kryt.6 . Wnioskodawca dokona weryfikacji oraz przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i zatrudnieniowej uzyskanej przez uczestnik\u00f3w projektu zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(kryt. nr 4) w terminie 3 mcy od zako\u0144czenia udzia\u0142u we wsparciu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "R\u00f3wnamy szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786213.87", "WARTOSC": "924957.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego,dzi\u0119ki realizacji programu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os.niepe\u0142nosprawnych,przy wykorzystaniu IPD,us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym w terminie 01.01.2019-31.12.2019 r. GD:50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego-w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dotyczy os.fizycznych. Zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 poradnictwo specjalistyczne psychologiczne 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 doradztwo zawodowe 4. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 kursy i szkolenia zawodowe 5. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy 6. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wny rezultat proj.: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-7K,11M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,14M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5K,8M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "871542.69", "WARTOSC": "1025344.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn", "OPIS": "Cel proj.-zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. oraz szans na podj\u0119cie zatrudnienia u 78os. niezatrud. wyklucz lub zagro\u017c. ub\u00f3stwem/wyklucz spo\u0142.[ZU/WS], w tym ON w wieku 18 lat i wi\u0119cej (47K,31M) zamieszk. obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin.-pkt.1.8 do 09.2019r. przez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142.-zawod. obejmuj\u0105cy: diagnoz\u0119 indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trening umiej\u0119tn. i komp. spo\u0142.,wsparcie specjalist., po\u015bred. pracy, szkol, sta\u017ce. GD-78 os\u00f3b niezatrud. w wieku 18 lat i wi\u0119cej wyklucz. lub ZU/WS (47K/31M) zamieskz. jeden z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin. pkt.1.8 (zgodnie z kodeksem cyw.) w tym:100% os.wpisuj\u0105cych si\u0119 w minimum jedn\u0105 z kategorii (ON, os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142., os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,bezrob. wy\u0142\u0105cznie zakwalifik. do III profilu pom.,os.korz. z PO P\u017b) Zad. -diagnoza indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trenieng komp. i umiej\u0119tn. spo\u0142.,wsparcie specjalist.,po\u015bred. pracy, szkol. G\u0142\u00f3wne rez. 1. Liczba os.zagro\u017c. U/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-68os. 2. Liczba os.zagro\u017c.U/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.- 36os. 3. Liczba os. zagro\u017c. U/WS prac.po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z prac. na w\u0142asny rach.)-20os. Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.-zatrud. w odniesieniu do os.zagro\u017c.U/WS min.poz.efektyw.spo\u0142. na poz. 34%, a min.poziom.egektywn/zatrud.-22% w odniesieniu do os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr, os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105,os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min, poziom efektyw. Spo\u0142. na poz. 34%, a min. poziom efektyw.zatrud.\u201312%.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 -FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Rewitalizacja !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.27}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 241606.07}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 197296.31}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 19950.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 829454.89}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 304454.78}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 302528.72000000003}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 285575.3}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 180524.7}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 161679.03000000003}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 152008.06}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 120134.91}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 107787.53}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 96312.81}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 78795.26}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 66403.41}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 65784.17}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 63504.01}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 52216.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 39147.12}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 36164.22}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 34887.44}, {"name": "Gimnazja", "value": 33902.2}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 26980.93}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 21467.039999999997}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 20966.16}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 20885.83}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 20218.410000000003}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16593.879999999997}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16104.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 15678.28}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 13707.48}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13131.900000000001}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 8690.01}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8679.01}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8639.73}, {"name": "Przedszkola", "value": 7908.66}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5862.76}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4172.15}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2712.65}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2658.4599999999996}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2300.1}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1474.26}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 795.42}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 700.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 516.58}, {"name": "Cmentarze", "value": 373.93}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 361.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 211.41}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 32.19}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2814263.24}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1261845.21}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 345943.29}, {"name": "Gimnazja", "value": 337371.9600000001}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 281712.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 265111.79}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 209196.69}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 175457.35}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 163948.12}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 127705.98000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 97590.41999999998}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 77354.98000000001}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 71215.87000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 43877.42}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 26711.66}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 25670.640000000003}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 25224.040000000005}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 22543.8}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18208.989999999998}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 16003.78}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 14067.609999999999}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5866.54}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5229.35}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 888.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 449.99999999999994}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 315116.27}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 62730.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 45200.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 20046.01}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2188194.95}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1609050.09}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 556070.55}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 459311.94}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 348829.75}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 242496.12}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 23370.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5501.45}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 999.53}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1574.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 285.96}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3602553.35}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2063326.13}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 186268.97}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 150300.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 147198.49}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 128295.6}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 123584.3}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 84670.7}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 63984.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 16995.35}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14546.78}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 12365.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12073.9}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 12000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 10908.16}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1181.25}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 492.98}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 471669.6}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 265457.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 136015.45}, {"name": "Biblioteki", "value": 125000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 57243.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4768.27}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4322.46}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2350.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1500.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 197149.95}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 241606.07}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 197296.31}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 19950.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 575933.0700000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 572939.5}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 571645.92}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 349562.2800000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 257739.1}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 186339.31000000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 184686.82}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 161679.03000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 145160.23}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 96312.81}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 52589.93}, {"name": "Informatyka", "value": 43040.51}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 35098.850000000006}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13927.32}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5732.11}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 700.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3978268.1100000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1316493.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 530620.63}, {"name": "Rodzina", "value": 234987.19999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 173794.89000000004}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 127705.98000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 40752.78999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 14067.609999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11983.89}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4785.5}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 315116.27}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 62730.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 45200.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 20046.01}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2188194.95}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1609050.09}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 556070.55}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 459311.94}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 348829.75}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 242496.12}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 23370.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 5501.45}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 999.53}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 1574.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 285.96}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5816179.48}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 426186.29}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 163852.97}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 133995.6}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 63984.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14546.78}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 616775.78}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 390457.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 57243.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2350.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1500.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 197149.95}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 6196326.909999999, "v": "6,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.88, "v_pc": "1439,67 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "10.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "30.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3667897.81, "v": "3,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.19}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2247492.66, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.27}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 179311.75999999998, "v": "179,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.89}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 63504.01, "v": "63,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 36164.22, "v": "36,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.58}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1474.26, "v": "1,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 482.19, "v": "0,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 382.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5353912.779999999, "v": "5,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.36, "v_pc": "1243,94 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "37.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3718462.4399999995, "v": "3,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.45}, {"name": "Gimnazja", "value": 388269.51000000007, "v": "388,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.25}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 364760.03, "v": "364,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.81}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 307785.50999999995, "v": "307,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 249526.44, "v": "249,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.66}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 152008.06, "v": "152,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.83}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 107775.63999999998, "v": "107,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 238.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.01}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 25734.43, "v": "25,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 16003.78, "v": "16,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 15678.28, "v": "15,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Przedszkola", "value": 7908.66, "v": "7,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3459964.8499999996, "v": "3,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 378.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.45, "v_pc": "803,90 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "49.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "47.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2647506.89, "v": "2,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 76.51}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 327752.76, "v": "327,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.47}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 182864.91, "v": "182,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.28}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 150011.13000000003, "v": "150,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.33}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 143139.15, "v": "143,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.13}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 8690.01, "v": "8,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2563069.67, "v": "2,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 130.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.7, "v_pc": "595,51 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "137.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "40.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2351170.38, "v": "2,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 151.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.73}, {"name": "Biblioteki", "value": 125000.0, "v": "125,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 76899.29000000001, "v": "76,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.39}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2265924.41, "v": "2,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.46, "v_pc": "526,47 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "9.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1808796.2999999998, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 259587.06, "v": "259,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 173.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.45}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 155276.53000000003, "v": "155,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.85}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 25670.640000000003, "v": "25,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.13}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16593.879999999997, "v": "16,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1451601.8200000003, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.06, "v_pc": "337,27 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "69.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1209995.75, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.35}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 241606.07, "v": "241,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 16.64}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1306369.1999999993, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.45, "v_pc": "303,52 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "21.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 413527.94999999995, "v": "413,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.65}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 186785.55, "v": "186,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.29}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 180524.7, "v": "180,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.81}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 180122.48, "v": "180,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.78}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 147198.49, "v": "147,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.26}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 105556.53, "v": "105,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 76549.5, "v": "76,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 132.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.85}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16104.0, "v": "16,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.23}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 289385.00999999995, "v": "289,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.2, "v_pc": "67,24 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "262.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "34.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 289385.00999999995, "v": "289,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 282474.60000000003, "v": "282,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17, "v_pc": "65,63 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "38.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 253845.59000000003, "v": "253,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.86}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 19950.0, "v": "19,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.06}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8679.01, "v": "8,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.07}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 197149.95, "v": "197,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.82, "v_pc": "45,81 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "15.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "73.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 197149.95, "v": "197,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 186339.31000000003, "v": "186,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77, "v_pc": "43,29 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "79.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 147192.18999999997, "v": "147,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.99}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 39147.12, "v": "39,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 92748.41999999998, "v": "92,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38, "v_pc": "21,55 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "83.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 69993.20999999999, "v": "69,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.46}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 22755.21, "v": "22,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.53}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 63984.0, "v": "63,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "14,87 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "90.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 63984.0, "v": "63,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 57243.0, "v": "57,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23, "v_pc": "13,30 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "91.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 57243.0, "v": "57,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 52589.93, "v": "52,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 163.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21, "v_pc": "12,22 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "74.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 52216.0, "v": "52,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 165.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.28}, {"name": "Cmentarze", "value": 373.93, "v": "0,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}]}, {"name": "Informatyka", "value": 51401.5, "v": "51,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "11,94 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "159.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "72.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51401.5, "v": "51,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 41716.0, "v": "41,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,69 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "29.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "15.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 20525.0, "v": "20,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.2}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 19941.999999999996, "v": "19,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.8}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 888.0, "v": "0,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.12}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 361.0, "v": "0,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.86}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 29494.93, "v": "29,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,85 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "94.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 28699.510000000002, "v": "28,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.3}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 795.42, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.69}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 700.0, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,16 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "75.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 700.0, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}