[{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "13013980.04", "WARTOSC": "15310564.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia os.znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os.starszych po 50r.\u017c, kobiet, os.niepe\u0142nosprawnych, os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz o niskich kwalifikacjach) oraz poprawa szans na zatrudnienie os.odchodz\u0105cych z rolnictwa w powiecie che\u0142mskim i M.Che\u0142m w okr. od 01.01.2020r. do 30.06.2021r. Uczestnicy proj.kierowani b\u0119d\u0105 na sta\u017c, szkolenia i do pracy na wyposa\u017cone lub doposa\u017cone stanowisko pracy oraz otrzymaj\u0105 jednorazowo \u015brodki na podj\u0119cie dzialano\u015bci gospodarczej. W celu dostosowania wsparcia do potrzeb wszystkim uczestnikom przygotowany zostanie Indywidualny Plan Dzia\u0142ania. Ponadto obligatoryjnie dla wszystkich uczestnik\u00f3w projektu realizowane b\u0119dzie po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe, co wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci zaplanowanych w projekcie dzia\u0142a\u0144 oraz zapewni udzielenie indywidualnej i kompleksowej pomocy. G\u0142.rezultatem proj.b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez os.bezrobotne na poziomie co najmniej 44,3% dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy oraz 60,4% dla pozosta\u0142ych os\u00f3b. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 1200os.(720K/480M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w PUP, w tym rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin tj. wsp\u00f3\u0142ma\u0142\u017conek lub domownik, prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwo rolne do wielko\u015bci 2ha przeliczeniowych zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa, nale\u017c\u0105cy do co najmniej jednej z wymienionych grup: osoby starsze po 50r.\u017c.,kobiety, os.niepe\u0142nosprawne,os.d\u0142ugotrwale bezrobotne,os.o niskich kwalifikacjach.Wniosek o dofinansowanie projektu jest zgodny z Wytycznymi w zakresie realizacji projekt\u00f3w finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Funduszu Pracy w ramach program\u00f3w operacyjnych wsp\u00f3\u0142finansowanych z Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHE\u0141MSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHE\u0141MIE", "TYTUL": "Nowy start - lepsze jutro (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "10620341.68", "WARTOSC": "12601259.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie che\u0142mskim i Mie\u015bcie Che\u0142m.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez osoby w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby zniepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami) na poziomie co najmniej 44 % oraz os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do \u017cadnej w/w grupy na poziomie co najmniej 59,5 % zarejestrowane w PUP w Che\u0142mie.W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie983 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia (568K/415M) oraz1000 os. (500K/500M) pracuj\u0105cych tj. pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw, os. samozatrudnione i pracownicy organizacji pozarz\u0105dowych.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP w Che\u0142mie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHE\u0141MSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHE\u0141MIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie che\u0142mskim i mie\u015bcie Che\u0142m (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7525480.78", "WARTOSC": "8189662.41", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie che\u0142mskim i Mie\u015bcie Che\u0142m. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez osoby niepe\u0142nosprawne na poziomie co najmniej 17 %, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne na poziomie co najmniej 35 %, osoby o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 48 % oraz os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do \u017cadnej w/w grupy na poziomie co najmniej 43 % zarejestrowane w PUP w Che\u0142mie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 914 os\u00f3b poni\u017cej 30 roku \u017cycia (527K/387M) zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub prof. II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP w Che\u0142mie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHE\u0141MSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHE\u0141MIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie che\u0142mskim i mie\u015bcie Che\u0142m (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2015-04-24", "DOFINANSOWANIE": "3325500.87", "WARTOSC": "4927967.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u os\u00f3b obj\u0119tych zbiorczym systemem gospodarowania \u015bciekami poprzez realizacj\u0119 inwestycji prowadz\u0105cej do rozwoju infrastruktury zwi\u0105zanej z gospodarowaniem \u015bciekami bytowymi oraz umo\u017cliwi realizacje zobowi\u0105za\u0144 akcesyjnych na terenie aglomeracji Wierzbica. Zadania zaplanowane do realizacji w projekcie to: Roboty budowlane obejmuj\u0105ce wykonanie kanalizacji sanitarnej metod\u0105 wykopow\u0105 (w uzasadnionych przypadkach metoda bezwykopow\u0105) w miejscowo\u015bciach Bus\u00f3wno, Bus\u00f3wno Kolonia, Kozia G\u00f3ra, Staszyce. \u0141\u0105cznie zaplanowano budow\u0119 15,3 km sieci kanalizacji sanitarnej w systemie grawitacyjno- ci\u015bnieniowym. D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci bez uwzgl\u0119dnienia niekwalifikowanych przy\u0142\u0105czy wynosi 14 678,00 m. W ramach projektu powstan\u0105 tak\u017ce 4 sieciowe przepompownie \u015bciek\u00f3w oraz 7 kpl pompowni przydomowych. Pozosta\u0142e zadania to: Dokumentacja projektowa, studium wykonalno\u015bci, Serwis online, serwis internetowy - ocena us\u0142ug, promocja, nadz\u00f3r inwestorski. Wska\u017aniki rezultatu: Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w 625 RLM, Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105ca z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w 625 RLM. Sie\u0107 kanalizacyjna zostanie wykonana w technologii grawitacyjno-ci\u015bnieniowym, co jest sp\u00f3jne z istniej\u0105cym na terenie Gminy systemem kanalizacyjnym. Wykonanie kanalizacji grawitacyjno-ci\u015bnieniowej w ramach projektu b\u0119dzie naj\u0142atwiejsze i najbardziej efektywne z punktu widzenia uwarunkowa\u0144 technologicznych, konieczno\u015bci spe\u0142nienia okre\u015blonych norm i dyrektyw, a tak\u017ce analizuj\u0105c ukszta\u0142towanie terenu. Grup\u0105 docelow\u0105 do kt\u00f3rej skierowany jest projekt s\u0105 mieszka\u0144cy gminy Wierzbica.", "BENEFICJENT": "GMINA WIERZBICA", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej w ramach Aglomeracji Wierzbica dla m. Bus\u00f3wno , Bus\u00f3wno Kolonia, Kozia G\u00f3ra, Staszyce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "5533033.25", "WARTOSC": "6565060.82", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie che\u0142mskim i Mie\u015bcie Che\u0142m.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez osoby w najtrudniejszej sytuacji ( w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami na poziomie co najmniej39 % oraz os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do \u017cadnej w/w grupy na poziomie conajmniej54 % zarejestrowane w PUP w Che\u0142mie.W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 681 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia (395K/286M) zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni)lub prof. II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji iproblem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP w Che\u0142mie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, okt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHE\u0141MSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHE\u0141MIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie che\u0142mskim i mie\u015bcie Che\u0142m (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.74}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4592100.00", "WARTOSC": "4997300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie che\u0142mskim i mie\u015bcie Che\u0142m. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 121 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 2 osoby niepe\u0142nosprawne, 128 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 124 osoby nie kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do \u017cadnej z w/w grup. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 578 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia (313K/265M) zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Che\u0142mie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHE\u0141MSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHE\u0141MIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie che\u0142mskim i mie\u015bcie Che\u0142m (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.15}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4584279.98", "WARTOSC": "4988878.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie che\u0142mskim i MChe\u0142m. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrud. przez os. niepe\u0142nosprawne na poziomie co najmniej 17 %, os. d\u0142ug. bezrob. na poziomie co najmniej 35 %, os\u00f3b o niskich kwalifik. na poziomie co najmniej 48 % oraz os. nie kwalifik. si\u0119 do \u017cadnej w/w grupy na poziomie co najmniej 43 %. W ramach proj. wsparciem obj\u0119tych zostanie 570 os. poni\u017cej 30 r.\u017c. (318K/252M) zakwalifikowanych do prof. pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub prof. II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach proj, dla ka\u017cdego z uczest przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUPy w Che\u0142mie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHE\u0141MSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHE\u0141MIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie che\u0142mskim i mie\u015bcie Che\u0142m (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4567572.15", "WARTOSC": "5373614.29", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia os.znajduj\u0105cych si\u0119 szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os.starszych po 50r.\u017c, kobiet, os.niepe\u0142nosprawnych, os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz o niskich kwalifikacjach) oraz poprawa szans na zatrudnienie os.odchodz\u0105cych z rolnictwa w powiecie che\u0142mskim i M.Che\u0142m w okr. od 01.01.2017r. do 31.12.2017r. Uczestnicy proj.kierowani b\u0119d\u0105 na sta\u017c, szkolenia i do pracy na wyposa\u017cone lub doposa\u017cone stanowisko pracy. W celu dostosowania wsparcia do potrzeb wszystkim uczestnikom przygotowany zostanie Indywidualny Plan Dzia\u0142ania dostosowany do profilu pomocy. Ponadto obligatoryjnie dla wszystkich uczestnik\u00f3w projektu realizowane b\u0119dzie po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe, co wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci zaplanowanych w projekcie dzia\u0142a\u0144. G\u0142.rezultatem proj.b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez os.bezrobotne na poziomie co najmniej: - 33% os.w wieku pow. 50r.\u017c; - 39% kobiet; - 33% os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; - 30% os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych; - 38% os.o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie). W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 722os.(384K/338M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w PUP, dla kt\u00f3rych ustalono I lub II profil pomocy (w tym rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin tj. wsp\u00f3\u0142ma\u0142\u017conek lub domownik, prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwo rolne do wielko\u015bci 2ha przeliczeniowych zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa) nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z wymienionych grup: osoby starsze po 50r.\u017c., kobiet, os.niepe\u0142nosprawne, os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, os.o niskich kwalifikacjach.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHE\u0141MSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHE\u0141MIE", "TYTUL": "Nowy start - lepsze jutro (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3140411.69", "WARTOSC": "3694601.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia os.znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os.starszych po 50r.\u017c, kobiet, os.niepe\u0142nosprawnych, os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz o niskich kwalifikacjach) oraz poprawa szans na zatrudnienie os.odchodz\u0105cych z rolnictwa w powiecie che\u0142mskim i M.Che\u0142m w okr. od 01.01.2019r. do 31.03.2020r. Uczestnicy proj.kierowani b\u0119d\u0105 na sta\u017c, szkolenia i do pracy na wyposa\u017cone lub doposa\u017cone stanowisko pracy oraz otrzymaj\u0105 jednorazowo \u015brodki na podj\u0119cie dzialanosci gospodarczej. W celu dostosowania wsparcia do potrzeb wszystkim uczestnikom przygotowany zostanie Indywidualny Plan Dzia\u0142ania dostosowany do profilu pomocy. Ponadto obligatoryjnie dla wszystkich uczestnik\u00f3w projektu realizowane b\u0119dzie po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe, co wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci zaplanowanych w projekcie dzia\u0142a\u0144 oraz zapewni udzielenie indywidualnej i kompleksowej pomocy. G\u0142.rezultatem proj.b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez os.bezrobotne na poziomie co najmniej 45% dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy oraz 60% dla pozosta\u0142ych os\u00f3b. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 437os.(262K/175M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w PUP, dla kt\u00f3rych ustalono I lub II profil pomocy, w tym rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin tj. wsp\u00f3\u0142ma\u0142\u017conek lub domownik, prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwo rolne do wielko\u015bci 2ha przeliczeniowych zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa, nale\u017c\u0105cy do co najmniej jednej z wymienionych grup: osoby starsze po 50r.\u017c.,kobiety, os.niepe\u0142nosprawne,os.d\u0142ugotrwale bezrobotne,os.o niskich kwalifikacjach.Wniosek o dofinansowanie projektu jest zgodny z Wytycznymi w zakresie realizacji projekt\u00f3w finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Funduszu Pracy w ramach program\u00f3w operacyjnych wsp\u00f3\u0142finansowanych z Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHE\u0141MSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHE\u0141MIE", "TYTUL": "Nowy start - lepsze jutro (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "6638578.54", "WARTOSC": "7810092.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 jest NZOZ O\u015brodek Profilaktyki, Diagnozy i Terapii Zdrowia Psychicznego Ma\u0142gorzata Prystupa, P1-Stowarzyszenie Integracji Rodzin PRZYSTA\u0143, P2-Miejski Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Che\u0142mie. Projekt obejmie wsparciem w okresie 11.2019-12.2020 - 1000U/400K zam. na terenie m.Che\u0142m i pow: che\u0142mskiego/krasnostawskiego/w\u0142odawskiego/hrubieszowskiego z zaburzeniami psych i ich otoczenie (rodziny/opiekunowie) oraz w ramach dzia\u0142a\u0144 profilaktyczno-edukac-2027 mieszka\u0144c\u00f3w (n-le, lekarze, pracownicy instytucji uslug, studenci, uczniowie pe\u0142noletni) Cel projektu: w ramach nowo utworzonego \u015arodowisk. Centrum Zdrowia Psych- obj\u0119cie zintegrowan\u0105, kompleksow\u0105 opiek\u0105 psychiatryczn\u0105 psychologiczn\u0105, terapeutyczn\u0105 i pozosta\u0142\u0105 medyczn\u0105 w formie pomocy dora\u017anej/ambulatoryjnej/mobilnej oraz us\u0142ugami spo\u0142,aktywizacji edukac-zawodowej i integracji 1000 U/40%K pe\u0142noletnich w trakcie i po przebytych kryzysach psychicznych oraz ich rodzin/opiekun\u00f3w, zam. na terenie m.Che\u0142m i pow. che\u0142mskiego/ hrubieszowskiego/w\u0142odawskiego/krasnostawskiego do 31.12.2020 oraz wzrost kompetencji zawod i spo\u0142 w zakresie kontakt\u00f3w z os. w kryzysie psych u 2027 os. zamieszka\u0142ych jw. i wykonawc\u00f3w zad. do 31.12.2020 Dzia\u0142ania projektowe: -utworzenie i prowadzenie \u015aCZP koordynuj\u0105cego kompleksowe wsparcie os. dotkni\u0119tych kryzysem psych. -oddzia\u0142ywania profilaktyczno-edukacyjne z udzia\u0142em doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w obszaru objetego projektem -\u015bwiadczenia medyczne tj: opieka ambulatoryjna, zesp\u00f3\u0142 kryzysowy-ca\u0142odobowy, mobilny zesp\u00f3\u0142 leczenia-opieka w miejscu zamieszkania -\u015bwiadczenia terapeut, spo\u0142, zawod. -wdro\u017cenie systemu wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy resortami: s\u0142u\u017cb\u0105 zdrowia, policj\u0105, pomoc\u0105 spo\u0142., NGO -adaptacja obiektu na potrzeby \u015aCZP -2 mieszkania chronione/ treningowe\u00a0 Che\u0142mie i Krasnymstawie Projekt realizuje model D002 EKON (KRYT.3)", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ O\u015aRODEK PROFILAKTYKI, DIAGNOZY I TERAPII ZDROWIA PSYCHICZNEGO MA\u0141GORZATA PRYSTUPA", "TYTUL": "\u015arodowiskowe Centrum Zdrowia Psychicznego w Che\u0142mie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3016884.08", "WARTOSC": "3549275.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia os.znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os.starszych po 50r.\u017c, kobiet, os.niepe\u0142nosprawnych, os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz o niskich kwalifikacjach) oraz poprawa szans na zatrudnienie os.odchodz\u0105cych z rolnictwa w powiecie che\u0142mskim i M.Che\u0142m w okr. od 01.01.2018r. do 31.12.2018r. Uczestnicy proj.kierowani b\u0119d\u0105 na sta\u017c, szkolenia i do pracy na wyposa\u017cone lub doposa\u017cone stanowisko pracy. W celu dostosowania wsparcia do potrzeb wszystkim uczestnikom przygotowany zostanie Indywidualny Plan Dzia\u0142ania dostosowany do profilu pomocy. Ponadto obligatoryjnie dla wszystkich uczestnik\u00f3w projektu realizowane b\u0119dzie po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe, co wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci zaplanowanych w projekcie dzia\u0142a\u0144. G\u0142.rezultatem proj.b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez os.bezrobotne na poziomie co najmniej 42% dla wszystkich grup docelowych. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 398os.(216K/182M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w PUP, dla kt\u00f3rych ustalono I lub II profil pomocy (w tym rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin tj. wsp\u00f3\u0142ma\u0142\u017conek lub domownik, prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwo rolne do wielko\u015bci 2ha przeliczeniowych zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa) nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z wymienionych grup: osoby starsze po 50r.\u017c., kobiety, os.niepe\u0142nosprawne, os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, os.o niskich kwalifikacjach.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHE\u0141MSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHE\u0141MIE", "TYTUL": "Nowy start - lepsze jutro (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.12}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "9456580.64", "WARTOSC": "11125389.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel proj. rozw\u00f3j potencja\u0142u sektora ES w subregionie che\u0142msko-zamojskim woj.lubelskiego w latach 2020-2023 GD: a. osoby wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. b.PES (zgodnie z definicj\u0105 KPRES) oraz ich przedstawiciele c.Os. fizyczne/prawne zamierzaj\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 PS oraz podmioty prowadz\u0105ce DG,deklaruj\u0105ce ch\u0119\u0107 przekszta\u0142cenia si\u0119 w przeds.spo\u0142. e.JST i ich jednostki organizacyjne,przedst.administracji publicznej Rezulaty: Liczba miejsc pracy utworzonych w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych -145 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-76 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie -304 Liczba podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej obj\u0119tych wsparciem-182 Liczba inicjatyw dotycz\u0105cych rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej sfinansowanych ze \u015brodk\u00f3w -70 Zadania: Wniosek o dofin.realizacji proj.obejmuje w spos\u00f3b komplementarny i \u0142\u0105czny wszystkie 3 typy proj.okre\u015blone w dok.konk. Zadania: Us\u0142ugi wsparcia es i przedsi\u0119biorstw spo\u0142.,w tym: animacja lokalna,Szkol.,Mobliny Punkt Doradztwa Akademia Przeds.Spo\u0142. \u00a0", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "RAZEM dla ekonomii spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.82}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2506804.13", "WARTOSC": "2949181.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia os.znajduj\u0105cych si\u0119 szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os.starszych po 50r.\u017c, kobiet, os.niepe\u0142nosprawnych, os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz o niskich kwalifikacjach) oraz poprawa szans na zatrudnienie os.odchodz\u0105cych z rolnictwa w powiecie che\u0142mskim i M.Che\u0142m w okr. od 01.01.2016r. do 31.12.2016r. Uczestnicy proj.kierowani b\u0119d\u0105 na sta\u017c, szkolenia i do pracy na wyposa\u017cone lub doposa\u017cone stanowisko pracy. W celu dostosowania wsparcia do potrzeb wszystkim uczestnikom przygotowany zostanie Indywidualny Plan Dzia\u0142ania dostosowany do profilu pomocy. Ponadto obligatoryjnie dla wszystkich uczestnik\u00f3w projektu realizowane b\u0119dzie po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe, co wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci zaplanowanych w projekcie dzia\u0142a\u0144. G\u0142.rezultatem proj.b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez os.bezrobotne na poziomie co najmniej: - 33% os. w wieku pow. 50r.\u017c; - 39% kobiet; - 33% os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; - 30% os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych; - 38% os. o niskich kwalifikacjach; - 40% os. nie nale\u017c\u0105cych do \u017cadnej z w/w grup. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 435os.(99K/81M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w PUP, dla kt\u00f3rych ustalono I lub II profil pomocy (w tym rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin tj. wsp\u00f3\u0142ma\u0142\u017conek lub domownik, prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwo rolne do wielko\u015bci 2ha przeliczeniowych zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa) nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z wymienionych grup: osoby starsze po 50r.\u017c., kobiet, os.niepe\u0142nosprawne, os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, os.o niskich kwalifikacjach.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHE\u0141MSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHE\u0141MIE", "TYTUL": "\"Nowy start - lepsze jutro (II)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "4125089.10", "WARTOSC": "4853046.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Cel Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci powiat\u00f3w che\u0142mskiego, w\u0142odawskiego i hrubieszowskiego poprzez przeszkolenie z rozpoczynania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 120os. bezrobotnych i biernych zawodowo, samozatrudnienie 96 z nich w ramach wsparcia finansowego\u00a0na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, udzielenie wsparcia pomostowego oraz zapewnienie utworzenia w nowopowsta\u0142ych firmach kolejnych 20 nowych miejsc pracy do 30.05.2020. G\u0142\u00f3wne rezutlaty120os., kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie96os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y \u015brodki finansowe na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej [kryt form spec nr 1]96 dotacji do wysoko\u015bci 23390 tys.z\u0142864 transze (96 os\u00f3b) wsparcia pomostowego finansowego do 1850z\u0142/mies. [kryt form spec nr 1]96 nowopowsta\u0142ych\u00a0przedsi\u0119biorstw20 dodatkowych miejsc pracy w nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstwach360 h\u00a0szkolenia podstawowego z przedsi\u0119biorczo\u015bci72 h\u00a0szkolenia \u015bredniozaawansowanego z przedsi\u0119biorczo\u015bci1080 h doradztwa indywidualnego576 h indywidualnego coachingu biznesowego \u00a0Grupa docelowa 120os. fizycznych (48K i 48M) w wieku 30 i wi\u0119cej lat, bezrobotnych i/lub biernych zawodowo z powiat\u00f3w:\u00a0che\u0142mskiego, w\u0142odawskiego i hrubieszowskiego, zamierzaj\u0105cych podj\u0105\u0107\u00a0dzia\u0142alno\u015bc gospodarcz\u0105, kt\u00f3re w okresie 12 miesi\u0119cy przed przyst\u0105pieniem do projektu nie by\u0142y zarejestrowane w KRS/ CEIDG/ nie prowadzi\u0142y DG na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w. Osoby te\u00a0nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej\u00a0z grup:w wieku 50 i wi\u0119cej latkobietyniepe\u0142nosprawnid\u0142ugotrwale bezrobotnio niskich kwalifikacjach ZadaniaSzkolenia i doradztwo przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.Wsparcie finansowe\u00a0na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.Wsparcie pomostowe finansowe i niefinansowe. [kryt form specyf nr 1]", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU SPO\u0141ECZNO-GOSPODARCZEGO \"WIEDZA\"", "TYTUL": "Kierunek samozatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "8622513.90", "WARTOSC": "10144134.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j sektora ekonomii spo\u0142ecznej w subregionie che\u0142msko-zamojskim poprzez kompleksowe, komplementarne i \u0142\u0105czne wsparcie 350 os\u00f3b (210K i 140M) i 200 podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej w zakresie podniesienia wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji niezb\u0119dnych do tworzenia, prowadzenia lub wspierania PES, a tak\u017ce doprowadzenie do powstania 150 trwa\u0142ych miejsc pracy dla 90 K i 60 M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych w okresie od 1.06.2017 do 31.05.2020 r. Projekt obejmuje subregion che\u0142msko-zamojski woj. lubelskiego (powiaty: che\u0142mski, krasnostawski, hrubieszowski, tomaszowski, zamojski, m.Che\u0142m i m. Zamo\u015b\u0107) Projekt realizowany przez OWES w Zamo\u015bciu i Che\u0142mie obejmie wsparciem: PES (zgodnie z def. KPRES), w tym w szczeg. PS i podm. reintegracyjn (ZAZ, WTZ, CIS, KIS), Podm. prow. dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, deklaruj\u0105ce ch\u0119\u0107 przekszta\u0142cenia si\u0119 w PS; Os. fiz. i os. prawne zamierzaj\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 PS, w tym: 150 os. wykluczonych lub zagr. wykluczeniem spo\u0142ecznym, mieszcz\u0105cych si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020, JST i ich jednostki organizacyjne oraz przedstawiciele adm. publicznej. W ramach projektu OWES oferuje kompleksowe i komplementarne wsparcie (szkoleniowe, doradcze, finansowe) na rzecz tworzenia miejsc pracy w PS oraz tworzenia nowych PS, us\u0142ugi animacyjne, rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej oraz us\u0142ugi wsparcia rozwoju i funkcjonowania istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych (wszystkie 3 typy projekt\u00f3w). W jego rezultacie powstanie m.in. 150 trwa\u0142ych miejsc pracy w przedi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie che\u0142msko-zamojskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.24}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "15049937.65", "WARTOSC": "17705809.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Wzrost konkurencyjno\u015bci 600 M\u015aP w podregionie bialskim i che\u0142msko-zamojskim, poprzez nabycie/ potwierdzenie lub wzrost wiedzy w zakresie kwalifikacji lub kompetencji spo\u0142ecznych przez 3403 KiM przedsi\u0119biorc\u00f3w i ich pracownik\u00f3w, w tym 681 KiM w wieku 50+ oraz 1328 KiM o niskich kwalifikacjach, w okresie od 01/9/2018 -30/9/2023 r. Wska\u017aniki rezultatu: 3063 KiM, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu (90% uczestnik\u00f3w projektu) 540 mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie (90% M\u015aP) Wska\u017aniki produktu: 3403 KiM pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, obj\u0119tych wsparciem w programie 681 KiM pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie 1328 KiM o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie 600 mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych us\u0142ugami rozwojowymi w programie Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: 1) Przedsi\u0119biorcy sektora M\u015aP prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego w podregionie bialskim i che\u0142msko-zamojskim oraz ich pracownicy/kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca, 2) osoby fizyczne prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Realizowane zadanie: Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU AKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ \"TRIADA\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP w podregionie bialskim i che\u0142msko - zamojskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4190992.15", "WARTOSC": "4930579.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny Zwi\u0119kszenie liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy w powiecie hrubieszowskim, krasnostawskim, w\u0142odawskim, che\u0142mskim ziemskim i grodzkim, ukierunkowane na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, jak r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszenie prze\u017cywalno\u015bci nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw, poprzez przygotowanie merytoryczne 120 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz przyznanie 100 z nich dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz udzielenie wsparcia pomostowego do 11.2021r Grupa docelowa projektu to120 os\u00f3b fizycznych w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego, pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. S\u0105 to osoby nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami , osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne , osoby o niskich kwalifikacjach. Zadania 1. Szkolenia oraz doradztwo (indywidualne i grupowe) przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. (120os.) 2. Dotacja na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (100os.) 3.Wsparcie pomostowe (100os.) Rezultaty -100 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re rozpocz\u0119\u0142y prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w ramach otrzymania bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie. -120 utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarcze.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INICJATYWA OBYWATELSKA NASZ CHE\u0141M", "TYTUL": "Dotacja na start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2015-12-02", "DOFINANSOWANIE": "1000247.06", "WARTOSC": "1618888.87", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa (modernizacji) obecnego budynku UW wraz z budowa dodatkowego zbiornika retencyjnego oraz instalacja nowych urz\u0105dze\u0144 do przesy\u0142u wody. Budynek uj\u0119cia wody zosta\u0142 wybudowany w latach 70-tych ubieg\u0142ego wieku i dotychczas nie przechodzi\u0142 kompleksowych remont\u00f3w. Jest w bardzo z\u0142ym stanie technicznym oraz znacznie odbiega od stawianych warunk\u00f3w energetycznych i sanitarnych dla tego typu obiekt\u00f3w. Wyst\u0119puj\u0105 liczne przecieki z dachu, tynk na elewacji jest uszkodzony i odpadaj\u0105cy du\u017cymi powierzchniami. Okna i drzwi s\u0105 nieszczelne. Przestarza\u0142e urz\u0105dzenia ulegaj\u0105 awariom, a ca\u0142y system jest ma\u0142o wydajny. Stacja obs\u0142uguje \u0142\u0105cznie 5875 mieszka\u0144c\u00f3w, 175 podmiot\u00f3w gospodarczych, 12 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Istniej\u0105cy naziemny betonowy zbiornik retencyjny wody nie zaspakaja potrzeb interesariuszy w zakresie ci\u0105g\u0142o\u015bci dostawy wody i gromadzenia zapasu wody. Wybudowanie nowego zbiornika wody pozwoli retencjonowa\u0107 wod\u0119, szczeg\u00f3lnie konieczn\u0105 w okresach letnich. Pogarsza to warunki higieniczno-sanitarne. Awarie i spadki ci\u015bnienia powoduj\u0105 przerwy w dostawie wody i ograniczenia w korzystaniu z niej, w tym do cel\u00f3w produkcyjnych i rolniczych. Generuje to straty dla rolnictwa i firm. Gmina ponosi wysokie nak\u0142ady na eksploatacj\u0119. Niewystarczaj\u0105cy stan wyposa\u017cenia gminy w infrast. tech. zaopatrzenia w wod\u0119 prowadzi do pogorszenia warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w, prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci rolniczej i gospodarczej oraz pogorszeniu stanu \u015brodowiska.Zakres projektu: przebudowa i modernizacja budynku UW, budowa zbiornika retencyjnego, zamontowanie nowych pomp g\u0142\u0119binowych i nowych obud\u00f3w, wymiana zawor\u00f3w i przebudowa ruroci\u0105g\u00f3w w komorze zasuw, po\u0142o\u017cenie ruroci\u0105g\u00f3w zewn\u0119trznych, instalacja nowego agregatu pompowego w budynku stacji, nowa instalacja wod-kan oraz ogrzewania, instalacja zestawu solarnego do CWU, instalacja elektryczna stacji wraz z wew. o\u015bwietleniem obiektu, automatyka pracy stacji, utwardzenie terenu, opaska odwadniaj\u0105ca i ogrodzenie dz.", "BENEFICJENT": "GMINA SIEDLISZCZE", "TYTUL": "Przebudowa uj\u0119cia wody w Siedliszczu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-18", "DOFINANSOWANIE": "11745778.55", "WARTOSC": "13818563.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt \"Wsparcie rozwojowe dla M\u015aP z podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego\" skierowany jest do 1900 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorc\u00f3w z obszaru podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 2940 (K-1617, M-1323) pracownik\u00f3w z tych podmiot\u00f3w, w tym: -min. 590 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej (K-325, M-265); -min. 1150 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (K-633, M-517); -min. 380 przedsi\u0119biorstw\u00a0dzia\u0142aj\u0105cych w obszarze inteligentnych specjalizacji woj. lubelskiego; -min. 190\u00a0przedsi\u0119biorstw wysokiego wzrostu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci 1900\u00a0przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z obszaru podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego w okresie 01/01/2017-31/12/2018. G\u0142\u00f3wnym rezultatem b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji po opuszczeniu programu przez min. 2650 pracownik\u00f3w (K-1458, M-1192) oraz realizacja celu rozwojowego min. 1368 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie. Pozwoli to na wzrost umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji pracownik\u00f3w, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na sprawniejsze i efektywniejsze dzia\u0142ania przedsi\u0119biorstwa, a tym samym wzro\u015bnie jego konkurencyjno\u015b\u0107 na wspieranym obszarze. Projekt zak\u0142ada dofinansowanie koszt\u00f3w realizacji us\u0142ug rozwojowych ze \u015brodk\u00f3w EFS w ramach projektu PSF wy\u0142\u0105cznie na us\u0142ugi rozwojowe wpisane do RUR za pomoc\u0105 Karty Us\u0142ugi przez uprawnione podmioty spe\u0142niaj\u0105ce wymogi okre\u015blone w rozporz\u0105dzeniu Ministra Gospodarki z dnia 24.05.2011r. w sprawie Krajowego Systemu Us\u0142ug dla Ma\u0142ych i \u015arednich Przedsi\u0119biorstw. Przedsi\u0119biorcom zostanie udzielone wsparcie adekwatne do ich potrzeb oraz mo\u017cliwo\u015bci rozwojowych w tym m.in: a) analiza potrzeb rozwojowych (z wy\u0142\u0105czeniem wsparcia przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie w postaci analizy potrzeb rozwojowych lub plan\u00f3w rozwoju w ramach Dzia\u0142ania 2.2 PO WER); b) szkolenia; c) doradztwo. Projekt realizowany w partnerstwie: QS Zurich Sp. z o.o. - lider,\u00a0 SGS Polska Sp. z o.o. - partner.", "BENEFICJENT": "\"QS ZURICH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie rozwojowe dla M\u015aP z podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-01-07", "DOFINANSOWANIE": "1661524.71", "WARTOSC": "1954734.96", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski", "OPIS": "Cel: Zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia rodzic\u00f3w i pe\u0142noprawnych opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 z terenu m. Che\u0142m, powiatu che\u0142mskiego, krasnostawskiego b\u0119d\u0105cych osobami bezrobotnymi, biernymi zawodowo lub osobami opiekuj\u0105cymi si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 poprzez zapewnienie 50 osobom dost\u0119pu do opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w formie \u017c\u0142obka do sierpnia 2021r., a w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez skuteczno\u015b\u0107 realizacji projektu gdzie co najmniej 40 os\u00f3b, kt\u00f3re zako\u0144czy udzia\u0142 w projekcie powr\u00f3ci na rynek pracy, znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie poszukiwa\u0142o pracy. Rezultaty: -31 os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu -9 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu. Grupa docelowa: 1. Rodzice i pe\u0142noprawni opiekunowie dzieci do lat 3 z terenu woj. lubelskiego, o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanym w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy: 2. Zgodnie z ww. Wytycznymi wsparcie udzielone w ramach projektu jest skierowane do: a) os\u00f3b bezrobotnych lub os\u00f3b biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym do os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich lub wychowawczych w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r. - Kodeks pracy; b) os\u00f3b pracuj\u0105cych opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem do lat 3, b\u0119d\u0105cych w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z urodzeniem lub wychowaniem dziecka i przebywaj\u0105cych na urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r. \u2013 Kodeks pracy. Zadania: 1. Przygotowanie i wyposa\u017cenie \u017c\u0142obka 2. Opieka nad dzie\u0107m Niniejsze wsparcie w zakresie tworzenia nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka, spowoduje zwi\u0119kszenie og\u00f3lnej liczby miejsc opieki prowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 o 50.", "BENEFICJENT": "\"EWA\" SP\u00d3\u0141KA CYWILNA JACEK SAMONEK I KAROLINA KAZNOWSKA-SAMONEK", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Jacu\u015b 2\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3438307.37", "WARTOSC": "4045067.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia i zmniejszenie poziomu bezrobocia w\u015br\u00f3d 100os./53K pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowane w PUP jako bezrobotne), zamieszka\u0142ych (zgodnie z KC) na terenie woj. lubelskiego (WL), powiat\u00f3w: PC, PK, P\u0141 i PW poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia przygotowuj\u0105cego do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia DG oraz wsparcie 80 nowopowsta\u0142ych firm do 31VII18r. Rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie: 1. zdobycie wiedzy/umiej\u0119tno\u015bci w zakresie za\u0142o\u017cenia i prowadzenia w\u0142asnej firmy przez 100os./53K 2. powstanie 96 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG (w tym nowopowsta\u0142e miejsca pracy). Wska\u017aniki produktu: 1. 100os./53K odb\u0119dzie wsparcie doradcze i uko\u0144czy szkolenie \u201ePodstawy przedsi\u0119biorczo\u015bci\u201d 2. 80os. otrzyma wsparcie finansowe na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci (WFRP) i wsparcie pomostowe: finansowe wsparcie pomostowe (FWP) oraz wsparcie szkol. - doradcze o charakterze specjalistycznym. GRUPA DOCELOWA: 100os./53K pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestr. w PUP). w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zam. w PC, PK, P\u0141 i PW, zamierzaj\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 w\u0142. firm\u0119, z wy\u0142. zarejestr. w CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podst. odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okr. 12m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj., w tym: os. pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym bezr. zarejestrowane we w\u0142a\u015bciwym PUP), znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (RP), tj.: kobiety, os. pow. 50r.\u017c., os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. niskowykwalifikowane, OZN, os. zamieszka\u0142e na wsi), os.odchodz\u0105ce z rolnictwa zarejestrowane jako bezr., znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na RP, a ich gospodarstwa rolne nie przekraczaj\u0105 2ha przeliczeniowych. ZAPLANOWANE DZIA\u0141ANIA: 1. poradnictwo indyw. i grupowe, 2. szkolenie \"Podstawy przedsi\u0119biorczo\u015bci\u201d, 3. WFRP, FWP i wsparcie pomostowe secjalistyczne. KWOTA DOFINANSOWANIA: 4.045.067,50 z\u0142, WK\u0141AD W\u0141ASNY: 202.253,38 z\u0142. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie WL w okresie 01I2017r.-31VII2018r. Projekt realizowan", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Postaw na (SAMO)ZATRUDNIENIE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.3}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2872753.94", "WARTOSC": "3379710.53", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zwi\u0119kszenie liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy w pow. ChZ, ChG, H, K, W, ukierunkowane na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, jak r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszenie prze\u017cywalno\u015bci nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw, poprzez przygotowanie merytoryczne 80 os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy do prowadzenia DG oraz przyznanie 64 z nich dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie DG oraz udzielenie wsparcia pomostowego do ko\u0144ca 9/2023r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 80 os\u00f3b fizycznych w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego, pozostaj\u0105ce bez pracy, zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych jako przedsi\u0119biorcy w Krajowym Rejestrze S\u0105dowym, Centralnej Ewidencji i Informacji o Dzia\u0142alno\u015bci Gospodarczej lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w (w tym m.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokack\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Rezultaty: 77 utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG 58 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG w programie 6 os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG w programie Zadania: 1. Szkolenia i doradztwo. 2. Dotacja bezzwrotna na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. 3. Wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "CHE\u0141MSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU KAPITA\u0141U SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Dotacja na firm\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.2}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "595796.38", "WARTOSC": "648380.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 edukacyjno-zawodowa w\u015br\u00f3d 50 os. m\u0142odych, w tym niepe\u0142nosprawnych, w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie\u00a0uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci do os\u00f3b niezarejestrwanych w urz\u0119dach pracy, zamieszkuj\u0105cych powiat che\u0142mski woj. lubelskiego (WL) z wy\u0142\u0105czeniem gr. okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1\u00a0 od 04.2016 r.- 03.2017 r., oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez: a) min. 17% dla os. niepe\u0142nosprawnych; b) min. 35% dla os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych; c) min. 36% -dla os. o niskich kwalifikacjach - je\u015bli os. z tej gr. wezm\u0105 udzia\u0142 w proj.; d) min 43% - dla os. nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z w/w grup. Zadania\u00a0przewidziane\u00a0w\u00a0ramach\u00a0projektu: Zadanie\u00a01.\u00a0Identyfikacja\u00a0potrzeb\u00a0oraz\u00a0diagnoza\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0doskonalenia\u00a0zawodowego\u00a0(w\u00a0tym\u00a0IPD), Zadanie\u00a02.\u00a0Indywidualne\u00a0Poradnictwo\u00a0zawodowe, Zadanie\u00a03.\u00a0Szkolenia\u00a0zawodowe, Zadanie\u00a04.\u00a0Sta\u017ce\u00a0zawodowe. Zadanie\u00a05.\u00a0Kompleksowe\u00a0i\u00a0indywidualne\u00a0Po\u015brednictwo\u00a0pracy. \u00a0 GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 (GD) w proj. stanowi 50os. m\u0142odych, w tym niepe\u0142nosprawnych, z powiatu che\u0142mskiego woj. lubelskiego (WL) (w przypadku os\u00f3b fizycznych, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC na terenie powiatu che\u0142mskiego WL) w wieku 15- 29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw.m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142.1.3.1. W\u015br\u00f3d UP zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 uczestnik\u00f3w z nast\u0119p. podgrup: a) max. 50 % stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. bezrobotne, b) min. 50 % stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby bierne zawodowo nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (kryt. premiuj\u0105ce), c) min. 2% stanowi\u0107 b\u0119da os. niepe\u0142nosprawne, d) min. 25% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby m\u0142ode w wieku 15-24 lat. (kryt.premiuj\u0105ce), e) min. 10% d\u0142ugotrwale bezrobotnych. W proj. min 60% UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 ko", "BENEFICJENT": "PLUSK POLSKA SP.ZO.O.SP.K.", "TYTUL": "Szansa na start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.53}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4411145.67", "WARTOSC": "5189583.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zwi\u0119kszenie liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy w M. Che\u0142m, M. Lublin oraz powiatach che\u0142mskim i lubelskim, ukierunkowane na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, jak r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszenie prze\u017cywalno\u015bci nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw, poprzez przygotowanie merytoryczne 81 os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku\u00a0pracy do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz przyznanie 75 z nich dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz udzielenie\u00a0wsparcia pomostowego do ko\u0144ca 6/2023r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 81 os\u00f3b fizycznych w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego, pozostaj\u0105cych bez pracy, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107\u00a0prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych jako przedsi\u0119biorcy w Krajowym Rejestrze S\u0105dowym, Centralnej Ewidencji i\u00a0Informacji o Dzia\u0142alno\u015bci Gospodarczej lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w (w tym m.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokack\u0105, komornicz\u0105 lub\u00a0o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Rezultaty: 90 utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 68 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie 7 os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie Zadania: 1. Realizacja szkole\u0144 i doradztwa. 2.\u00a0Przyznanie dotacji bezzwrotnej na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 3. Wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "NIEMIECKO-POLSKA FUNDACJA NOWA ENERGIA", "TYTUL": "Nowa energia na start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.94}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "889536.90", "WARTOSC": "1046514.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia 180 os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b starszych po 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz o niskich kwalifikacjach) oraz poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w powiecie che\u0142mskim i mie\u015bcie Che\u0142m w okresie od 01.01.2015 r. do 31.12.2015 r. poprzez skierowanie ich na sta\u017c, szkolenia oraz wyposa\u017cone lub doposa\u017cone stanowisko pracy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez osoby bezrobotne na poziomie co najmniej 45%, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych na poziomie co najmniej 28%, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie co najmniej 19% oraz os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w sektorze pozarolniczym na poziomie co najmniej 22%. Ponadto osoby bezrobotne uzyskaj\u0105 kwalifikacje zawodowe na poziomie co najmniej 32%, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotne na poziomie co najmniej 32% oraz osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie co najmniej 27%. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 180 os\u00f3b (99K/81M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w PUP, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony ustalono I lub II profil pomocy (w tym rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin tj. wsp\u00f3\u0142ma\u0142\u017conek lub domownik, prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwo rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa) nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z wymienionych grup: osoby starsze po 50 roku \u017cycia, kobiet, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHE\u0141MSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHE\u0141MIE", "TYTUL": "Nowy start-lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1452171.94", "WARTOSC": "1708437.58", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Dzia\u0142ania projektu zosta\u0142y zaplanowane z my\u015bl\u0105 o wychowankach plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych i rodzin zast\u0119pczych, wspomagaj\u0105cych proces usamodzielnienia. W ramach projektu umo\u017cliwimy jego uczestnikom pe\u0142ny udzia\u0142 w \u017cyciu spo\u0142ecznym, dostarczymy niezb\u0119dnych kompetencji, zwi\u0119kszymy szanse edukacyjne i zawodowe a przez to przybli\u017cymy uczestnik\u00f3w projektu do spo\u0142ecze\u0144stwa. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie poziomu integracji spo\u0142eczno-zawodowej i ograniczenie marginalizacji 80 os\u00f3b, m\u0142odzie\u017cy w wieku od 16 do 25 r.\u017c. zagro\u017conej wykluczeniem spo\u0142ecznym, b\u0119d\u0105cych wychowankami plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych i rodzin zast\u0119pczych z terenu 4 powiat\u00f3w woj. lubelskiego w ci\u0105gu 31 m-cy. Cel proj. zmierza do wykszta\u0142cenia prawid\u0142owych postaw spo\u0142ecznych oraz do podniesienia u wychowank\u00f3w POW i RZ motywacji do pracy i nauki.Wszyscy UP wejd\u0105 w proces usamodzielnienia, kt\u00f3rego rezultatem b\u0119dzie podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych. Unikalno\u015b\u0107 zaproponowanego procesu usamodzielnienia polega na skutecznym ci\u0105gu dzia\u0142a\u0144, na kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: -diagnoza i stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracyjnej (IPD), -wsparcie mentora usamodzielnienia, -zaj\u0119cia w ramach Klubu Pomocy Kole\u017ce\u0144skiej PRACA, -zaj\u0119cia w Centrum Rozwoju Osobistego, -udzia\u0142 w Treningu Zachowa\u0144 Konstruktywnych -nabycie kwalifikacji i do\u015bwiadcz. zawodowego poprzez udzia\u0142 w certyfikowanych szkoleniach i sta\u017cach. Wszystkie te dzia\u0142ania przedstawiaj\u0105 kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia z wykorzystaniem zr\u00f3\u017cnicowanych form i metod aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej, na tyle skutecznej, \u017ce prowadz\u0105cej do zwi\u0119kszenia szans na podj\u0119cie zatrudnienia przez osoby usamodzielniane, co realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy dla osi Priorytetowej 11 RPO WL. Proj. realiz. b\u0119dzie w oparciu o model wypracowany w ramach innowacyjn. proj. \"PI Odrodzenie feniksa-innowacyjny model wsp\u00f3\u0142pracy instytucji publicznych i niepublicznych z przedsi\u0119biorstwami na rzecz os\u00f3b opuszczaj\u0105cych plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawcze i rodziny zast\u0119pcze\".", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Nowe horyzonty \u2013 kompleksowy program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.16}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4090871.70", "WARTOSC": "4812790.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "CELEM g\u0142\u00f3wn. proj. jest podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zawodowej 100 kobiet z terenu 10 powiat\u00f3w woj. lub, w wieku 30 lat i wi\u0119cej do VI.2022 r. Projekt wp\u0142ynie na zaktywizowanie zawodowe kobiet 10 powiat\u00f3w woj. lub, poprzez stworzenie warunk\u00f3w do za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt przewiduje kompleksowe obj\u0119cie dzia\u0142aniami aktywizuj\u0105cymi mieszka\u0144c\u00f3w, tj. wsparciem doradczo-szkoleniowym, udzieleniem\u00a0dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i udzieleniem wsparcia pomostowego. Dzi\u0119ki temu projekt umo\u017cliwi osobom bezrobotnym lub znajduj\u0105cym si\u0119 w trudnej sytuacji pe\u0142ne uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142ecznym i gospodarczym i umo\u017cliwi pokonanie trudno\u015bci ze znalezieniem swojego miejsca na rynku pracy, tym samym przyczyni si\u0119 do podnoszenia poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz przyczyni si\u0119 do przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 98 (90 kobiet) Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 70 kobiet Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 10 kobiet ZADANIA: Zadanie 1: Wsparcie przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Zadanie 2: udzielenie podstawowego wsparcia finansowego Zadanie 3: Wsparcie nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Sukces w kobiecym wydaniu - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2227116.45", "WARTOSC": "2620137.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utworzenie na terenie WL 50 nowych, trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielami b\u0119d\u0105 reprezentantki i reprezentanci grup najbardziej defaworyzowanych na rynku pracy do 31.08.2019r. Projekt jest skierowany do 60 os\u00f3b(36K,24M) pow 30 r. \u017c bez zatrudnienia (BZB i BZ) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby 50+, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, bezrobotne, bierne zawodowo, d\u0142ugotrwale bezrobotni oraz osoby o niskich kwalifiakcjach,osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w roz przepis\u00f3w KC na obszarze powiat\u00f3w WL: w\u0142odowski, hrubieszowski, che\u0142mski ziemski i grodzki, krasnostawski, \u015bwidnicki. Rezultatem projektu b\u0119dzie otrzymanie przez 50os\u00f3b bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz utworzenie 60 nowych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie: -Diagnoza potrzeb szkoleniowych i doradczych -Szkolenia z zakresu zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej -Doradztwo z zakresu zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej -Przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych w postaci dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej -Wsparcie pomostowe", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorcy to MY!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1751969.34", "WARTOSC": "2061140.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Partnerem Wiod\u0105cym jest Stowarzyszenie Inegracji Rodzin PRZYSTA\u0143 w Che\u0142mie (PW) w partnerstwie z Zespo\u0142em Szk\u00f3\u0142 Gastr. i Hotelarskich w Che\u0142mie (publiczna plac\u00f3wka o\u015bwiatowa-P). Projekt obejmie wsparciem w okresie 1.09.2017-31.8.2020 -330U/81%K, z rodzin zagro\u017conych przemoc\u0105 domow\u0105, zam. na tereni m. Che\u0142m, pow.: che\u0142mskiego, krasnostawskiego, w\u0142odawskiego i hrubieszowskiego, w tym 30 os. z orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci, 30% zam. na terenie obszar\u00f3w wiejskic 30U- dzieci rodzin dotkni\u0119tych przemoc\u0105 w wieku 6-18 lat lub do uko\u0144czenia szko\u0142y ponadgimnazjalnej. Dzia\u0142ania projektowe: 1/DIAGNOZA potrzeb, mo\u017cliwo\u015bci, kompetencji, oprac. IPD i IPP 2/ \u015awietlica \u015arodowiskowa dla dzieci/m\u0142odzie\u017cy z rodzin zagro\u017conych przemoc\u0105 domow\u0105 (w programie, zaj. rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe, pomoc w nauce, organizacja czasu wolnego, zaj. socjoterapeutyczne) 3/Profilaktyka we wspieraniu rodziny pe\u0142ni\u0105cej funkcj\u0119 opieku\u0144czo-wych 4/Grupy wsparcia 5/Specjalistyczne poradnictwo rodzinne dla rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144cz-wych 6/ Poradnictwo prawne, psychologiczne, doradcy zawod. 7/\u015arodowiskowy Zesp\u00f3\u0142 Interwencji\u00a0 (ca\u0142odobowy) W ramach projektu zostanie dokupione wyposa\u017cenie i sprz\u0119t do sal zaj. ind i grup, wyposa\u017cenie \u015bwietlicy \u015brodowiskowej, dostosowanie 2 obiekt\u00f3w (PW i P) do potrzeb os. niepe\u0142nosprawnch. \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INTEGRACJI RODZIN PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Rodzinna PRZYSTA\u0143", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2497540.04", "WARTOSC": "2970588.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem jest wzmocnienie korytarzy migracyjnych metapopulacji wodniczki w woj. lubelskim poprzez po\u0142\u0105czenie stabilnych populacji \u017ar\u00f3d\u0142owych z efemerycznymi populacjami uj\u015bciowymi. Obecnie mo\u017cliwo\u015b\u0107 migracji ptak\u00f3w, zw\u0142aszcza w okresie dyspersji pol\u0119gowej jest mocno ograniczona. Dzia\u0142ania to: renaturyzacja 3 powierzchni-wykonanie budowli pi\u0119trz\u0105cych utrzymuj\u0105cych poziom wody (0-15 cm) przez okres l\u0119gowy wodniczki (V-VII). \u0141\u0105cznie 10 zastawek po\u0142\u0105czonych przepustami, wodowskazy, monitoring hydrologiczny i ornitologiczny, wdro\u017cenie PR\u015aK. Utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu 10 siedlisk pomostowych poprzez sporz\u0105dzenie plan\u00f3w rolno\u015brodowiskowych, ekspertyzy rolno\u015brodowiskowe, wdro\u017cenie PR\u015aK, koszenie, odkrzaczanie. Wyniki monitoring\u00f3w pos\u0142u\u017c\u0105 do corocznych raport\u00f3w i powstania rekomendacji na kolejny rok. W 2019r. powstan\u0105 raporty ko\u0144cowe z monitoringu ornitologicznego, hydrologicznego i siedliskowego. Raport ko\u0144cowy (w wersji PDF) dost\u0119pny b\u0119dzie na stronie www OTOP (streszczenie po angielsku, CC), trafi on tak\u017ce do podmiot\u00f3w zainteresowanych (min. 30). Ze wzgl\u0119du na siln\u0105 siedliskow\u0105 specjalizacj\u0119 wodniczki, ochronie w obr\u0119bie korytarza ekologicznego b\u0119dzie polega\u0142 1 typ ekosystemu - ekosystem podmok\u0142ych \u0142\u0105k i turzycowisk. Prace obejm\u0105 4 korytarze ekologiczne (\u0142a\u0144cuchy siedlisk pomostowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci min. 250 km. Wszystkie koszty dzia\u0142a\u0144 s\u0105 kwalifikowalne. G\u0142\u00f3wne elementy projektu: I Przygotowanie dokumentacji projektowej i przetargowej 704 210 PLN II Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia 1 849 144 PLN III Komunikacja i rozpowszechnianie informacji nt. efekt\u00f3w projektu oraz monitorowanie/ewaluacja efekt\u00f3w projektu 73 288 PLN IV Zarz\u0105dzanie projektem 341 840 PLN", "BENEFICJENT": "OG\u00d3LNOPOLSKIE TOWARZYSTWO OCHRONY PTAK\u00d3W", "TYTUL": "Wzmocnienie po\u0142udniowo-wschodniej metapopulacji wodniczki Acrocephalus paludicola w Polsce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1154542.28", "WARTOSC": "1358285.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "CEL:Wi\u0119ksze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zawod.60 (36K/24M) os\u00f3b wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.powiat\u00f3w che\u0142mskiego,hrubieszowskiego,,parczewskiego,w\u0142odawskiego z woj.lubelskiego w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os.pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,os.bezrobotnych nale\u017c\u0105cych do III profilu pomocy,os.o niskich kwalifikacjach,os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) poprzez obj\u0119cie us\u0142ugami aktywnej integracji dostosowanymi do indywidualnych potrzeb w okresie 1.09.2017-30.09.2018. GRUPA DOCELOWA: 60 os\u00f3b (36kobiet/24m\u0119\u017cczyzn) wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.(mieszcz\u0105ce si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brod.EFS i EFRR na l.2014-2020) zamieszkuj\u0105ce w pow.che\u0142mskim,hrubieszowskim,,parczewskim,w\u0142odawskim(w rozum.KC), w tym:os.niepe\u0142nosprawne- 100%UPos.pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia (bierne zaw.) - min.60%UPos.bezrobotne wy\u0142\u0105cznie nale\u017c\u0105ce do III profilu pomocy - 40%UPos.korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa 2014-2020 - 50%UPos.o niskich kwalifikacjach - min.60%UP ZADANIA:Wielostronna diagnoza kompetencji i potrzebPoradnictwo zawodowePoradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczneUs\u0142ugi trenera pracy w zatrudnieniu wspomaganymSzkolenia umo\u017cliwaj\u0105ce nabycie, podniesienie, zmian\u0119 kwalifikacji\u00a04-miesi\u0119czny sta\u017c REZULTATY:l.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu prog.-min.30l.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-min.27l.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu-min.18", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nie wykluczaj swoich szans", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1679175.00", "WARTOSC": "1975500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zwi\u0119kszenie liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy w powiecie w\u0142odawskim, hrubieszowskim, krasnostawskim, \u015bwidnickim, che\u0142mskim ziemskim i grodzkim, lubelskim i m. Lublin, ukierunkowane na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, jak r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszenie prze\u017cywalno\u015bci nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw, poprzez przygotowanie merytoryczne 50 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz przyznanie 40 z nich dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz udzielenie wsparcia pomostowego do ko\u0144ca 1/2019r. Rezultat: -48 utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. -40 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie\u00a0 Grupa docelowa: 50 os\u00f3b fizycznych w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego, pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w Krajowym Rejestrze S\u0105dowym, Centralnej Ewidencji i Informacji o Dzia\u0142alno\u015bci Gospodarczej lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w (w tym m.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokack\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Zadania: 1. Szkolenia i doradztwo. 2. Dotacja bezzwrotna na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. 3. Wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "WSCHODNIA AGENCJA ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Startup na start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "584940.33", "WARTOSC": "688165.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os.starszych po 50r.\u017c, kobiet, os.niepe\u0142nosprawnych, os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz o niskich kwalifikacjach) oraz poprawa szans na zatrudnienie os.odchodz\u0105cych z rolnictwa w powiecie che\u0142mskim i M.Che\u0142m w okr. od 01.04.2017r. do 31.12.2018r. Uczestnicy proj.kierowani b\u0119d\u0105 na szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie nowych kwalifikacji oraz na sta\u017ce powi\u0105zane z odbytym szkoleniem. W celu identyfikacji potrzeb oraz udzielenia kompleksowego, dostosowanego do potrzeb wsparcia wszystkim uczestnikom przygotowany zostanie Indywidualny Plan Dzia\u0142ania. Ponadto wszyscy uczestnicy projektu objeci zostan\u0105 po\u015brednictwem pracy i poradnictwem zawodowym, co wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci zaplanowanych w projekcie dzia\u0142a\u0144. G\u0142.rezultatem proj.b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez os.bezrobotne na poziomie co najmniej: - 33% os. w wieku pow. 50r.\u017c; - 39% kobiet; - 33% os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; - 30% os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych; - 38% os. o niskich kwalifikacjach; - 45% os. nie nale\u017c\u0105cych do \u017cadnej z w/w grup. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce co najmniej 80% uczestnik\u00f3w szkole\u0144 w projekcie uzyska nowe kwalifikacje. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 50os.(28K/22M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w PUP w Che\u0142mie, posiadaj\u0105cych okre\u015blony I lub II profil pomocy (w tym rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin tj.wsp\u00f3\u0142ma\u0142\u017conek lub domownik, prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwo rolne do wielko\u015bci 2ha przeliczeniowychzamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa) nale\u017c\u0105ce do co najmniej\u00a0 jednej z wymienionych grup: os.starsze po 50r.\u017c.,kobiet, os.niepe\u0142nosprawne, os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, os.o niskich kwalifikacjach.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHE\u0141MSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHE\u0141MIE", "TYTUL": "Czas na zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3748342.02", "WARTOSC": "4409814.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest wzrost liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy, a co za tym idzie r\u00f3wnie\u017c wzrost aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d 96 os. (w tym 58 kobiet) z woj. lubelskiego (pow. che\u0142mski, krasnostawski, lubelski, \u0142\u0119czy\u0144ski, pu\u0142awski, \u015bwidnicki, m. Che\u0142m, m. Lublin) znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych w okr. od 01.02.2017-31.01.2019 (24 m-ce) 80 os\u00f3b (w tym 48 kobiet) za\u0142o\u017cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, a 16 (w tym 10 kobiet) os\u00f3b znajdzie zatrudnienie w nowoutworzonych przesi\u0119biorstwach. CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Celem g\u0142. proj. jest wzrost liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy, a co za tym idzie r\u00f3wnie\u017c wzrost aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d 96 os. (w tym 58 kobiet) z woj. lubelskiego (pow. che\u0142mski, krasnostawski, lubelski, \u0142\u0119czycki, pu\u0142awski, \u015bwidnicki, m. Che\u0142m, m. Lublin) znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych w okr. od 01.02.2017-31.01.2019 (24 m-ce) 80 os\u00f3b (w tym 48 kobiet) za\u0142o\u017cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, a 16 (w tym 10 kobiet) os\u00f3b znajdzie zatrudnienie w nowoutworzonych przedsi\u0119biorstwach. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej: 96 os. (58K/38M) GRUPA DOCELOWA: Grup docelowa proj. to 100 os. (w tym 60 kobiet): os. fizyczne w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego, pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Ww. osoby nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) osoby w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b) kobiety, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, e) osoby o niskich kwalifikacjach. ZADANIA: 1. Wsparcie przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 2. Wsparcie nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w WARTO\u015a\u0106 PROJEKTU: 4409814,15 z\u0142 WARTO\u015a\u0106 DOFINANSOWANIA: 4189323,43 z\u0142", "BENEFICJENT": "KLS PARTNERS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 w ramach Fabryki Szans", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4393137.14", "WARTOSC": "5168396.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Zwi\u0119kszenie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie pow. che\u0142msk.(ziem.grodz),hrubieszow.,krasnostaw.,lubartowsk.,lubelsk.(ziem.grodz),\u0142\u0119czy\u0144sk.,parczewsk.,pu\u0142awk.,\u015bwidnick.woj.lubelskim [WL] przez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie 77 DzG przez 77os. (46K/31M) oraz powstanie min.65 nowych miejsc pracy na terenie woj.lubelsk. do 30.09.2021r. przez udzia\u0142 w kompleks. i komplem. wsparciu w zakresie: wsparcia szkol.-dorad.,wsparcia w postaci bezzwrotnej dotacji, wsparcia pomost.(finans. i doradcze). GD-84 os.fiz.(51K/33M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu w/w pow. zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DzG z wy\u0142\u0105cz. os. zarejestr. jako przeds. w KRS, CEIDG lub prowadz. dzia\u0142.na podst. odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12m-cy poprzedz. okres przyst\u0105pienia do proj. W tym: 90% GD to os. niezatrudnione,10% GD to os. pracuj\u0105ce, w tym tzw. ubogie pracuj\u0105ce, os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterm.. pracuj\u0105ce w ramach um\u00f3w cyw-prawn.(szeg. Opis pkt.3.2) Zadania: 1. Szkolenia i doradztwo z zakresu zak\u0142adania i prowadzenia DzG 2. Wsparcie w postaci bezzwrotnej dotacji 3.Wsparcie pomostowe G\u0142\u00f3wne rez.: - liczba utworz. miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG-93 Proj. zak\u0142ada utworzenie dodatkowych miejsca pracy przez U, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki \u015brodkom EFS za\u0142o\u017c\u0105 w\u0142asn\u0105 DzG i utworzon\u0105 dodatkowe miejsca pracy dla innych os. w sektorach bia\u0142ej gosp. (tj. sektor zwi\u0105zany z lecznictwem,ochrona zdrowia,farmaceut., us\u0142ugi med.-opieku\u0144cze,przemys\u0142 produkt\u00f3w med.) lub zielonej gosp. (poza rolnictwem) tj. sektory zwi\u0105zane z transportem zbiorowym, OZE, budownictwem oraz gosp. odpadami lub srebrnej (tj. DzG maj\u0105cej na celu zaspokajanie potrzeb wy\u0142aniaj\u0105cych si\u0119 z procesu starzenia si\u0119 ludno\u015bci )-kryt.prem.2 W ramach proj., w co najmniej 20% przeds. powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finans. na rozpocz\u0119cie Dz zostan\u0105 utworzone dodatkowe miejsca pracy w okresie 12 miesi\u0119cy od dnia ich utworzenia (kryt.prem.6)", "BENEFICJENT": "INSPIRES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Biznes to przysz\u0142o\u015b\u0107 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3760007.51", "WARTOSC": "4423538.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142.proj. jest wzrost liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy poprzez utworzenie 80 nowych dzia\u0142n. gosp. oraz wzrost aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia poprzez utworzenie co najmn.16 nowych miejsc pracy w\u015br\u00f3d os. z woj.lubelskiego (pow. che\u0142mski,krasnostawski,lubelski,\u0142\u0119czy\u0144ski,opolski,\u015bwidnicki,hrubieszowski,lubartowski,parczewski,m.Che\u0142m,m.Lublin) znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re poszukuj\u0105 zatrudn. w okr. od\u00a001.03.2017-30.04.2019(26\u00a0m-cy). Grup docelowa proj. to 100 os. (60K): os. fizyczne w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego, pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Ww. osoby nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) os. w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b) kobiety, c) os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d) os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, e) os. o niskich kwalifikacjach. - odchodz\u0105ce z rolnictwa, czyli rolnicy zarejestrowani w PUP/MUP jako osoba bezrobotna, prowadz\u0105ca indywidualne gospodarstwo rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych oraz ubezpieczona w KRUS, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy; nale\u017cy co najmniej do jednej z ww. grup; przejdzie z systemu ubezpiecze\u0144 spo\u0142ecznych rolnik\u00f3w (KRUS) do og\u00f3lnego systemu zabezpiecze\u0144 (ZUS) \u2013 \u0142\u0105cznie co najmniej 5% UP \u2013 5 os\u00f3b (KRYT.PREM.3). Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie: 1/ Etap szkoleniowo-doradczy - przed za\u0142o\u017ceniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych - 100 os. (60K). 2/ Korkurs biznesplan\u00f3w. 3/ Przyznanie 80 bezzwrotnych dotacji na otworzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. 4/ Przyznanie wsparcia pomostowego finasowego - 72 DG. 5/ Przyznanie wspracia pomostowego doradczo-szkoleniowego. G\u0142\u00f3wne produkty: - przekazanie 80 bezzwrtonych dotacji na utworzenie DG - przekazanie wsparcia pomostowego finasowego dla 72 DG - utworzenie dodatkowych miejsc pracyw nowych DG - 16\u00a0miejsc,\u00a0w\u00a0tym\u00a0w\u00a0obszarach\u00a0zielonej\u00a0i\u00a0bia\u0142ej\u00a0gospodarki\u00a0\u2013\u00a0kryt.\u00a0prem.\u00a0nr\u00a01\u00a0i\u00a02. Lider: V", "BENEFICJENT": "V-SYSTEMS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Fabryka Szans - rozwijamy przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1696471.34", "WARTOSC": "1995848.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny-Wzrost przedsi\u0119bior. na terenie woj.lub. pow. lubel.,lubartows.,\u015bwidnick.,\u0142\u0119czy\u0144sk.,radzy\u0144sk., hrubiesz.,che\u0142m. o 40 nowopowsta\u0142ych przeds. i zatrudnienia o 48 nowoutworzonych miejsc pracy w wyniku nabycia przez 50 os. (30K/20M) niezb\u0119dnych instrument\u00f3w w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia DG (wsparcie szkol.-doradcze, dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie DG, wsparcie pomostowe -finans. i niefinans. do 31.12.2018r. Grupa doc.- 50 os. fiz. w wieku 30 lat i wi\u0119cej (30K/20M) z terenu woj.lub. z pow. lubelsk.,lubartows.,\u015bwidnick.,\u0142\u0119czy\u0144sk.,radzy\u0144sk.,hrubiesz.,che\u0142m.(w rozm. KC), pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym zarejestr. w UP jako bezrob.), zamierzaj\u0105ce roapoczac prowadz. DG, z wy\u0142\u0105cz. os. zarejestr. w KRS. CEIDG lub prowadz. dzia\u0142. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12mcy poprzedz dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj. nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z grup: os. w wieku pow. 50r.\u017c, K,ON, os. d\u0142.bezrob.,os. o niskich kwalifik. W tym:70%bezrob.-w tym 10% os. d\u0142.bezrob. ,30% bierne zawod.,60%K,50%os. o niskich kwalifik.,15% os. w wieku pow. 50r.\u017c,30% os. zamieszk. obszary wiejskie,2% ON,5% os. odchodz\u0105ce z rolnictwa planuj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadz. DG pozarol. Zad.: Wsparcie szkol.-dorad.,dotacje bezzwrotne na rozpcz\u0119cie DG, wsparcie pomost.-finans. i niefinans. G\u0142\u00f3wne rez:- liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.-48 (kryt.prem.1). Min. 20% przeds. powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finans. na rozpocz\u0119cie DG zostana utworzone dodtakowe miejsca pracy w okresie 12mcy od dnia ich utworz.-zostan\u0105 utworzone dodatkowe miejsca pracy przez U, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki \u015brodkom EFS za\u0142o\u017c\u0105 w\u0142asn\u0105 DzG i utworzon\u0105 dodatkowe miejsca pracy dla innych os. w sektorach bia\u0142ej gosp. (tj. sektor zwi\u0105zany z lecznictwem,ochrona zdrowia,farmaceutyczne, us\u0142ugi medyczno-opieku\u0144cze,przemys\u0142 produkt\u00f3w med.) i/lub zielonej gosp. (poza rolnictwem) tj. sektory zwi\u0105zane z transportem zbiorowym, odnawialnymi \u017ar\u00f3d\u0142. energii, gosp. odpadami (kryt. prem.2)", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Postaw na biznes !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1699236.27", "WARTOSC": "1999101.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel:Zaktywizowanie zawodowe - w okresie od 1.09.2017 do 30.09.2018r. - 108 os\u00f3b (59K;49M) bezrobotnych, z terenu woj. lubelskiego, zamieszka\u0142ych na obszarze podregionu che\u0142msko-zamojskiego (powiaty: bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostawski, tomaszowski, zamojski, m. Che\u0142m i m. Zamo\u015b\u0107), w tym rolnik\u00f3w -17 (9K;8M) i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin, prowadz\u0105cych indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa, nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej -27os. (15K;12M), kobiety -59os., os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -54os. (30K;24M), os. d\u0142ugotrwale bezrobotne -65os. (36K;29), osoby o niskich kwalifikacjach, poprzez realizacj\u0119 kompleksowej \u015bcie\u017cki aktywizacji, obejmuj\u0105cej indywidualne i grupowe poradnictwo, szkolenia zawodowe, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. \u00a0 G\u0142. rezultaty: efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa (min.) dla: os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 33%;\u00a0kobiet - 39%;os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 33%;os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych - 30%.os. o niskich kwalifikacjach - 38%;w przypadku uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup - 45%. \u00a0 Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 108 (59K;49M) os\u00f3b bezrobotnych z tereny woj. lubelskiego, zamieszka\u0142e wg KC na obszarze podregionu che\u0142msko zamojskiego, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup:os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej (co najmniej 25%GD) - 27os. (15K;12M),kobiety -59os.,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON] (co najmniej 50%UP) -54os. (30K;24M),os. d\u0142ugotrwale bezrobotne (co najmniej 60%GD) -65os. (36K;29),os. o niskich kwalifikacjach,rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z ww. grup, prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa. \u00a0 Zadania: 1. Poradnictwo zawod., 2. Szkolenia zawodowe (min. 10% w sektorach bia\u0142ej\u00a0 i/lub zielonej gospodarki). 3. 4-miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKI INSTYTUT ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I EDUKACJI \u0141UKASZ DYMEK", "TYTUL": "Sukces w zasi\u0119gu r\u0119ki!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1699969.74", "WARTOSC": "1999964.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zaktywizowanie zawodowe 60 mieszka\u0144c\u00f3w (w tym 30K) z powiat\u00f3w: bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostawski, tomaszowski, w\u0142odawski, zamojski, M.Che\u0142m i M.Zamo\u015b\u0107, poprzez stworzenie warunk\u00f3w do za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej DG, tj. wsparcia szkoleniowo-dor., udzielenia jednorazowej dotacji inwestycyjnej i wsparcia pomostowego dla 48 UP (24 K) do 30.11.2018. REZULTATY 1. Nabycie wiedzy nt. za\u0142o\u017cenia i prowadz.DG przez min. 60 UP poprzez udzia\u0142 w doradztwie i szkoleniu. 2. Powstanie 48 nowych i 10 dodatkowych miejsc pracy. 3. Wsparcie procesu inkubacji 48 nowopowsta\u0142ych firm poprzez udzielenie wsparcia pomostowego. GRUPY DOCELOWE 60 os. fiz. (30 K) w wieku 30 i powy\u017cej z terenu powiat\u00f3w B, CH, H, Kr, TL, W, Z, MCH, MZ pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowanych w UP jako bezrobotne)\u00a0w tym 3os. odchodz\u0105ce z rolnictwa planuj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie pozarolniczej DG (tj. 5% UP; premia pkt. kryt. nr 3) i nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z nast. grup os\u00f3b:6os. w wieku pow. 50 r.\u017c.,30kobiet,3os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,4os.d\u0142ugotrwale bezrobotne,4os.o niskich kwalifikacjach. ZADANIA (zakres wsp.) 1. Rekrutacja (obligatoryjna rozmowa kandydata do udzia\u0142u w proj. z doradc\u0105 zawodowym w celu weryfikacji jego predyspozycji do samodzielnego\u00a0\u00a0 za\u0142o\u017cenia i prowadzenia DG oraz potrzeb doradczo-szkoleniowych). 2.Wsparcie dor.-szkoleniowe (szkolenie, dor. grupowe i dor. indywidualne specjalistyczne poszkoleniowe; na wst\u0119pie tego etapu diagnoza jakiego zakresu wsparcia potrzebuj\u0105 UP) typ proj.1a. 3.Wsparcie dor.-finansowe (udzielenie dotacji na rozpocz\u0119cie DG, wsparcia finansowego pomostowego oraz dor. specjalistycznego w zakresie rozliczania otrzymanych \u015brodk\u00f3w finansowych i prowadzenia DG) - typ proj. 1b i 1c. Projekt jest zg. z prawodawstwem krajowym, z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz prawodawstwem unijnym.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "Droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3235290.40", "WARTOSC": "3806224.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Integracja spo\u0142eczna oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy 100 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (55K/45M) z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w regionie poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno-zawodowej. Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiat\u00f3w: m. Bia\u0142a Podlaska, m. Che\u0142m, m. Zamo\u015b\u0107, bialskiego, bi\u0142gorajskiego, che\u0142mskiego, hrubieszowskiego, janowskiego, krasnostawskiego, kra\u015bnickiego, \u0142ukowskiego, opolskiego, parczewskiego, pu\u0142awskiego, radzy\u0144skiego, ryckiego, tomaszowskiego, w\u0142odawskiego, zamojskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza,\u00a0 indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne certyfikowane szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Akademia przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "713196.75", "WARTOSC": "839055.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Wiara w mo\u017cliwo\u015bci - droga do aktywno\u015bci!\" jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej w\u015br\u00f3d 60os\u00f3b (36K/24M) z woj.lubelskiego, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w okresie od 01.05.2018 r. do 30.06.2019 r. GRUPA DOCELOWA: GD projektu stanowi 60 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne lub bierne zawodowo oraz rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowani w PUP/MUP jako os. bezrobotne prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa. Projekt jest skierowany do GD z obszaru woj. lubelskiego, tj. do os\u00f3b, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze wojew\u00f3dztwa lubelskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. Struktura GD przedstawia si\u0119 nastepuj\u0105co: Co najmniej 60% UP -\u00a0kobiety (36 os.) Max. 20%-os. bierne zawodowo (12os.) Co najmniej 80% UP -\u00a0osoby bezrobotne (48os.) w tym: - Min. 60% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych (29os.) - Min. 15% os. odchodz\u0105cych z rolnictwa (8os.) Minimum 5% GD to osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(3os.). Co najmniej 25% UP to osoby w wieku powy\u017cej 50 r\u017c.(15os.). Osoby o niskich kwalifikacjach stanowi\u0105 min. 20% GD (12os.) ZADANIA REALIZOWANE W RAMACH PROJEKTU: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania (6h/UP) 2.szkolenia zawodowe(do wyboru 1/120 godz.) 3.sta\u017c zawodowy (3mies.) 4.po\u015brednictwo pracy(6h/UP). G\u0141\u00d3WNE REZULTATY REALIZACJI: 1. Minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w przypadku: -os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej-33% -kobiet-39% -os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-33% -os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych-30% -os\u00f3b o niskich kwalifikacjach-38% -uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cej wymieionych grup docelowych-45%. 2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu(45%) - 27os. 3. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu(80%)-48os. 4. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych w sektorze", "BENEFICJENT": "PLUSK POLSKA SP. Z O.O. SP. K.", "TYTUL": "Wiara w mo\u017cliwo\u015bci - droga do aktywno\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1312281.00", "WARTOSC": "1543860.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 cytologicznych\u00a0w ramach Programu profilaktyki raka piersi oraz podniesienie poziomu wiedzy\u00a0kobiet na temat profilaktyki raka szyjki macicy, wykonywanie profilaktycznych bada\u0144 cytologicznych\u00a0u os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej, kwalifikuj\u0105cych si\u0119\u00a0do obj\u0119cia programem profilaktycznym. W rezultacie nast\u0105pi wzrost dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych pozwalaj\u0105cych na wykrycie chor\u00f3b we wczesnym ich stadium i\u00a0rozpocz\u0119cie leczenia. Projekt kierowany jest do os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa lubelskiego, podregionu che\u0142msko-zamojskiego\u00a0obejmuj\u0105cego powiaty: bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostawski, tomaszowski, zamojski, m.Che\u0142m, m.Zamo\u015b\u0107, spe\u0142niaj\u0105cych kryterium w\u0142\u0105czenia do Programu.W ramach projektu\u00a0przeprowadzone zostan\u0105: dzia\u0142ania w zakresie informacyjno - edukacyjnym, zach\u0119caj\u0105ce pacjent\u00f3w do wykonywania bada\u0144 profilaktycznych oraz wykonywane b\u0119d\u0105 badania cytologiczne\u00a0w ramach aktualnie realizowanego Programu profilaktyki raka piersi.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE LUXMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 cytologicznych w ramach programu profilaktycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1522859.74", "WARTOSC": "1791599.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: wzrost w okresie 01.09.2017 - 31.08.2019 aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d 88 os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo z woj. lubelskiego (pow. che\u0142mski, krasnostawski, lubelski, \u015bwidnicki, m. Che\u0142m, opolski) , nale\u017c\u0105cych do co najmniej 1 z nast\u0119puj\u0105cych grup: d\u0142ugotrwale bezrobotni, kobiety, w wieku 50 lat i wi\u0119cej, niepe\u0142nosprawni, a tak\u017ce w\u015br\u00f3d 12 rolnik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w PUP/MUP jako osoby bezrobotne z terenu woj. lubelskiego nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: d\u0142ugotrwale bezrobotni, kobiety, w wieku 50 lat i wi\u0119cej, niepe\u0142nosprawni, prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa.. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 80 os. (K47/M33) 2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: 35 os. (K22/M13) 3. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych w sektorze pozarolniczym po opuszczeniu programu: 6 os. (K4/M2). GRUPA DOCELOWA: Grup docelowa proj. to 100 os. (w tym 59 kobiet): os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego (pow. che\u0142mski, krasnostawski, lubelski, \u015bwidnicki, m. Che\u0142m, opolski), bezrobotne lub bierne zawodowo, nale\u017c\u0105ce co najmniej do 1 z poni\u017cszych grup: a) w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c., b) kobiety, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne. W ramach bezrobotnych 12 os. to rolnicy lub cz\u0142onkowie ich rodzin w wieku 30 lat i wi\u0119cej , nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c., b) kobiety, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do 2 ha przeliczeniowych, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa. ZADANIA: 1. Diagnoza uczestnik\u00f3w i budowanie strategii - IPD 2. Szkolenia zawodowe 3. Sta\u017ce w przedsi\u0119biorstwach 4, Wej\u015bcie na rynek pracy WARTO\u015a\u0106 PROJEKTU:\u00a01798139,70 z\u0142 WARTO\u015a\u0106 DOFINANSOWAN", "BENEFICJENT": "KLS PARTNERS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fabryka szans drog\u0105 do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "830280.17", "WARTOSC": "976800.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA (UP):48os(24K i 24M)w wieku 18-67 latos.wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu woj.lubelskiego (w przypadku os.fizycznych pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 one na obszarze WL w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego), w 100% os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi)-kryt.premiuj\u0105ce 4 [zgodnie z Wytycz. w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzyst.\u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020]os.z powiat\u00f3w:Che\u0142mski, Bi\u0142gorajski,\u0141\u0119czy\u0144ski,Zamojski,m.Che\u0142m,m.Zamo\u015b\u0107 (zg.z KC)min.60%UP to os.pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia (bierne zawod.)min.50% UP to os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b 2014-2020, a zakres wsparcia w ramach proj.jest komplementarny i uzupe\u0142nia dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142finansowane z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych-kryt.premiuj\u0105ce 2 CEL G\u0141\u00d3WNY: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zawodowa u min. 90% z 48 ON(24K/24M), w wieku 18-67 lat, wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu WL(powiaty:che\u0142mski,bi\u0142gorajski,\u0142\u0119czy\u0144ski,zamojski,m.Zamo\u015b\u0107,m.Che\u0142m)(zgodnie z definicj\u0105 UP w pkt 3.2) od 01.09.2017r. do 31.07.2018r. \u00a0 ZADANIA: Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym:Diagnoza potrzeb UP: Indywidualne Plany Dzia\u0142ania (IPD) i indywidualne doradztwo zawodoweWarsztaty kompetencji spo\u0142ecznychPoradnictwo psychologiczneSzkoleniaSta\u017cePo\u015brednictwo pracy (zaj\u0119cia grupowe i indywidualne) \u00a0 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Za\u0142o\u017cone wska\u017aniki rezultatu:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013 34 UPLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu \u2013 22 UPLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013 12 UP", "BENEFICJENT": "TERRA SZKOLENIA I DORADZTWO PRZEMYS\u0141AW OMIECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Jak nie MY, to kto? Stop Wykluczeniu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "829180.31", "WARTOSC": "975506.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest aktywizacja zawodowa 60 os.(31K,29 M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego(powiaty: bialski, che\u0142mski, janowski, krasnostawski, opolski, lubartowski, hrubieszowski), w tym: 50 os. bezrobotnych- zarejestr w PUP/MUP I lub II profil pomocy-26K,24M(w tym: 30 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych-16K,14M oraz 8 os. odchodz\u0105cych z rolnictwa-5K,3M) oraz 10 os. biernych zawodowo(5K,5M); w tym: 15 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej(8K,7M); w tym: 30 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(16K,14M); w tym: 30 os. o niskich kwalifikacjach (16K,14M) poprzez kompleksowe wsparcie. Wsparcie oferowane w projekcie b\u0119dzie udzielane w ci\u0105gu 4 m-cy od dnia przyst\u0105pienia danej osoby do projektu. G\u0142\u00f3wne zadania: Diagnoza potrzeb, Poradnictwo zawodowe z IPD, Wysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce. G\u0142\u00f3wne rezultaty: liczba os. pracuj\u0105cych \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi DG na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu progr - 23 UP(13K,10M), liczba os, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu progr - 48 UP(80% 25,23M), liczba os. pracuj\u0105cych w sektorze poza rolniczym po opuszczeniu progr - 23 UP(13K,10M). Wnisokodawca zapewni osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie: - dla os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej 15 UP x 33% = 5 UP - dla kobiet 31 UP x 41% = 13 UP - dla os. niepe\u0142nosprawnych 30 UP x 33% = 10 UP - dla os. o niskich kwalifikacjach 30 UP x 40% = 12 UP - dla os. nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnych z wymienionych grup docel. 30 UP x 46% = 14 UP - dla os. d\u0142ugotrwale bezrob.30UPx30%=9UP", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa gwarancj\u0105 zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "806294.06", "WARTOSC": "948581.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski", "OPIS": "G\u0142. celem projektu jest aktywne w\u0142\u0105czenie poprzez promowanie r\u00f3wnych szans oraz aktywne uczestnictwo i zwi\u0119kszanie szans na zatrudn. 50 uczestnik\u00f3w projektu - os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. z terenu woj. lubelskiego (powiaty: bialski, che\u0142mski, krasnostawski, lubartowski, hrubieszowski, janowski, opolski), w tym: 50 os\u00f3b niepe\u0142nospr.(26K, 24M), w tym: 50 os\u00f3b o niskich kwalifik. (26K, 24M), w tym: 25 os. pozostaj\u0105cych bez zatrudn.(13K, 12M) oraz 25 os\u00f3b bezrobotnych (13K, 12M), nale\u017c\u0105cych do III gr. sprofilowanej poprzez kompleksowe wsparcie", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "B\u0105d\u017amy aktywni zawodowo i spo\u0142ecznie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.55}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1086354.82", "WARTOSC": "1182234.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Proj.umo\u017cliwia aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 i popraw\u0119 sytuacji na rynku pracy 100 UP poprzez okre\u015blenie przez nich \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego,nabycie umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracy,nabycie kwalifikacji zawodowych,zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami od 1.04.2016 r.do 31.05.2017 r.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 100 os.m\u0142odych z woj.lubelskiego w wieku 15-29,w tym os.niepe\u0142nosprawne,zamieszkuj\u0105ce 10 powiat\u00f3w o najwy\u017cszym poziomie bezrobocia;bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw.m\u0142odzie\u017c NEET),z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w\u00a0Poddzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z\u00a0SZOOP: 50 os.biernych zawodowo,10 os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych,25 os.w wieku 15-24 lata,20 os.niepe\u0142nosprawnych. W ramach proj.zostan\u0105 zrealizowane dzia\u0142ania: -Identyfikacja potrzeb z Indywidualnymi Planami Dzia\u0142ania w celu okre\u015blenia \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego\u00a0uczestnik\u00f3w -poradnictwo zawodowe dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP nab\u0119d\u0105 umiejetno\u015bci poszukiwania pracy -szkolenia zawodowe umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie kwalifikacji zawodowych poszukiwanych na lokalnym rynku pracy -sta\u017c zawodowy pozwalaj\u0105cy UP naby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodowe -po\u015brednictwo pracy w celu nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami -wsparcie psychologiczne w celu podniesienia kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy i motywacji do podj\u0119cia pracy. Proj.zak\u0142ada:realizacj\u0119 wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os.niekwalifikujacych si\u0119 do grup:os.niepe\u0142nospr.,os.o niskich kwalifik.,os.d\u0142ugotrwale bezrob.(odsetek os.w wieku 15-29,kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.)na poziomie min.43%-min.31 os.realizacj\u0119 wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych(odsetek os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych,kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.) na poz.min.35%-min.4 os.realizacj\u0119 wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os.niepe\u0142nosprawnych(odsetek os.niepe\u0142nosprawnych,kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnien", "BENEFICJENT": "VIAMED S.C. JERZY WIECZOREK, JOANNA MIROWSKA-WIECZOREK PRACOWNIA ROZWOJU OSOBISTEGO SELF", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b m\u0142odych w wojew\u00f3dztwie lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1659853.34", "WARTOSC": "1952768.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 50 ucz. (26K i 24M) pozostaj\u0105cych bez pracy, z terenu powiat\u00f3w lubartowskiego, \u015bwidnickiego, janowskiego, kra\u015bnickiego, opolskiego, ryckiego, m. Bia\u0142a Podlaska, bialskiego, radzy\u0144skiego, w\u0142odawskiego, che\u0142mskiego, m. Che\u0142m, hrubieszowskiego, zamojskiego, m. Zamo\u015b\u0107, krasnostawskiego poprzez wsparcie doradczo-szkoleniowe, finansowe i pomostowe prowadz\u0105ce do uzyskania zatrudnienia przez 80% ucz. w postaci w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej do ko\u0144ca XII 2018r.\u00a0Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119dzie stanowi\u0107 50 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego), pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne) zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w KRS, CEiDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w(w tym mi.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokacj\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Ww.osoby nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) os. powy\u017cej 50 r\u017c., kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach.W ramach projektuplanowane jest wsparcie doradczo \u2013 szkoleniowe, wraz z przyznaniem dotacji oraz wsparcia pomostowego na okres 12 miesi\u0119cy. Dzi\u0119ki realizacji projektu 40\u00a0osoby uzyska zatrudnienie w zwi\u0105zku z przyznaniem bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, dodatkowe 8 zostanie zatrudnionych w\u00a0dodatkowych miejscach pracy utworzonych w okresie 12 miesi\u0119cy od momentu powstania firmy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ECO\"", "TYTUL": "Dotacje na start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1273289.27", "WARTOSC": "1414765.86", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski", "OPIS": "The new kayak trails, leading through the borderline of Ukraine, Belarus and Poland will enable the amateurs of nature to discover the untouched beauty of river Bug and regions appreciated and valued for the nature. The river Bug, still unregulated, meanders through diversified landscape and gently shaped hills. The new tourism product will offer 800 km of kayak trails, properly marked and filled with facilities needed for active leisure and viewpoints to observe unique scenery. Centers of tourism, created within the project, will work as a spot for enhancing cross-border tourism. International crossborder events will enable the communities to strengthen the cooperation and create new contacts. An extensive advertising campaign will allow to promote the regions and its natural treasures and the new opportunities for touristic activities. This project aims to create an innovative tourism product, based on the principles of sustainable tourism and preservation of natural heritage of the regions. Despite the political and administrative barriers, the project will enable us to share the terrains ecologically pure with visitors. The project will create new conditions for development of the backward regions, that will be based on the resources available locally. The stakeholders from three countries will benefit from the project equally, in particular: the partners, their employees, entrepreneurs and local community. The trail will affect positively touristic attractiveness of the border and encourage reciprocal visits. The participation in the project will bring the three parts significant benefits: improvement of the infrastructure, enrichment of experience in solving common problems, strengthening the cooperation and neighborhood bonds, increase of local potential and economic growth in the long run. The project will solve all the identified problems, such as: insufficient use of environmental advantages, inadequate tourist infrastructure, lack of promotion.", "BENEFICJENT": "GMINA DROHICZYN", "TYTUL": "Bug unites us - creation of two cross-border touristic kayak trails", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "891366.74", "WARTOSC": "1057625.47", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel projektu: zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c.bez pracy, w tym w szczegolno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu, szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). Grupa docelowa:108 os\u00f3b (64 kobiet), w wieku 18-29 lat bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET), zamieszka\u0142e na terenie woj.lubelskiego (w rozum.przepis\u00f3w Kod.Cywilnego) na terenie powiat\u00f3w wym. w punkcie 1.8 niniejszego wniosku, z pomini\u0119ciem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w dzia\u0142aniu 1.3.1, w tym min.:3 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (2 kobiety)\u20132%11 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych (7 kobiet) -10%36 os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-24 lata (22 kobiety)\u201325%87 os\u00f3b biernych zawodowo (55 kobiet)\u201380%,50 os.o niskich kwalifikacjach (30 kobiet) G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu (efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa zgodnie ze wska\u017anikami okre\u015blonymi dla danej grupy) Uzyskanie zatrudnienia po opuszczeniu programu przez min.1 osoba z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, min.4 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, min.24 os\u00f3by o niskich kwalifkacjach oraz przez min.19 os\u00f3b, kt\u00f3re nie nale\u017c\u0105 do \u017cadnej z ww. grup(kryt.dost.8). Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej mierzony b\u0119dzie do 3 miesi\u0119cy od daty zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie (warunki efektywno\u015bci zatrudnieniowej: umowa o prac\u0119 na okres co najmniej 3 mies. w wymarze min. 1/2 etatu; umowa cywilnoprawna: zawarta na min.3 mies. oraz warto\u015b\u0107 umowy r\u00f3wna lub wy\u017csza 3 krotno\u015bci min. wynagrodzenia; samozatrudnienie). Zakres wsparcia w ramach proj: 1. Indywidualizacja wsparcia oraz pomoc w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej uczestnik\u00f3w projektu (typ projektu nr 1) 2. Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce uzupe\u0142nianie lub zdobywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci i kompetetencji (typ projektu nr 2) 3. Po\u015brednictwo zawodowe (typ projektu nr 1) 4. Sta\u017ce zawodowe (typ projektu nr 3). \u015ar. koszt przypadaj\u0105cy na 1uczest. nie przekracza14 ty\u015b z\u0142(kryt.dost.9) \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "Szansa dla m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2340523.06", "WARTOSC": "2753556.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: wzmocnienie dzia\u0142a\u0144 koordynacyjnych w obszarze es prowadzonych przez ROPS w latach 2017-2020. Koordynacja rozwoju es oraz systemu wsparcia sektora es rozumiana jest jako wyznaczanie kierunk\u00f3w rozwoju es, w\u0142\u0105czanie es do strategii rozwoju wojew\u00f3dztwa w obszarach zwianych z rynkiem pracy, integracj\u0105 spo\u0142eczn\u0105, rozwojem przedsi\u0119biorczo\u015bci, us\u0142ug u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz innymi kierunkami, w ramach kt\u00f3rych mo\u017cliwy jest regionalny rozw\u00f3j es. W celu podwy\u017cszenia jako\u015bci us\u0142ug zgodnie z przyj\u0119tymi standardami tj. w kooperacji z r\u00f3\u017cnymi podmiotami, niezb\u0119dne jest wsparcie podejmowanych w regionie dzia\u0142a\u0144 w obszarze es, poprzez koordynacj\u0119 oraz dostarczanie narz\u0119dzi wdro\u017ceniowym m.in. w formie gotowych rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re przygotuj\u0105 lokalnych koordynator\u00f3w us\u0142ug do sprawnego zarz\u0105dzania i realizowania zada\u0144 publicznych. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 kompleksowych dzia\u0142a\u0144 odpowiadaj\u0105cych na zidentyfikowane potrzeby w obszarze koordynacji es na poziomie regionalnym, dlatego te\u017c dla sprawnej koordynacji wa\u017cne b\u0119dzie wzmocnienie sieci wsp\u00f3\u0142pracy z OWES dzia\u0142aj\u0105cymi w regionie, z podmiotami es, w tym podmiotami reintegracyjnymi, inicjowanie wsp\u00f3\u0142pracy JST i innymi podmiotami lokalnymi wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cymi z JST, budowanie odpowiedzialnych wsp\u00f3lnot lokalnych. \u00a0G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w projekcie: - budowanie platformy wsp\u00f3\u0142pracy samorz\u0105du wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami powiat\u00f3w, gmin i ich jednostkami organizacyjnymi realizuj\u0105cymi dzia\u0142ania z obszaru w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, -koordynacja regionalnych sieci wsp\u00f3\u0142pracy sektora ekonomii spo\u0142ecznej \u2013 sieciowanie PES i instytucji wspieraj\u0105cych PES, - wyznaczanie kierunk\u00f3w rozwoju es na poziomie regionalnym - organizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszaniu widoczno\u015bci podmiot\u00f3w es na poziomie regionalnym - w\u0142\u0105czanie podmiot\u00f3w edukacyjnych szk\u00f3\u0142 i uczelni wy\u017cszych w dzia\u0142ania z zakresu ekonomii spo\u0142ecznej poprzez organizacj\u0119 spotka\u0144 informacyjnych dotycz\u0105cych es prowadzonych na terenie uczelni wy\u017cszych i szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowy", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W LUBLNIE", "TYTUL": "Ekonomia spo\u0142eczna - drogowskaz rozwoju spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "670033.75", "WARTOSC": "788275.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przeciwdzia\u0142anie bierno\u015bci zawodowej powodowanej stanem zdrowia poprzez profilaktyk\u0119 i diagnostyk\u0119 w\u015br\u00f3d 1000 UP w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka nara\u017conych na zachorowanie na raka jelita grubego do 28.02.2019 r. UP to os. z terenu ca\u0142ego podregionu CH-Z .w tym 65% UP z teren\u00f3w wiejskich, czyli grupa o najnizszym odsetku zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne.\u00a0 Niniejszy P jest wsparciem dzia\u0142a\u0144 podejmowanych w ramach \"Narodowego Planu Zwalczania Chor\u00f3b Nowotworowych\" tak, aby zwi\u0119kszy\u0107 odsetek os, kt\u00f3re bior\u0105 udzi\u0142a w badanaich przesiewowych (kolonoskopia) w kierunku wykrycia raka jelita grubego we wczesnym jego stadium lub kotrolowa\u0107 te osoby, kt\u00f3re s\u0105 szczeg\u00f3lnie na to nara\u017cone, co bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do przeciwdzi\u0142ania przerwania pracy os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej. Projekt przewiduje cykl spotka\u0144 infor.-edukacyjnych (ok. 50) maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie \u015bwidomo\u015bci UP na temat istoty profilaktyki raka jelita grubego. Podczas spotka\u0144 UP b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 zapozna\u0107 si\u0119 z czynniikami ryzyka, rozwia\u0107 watpliwo\u015bci, prze\u0142ama\u0107 barier\u0119 wstydu rozmowy z osob\u0105 maj\u0105c\u0105 pe\u0142n\u0105 wiedz\u0119 na temat problemu. Dodatkowym atutem jest fakt, \u017ce spotkania odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 blisko miejsca zamieszkania. Efektem dzia\u0142a\u0144 ma by\u0107 zwi\u0119kszenie odsetka os. zg\u0142aszaj\u0105cych sie na badanie kolonoskopowe. Podczas spotka\u0144 inf.-eduk. UP otrzymaj\u0105 publikacj\u0119 na temat istoty profilaktyki w tym kierunku, publikacja przygotowana przez specjalist\u0119 z tej dziedziny z j\u0119zykiem dostosowanym do grupy docelowej (poziom trudno\u015bci jezyka, formy przekazu, przyst\u0119pno\u015b\u0107 danych statyst.). Dodatkowo w ramach P zostanie przygotowany reporta\u017c, kt\u00f3ry UP b\u0119da mogli zobaczy\u0107 podczas spotka\u0144. B\u0119dzie on przedstawia\u0142 historie os\u00f3b, kt\u00f3re chorowa\u0142y, choruj\u0105 b\u0105dz te\u017c straci\u0142y blisk\u0105 osob\u0119 w wyniku tej choroby, a tak\u017ce historie os\u00f3b, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z profikaktyki, co pozoli\u0142o unikn\u0105\u0107 zachorowania. \u00a0", "BENEFICJENT": "ARION SZPITALE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZILANO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Profilaktyka raka jelita grubego Arion Szpitale sp. z o. o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "972991.87", "WARTOSC": "1144696.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 72 (44K i 28M) os.pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,wy\u0142\u0105cznie os.powy\u017cej 18 r.\u017cycia zamieszkuj\u0105ce subregion bialski i/lub che\u0142msko-zamojski w woj.lubelskim w rozumieniu KC,poprzez zapewnienie UP kompleksowego,zindywidualizowanego wsparcia prow. do post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142.oraz efektywno\u015bci zatrud. w okresie od 01.09.2018 do 31.10.2019 r. GRUPA DOCELOWA: Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 72 (44K i 28M) os.wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,wy\u0142\u0105cznie os. powy\u017cej 18 r.\u017cycia,zamieszkuj\u0105ce na obszarze subregionu bialskiego i/lub che\u0142msko-zamojskiego w woj.lubelskim w rozumieniu KC,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:100 % ON (tj. 72 os.)-kryt. prem. 3min.20% os. bezrobotne (tj. 15 os.)-wy\u0142\u0105cznie os. nale\u017c\u0105ce do trzeciej grupy os.sprofilowanych jako os.oddalone od rynku pracy w rozumieniu art.33 ustawy z dnia 20.04.2004 r. o promocji zatrud.i instytucjach rynku pracy,min.30% os. o niskich kwalifikacjach (tj. 22 os.) Co najmniej 50% UP to os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b 2014-2020,a zakres wsparcia w ramach proj.jest komplementarny i uzupe\u0142nia dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142finansowane z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych.\u2013kryt. prem.1 ZADANIA:OPRACOWANIE \u015aCIE\u017bKI REINTEGRACJI/IPD DLA 72 UP Z UWZGL\u0118DNIENIEM DIAGNOZY SYTUACJI PROBLEMOWEJ, ZASOB\u00d3W, POTENCJA\u0141U, PREDYSPOZYCJISPECJALISTYCZNE PORADNICTWO RODZINNE (PSYCHOLOGICZNE, PEDAGOGICZNE, PRAWNE)DORADZTWO ZAWODOWE.PO\u015aREDNICTWO PRACYSZKOLENIA ZAWODOWE.STA\u017b ZAWODOWY WSKA\u0179NIKI EFEKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZATRUDNIENIOWEJ:w odn.do os.lub \u015brodowisk zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min. poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosic b\u0119dzie 34%,a efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.30%w odn.do os.o znacznym stopniu niepe\u0142n,os. z niepe\u0142n.intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142n sprze\u017conymi-min. poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosi\u0107 b\u0119dzie 34%, a efektywno\u015bci zatrudnieniowe", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0142\u0105czamy - pomagamy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1015331.09", "WARTOSC": "1104941.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "OKRES REALIZACJI: 01.04.2016r. - 31.03.2017r. \u00a0 GRUPA DOCELOWA: 105 os.m\u0142odych,w tym niepe\u0142nosprawnych,w wieku 15-29 lat,bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu\u2013 tzw.m\u0142odzie\u017c NEET,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os.niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy z wy\u0142\u0105czeniem gr.okre\u015blonej dla trybu konkurs.w dzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z SzOOP,z obszaru woj.lubelskiego(os.zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.lubelskiego-powiaty bi\u0142gorajski,janowski,kra\u015bnicki,lubelski, \u0142\u0119czy\u0144ski,\u0142ukowski,radzy\u0144ski,rycki i zamojski w rozum.przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego).min.2%ON(3 os.)min.10% os.d\u0142ugotrwale bezrob.(11os.)min.25% os.w wieku 15-24 lata (27os.)min.60% os.bierne zawod.(63os.)w min.60% K (63os.)w szczeg\u00f3ln.os.o niskich kwalifikacjach i bez do\u015bwiadcz.zawod. \u00a0 CEL G\u0141\u00d3WNY: PODNIESIONA ZDOLNO\u015a\u0106 DO ZATRUDNIENIA min.95%UP,tj.100 ze 105os.m\u0142odych(min.60%K),w tym niepe\u0142nospr.,w wieku 15- 29 lat,bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu\u2013 tzw. m\u0142odzie\u017c NEET,w tym w szczeg.os.niezarejestr.w urz\u0119dach pracy,kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze WL(w powiatach obj\u0119tych wsparciem)w rozumieniu przepis\u00f3w KC,z wy\u0142\u0105czeniem gr.okre\u015blonej dla trybu konkurs.w poddzia\u0142.1.3.1 SZOOP,do 31.03.2017r.,poprzez kompleksowe i indywidualne wsparcie w proj. \u00a0 ZADANIA PRZEWIDZIANE W PROJ.:Identyfikacja potrzebPo\u015brednictwo pracyWysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe w zawodach zwi\u0105z.z tzw.\u201dzielonymi miejscami pracy\u201dSta\u017ce zawodowe Projekt przewiduje indywidualnie dopasowane,kompleksowe wsparcie ukierunkowane na podj\u0119cie zatrudnienia. \u00a0 ZAK\u0141ADANE EFEKTY REALIZACJI PROJ.:Liczba os\u00f3b bezrob.(\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrw.bezrob.)obj\u0119tych wsparciem w Programie-42Liczba os\u00f3b d\u0142ugotrw.bezrob.obj\u0119tych wsparciem w Programie-11Liczba os\u00f3b biernych zawod.,nieuczestn.kszta\u0142ceniu lub szkoleniu obj\u0119tych wsparciem w Programie-63Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspieran\u0105 w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych-100Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudn.:43%og\u00f3\u0142em,3", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni od zaraz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1128099.60", "WARTOSC": "1327176.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Istot\u0105 projektu jest zindywidualizowane wsparcie bezrobotnych i biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w z terenu Lubelszczyzny, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia jest wy\u017csza ni\u017c stopa bezrobocia w woj. lubelskim. Cel g\u0142\u00f3wny to zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 80 bezrobotnym i biernym zawodowo (min 40 K) z 18 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubelskiego do II 2019 r. poprzez ich kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119. Kluczowe rezultaty jakie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia to : - identyfikacja potencja\u0142u 80 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, pozwalaj\u0105ca na okre\u015blenie optymalnej \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego - przedstawienie 80 bezrobotnym i biernym zawodowo katalogu r\u00f3\u017cnych mo\u017cliwo\u015bci aktywno\u015bci na rynku pracy - opracowanie dla 80 bezrobotnych i biernych zawodowo strategii marketingu w\u0142asnej osoby na rynku pracy. - nabycie przez 80 os. kwalifikacji zawodowych zgodnych z potrzebami regionalnego rynku pracy - nabycie przez 80 os. umiej\u0119tno\u015bci aktywnego poszukiwania pracy - zwi\u0119kszenie u 80 os. wiary w siebie i motywacji do aktywnego poszukiwania pracy - nabycie umiej\u0119tno\u015bci przez 80 os. radzenia sobie na otwartym rynku pracy - opracowanie indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania dla 80 os. Grup\u0105 docelow\u0105 stanowi 80 os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia bezrobotnych, biernych zawodowo, rolnik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin z powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia jest wy\u017csza ni\u017c w woj. lubelskim (w tym : osoby po 50 roku \u017cycia, d\u0142ugotrwale bezrobotni, kobiety, niepe\u0142nosprawni, osoby o niskich kwalifikacjach). Zadanie, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w projekcie to : - poradnictwo zawodowe grupowe i indywidualne - opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania - szkolenia zawodowe - sta\u017ce zawodowe. Wszyscy uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wszystkimi wskazanymi powy\u017cej formami wsparcia.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "841309.17", "WARTOSC": "989775.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75 os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(w tym z zaburzeniami psychicznymi)(49K) z powiat\u00f3w:lubelskiego,m.Lublin,krasnostawskiego,lubartowskiego,che\u0142mskiego,m.Che\u0142m poprzez kompleksowy program integracji spo\u0142ecznej i zawodowej ON w terminie od 1.04.2016r do 31.07.2017r.(+3msc od zako\u0144czenia udzia\u0142u w P ostatniego UP) GD: UP b\u0119dzie 75os(49K,36M) wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu w/w powiat\u00f3w. W 100% grup\u0105 docelow\u0105 P b\u0119d\u0105 os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi )", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Sprawni na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "487793.75", "WARTOSC": "573875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do programu profilaktycznego dla wczesnego wykrywania nowotwor\u00f3w jelita grubego dla 700 os\u00f3b (420K/280M), w wieku 25-65 lat, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia krajowym Programem Bada\u0144 Przesiewowych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego (PBP RJG) w zakresie wykonywania bada\u0144 kolonoskopowych w systemie oportunistycznym, z terenu podregionu che\u0142msko-zamojskiego obejmuj\u0105cego powiaty: bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostawski, tomaszowski, zamojski, m. Che\u0142m i m. Zamo\u015b\u0107, w woj. lubelskim, od 01.06.2018 r. do 30.11.2019 r. \u00a0 \u00a0 Grup\u0105 docelow\u0105 (GD) jest 700 os. (420K/280M) aktywnych zawodowo, w wieku 25-65 lat, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia krajowym programem bada\u0144 przesiewowych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego (PBP RJG), z terenu podregionu che\u0142msko-zamojskiego obejmuj\u0105cego powiaty: bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostawski, tomaszowski, zamojski, m. Che\u0142m i m. Zamo\u015b\u0107, w woj. lubelskim. \u00a0 W ramach GD: -65% to os. zamieszka\u0142e na terenach wiejskich (zg. z klasyfikacj\u0105 DEGURBA): 455 UP (273K/182M) -18% to os. zamieszka\u0142e na terenie pow. tomaszowskiego (kryt. prem. nr 1): 126UP (76K/50M) \u00a0 GD to os. kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia PBP RJG realizowanym w s. oportunistycznym (bez zaprosze\u0144), tj. os. bez objaw\u00f3w klinicznych sugeruj\u0105cych istnienie RJG, kt\u00f3re nie mia\u0142y wykonywanej kolonoskopii w ostatnich 10 latach: a) w wieku 50-65 lat, niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego b) w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego I stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano RJG c) w wieku 25\u201349 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha \u00a0 Zadania: -700UP obj\u0119tych zostanie przesiewowymi badaniami w kierunku wczesnego wykrycia RJG -200UP obj\u0119tych zostanie dzia\u0142. inf.-eduk.dotycz\u0105cymi edukacji prozdrowotnej z zakresu czynnik\u00f3w zwi\u0119kszaj\u0105cych ryzyko zachorowania na RJG, program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych, objaw\u00f3w i przebiegu choroby, standard\u00f3w leczenia, szeroko", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ KARDIONEUROMED EWA DUDKO", "TYTUL": "Badania przesiewowe i dzia\u0142ania edukacyjno-informacyjne ukierunkowane na wczesne wykrywanie nowotwor\u00f3w jelita grubego w podregionie che\u0142msko-zamojskim wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "891571.60", "WARTOSC": "1048907.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej i niezb\u0119dnych na r. pracy kwalifikacji i do\u015bwiadcz. zawodowego u min. 85% tj. 78os. (47K,31M) os. bezrobot. w wieku 30+, w tym os. d\u0142ugot. bezrob., os. odchodz\u0105cych z rolnictwa, ON, o niskich kwalifikacjach i os. w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c. z terenu powiat\u00f3w wymienionych w pkt 2.24 do ko\u0144ca 31.12.2017r. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 91os.(55K,36M) bezrobot. w tym: -os. d\u0142ugotrwale bezrob. -os. odchodz\u0105ce z rolnictwa -os. niepe\u0142nosprawne -kobiety -os. o niskich kwalifik. -os. w wieku 50+ Dzi\u0119ki realizacji programu aktywizacji zawodowej os., kt\u00f3re podejm\u0105 w nim uczestnictwo i uko\u0144cz\u0105 udzia\u0142 zwi\u0119ksz\u0105 swoje szanse na prac\u0119 (przez dostosowanie kompetencji/kwalifikacji do oczekiwa\u0144 rynku), kt\u00f3rej znalezienie g\u0142\u00f3wnie determin. jest posiadanymi kwalifikacjami i do\u015bwiadcz. zawodow. Oznacza\u0107 to b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego Projekt b\u0119dzie realizowa\u0142 typ projektu nr1. Ka\u017cdy z 100% UP(uczestnik\u00f3w projektu) zostanie obj\u0119ty 5 formami wsparcia(spe\u0142.kryt.specyf.nr4)tj.: -Indywidualnym poradnictwem zawodowym z IPD (Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania) (spe\u0142.kryt.spec.nr3) -Grupowym poradnictwem zawodowym -Szkoleniami/Kursami zawodowymi podnosz\u0105cymi lub uzupe\u0142niaj\u0105cymi kwalifikacje zako\u0144czonymi zewn\u0119trznymi egzaminami w celu potwierdzenia i zdobycia kwalifikacji (min.80% UP uzyska kwalifik-spe\u0142.kryt.prem.nr3) -Indywidualnym po\u015brednictwem pracy -Sta\u017cami zawodowymi zgodnymi ze standardami ERJPiS Dzi\u0119ki realiz. proj. i za\u0142o\u017conego kompleksowego programu wsparcia na koniec realizacji proj. Wniosk.(WN) zweryfikuje i przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru efektywn. zatrudn. uzyskanej przez UP zgodnie z wytycznymi(spe\u0142.kryt.specyf.nr12). Zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efektyw. zatrud. na poziomie 45% dla bezrobot. UP, 28% dla d\u0142ug. bezrobot. UP, 30% dla biernych zawod. UP 26%dla ON(os. niepe\u0142nospr.)UP(spe\u0142.kryt.prem.nr2),22% dla os. odchodz\u0105cych z rolnictwa UP (tj. odchodz. z krus na zus)(spe\u0142.kryt.specyf.nr2)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM ROZWI\u0104ZA\u0143 BIZNESOWYCH", "TYTUL": "Akcja aktywizacja!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "646570.86", "WARTOSC": "760671.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest podwy\u017cszony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 48UP(29K/19M)-os.wykluczonych (w tym dotkni.etych ub\u00f3stwem)lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu niepe\u0142nosprawno\u015bci, zamieszkuj\u0105cych (w roz.KC)na obszarze woj. lubelskiego,powiat\u00f3w: bialskiego,che\u0142mskiego,hrubieszowskiego,parczewskiego,tomaszowskiego,w\u0142odawskiego,zamojskiego i m. Lublin; dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu odpowiadaj\u0105cemu na indywidualne potrzeby UP,udzielonemu w okresie od 09.2017 do 07.2018;prowadz\u0105ca do podj\u0119cia zatrudnienia przez min.30%UP,do ko\u0144ca 10.2018r. Grup\u0119 doc.stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem)lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI. B\u0119dzie to 48(29K/19M) OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH (w tym z zaburzeniami psychicznymi)- os.fizycznych bezpo\u015brednio korzystaj\u0105cych ze wsparcia EFS, zamieszkuj\u0105cych (w roz.K.C.) na obszarze woj.lubelskiego,na terenie powiat\u00f3w: \u00a6 bialskiego, \u00a6 che\u0142mskiego, \u00a6 hrubieszowskiego, \u00a6 parczewskiego, \u00a6 tomaszowskiego, \u00a6 w\u0142odawskiego, \u00a6 zamojskiego, \u00a6 m. Lublin B\u0119d\u0105 to w 100% os.pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,szczeg\u00f3lnie d\u0142ugotrwale,a tak\u017ce os.o niskich kwalifikacjach i bez do\u015bwiadczenia zawodowego.Priorytetowo w proj.traktowane b\u0119d\u0105 kobiety oraz os.w wieku 50+. Min.50%UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b2014-2020,a zakres wsparcia w ramahc proj.jest komplementarny i uzupe\u0142nia dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142fin.z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych. ZADANIA: 1) Analiza potrzeb 2) Poradnictwo psychologiczne/coaching 3) Warsztat kompetencji spo\u0142ecznych 4) Szkolenia wraz z certyfikacj\u0105 zewn\u0119trzn\u0105 5) Sta\u017ce zawodowe 6) Po\u015brednictwo pracy REZULTATY: -efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno- zawodowa- min.56%UP(46%) -efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa-min.30%UP(20%) -l.os.,kt\u00f3re naby\u0142y kwalifikacji zaw.-min.40%UP -l.os.poszukuj\u0105cych pracy po uko\u0144czeniu progr.-min.50%UP -L.os.pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr.-min.30%UP", "BENEFICJENT": "\"O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni od zaraz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1115541.57", "WARTOSC": "1323613.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: aktywizacja zawodowa i zwi\u0119kszona zdolno\u015bci do zatrudnienia u 100os\u00f3b m\u0142odych (60K/40M)zamieszkuj\u0105cych woj.lubelskie, powiaty obj\u0119te wsparciem :bialski, bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostwawski, kra\u015bnicki, lubarstowski, lubelski, Lublin, \u0142ukowski, pu\u0142awski, tomaszowski, zamojski (w rozumieniu KC), w tym min.30% niepe\u0142nosprawnych, w wieku 15-29 lata bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw.m\u0142odzie\u017c NEET) od 02.2017 do 01.2018 r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zaplanowanie szeregu dzia\u0142a\u0144 ze wsparcia indywidualnego i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Zostan\u0105 zorganizowane 4 formy wsparcia:IDENTYFIKACJA POTRZEB ORAZ DIAGNOZOWANIE MO\u017bLIWO\u015aCI W ZAKRESIE DOSKONALENIA ZAWODOWEGO,W TYM IDENTYFIKACJA STOPNIA ODDALENIA OD RYNKU PRACY\u2013Indywidualne Plany Dzia\u0142ania,PO\u015aREDNICTWO PRACY,SZKOLENIE ZAWODOWE,STA\u017b ZAWODOWY. Wszystkie dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia czego mierzalnym efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 6 os, tj.min.17% dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, min.48% dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 4 os., tj.min.35% dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych i min.43% dla os\u00f3b nie nale\u017c\u0105cych do \u017cadnej z powy\u017cszych grup. Min.50% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje zawodowe. GRUPA DOCELOWA: do 100os\u00f3b (60K/40M) m\u0142odych,w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29 lat, bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu\u2013tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020), z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z SzOOP, zamieszkuj\u0105ce na terenie woj.lubelskiego w powiatach obj\u0119tych wsparciem-pkt 1.8 (w rozumieniu KC). Sk\u0142ad grupy:min.80% uczestnik\u00f3w \u2013osoby bierne zawodowo,max.20%uczestnik\u00f3w \u2013osoby bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy,min.10%uczestnik\u00f3w \u2013osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,min.30%uczestnik\u00f3w \u2013osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,min.60%UP-K (60os.).", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u0142odzi na rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "891571.60", "WARTOSC": "1048907.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej i niezb\u0119dnych na r. pracy kwalifikacji i do\u015bwiadcz. zawodowego u min. 85% tj. 78os. (47K,31M) os. bezrobot. w wieku 30+, w tym os. d\u0142ugot. bezrob., os. odchodz\u0105cych z rolnictwa, ON, o niskich kwalifikacjach i os. w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c. z terenu powiat\u00f3w wymienionych w pkt 2.24 do ko\u0144ca 30.11.2017r. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 91os.(55K,36M) bezrobot. w tym: -os. d\u0142ugotrwale bezrob. -os. odchodz\u0105ce z rolnictwa -os. niepe\u0142nosprawne -kobiety -os. o niskich kwalifik. -os. w wieku 50+ Dzi\u0119ki realizacji programu aktywizacji zawodowej os., kt\u00f3re podejm\u0105 w nim uczestnictwo i uko\u0144cz\u0105 udzia\u0142 zwi\u0119ksz\u0105 swoje szanse na prac\u0119 (przez dostosowanie kompetencji/kwalifikacji do oczekiwa\u0144 rynku), kt\u00f3rej znalezienie g\u0142\u00f3wnie determin. jest posiadanymi kwalifikacjami i do\u015bwiadcz. zawodow. Oznacza\u0107 to b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego Projekt b\u0119dzie realizowa\u0142 typ projektu nr1. Ka\u017cdy z 100% UP(uczestnik\u00f3w projektu) zostanie obj\u0119ty 5 formami wsparcia(spe\u0142.kryt.specyf.nr4)tj.: -Indywidualnym poradnictwem zawodowym z IPD (Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania) (spe\u0142.kryt.spec.nr3) -Grupowym poradnictwem zawodowym -Szkoleniami/Kursami zawodowymi podnosz\u0105cymi lub uzupe\u0142niaj\u0105cymi kwalifikacje zako\u0144czonymi zewn\u0119trznymi egzaminami w celu potwierdzenia i zdobycia kwalifikacji (min.80% UP uzyska kwalifik-spe\u0142.kryt.prem.nr3) -Indywidualnym po\u015brednictwem pracy -Sta\u017cami zawodowymi zgodnymi ze standardami ERJPiS Dzi\u0119ki realiz. proj. i za\u0142o\u017conego kompleksowego programu wsparcia na koniec realizacji proj. Wniosk.(WN) zweryfikuje i przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru efektywn. zatrudn. uzyskanej przez UP zgodnie z wytycznymi(spe\u0142.kryt.specyf.nr12). Zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efektyw. zatrud. na poziomie 45% dla bezrobot. UP, 28% dla d\u0142ug. bezrobot. UP, 30% dla biernych zawod. UP 26%dla ON(os. niepe\u0142nospr.)UP(spe\u0142.kryt.prem.nr2),22% dla os. odchodz\u0105cych z rolnictwa UP (tj. odchodz. z krus na zus)(spe\u0142.kryt.specyf.nr2)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM ROZWI\u0104ZA\u0143 BIZNESOWYCH", "TYTUL": "Profesjonalne Kadry Lubelszczyzny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "916734.62", "WARTOSC": "1087724.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 100 (60k,40m) os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia (biernych zawodowo, bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy) pozostaj\u0105cych bez pracy w WL do 30.06.2018r. poprzez przekwalifikowanie, uzyskanie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz podj\u0119cie zatrudnienia. Uczestnikami projektu jest\u00a0100 (60k,40m) os\u00f3b z WL, w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020, w tym r\u00f3wnie\u017c osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. Uczestnikami projektu mog\u0105 by\u0107 wy\u0142\u0105cznie osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy.\u00a0 Projekt jest skierowany jest do BZ \u2013 90UP(54K,36M)-90% GR. DOC DBZB niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy -10UP(6K,4M) ONK -10 UP(6K,4M) ON-30UP(18K,12M) UP wezm\u0105 udzia\u0142 w certyfikowanym szkoleniu zawodowym w tym w bran\u017cach zwiaz z zielon\u0105 gospodark\u0105 / opiek\u0105 nad osobami starszymi\u00a0 /lub innymi zdefiniowanymi na kt\u00f3re wyst\u0119puje zapotrzebowanie na rynku pracy WL, przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego i uzyskaj\u0105 certyfikat potwierdzaj\u0105cy nabyte umiej\u0119tno\u015bci. Sta\u017c/praktyka zawodowa b\u0119dzie organizowany/a we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi przedsi\u0119biorcami (np. wsp\u00f3lne tworzenie programu sta\u017cu, monitoring post\u0119pu pracy UP), kt\u00f3rzy znaj\u0105 lokalny rynek pracy. Dzieki sp\u00f3jnym dzia\u0142anion u\u0142o\u017conym w odpowiedniej chronologii UP nab\u0119d\u0105 nowe kompetencje i stan\u0105 si\u0119 atrakcyjni dla pracodac\u00f3w. Wsparcie b\u0119dzie udzielane w ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy - punktem startu b\u0119dzie dzie\u0144 przyst\u0105pienia danej osoby do projektu. W ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Realizacja: 04.2017-06.2018", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWNYCH INICJATYW ROZWOJU", "TYTUL": "Szansa dla m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "844131.81", "WARTOSC": "993096.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do powrotu na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia przez 50 Uczestnik\u00f3w Projektu (30 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 w 100% osoby zwolnione z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) na obszarze powiat\u00f3w: bialskiego, bi\u0142gorajskiego, che\u0142mskiego, lubelskiego, kra\u015bnickiego, \u0142ukowskiego, ryckiego, tomaszowskiego, zamojskiego, m. Bia\u0142a Podlaska, m. Che\u0142m, m. Zamo\u015b\u0107, m. Lublin w woj. lubelskim, w tym co najmniej 40% Uczestnik\u00f3w Projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby o niskich kwalifikacjach(GRUPA DOCELOWA), co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego dla dzia\u0142ania 10.2 RPO WL poprzez ich uczestnictwo w kompleksowym programie outplacementowym obejmuj\u0105cym nast\u0119puj\u0105cych 5 form wsparcia: 1.Indywidualne doradztwo zawodowe (wraz z opracowaniem IPD) dzi\u0119ki kt\u00f3remu okre\u015blone zostan\u0105 potrzeby i predyspozycje zawodowe UP; 2.Indywidualne poradnictwo psychologiczne, dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP podnios\u0105 motywacj\u0119 do dzia\u0142ania i pewno\u015b\u0107 siebie, 3. Po\u015brednictwo pracy pod k\u0105tem wyboru przez UP sta\u017cu i/lub zawodu zgodnego z uzyskanymi w ramach projektu kwalifikacjami i do\u015bwiadczeniem, 4. Szkolenia zawodowe z zakresu zielonych zawod\u00f3w dla UP, u kt\u00f3rych zidentyfikowano potrzeb\u0119 nabycia, podniesienia lub uzupe\u0142nienia kwalifikacji; 5.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bwiadczenia zaw. wymaganego przez pracodawc\u00f3w w zawodzie zgodnym z odbywanym szkoleniem zawodowym. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.06.2016 r. do 30.04.2017 r. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie:28; Liczba pracownik\u00f3w zagro\u017conych zwolnieniem z pracy oraz os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy obj\u0119tych wsparciem w programie:50.", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Recepta na zwolnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "372608.98", "WARTOSC": "438363.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie kompetencji kluczowych 135 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej z wykszta\u0142ceniem co najwy\u017cej \u015brednim w zakresie ICT lub j\u0119zyk\u00f3w obcych zamieszkuj\u0105cych powiat lubelski, miasto Lublin, zamojski, miasto Zamo\u015b\u0107, che\u0142mski i miasto Che\u0142m wojew\u00f3dztwa lubelskiego w okresie od IX 2016 do X 2017 roku. Projekt skierowany jest do 180 os\u00f3b (108K,72M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, posiadaj\u0105cych co najwy\u017cej wykszta\u0142cenie \u015brednie zamieszkuj\u0105cych teren powiatu lubelskiego, m. Lublin, zamojskiego, m. Zamo\u015b\u0107, che\u0142mskiego i m. Che\u0142m wojew\u00f3dztwa lubelskiego, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 podnoszenia, uzupe\u0142nienia i potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci z zakresu ICT b\u0105d\u017a j\u0119zyk\u00f3w obcych. Projekt zak\u0142ada, i\u017c 30% Uczestnik\u00f3w Projektu (54; 32K,22M) b\u0119d\u0105 to osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, za\u015b 20% (36; 22K,14M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne (Kryterium premiuj\u0105ce 1 i 2). W ramach projektu planowane jest przeprowadzenie szkole\u0144 j\u0119zykowych z j\u0119zyka angielskiego: w Lublinie - 2 grupy po 12 os\u00f3b, W Zamo\u015bciu - 2 grupy po 12 os\u00f3b i w Che\u0142mie - 2 grupy po 12 os\u00f3b oraz szkole\u0144 z zakresu ICT: w Lublinie - 3 grupy po 12 os\u00f3b, w Zamo\u015bciu - 3 grupy po 12 os\u00f3b i w Che\u0142mie - 3 grupy po 12 os\u00f3b. Po zako\u0144czeniu szkole\u0144, ka\u017cdy Uczestnik Projektu przyst\u0105pi do egzaminu zewn\u0119trznego, po zdaniu kt\u00f3rego otrzyma certyfikat potwierdzaj\u0105cy nabyte w danym obszarze kompetencje. Projekt zak\u0142ada, \u017ce 135 Uczestnik\u00f3w Projektu (81K,54M) nab\u0119dzie kompetencje kluczowe w zakresie ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych, potwierdzone odpowiednim certyfikatem zewn\u0119trznym.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W LUBLINIE", "TYTUL": "UMIEM WI\u0118CEJ - MOG\u0118 WI\u0118CEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "533205.00", "WARTOSC": "627300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Realizacja projektu zak\u0142ada dzia\u0142ania koordynacyjne w obszarze ES przez ROPS w Lublinie. Kluczowe rezultaty projektu: - stworzenie formalnej platformy wsp\u00f3\u0142pracy samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami lokalnymi i ich jednostkami organizacyjnymi w zakresie realizacji dzia\u0142a\u0144 z obszaru es, wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy samorz\u0105dami lokalnymi z terenu woj. Lubelskiego w celu wsp\u00f3lnej realizacji dzia\u0142a\u0144 z obszaru es, OWES dzia\u0142aj\u0105cych w subregionach, podmiotami es, podmiotami es o charakterze reintegracyjnym, organizacjami pozarz\u0105dowymi,- powo\u0142anie Komitetu Rozwoju Ekonomii Spo\u0142ecznej i jego funkcjonowanie w wojew\u00f3dztwie lubelskim,- wzrost znaczenie ekonomii spo\u0142ecznej w regionie, jako wa\u017cnego czynnika aktywizacji os\u00f3b w trudnej sytuacji prowadz\u0105cego do wzrostu zatrudnienia, sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej oraz rozwoju kapita\u0142u spo\u0142ecznego. Projekt skierowany jest do: - jednostek samorz\u0105du terytorialnego i ich jednostek organizacyjnych realizuj\u0105cych zadania w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego,- jednostek organizacyjnych samorz\u0105du terytorialnego - szko\u0142y \u015brednie - podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (zgodnie z definicj\u0105 KPRES), w tym przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych i podmiot\u00f3w o charakterze reintegracyjnym - CIS,KIS,ZAZ,WTZ, - otoczenia ekonomii spo\u0142ecznej - OWES. Zadania przewidziane do realizacji: - Budowanie platformy wsp\u00f3\u0142pracy Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami powiat\u00f3w, gmin i ich jednostkami organizacyjnymi realizuj\u0105cymi dzia\u0142ania z obszaru w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, - Koordynacja sieci PES oraz us\u0142ug wsparcia PES, Monitoring i aktualizacja wieloletniego regionalnego planu dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji i upowszechniania ekonomii spo\u0142ecznej oraz rozwoju instytucji sektora ekonomii spo\u0142ecznej w wojew\u00f3dztwie lubelskim-Organizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszaniu widoczno\u015bci podmiot\u00f3w ES na poziomie regionalnym. Zadnia realizowane w projekcie s\u0105 zgodne oraz wynikaj\u0105 z zapis\u00f3w dok. wymienionych w tab.2.11 i z Wieloletniego regionalnego planu dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji i upowszechniania ekonomii spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "Ekonomia spo\u0142eczna - drogowskaz rozwoju spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "\u017bubr - projekt szkoleniowy w zakresie nauki obs\u0142ugi TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "389640.00", "WARTOSC": "458400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Absens carens - szkolenia TIK dla Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "Altair 2016. Projekt wsparcia nauki nowoczesnych technologii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "DIGICOMP. Szkolenia w zakresie kompetencji ICT.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym,c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych:173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "Tik - Tak! Szansa na sukces.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Technologie ICT dla Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Projekt rozwoju kompetencji TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "389640.00", "WARTOSC": "458400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach: informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Sam sobie sterem, \u017ceglarzem, okr\u0119tem w wirtualnym \u015bwiecie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "38134.22", "WARTOSC": "42371.36", "MIEJSCE": "WOJ.: Gomel Oblast | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "For a long time Homel region and Lublin province had appertained to one state: firstly, it was the Polish- Lithuanian Commonwealth, then the Russian Empire. This period was characterized by multiculturalism and multireligion. Poles, Lithuanians, Jews and Ruthenians lived side by side, built and created history of their nations. Magnate and noble families exerted significant impact on development of the state, i.e. by funding construction of road infrastructure, sacral architecture, palaces and manors. Many palaces and sacral architecture, that remain despite the turbulent history, nowadays serve communities in the form of museums. Museum exhibitions create opportunity to learn about history of \"small homelands\", to search for own roots, origin, and history of origin nations. The project is targeted at following local museums: Museum in Khoiniki (Belarus), Museum of Stanis\u0142aw Staszic in Hrubiesz\u00f3w, Museum of the \u0141\u0119czy\u0144sko - W\u0142odawskie Lake District in W\u0142odawa; Museum of J\u00f3zef Ignacy Kraszewski in Roman\u00f3w. Museum in Khoiniki (Belarus), The park and palace complex in Khoiniki is a remarkable showpiece of the city and common Polish-Belarusian history. Since 2010 State institution of culture \"Khoiniki regional museum of local lore\" is located there. Museum's task is to popularize historical and cultural heritage of Khoiniki region. Museum in Hrubiesz\u00f3w is located in the Du Chateau manor. Since December 1984, a permanent exhibition has been made available in the renovated interiors. Museum of the \u0141\u0119czy\u0144sko - W\u0142odawskie Lake District in W\u0142odawa is located in Synagogue Complex in W\u0142odawa, that is a complex of three Jewish buildings belonged to W\u0142odawski Jewish Community. In the Great Synagogue, only exhibitions related to Jewish culture, in the Small Synagogue - with multicultural history of the city and ethnography of the region, in the third building, ethnological and exotic exhibitions were presented.", "BENEFICJENT": "STATE INSTITUTION OF CULTURE \"KHOINIKI REGIONAL MUSEUM OF LOCAL LORE\"", "TYTUL": "Preservation and promotion of the common cultural heritage through museum activities", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "59449.50", "WARTOSC": "66055.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: Volynska oblast", "OPIS": "The project is a response to a diagnosed problem regarding the border areas located at the Bug River. It is primarily a low accessibility to places attractive for tourists and insufficient promotion of tourism potential, in particular based on the use of cultural and historical values. To tackle the diagnosed problems, this project, through a series of coordinated promotional activities using and developing the cross-border brand \"The Picturesque East\", aims to increase the interest of tourists and local communities in the cultural and historical sites of the Programme area. The local brand \"The Picturesque East\" is a comprehensive and innovative tourist brand referring to the local identity existing in the Polish-Ukrainian area, cultural, historical and natural heritage, which make the brand's area unique. During the project, partners on both sides of the border will be involved in a series of activities, i.e. a shared bicycle rally, a number of outdoor events, workshops, the designation of tourist and bicycle routes, the construction of place for a bonfire and the publication of a promotional folder with a tourist map, which, thanks to the large circulation, will have a real chance to increase the interest in the cultural and historical values of the Bug areas. The project is aimed at 955 residents of the Lublin region and the Volyn region, who will choose their region as a tourist destination, as well as at tourists on both sides of the border willing to travel to places marked by common culture and history. Due to the implementation of project activities, the number of people visiting historical and cultural sites in the project area will increase. The project will be implemented in a broad cross-border partnership, to guarantee a greater impact on local communities, including residents of the neighboring country.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"ZIEMI CHE\u0141MSKIEJ\"", "TYTUL": "Polish-Ukrainian cooperation for the development of tourism and preservation of cultural heritage in the area covered by \"The Picturesque East\" brand", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.02}]