{"gmina": "gmina wiejska Do\u0142hobycz\u00f3w", "ludnosc": 5609, "budzet": {"dochody": "22,33 mln z\u0142", "wydatki": "21,49 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 20.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 8.8, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "200,76 tys z\u0142", "wydatki": "256,85 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 2.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0287599599999935}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0287599599999935}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.41378372000000624}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.41378372000000624}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.454258449999988}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.454258449999988}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8356296500000022}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8356296500000022}], "dochod_ue": "1,07 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "16,43 mln z\u0142", "gmina_pc": "2929.3 z\u0142", "powiat": "3,22 mln z\u0142", "powiat_pc": "574.7 z\u0142", "wojewodztwo": "4,88 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "12,58 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "22,52 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,67 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "47857826.25", "WARTOSC": "70571649.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice", "OPIS": "Firma Hrubieszowska Telewizja Kablowa sp. z o.o. zamierza przeprowadzi\u0107 inwestycj\u0119 na terenie powiatu hrubieszowskiego zwi\u0105zan\u0105 z Dzia\u0142aniem 1.1. Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach POPC. Projekt zak\u0142ada budow\u0105 sieci \u015bwiat\u0142owodowej, w\u0119z\u0142a szkieletowego (PWR), w\u0119z\u0142\u00f3w sieci dost\u0119powej i ustawieniem maszt\u00f3w radiowych wraz z wyposa\u017ceniem. Szko\u0142y na terenie ww. powiatu okre\u015blone w wymaganiach zostan\u0105 pod\u0142\u0105czone \u0142\u0105czem \u015bwiat\u0142owodowym o przepustowo\u015bci minimalnej 100 Mb/s. Szko\u0142y zostan\u0105 wyposa\u017cone w odpowiednie urz\u0105dzenia aktywne (CPE, AP) zgodnie z wymaganiami dla pod\u0142\u0105czenia jednostek o\u015bwiatowych.Dla gospodarstw domowych zostanie udost\u0119pniona sie\u0107 \u015bwiat\u0142owodowa o przepustowo\u015bci odpowiednio 100 Mb/s dla technologii \u015bwiat\u0142owodowej lub radiowej. Projektowana sie\u0107 \u015bwiat\u0142owodowa ma zapewni\u0107 szerokopasmowy dost\u0119p do Internetu dla 43 jednostek o\u015bwiatowych i mieszka\u0144c\u00f3w ww. powiatu. Og\u00f3\u0142em ma zosta\u0107 wybudowane ok. 310 km sieci \u015bwiat\u0142owodowej opartej na podbudowie s\u0142upowej. Na s\u0142upach zostan\u0105 zainstalowane kable \u015bwiat\u0142owodowe.Budowana sie\u0107 \u015bwiat\u0142owodowa b\u0119dzie oparta w warstwie szkieletowej przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci istniej\u0105cej Sieci Szerokopasmowej Polski Wschodniej, a w kilku przypadkach na innych dost\u0119pnych traktach \u015bwiat\u0142owodowych. Dzi\u0119ki realizacji projektu, w spos\u00f3b zdecydowany, poprawi si\u0119 dost\u0119p do szerokopasmowego internetu na obszarze obj\u0119tym inwestycj\u0105. Projekt wpisuje si\u0119 zatem w cel POPC 1.1, kt\u00f3rym jest \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d.", "BENEFICJENT": "HRUBIESZOWSKA TELEWIZJA KABLOWA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie hrubieszowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 734.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-03-07", "DOFINANSOWANIE": "3596692.40", "WARTOSC": "5445531.93", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest przywr\u00f3cenie funkcji spo\u0142eczno-gospodarczych na zdegradowanych obszarach Do\u0142hobyczowa, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do infrastruktury spo\u0142ecznej i kulturalnej, poprzez rewitalizacj\u0119 zdegradowanego terenu w centrum miejscowo\u015bci. Kluczowe rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami to: Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) 1 [EPC]; Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142eczno-kulturalnej/turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu 500 os./rok. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b z marginalizowanych grup spo\u0142ecznych. Zadanie przewidziane do realizacji zgodnie z HRF: studium wykonalno\u015bci, dokumentacja projektowa, zadanie Nr I, roboty budowlane-biblioteka, doposa\u017cenie biblioteki, zadanie nr II roboty budowlane Centrum Kulturalno-Konferencyjne tj.C K-K, doposa\u017cenie C K-K i budynku przy nim, zadanie nr III roboty budowlane przy ci\u0105gu pieszo-jezdnym, nadz\u00f3r inwestorski, promocja projektu. Cele szczeg\u00f3\u0142owe:- zwi\u0119kszenie poda\u017cy atrakcyjnych przestrzeni publicznych na obszarach gminy; - poprawa stanu infrastruktury spo\u0142ecznej;- zapewnienie wystarczaj\u0105cego poziomu dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych, a tak\u017ce infrastruktury do wykorzystania czasu wolnego;- aktywizacja wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w gminy oraz wzmocnienie wi\u0119zi w\u015br\u00f3d spo\u0142eczno\u015bci lokalnych; - poprawa wizerunku centrum Do\u0142hobyczowa oraz jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w; - przywr\u00f3cenie bezpiecze\u0144stwa lokalnego oraz porz\u0105dku publicznego; - stworzenie oferty dzia\u0142a\u0144 aktywizacyjnych w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w dzielnicy, kt\u00f3ra obecnie uznawana jest za zdegradowan\u0105; - pobudzenie aktywno\u015bci \u015brodowiska lokalnego i stymulowanie wsp\u00f3\u0142pracy na rzecz rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego oraz przeciwdzia\u0142anie zjawisku wykluczenia spo\u0142ecznego niekt\u00f3rych grup spo\u0142ecznych. Wszystkie cele s\u0105 po\u017c\u0105dane i oczekiwane przez Wnioskodawc\u0119 praz interesariuszy projektu. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w rezultatu zapisanych w SZOOP", "BENEFICJENT": "GMINA DO\u0141HOBYCZ\u00d3W", "TYTUL": "Rewitalizacja zdegradowanego terenu w centrum Do\u0142hobyczowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 641.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-04-29", "DOFINANSOWANIE": "1757443.18", "WARTOSC": "2987131.28", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej oraz ograniczenie niskiej emisji poprzez g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej (Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Hulczu). Zaplanowany w projekcie zakres rob\u00f3t budowlanych obejmuje termomodernizacj\u0119 starej cz\u0119\u015bci szko\u0142y, \u0142\u0105cznika, nowej cz\u0119\u015bci szko\u0142y, \u0142\u0105cznika, sali gimnastycznej, wymian\u0119 instalacji c.o.roboty zewn\u0119trzne oraz instalacj\u0119 pompy ciep\u0142a oraz instalacj\u0119 dolnego \u017ar\u00f3d\u0142a pompy ciep\u0142a. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza, zostanie zredukowana emisja zanieczyszcze\u0144 do powietrza poprzez wymian\u0119 starych system\u00f3w grzewczych o niskiej sprawno\u015bci energetycznej jak r\u00f3wnie\u017c monta\u017c instalacji urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii (pompa ciep\u0142a). Dzi\u0119ki wymianie instalacji grzewczej, ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych oraz wymianie nieszczelnych drzwi i okien, zmniejszy si\u0119 emisja gaz\u00f3w z procesu spalania do atmosfery w tym CO2, obni\u017cone zostan\u0105 koszty za energi\u0119 elektryczn\u0105 oraz poprawie ulegnie stan techniczny obiektu. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu, kt\u00f3ra odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci z realizacji projektu na poziomie jego realizacji stanowi\u0105 uczniowie i pracownicy Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Hulczu, jak r\u00f3wnie\u017c mieszka\u0144cy Gminy Do\u0142hobycz\u00f3w, kt\u00f3rzy odczuj\u0105 realn\u0105 popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza. Wp\u0142ynie to zdecydowanie na podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w a dzi\u0119ki zmniejszeniu zanieczyszcze\u0144 dostarczanych do powietrza poprawi si\u0119 ich kondycja zdrowotna. Korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z projektu zauwa\u017calne b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c na szczeblu przyrodniczym. Oczekiwanym rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Kluczowymi rezultatami przedmiotowego projektu b\u0119d\u0105: - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 3110,61 GJ/rok, Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 1 szt., Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 1 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA DO\u0141HOBYCZ\u00d3W", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka termomodernizacja obiekt\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Hulczu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 313.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2019-03-15", "DOFINANSOWANIE": "1603783.29", "WARTOSC": "2638286.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym planowanej do realizacji inwestycji jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych, dzi\u0119ki poprawie efektywno\u015bci energetycznej w budynkach mieszkalnych b\u0119d\u0105cych w zarz\u0105dzie Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej w Do\u0142hobyczowie. Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce prace w budynkach: Hrubieszowska 1: modernizacja instalacji c.o., ocieplenie stropu, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wymiana okien piwnicznych, ocieplenie \u015bcian coko\u0142u. Hrubieszowska 3, 7, 11, 15, 19, 23, 25, 29, 31: modernizacja instalacji c.o., ocieplenie stropodachu, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wymiana okien klatki schodowej, wymiana okien piwnicznych, ocieplenie \u015bcian coko\u0142u. Hrubieszowska 9: modernizacja instalacji c.o., ocieplenie stropu poddasza, ocieplenie dachu, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych. Hrubieszowska 17: modernizacja instalacji c.o., ocieplenie dachu, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wymiana okien klatki schodowej. Hrubieszowska 21: modernizacja instalacji c.o., ocieplenie dachu, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wymiana okien piwnicznych, ocieplenie \u015bcian coko\u0142u, wymiana okien klatki schodowej. Us\u0142ugowa 3: ocieplenie dachu, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wymiana okien klatki schodowej, wymiana okien piwnicznych, ocieplenie \u015bcian coko\u0142u. w ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki:Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 5 455, 03 GJ/rok oraz Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) - 531, 85 ton CO2/rok. Wyja\u015bniam, \u017ce zakres projektu nie obejmuje instalacji OZE.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA W DO\u0141HOBYCZOWIE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych b\u0119d\u0105cych w zarz\u0105dzie Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej w Do\u0142hobyczowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 285.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-01", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1410392.84", "WARTOSC": "3934941.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu Sp\u00f3\u0142ki Liwstar jest uruchomienie elektrowni fotowoltaicznej o mocy 982,8 kWp w miejscowo\u015bci Liwcze (tereny wiejskie), gmina Do\u0142hobycz\u00f3w, na nieruchomo\u015bci b\u0119d\u0105cej w\u0142asno\u015bci\u0105 Sp\u00f3\u0142ki. \u015arednia roczna planowana produkcja energii netto w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu wyniesie 987 MWh. Rzeczowe rozpocz\u0119cie realizacji inwestycji zaplanowano na 1. kwarta\u0142 2018 r. i b\u0119dzie ona realizowana do ko\u0144ca 2018 r. G\u0142\u00f3wne etapy realizacji projektu: ogrodzenie terenu inwestycji i budowa stalowej konstrukcji wsporczej pod panele, budowa cz\u0119\u015bci elektroenergetycznej instalacji, w kt\u00f3rej sk\u0142ad wchodzi zakup i monta\u017c inwerter\u00f3w i paneli fotowoltaicznych, budowa stacji trafo, budowa linii kablowych oraz zapewnienie monitoringu pracy instalacji. Inwestycja posiada prawomocne pozwolenie na budow\u0119 oraz umow\u0119 przy\u0142\u0105czeniow\u0105 z zak\u0142adem energetycznym. Sp\u00f3\u0142ka podnios\u0142a w\u0142asny potencja\u0142 wiedzy i do\u015bwiadczenia z zakresu fotowoltaiki (poszerzenie zespo\u0142u o specjalist\u0119 w tym zakresie). Liwstar posiada wystarczaj\u0105ce \u015brodki do pokrycia wk\u0142adu w\u0142asnego dla projektu oraz jego utrzymania. Projekt ma charakter pro\u015brodowiskowy - spowoduje redukcj\u0119 emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CO2). W rezultacie realizacji projektu cz\u0119\u015b\u0107 energii konwencjonalnej (produkowanej w elektrowniach w\u0119glowych, powoduj\u0105cych emisje truj\u0105cych gaz\u00f3w do \u015brodowiska) zostanie zast\u0105piona zielon\u0105 energi\u0105 wytworzon\u0105 z promieniowania s\u0142onecznego. Instalacja zostanie wyposa\u017cona w inteligentny system zarz\u0105dzania energi\u0105. W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 inwestycji Sp\u00f3\u0142ka planuje zatrudni\u0107 nowy personel (2 nowe stanowiska). W ramach projektu zaplanowano dzia\u0142ania zw. z podnoszeniem \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w (dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne zar\u00f3wno w\u015br\u00f3d doros\u0142ych jak i dzieci). Projekt b\u0119dzie wywiera\u0142 pozytywny wp\u0142yw na realizacj\u0119 zasad horyzontalnych w tym r\u00f3wno\u015b\u0107 kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz niedyskryminacj\u0119 m.in. poprzez znaczne u\u0142atwienie dost\u0119pu do stanowisk pracy a tak\u017ce zasad\u0119 uniwersalnego projektowania.", "BENEFICJENT": "\"LIWSTAR\" T.DOWGIER I S-KA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 Liwstar.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 251.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-04-21", "DOFINANSOWANIE": "2460988.00", "WARTOSC": "3216988.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze", "OPIS": "Niniejszy projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie przez Gmin\u0119 Do\u0142hobycz\u00f3w (lider projektu) oraz Gmin\u0119 Mircze (partner projektu) i obejmuje instalacj\u0119 kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 na terenie obu Gmin. Kluczowe rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami rezultatu: 1. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii odnawialnej (CI30) 1,24 MW; 2. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) 259,56 ton ekwiwalentu CO2/rok; 3. Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 1 351,35 MWht/rok. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Mircze oraz Gminy Do\u0142hobycz\u00f3w, u kt\u00f3rych zainstalowane zostan\u0105 kolektory s\u0142oneczne oraz kot\u0142y na biomas\u0119. Zadania przewidziane do realizacji zgodnie z harmonogramem rzeczowo-finansowym: 1. Studium Wykonalno\u015bci 2. Dostawy i monta\u017c Gmina Do\u0142hobycz\u00f3w 3. Dostawy i monta\u017c Gmina Mircze 4. Nadz\u00f3r inwestorski Gmina Do\u0142hobycz\u00f3w 5. Nadz\u00f3r inwestorski Gmina Mircze 6. Technologie informacyjno - komunikacyjne TIK 7. Dokumentacja techniczna (SIWZ) 8. Promocja Oraz po stronie wydatk\u00f3w niekwalifikowanych: 1. Dokumentacja techniczna Gmina Do\u0142hobycz\u00f3w 2. Dokumentacja techniczna Gmina Mircze 3. Analiza techniczna wraz z ekobilansem Gmina Do\u0142hobycz\u00f3w 4. Analiza techniczna wraz z ekobilansem Gmina Mircze. W G.Do\u0142hobycz\u00f3w zainstalowanych zostanie 5 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 (2x12 kW, 2x20kW, 1x28 kW) oraz 105 kolektor\u00f3w (40x2,6 kW, 54x3,9kW, 11x5,2kW). W G.Mircze zainstalowanych zostanie 13 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 (6x12kW, 1x35kW, 1x20kW, 3x24kW, 2x28kW) oraz 151 kolektor\u00f3w (60x2,6kW, 76x3,9kW, 15x5,2kW) \u0141\u0105czna moc dla projektu: Solary=0,9022 MW, Kot\u0142y=0,347 MW. Posadowienie kolektor\u00f3w s\u0142onecznych wzgl\u0119dem budynk\u00f3w: Gm.Do\u0142hobycz\u00f3w: 47 \u015bciana/dach, 40 dach, 18 \u015bciana. Gm.Mircze: 104 dach, 41 elewacja, 5 balkon, 1 taras. Projekt jest zgodny z za\u0142o\u017ceniami Programu ochrony powietrza dla strefy lubelskiej poprzez wykorzystanie OZE jako narz\u0119dzia do osi\u0105gni\u0119cia wymaganej jako\u015bci powietrza w regionie.", "BENEFICJENT": "GMINA DO\u0141HOBYCZ\u00d3W", "TYTUL": "Odnawialne \u0179r\u00f3d\u0142a Energii w Gminie Do\u0142hobycz\u00f3w i w Gminie Mircze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "937606.27", "WARTOSC": "1103066.21", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych uczni\u00f3w (UCZ) 2 szk\u00f3\u0142 podstawowych z oddzia\u0142ami gimnazjalnymi (szko\u0142y podstawowe i gimnazja) z terenu gm. Do\u0142hobycz\u00f3w poprzez realizacj\u0119 w nich proj. edukacyjnego w okresie od 01.VIII.17r. do 30.VI.18r. rozwijaj\u0105cego kompetencje kluczowe oraz redukuj\u0105cego niedobory spo\u0142eczno-emocjonalne w\u015br\u00f3d min. 80% z 286 uczni\u00f3w, poszerzaj\u0105cego kompetencje zawodowe 47 nauczycieli (N), a tak\u017ce umo\u017cliwiaj\u0105cego modernizacj\u0119 zaplecza dydaktycznego plac\u00f3wki. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105:2 szko\u0142y podstawowe z terenu gm. Do\u0142hobycz\u00f3w, 286 uczni\u00f3w/-nnic (136DZ, 150CH) oraz 47 nauczycieli ucz\u0105cych w szko\u0142ach. Zadanie, kt\u00f3re przewidziane s\u0105 przewidziane do realizacji w ramach projektu: 1. Realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych 2. Realizacja zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych uzdolnienia 3. Wyposa\u017cenie pracowni przyrodniczych i pracowni ICT w szko\u0142ach 4. Wsparcie nauczycieli - Kursy i Szkolenia 5. Realizacja doradztwa edukacyjno-zawodowego 6. Realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych Efektem realizacji projektu b\u0119dzie nabycie/poszerzenie kompetencji kluczowych w\u015br\u00f3d 205 UCZ, redukcja deficyt\u00f3w spo\u0142eczno-emocjonalnych w\u015br\u00f3d 12UCZ utrudniaj\u0105cych funkcjonowanie w codziennym (40% ze wszystkich bior\u0105cych udzia\u0142 \u2013 uczestnik\u00f3w 59, liczonych raz 30), podwy\u017cszenia kompetencji zawod. przez 47 nauczycieli oraz unowocze\u015bnienie pomocy, materia\u0142\u00f3w dydaktycznych i zmodernizowanie pracowni przyrodniczych i informatycznych. Wp\u0142ynie to na zwi\u0119kszenie jej atrakcyjno\u015bci w \u015brodowisku lokalnym oraz zwi\u0119kszenie jako\u015bci \u015bwiadczenia przez ni\u0105 us\u0142ug edukacyjnych.", "BENEFICJENT": "GMINA DO\u0141HOBYCZ\u00d3W", "TYTUL": "Nasze Szko\u0142y - Nasza Przysz\u0142o\u015b\u0107 - wsparcie uczni\u00f3w i nauczycieli ze szk\u00f3\u0142 w Gminie Do\u0142hobycz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 167.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1165.2252148333037, "v": "6,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1165,23 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "41.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 708.3865323587092, "v": "3,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 117.81896951328223, "v": "660,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 85.02218755571403, "v": "476,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 67.24178641469068, "v": "377,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 63.42309680870029, "v": "355,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 54.29720627562845, "v": "304,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 53.936239971474414, "v": "302,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 9.209413442681404, "v": "51,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.363203779639864, "v": "30,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.5265787127830273, "v": "2,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 912.2284792298091, "v": "5,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "912,23 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "29.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 587.5252736673202, "v": "3,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 293.0482100196113, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 29.388488144054193, "v": "164,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.157045819219112, "v": "12,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.10946157960420753, "v": "0,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 957.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 515.9799679087181, "v": "2,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "515,98 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "53.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 288.0278873239437, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 82.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 115.83525049028349, "v": "649,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 112.11683009449101, "v": "628,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 394.2494419682654, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "394,25 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "32.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 252.39573185951153, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 87.70102870386877, "v": "491,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 22.37169548939205, "v": "125,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 16.100625779996435, "v": "90,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 15.680360135496523, "v": "87,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 278.3753057586022, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "278,38 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "162.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 261.04917810661436, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10.283874130861117, "v": "57,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 7.042253521126761, "v": "39,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 166.12234801212338, "v": "931,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "166,12 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "56.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 67.93921198074523, "v": "381,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 55.414407202709924, "v": "310,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 19.047710821893386, "v": "106,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 17.25797824924229, "v": "96,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4.972750935995721, "v": "27,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.490288821536816, "v": "8,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 128.23793011231948, "v": "719,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "128,24 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "48.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 84.96741130326261, "v": "476,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 34.709946514530216, "v": "194,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.560572294526654, "v": "48,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 95.87656979853807, "v": "537,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "95,88 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "82.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 45.792082367623465, "v": "256,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 18.939725441255124, "v": "106,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.260686396862186, "v": "68,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 8.591330005348548, "v": "48,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 4.385808522018185, "v": "24,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3.621235514351935, "v": "20,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 1.9647887323943662, "v": "11,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.3209128186842574, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 51.99387056516313, "v": "291,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "51,99 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "59.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 46.19103405241576, "v": "259,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 5.624551613478338, "v": "31,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.1782848992690319, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 35.42653949010519, "v": "198,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "35,43 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "82.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 35.42653949010519, "v": "198,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 16.585131039400963, "v": "93,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "16,59 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "78.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 16.585131039400963, "v": "93,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 15.847200927081476, "v": "88,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "15,85 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "89.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 15.847200927081476, "v": "88,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 15.148190408272418, "v": "84,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "15,15 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "72.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 15.148190408272418, "v": "84,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 14.428766268497057, "v": "80,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "14,43 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "87.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 14.003858085220182, "v": "78,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.42490818327687646, "v": "2,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 196.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13.294170083793903, "v": "74,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "13,29 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "77.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6.617222321269389, "v": "37,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6.4622927438046, "v": "36,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.21465501871991444, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 9.887065430558032, "v": "55,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,89 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "93.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 9.887065430558032, "v": "55,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2.833232305223748, "v": "15,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 226.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,83 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "94.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.833232305223748, "v": "15,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 226.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.3922267783918702, "v": "2,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 144.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,39 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "39.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "750.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.3922267783918702, "v": "2,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 144.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}