{"gmina": "Horod\u0142o", "typ_gminy": "gmina wiejska Horod\u0142o", "kod_gus": "060611004032", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "eurostat": "PL812", "ludnosc": 5312, "budzet": {"dochody": "24,42 mln z\u0142", "wydatki": "24,21 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 3.4, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 19820947.219999995, "dane1": 18131395.770000007, "dane2": 18131395.770000007, "dane3": 1689551.449999988}, {"label": "2017", "dane0": 20773123.330000006, "dane1": 20255050.669999994, "dane2": 20255050.669999994, "dane3": 518072.6600000113}, {"label": "2018", "dane0": 22720486.729999997, "dane1": 25378735.359999996, "dane2": 22720486.729999997, "dane4": 2658248.629999999}, {"label": "2019", "dane0": 25274505.949999996, "dane1": 26110507.52999999, "dane2": 25274505.949999996, "dane4": 836001.5799999945}, {"label": "2020", "dane0": 24415058.65, "dane1": 24208231.77, "dane2": 24208231.77, "dane3": 206826.87999999896}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3996922.21, "dane1": 6282779.249999998}, {"label": "2017", "dane0": 4003704.2, "dane1": 7321187.16}, {"label": "2018", "dane0": 4039051.0300000003, "dane1": 9117372.540000003}, {"label": "2019", "dane0": 4098889.4099999997, "dane1": 8422965.14}, {"label": "2020", "dane0": 4108979.5700000003, "dane1": 7296948.33}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "573,14 tys z\u0142", "wydatki": "614,14 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 25.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 42.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.6895514499999882}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.6895514499999882}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5180726600000113}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5180726600000113}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.658248629999999}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.658248629999999}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8360015799999945}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8360015799999945}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.20682687999999896}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.20682687999999896}], "dochod_ue": "612,59 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "8,19 mln z\u0142", "gmina_pc": "1541.3 z\u0142", "powiat": "3,05 mln z\u0142", "powiat_pc": "574.7 z\u0142", "wojewodztwo": "4,62 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "95,29 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "500,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,83 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4108979.5700000003, "wydatki": 7296948.33}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "47857826.25", "WARTOSC": "70571649.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice", "OPIS": "Firma Hrubieszowska Telewizja Kablowa sp. z o.o. zamierza przeprowadzi\u0107 inwestycj\u0119 na terenie powiatu hrubieszowskiego zwi\u0105zan\u0105 z Dzia\u0142aniem 1.1. Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach POPC. Projekt zak\u0142ada budow\u0105 sieci \u015bwiat\u0142owodowej, w\u0119z\u0142a szkieletowego (PWR), w\u0119z\u0142\u00f3w sieci dost\u0119powej i ustawieniem maszt\u00f3w radiowych wraz z wyposa\u017ceniem. Szko\u0142y na terenie ww. powiatu okre\u015blone w wymaganiach zostan\u0105 pod\u0142\u0105czone \u0142\u0105czem \u015bwiat\u0142owodowym o przepustowo\u015bci minimalnej 100 Mb/s. Szko\u0142y zostan\u0105 wyposa\u017cone w odpowiednie urz\u0105dzenia aktywne (CPE, AP) zgodnie z wymaganiami dla pod\u0142\u0105czenia jednostek o\u015bwiatowych.Dla gospodarstw domowych zostanie udost\u0119pniona sie\u0107 \u015bwiat\u0142owodowa o przepustowo\u015bci odpowiednio 100 Mb/s dla technologii \u015bwiat\u0142owodowej lub radiowej. Projektowana sie\u0107 \u015bwiat\u0142owodowa ma zapewni\u0107 szerokopasmowy dost\u0119p do Internetu dla 43 jednostek o\u015bwiatowych i mieszka\u0144c\u00f3w ww. powiatu. Og\u00f3\u0142em ma zosta\u0107 wybudowane ok. 310 km sieci \u015bwiat\u0142owodowej opartej na podbudowie s\u0142upowej. Na s\u0142upach zostan\u0105 zainstalowane kable \u015bwiat\u0142owodowe.Budowana sie\u0107 \u015bwiat\u0142owodowa b\u0119dzie oparta w warstwie szkieletowej przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci istniej\u0105cej Sieci Szerokopasmowej Polski Wschodniej, a w kilku przypadkach na innych dost\u0119pnych traktach \u015bwiat\u0142owodowych. Dzi\u0119ki realizacji projektu, w spos\u00f3b zdecydowany, poprawi si\u0119 dost\u0119p do szerokopasmowego internetu na obszarze obj\u0119tym inwestycj\u0105. Projekt wpisuje si\u0119 zatem w cel POPC 1.1, kt\u00f3rym jest \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d.", "BENEFICJENT": "HRUBIESZOWSKA TELEWIZJA KABLOWA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie hrubieszowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 734.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-23", "DATA_START": "2016-10-05", "DOFINANSOWANIE": "1835899.19", "WARTOSC": "3710468.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o", "OPIS": "Przedmiot projektu: g\u0142\u0119boka termomodernizacja gminnych budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej (Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Horodle) wraz z zastosowaniem OZE. Dla budynku opracowano audyt energetyczny, w kt\u00f3rym wskazano zakres prac termomodernizacyjnych zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 oraz wskazano na konieczno\u015b\u0107 instalacji OZE (kocio\u0142 na biomas\u0119 i instalacja fotowoltaiczna), kt\u00f3re r\u00f3wnie\u017c przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejszenia zu\u017cycia energii w obiekcie. Zakres projektu: 1. dzia\u0142ania termomodernizacyjne: ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych; ocieplenie stropodachu; wymiana stolarki okiennej i drzwiowej; modernizacja instalacji centralnego ogrzewania (ocieplenie rur, wymiana grzejnik\u00f3w, monta\u017c zawor\u00f3w r\u00f3wnowa\u017c\u0105cych oraz termostatycznych); modernizacja o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego; modernizacja instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej (przeniesienie zasobnika ciep\u0142ej wody do budynku, monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych i regulacyjnych, zaizolowanie przewod\u00f3w, wymiana armatury czerpalnej wraz z monta\u017cem); 2. wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a (OZE - kocio\u0142 na biomas\u0119 o mocy znamionowej 220 kW); 3. monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy 17,08 kW. *wzrost efektywno\u015bci energetycznej o 55%; *spadek zu\u017cycia energii pierwotnej- o 631047,2 kWh/rok; *spadek zu\u017cycia energii finalnej - o 293984 kWh/rok; *pozyskana moc z OZE- 0, 23 MW; pozyskana ilo\u015b\u0107 energii z PV- 17 324 kWh; pozyskana ilo\u015b\u0107 energii kot\u0142a na biomas\u0119- 273 300 kWh.", "BENEFICJENT": "GMINA HOROD\u0141O", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Horodle", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 345.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "510046.57", "WARTOSC": "932065.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest przywr\u00f3cenie funkcji spo\u0142eczno-gospodarczych na zdegradowanych obszarach Horod\u0142a, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do infrastruktury spo\u0142ecznej i kulturalnej, poprzez rewitalizacji zdegradowanego budynku gospodarczego przeznaczonego na cele prowadzenia motelu z miejscami kr\u00f3tkiego zakwaterowania. Zadania zaplanowane do realizacji zgodnie z harmonogramem rzeczowo finansowym to: 1) Roboty budowlane, 2) Ma\u0142a architektura, 3) Zakup wyposa\u017cenia, 4) Instalacja solarna, 5) Dokumentacja techniczna, 6)Nadz\u00f3r inwestorski, 7) Zarz\u0105dzanie projektem, 8) Promocja projektu. Zakres przedmiotowego zamierzenia inwestycyjnego obejmuje przebudow\u0119 i zmian\u0119 sposobu u\u017cytkowania zespo\u0142u budynku gospodarczego, kt\u00f3ry zostanie przeznaczony na prowadzenie motelu wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Ca\u0142o\u015b\u0107 obiektu przeznaczona b\u0119dzie na potrzeby prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci noclegowej, turystycznej i us\u0142ug spo\u0142ecznych. W budynku nie powstanie cz\u0119\u015b\u0107 pe\u0142ni\u0105ca funkcje mieszkalne. Wykonanie utwardze\u0144 placu, miejsc parkingowych ( w tym miejsce dla osoby niepe\u0142nosprawnej). Wykonanie zewn\u0119trznych instalacji: przy\u0142\u0105czy gazowych ze zbiornikiem podziemnym gazu p\u0142ynnego o pojemno\u015bci 4850 litr\u00f3w, wodoci\u0105gowej, kanalizacji sanitarnej z biologiczn\u0105 oczyszczalni\u0105 \u015bciek\u00f3w, o\u015bwietleniowej. Zaplanowano te\u017c monta\u017c instalacji z zakresu OZE - paneli solarnych o mocy poni\u017cej 40 kW, kt\u00f3re zostan\u0105 przymocowane do po\u0142aci dachowej. Rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami to: 1) Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy [EPC: 0,5], 2) Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu [osoby/rok: 600], 3) Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w przygotowanych pod dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 [225,93 m2]. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest przedsi\u0119biorstwo Dom Weselny \"Rusa\u0142ka\" Piotr Bogucki, jak r\u00f3wnie\u017c w mieszka\u0144cy Gminy Horod\u0142o i tury\u015bci.", "BENEFICJENT": "DOM WESELNY \"RUSA\u0141KA\" PIOTR BOGUCKI", "TYTUL": "Rozbudowa budynku gospodarczego po by\u0142ym SKR wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania na budynek Motelu z miejscami noclegowymi kr\u00f3tkiego zakwaterowania w miejscowo\u015bci Horod\u0142o", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2015-11-10", "DOFINANSOWANIE": "467475.45", "WARTOSC": "553359.24", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zapewnienie powszechnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug przedszkolnych, kt\u00f3re skutkuje niwelacj\u0105 nier\u00f3wno\u015bci w dost\u0119pie do infrastruktury przedszkolnej dzieci w wieku 3-4. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest tak\u017ce wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych dzieci z obszar\u00f3w wiejskich. Rezultatem projektu b\u0119dzie stworzenie nowoczesnej, dobrze wyposa\u017conej plac\u00f3wki przedszkolnej dostosowanej dla wszystkich dzieci, r\u00f3wnie\u017c niepe\u0142nosprawnych. \u0141\u0105cznie projektem zostanie obj\u0119tych 42 dzieci w wieku przedszkolnym 3-4, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 ucz\u0119szcza\u0107 do przedszkola w budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Srzy\u017cowie. Dodatkowe rezultaty: liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej- 1 sz. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane nast\u0119puj\u0105ce zadania: roboty budowlane- modernizacja i adaptacja budynku (rozbi\u00f3rka i demonta\u017c, prace wewn\u0119trzne budowlane, remont elewacji, w ramach instalacji sanitarnej wykonanie przy\u0142\u0105cza wodno-kanalizacyjnego wewn\u0105trz budynku, dostosowanie wej\u015bcia dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i wykonanie instalacji energetycznej. Zostanie zrobiony plac zabaw i ogrodzenie budynku. Pod\u0142o\u017ce b\u0119dzie wyposa\u017cone w bezpieczne maty gumowe, na kt\u00f3rych zainstalowane b\u0119d\u0105 urz\u0105dzenia do zabawy i rozwijaj\u0105ce sprawno\u015b\u0107 fizyczn\u0105 dzieci. Przedszkole zostanie wyposa\u017cone w komplet pomocy dydaktycznych, sprz\u0119t ICT (m.in. tablice interaktywne). Rzeczywista liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi- 42 os., liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142no sprawno\u015bciami - 1 szt., liczba utrzymanych miejsc pracy-8 os., liczba zakupionego wyposa\u017cenia- szt.5, potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi - 42 os.", "BENEFICJENT": "GMINA HOROD\u0141O", "TYTUL": "Adaptacja pomieszcze\u0144 w budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Strzy\u017cowie celem prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci edukacyjnej wraz z zapleczem socjalnym oraz zakupem niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1284426.74", "WARTOSC": "1843177.36", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa atrakcyjno\u015bci oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do infrastruktury turystycznej obszaru obj\u0119tego projektem poprzez rozwijanie bazy turystycznej Gmin Horod\u0142o, Kamie\u0144, Wojs\u0142awice i \u017bmud\u017a. Celem bezpo\u015brednim projektu jest poprawa bazy rekreacyjno-turystycznej gmin uczestnicz\u0105cych w projekcie poprzez zagospodarowanie i uporz\u0105dkowanie obszar\u00f3w przy zbiornikach wodnych, w tym zabytkowego za\u0142o\u017cenia Dworsko-Parkowego z uk\u0142adem wodnym w Kopy\u0142owie. W tym celu ka\u017cda z Gmin - partner\u00f3w w projekcie podejmie zadania inwestycyjne dotycz\u0105ce zbiornik\u00f3w wodnych na swoim terenie: G. Kamie\u0144: zbiornik w Natalinie, G. Wojs\u0142awice: zbiornik w miejscowo\u015bci Wojs\u0142awice, G. \u017bmud\u017a: zbiornik wodny D\u0119bowy Las w Pobo\u0142owicach, G. Horod\u0142o: prace obejm\u0105 zbiorniki wodne, jako cz\u0119\u015b\u0107 zadania polegaj\u0105cego na rewitalizacji zabytkowego za\u0142o\u017cenia Dworsko-Parkowego w Kopy\u0142owie, na terenie kt\u00f3rego te zbiorniki si\u0119 znajduj\u0105. Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Ziemi Che\u0142mskiej\", kt\u00f3ra jest partnerem w projekcie, odpowiedzialna b\u0119dzie za ca\u0142okszta\u0142t dzia\u0142a\u0144 marketingowych i promocyjnych projektu. G\u0142\u00f3wnymi interesariuszami projektu s\u0105: tury\u015bci, organy stanowi\u0105ce i wykonawcze gmin bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, tj. w\u0142adze gmin: Horod\u0142o, Kamie\u0144, Wojs\u0142awice i \u017bmud\u017a, GOK, GOKSiR, Stowarzyszenie W\u0119dkarskie \"Pirania\", w\u0142a\u015bciciele bazy noclegowej, mieszka\u0144cy gmin obj\u0119tych projektem. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 tury\u015bci oraz lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107. Realizacja projektu doprowadzi do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w rezultatu bezpo\u015bredniego i produktu: 1) Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego ( ): 3300 odwiedz./rok. 2) Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w obj\u0119tych wsparciem: 3950 os/rok. 3) Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem: 1 szt. 4) Liczba wspartych obiekt\u00f3w w miejscach dziedzictwa naturalnego: 4 szt. 5) Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach : 1 EPC.", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIE\u0143", "TYTUL": "Zagospodarowanie i budowa infrastruktury zlokalizowanej przy istniej\u0105cych zbiornikach wodnych na terenach gmin: Horod\u0142o, Kamie\u0144, Wojs\u0142awice i \u017bmud\u017a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "405176.93", "WARTOSC": "476678.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu (zgodnie z metodyk\u0105 SMART): podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Horodle (SP, Gimnazjum, Liceum) oraz Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Strzy\u017cowie (SP, Gimnazjum) w gminie Horod\u0142o woj. lubelskie do ko\u0144ca 2017r., poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla 164 uczni\u00f3w (83 dz. i 81 ch\u0142.) i 20 n-li (12K i 8M), maj\u0105cych na celu podniesienie ich kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, uwzgl\u0119dniaj\u0105c potrzeby os\u00f3b niepe\u0142nosp. oraz poprzez doposa\u017cenie przedm. pracowni w sprz\u0119t i pomoce niezb\u0119dne do realizacji zaj\u0119\u0107. Grupa docelowa 164 uczni\u00f3w (83K - 50,6%) oraz 20 n-li (12 K) z ZSH i ZSS w sumie 184 os. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 5 szk\u00f3\u0142 w 2 ZS. UP, zgodnie z przepisami KC ucz\u0105 si\u0119 lub zamieszkuj\u0105 na terenie woj. lubelskiego. Gr. doc. jest zgodna z SzOOP RPO WL oraz reg. konkursu. Zadania:Zaj\u0119cia przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych na rynku pracy (ICT, matem.-przyrod., j\u0119zyki obce), z uwzgl\u0119dnieniem rozwoju w\u0142a\u015bciwych postaw (kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107 oraz praca zespo\u0142owa) - zaj\u0119cia dydakt.-wyr\u00f3wnawcze dla uczni\u00f3w (typ 1 a)Zaj\u0119cia przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych na rynku pracy (ICT, matem.-przyrod., j. obce), z uwzgl\u0119dnieniem rozwoju w\u0142a\u015bciwych postaw (kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107 oraz praca zespo\u0142owa) - zaj\u0119cia TIK dla uczni\u00f3w (typ 1 a)Podnoszenie kompetencji b\u0105d\u017a kwalifikacji nauczycieli wszystkich przedmiot\u00f3w w zakresie korzystania z nowoczesnych metod, technologii i sprz\u0119tu - kurs VCC TIK w pracy nauczyciela (typ 1 b)Tworzenie warunk\u00f3w uczenia si\u0119, adekwatnych do potrzeb rynku pracy i zmian zachodz\u0105cych w gospodarce: wyposa\u017cenie pracowni dla przedm. matemat. \u2013 przyrod. oraz pracowni TIK\u00a0(typ 1d) Rezultaty: -podniesienie kompetencji kluczowych u min. 90% uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem -uzyskanie nowych kwalifikacji zawodowych przez min. 90% nauczycieli z projektu -wykorzystywanie zakupionego w projekcie sprz\u0119tu ICT i wyposa\u017cenia pracowni przed. przy", "BENEFICJENT": "GMINA HOROD\u0141O", "TYTUL": "Energia Kompetencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-28", "DOFINANSOWANIE": "99875.00", "WARTOSC": "132800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w podmiocie leczniczym wnioskodawcy wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 w ramach podstawowej opieki zdrowotnej udzielaj\u0105cym \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych (umowa z NFZ) poprzez popraw\u0119 jako\u015bci infrastruktury ochrony zdrowia do 31.12.2018 r. Grupa docelowa to: -Aktualni i potencjalni u\u017cytkownicy infrastruktury medycznej-pacjenci, kadra medyczna, inni pracownicy wnioskodawcy, dostawcy-Uczestnicy procesu inwestycyjnego-dostawcy, wykonawcy, kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca wnioskodawcy-Korzystaj\u0105cy z rezultat\u00f3w projektu inni mieszka\u0144cy, podmioty gospodarcze i instytucje obszaru oddzia\u0142ywania wnioskodawcy. Zadania w projekcie (typ projektu -wg Regulaminu, zgodny z zasadami Policy Paper) obejm\u0105 elementy konieczne z punktu widzenia udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych tj:-Opracowanie studium wykonalno\u015bci-Zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia medycznego zwi\u0119kszaj\u0105cy dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug publicznych-Zarz\u0105dzanie projektem-Promocja. Kluczowe rezultaty projektu:-Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi-2289os\u00f3b -Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych -1szt -Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej - 113.888,89 z\u0142. Projekt jest sp\u00f3jny z dokum. strateg.:POLICY PAPER DLA OCHRONY ZDROWIA 2014-20/NARZ\u0118DZIE 14-cel g\u0142.-zwi\u0119kszenie d\u0142ugo\u015bci \u017cycia w zdrowiu jako czynnika wp\u0142ywaj\u0105cego na jako\u015b\u0107 \u017cycia i wzrost gosp. w Polsce;Cel A:Rozw\u00f3j profilaktyki zdrowotn.,diagnostyki i medycyny naprawczej ukierunk. na g\u0142\u00f3wne problemy epidemiolog. w Polsce; -MAPA POTRZEB ZDROWOTNYCH DLA WOJ. LUB.-zakresem umowy z NFZ na udzielanie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych w zakresie POZ,w szczeg. grup chor\u00f3b zg. z map\u0105 potrzeb zdrowotnych:1,4,6,7,8,10,12,14,15,22,24.;-Program Strategiczny Ochrony Zdrowia Woj.Lubelskiego na lata 2014-20,cele operac.:3.1/3.2/3.4/3.5/3.6. Inwestycja nie jest dostosowaniem do obowi\u0105z. przepis\u00f3w.Stan doc.=odpowied\u017a na zdiagn. problemy-poszerzenie zakresu us\u0142ug, wzrost ich jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci.", "BENEFICJENT": "DOROTA I TOMASZ ROMAK SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w firmie Dorota i Tomasz Romak s.c. w Horodle", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.8}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1027352.8299999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 550618.37}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 443484.62}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 198372.4}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 156117.81}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 143127.93}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 140415.02000000002}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 121059.28}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 96398.20000000001}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 81305.45}, {"name": "Przedszkola", "value": 70464.15999999999}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 52952.64}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 48247.62}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 42638.2}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 38486.479999999996}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 37717.87}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 34665.65}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 29396.309999999998}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 28799.36}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21683.57}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16573.3}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 15561.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 13645.21}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 10385.03}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7359.84}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 7039.05}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7006.98}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5205.349999999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4608.91}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4430.08}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4010.94}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2829.05}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2226.08}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 747.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 730.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 171.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3651100.25}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1462889.4300000002}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 891184.01}, {"name": "Przedszkola", "value": 585197.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 506629.99000000005}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 497461.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 317524.44}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 196079.65000000002}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 178424.38999999998}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 148767.74000000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 145757.65}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 69756.18000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 65456.850000000006}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 63526.53}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 34056.62}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 31893.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15919.13}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 11957.980000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10083.91}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 9794.84}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1101.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 283.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 250.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2001693.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16412.86}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4273542.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2056067.63}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 413689.44}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 258171.62}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 206326.75}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 181714.5}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 148930.9}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 83000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 66300.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 38585.47}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 28950.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 27676.94}, {"name": "Przedszkola", "value": 20000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9298.2}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8515.7}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 8372.33}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2550.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2366.68}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 124712.09}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 95285.24}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 17305.15}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 520500.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 365004.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1800.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 500000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 367546.7}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 976466.48}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 920505.51}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 702165.65}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 252294.59}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 218731.28}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 140415.02000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 109612.28000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 58610.06}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 31396.309999999998}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 15561.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 13951.62}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 13645.21}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7736.98}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4608.91}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3117.69}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5958293.290000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1771455.4100000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 608423.6000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 293429.50000000006}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 151967.74000000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 63526.53}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15919.13}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11178.839999999998}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10817.560000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10083.91}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2001693.47}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 16412.86}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6535936.38}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 784904.68}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 249598.17}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 157446.6}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 74672.33}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 31500.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 124712.09}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 95285.24}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17305.15}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 885504.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1800.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 500000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 367546.7}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7296948.33, "v": "7,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.14, "v_pc": "1373,67 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "34.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4388889.760000001, "v": "4,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.14}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1011074.9299999999, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.85}, {"name": "Przedszkola", "value": 675661.16, "v": "675,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.25}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 554877.61, "v": "554,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.6}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 226209.06999999998, "v": "226,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.1}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 150963.0, "v": "150,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.06}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 143127.93, "v": "143,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 108427.0, "v": "108,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.48}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 37717.87, "v": "37,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 6887975.9399999995, "v": "6,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.45, "v_pc": "1296,68 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "17.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4309865.08, "v": "4,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.57}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2259507.12, "v": "2,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.8}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 275794.54000000004, "v": "275,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 42638.2, "v": "42,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 171.0, "v": "0,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2142108.4899999998, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.84, "v_pc": "403,26 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "63.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2142108.4899999998, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2098422.330000001, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.66, "v_pc": "395,03 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "33.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1661261.8300000003, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 253699.58000000002, "v": "253,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.09}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 73339.04999999999, "v": "73,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.49}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 71982.26000000001, "v": "71,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.43}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21316.309999999998, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.01}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16823.3, "v": "16,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1767002.32, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 115.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.29, "v_pc": "332,64 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "38.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "110.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 881498.3200000001, "v": "881,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.88}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 520500.0, "v": "520,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.45}, {"name": "Biblioteki", "value": 365004.0, "v": "365,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.65}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1612059.56, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.65, "v_pc": "303,48 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "26.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 655946.4099999999, "v": "655,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.68}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 413689.44, "v": "413,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.66}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 258171.62, "v": "258,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 117087.96, "v": "117,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.26}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 83000.0, "v": "83,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.14}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 34056.62, "v": "34,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.11}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 27676.94, "v": "27,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.71}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21683.57, "v": "21,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.34}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 747.0, "v": "0,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1002244.9, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.14, "v_pc": "188,68 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "68.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 614144.9, "v": "614,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 177622.43, "v": "177,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.72}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 121059.28, "v": "121,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.07}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 52952.64, "v": "52,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.28}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 34665.65, "v": "34,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.45}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1800.0, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 712983.21, "v": "712,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.94, "v_pc": "134,22 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "35.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 684183.85, "v": "684,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.96}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 28799.36, "v": "28,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.03}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 323059.55000000005, "v": "323,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33, "v_pc": "60,82 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "62.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 170928.65000000002, "v": "170,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 52.9}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 148930.9, "v": "148,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3200.0, "v": "3,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.99}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 125531.41000000002, "v": "125,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51, "v_pc": "23,63 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "83.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 112317.33000000002, "v": "112,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.47}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 10385.03, "v": "10,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.27}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2829.05, "v": "2,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 477.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.25}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 124712.09, "v": "124,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51, "v_pc": "23,48 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "46.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 124712.09, "v": "124,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 50415.82, "v": "50,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "9,49 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "35.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 45751.81999999999, "v": "45,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 90.74}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3563.0, "v": "3,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 1172.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.06}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1101.0, "v": "1,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.18}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 41480.22, "v": "41,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "7,81 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "94.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 39480.22, "v": "39,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.17}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.82}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 15561.0, "v": "15,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06, "v_pc": "2,93 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "96.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 15561.0, "v": "15,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4608.91, "v": "4,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,87 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4608.91, "v": "4,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3117.69, "v": "3,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,59 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "99.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3117.69, "v": "3,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}