{"gmina": "gmina wiejska Werbkowice", "kod_gus": "060611004000", "ludnosc": 9631, "budzet": {"dochody": "40,86 mln z\u0142", "wydatki": "38,83 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "813,74 tys z\u0142", "wydatki": "816,72 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 23.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5876453599999882}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5876453599999882}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.57452980999998}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.57452980999998}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.716936319999978}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.716936319999978}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.0312496899999606}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.0312496899999606}], "dochod_ue": "1,13 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "13,47 mln z\u0142", "gmina_pc": "1398.5 z\u0142", "powiat": "5,54 mln z\u0142", "powiat_pc": "574.7 z\u0142", "wojewodztwo": "8,37 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "168,29 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "107,25 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,19 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "47857826.25", "WARTOSC": "70571649.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice", "OPIS": "Firma Hrubieszowska Telewizja Kablowa sp. z o.o. zamierza przeprowadzi\u0107 inwestycj\u0119 na terenie powiatu hrubieszowskiego zwi\u0105zan\u0105 z Dzia\u0142aniem 1.1. Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach POPC. Projekt zak\u0142ada budow\u0105 sieci \u015bwiat\u0142owodowej, w\u0119z\u0142a szkieletowego (PWR), w\u0119z\u0142\u00f3w sieci dost\u0119powej i ustawieniem maszt\u00f3w radiowych wraz z wyposa\u017ceniem. Szko\u0142y na terenie ww. powiatu okre\u015blone w wymaganiach zostan\u0105 pod\u0142\u0105czone \u0142\u0105czem \u015bwiat\u0142owodowym o przepustowo\u015bci minimalnej 100 Mb/s. Szko\u0142y zostan\u0105 wyposa\u017cone w odpowiednie urz\u0105dzenia aktywne (CPE, AP) zgodnie z wymaganiami dla pod\u0142\u0105czenia jednostek o\u015bwiatowych.Dla gospodarstw domowych zostanie udost\u0119pniona sie\u0107 \u015bwiat\u0142owodowa o przepustowo\u015bci odpowiednio 100 Mb/s dla technologii \u015bwiat\u0142owodowej lub radiowej. Projektowana sie\u0107 \u015bwiat\u0142owodowa ma zapewni\u0107 szerokopasmowy dost\u0119p do Internetu dla 43 jednostek o\u015bwiatowych i mieszka\u0144c\u00f3w ww. powiatu. Og\u00f3\u0142em ma zosta\u0107 wybudowane ok. 310 km sieci \u015bwiat\u0142owodowej opartej na podbudowie s\u0142upowej. Na s\u0142upach zostan\u0105 zainstalowane kable \u015bwiat\u0142owodowe.Budowana sie\u0107 \u015bwiat\u0142owodowa b\u0119dzie oparta w warstwie szkieletowej przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci istniej\u0105cej Sieci Szerokopasmowej Polski Wschodniej, a w kilku przypadkach na innych dost\u0119pnych traktach \u015bwiat\u0142owodowych. Dzi\u0119ki realizacji projektu, w spos\u00f3b zdecydowany, poprawi si\u0119 dost\u0119p do szerokopasmowego internetu na obszarze obj\u0119tym inwestycj\u0105. Projekt wpisuje si\u0119 zatem w cel POPC 1.1, kt\u00f3rym jest \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d.", "BENEFICJENT": "HRUBIESZOWSKA TELEWIZJA KABLOWA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie hrubieszowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 734.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-09-13", "DOFINANSOWANIE": "1544741.27", "WARTOSC": "2342192.07", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny p. zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych jakie wynik\u0142y z analizy problem\u00f3w i potrzeb beneficjent\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym p. jest Podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji oraz ca\u0142ej Gminy Werbkowice. Cel ten b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142. p. tj. Poprawa dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Werbkowice w celu przeciwdzia\u0142ania zdiagnozowanym problemom lokalnej spo\u0142eczno\u015bci oraz Zatrzymanie proces\u00f3w marginalizacji zdegradowanych przestrzeni i przywr\u00f3cenie im funkcji oraz podniesienie jako\u015bci \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i poziomu bezpiecze\u0144stwa publicznego a tak\u017ce Przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu mieszka\u0144c\u00f3w i marginalizacji os\u00f3b z grup defaworyzowanych. Zakres projektu obejmuje wykonanie prac og\u00f3lnobudowlanych i instalacyjnych w ramach przystosowania budynku po by\u0142ej szkole na cele mieszkalnictwa spo\u0142ecznego. W szczeg\u00f3l.: prace termomodern. wraz z wymian\u0105 stolarki okiennej i drzwiowej, wymian\u0119 instalacji elektrycznej, wymian\u0119 instalacji wod.-kan., wymian\u0119 instalacji elektrycznej, wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, likwidacj\u0119 istniej\u0105cych nieszczelnych zbiornik\u00f3w na \u015bcieki i budow\u0119 2 ekologicznych zbiornik\u00f3w na \u015bcieki, budow\u0119 platformy przy\u015bciennej dla os\u00f3b poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach inwalidzkich, rozbudow\u0119 istniej\u0105cych utwardze\u0144 wraz z zatokami postojowymi i pochylni\u0105 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zakup wyposa\u017cenia mieszka\u0144 socjalnych i \u015bwietlicy \u015brod.. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy GW, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem mieszk. obszaru rewitalizacji. Wska\u017aniki: Liczba obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach szt. 1 Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu os/rok 150 Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 0,90 ha Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nospraw. szt. 1 Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) EPC 1.", "BENEFICJENT": "GMINA WERBKOWICE", "TYTUL": "Przystosowanie budynku po by\u0142ej szkole w miejscowo\u015bci Terebi\u0144 na cele mieszkalnictwa spo\u0142ecznego, wraz z jego wyposa\u017ceniem oraz zagospodarowaniem terenu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 160.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-04-07", "DOFINANSOWANIE": "1126985.59", "WARTOSC": "1606181.16", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice", "OPIS": "Zakres P. zak\u0142ada instalacj\u0119 168 szt. zestaw\u00f3w kol. s\u0142on. (2 panele-2-4osoby-moc 3100kW-141szt., 3-p. 5-6os.-moc4650kW-26szt., 4-p.-7-8os.-moc6200kW-1szt.) w obiekt. prywat. do podgrz. CWU posadowione wy\u0142\u0105cznie na dachach lub elewacjach. P. przewid. r\u00f3wnie\u017c zaprojekt. i wykon. portalu internet., kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcje eduk., promoc. oraz oferowa\u0142 us\u0142ugi on-line, us\u0142ug\u0119 inspektora nadzoru, kampani\u0119 promocyjn\u0105. \u0141\u0105czna liczba mieszk. GW korzyst. (GRUPA DOCELOWA) z efekt\u00f3w realiz. P. wyniesie ok. 570 w 168 obiekt. G\u0141\u00d3WNYM CELEM P. jest zwi\u0119ksz. stosow. OZE na terenie GW. Cele szczeg\u00f3\u0142.: CEL 1: Upowszechn. techno. wytwarz. czystej energii w\u015br\u00f3d mieszk. poprzez powsz. monta\u017c OZE na terenie gminy; CEL 2: Zmniejsz. obci\u0105\u017ce\u0144 finans. spo\u0142eczn. lokalnej wynikaj. z op\u0142at za energ. dzi\u0119ki utworz. Indy wid. Instal. wykorzysta. OZE; CEL 3: Reduk. zanieczyszcz. powietrza atmosf. poprzez zmniejsz. emisji zwi\u0105zk\u00f3w szkodl. dzi\u0119ki zwi\u0119ksz. udzia\u0142u energii ze \u017a.o. REZULTATY: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u0179O poprzez monta\u017c instalacji do podgrz. CWU o sum. mocy 0,56MW, Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 107,41 tCO2/rok, Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych inst. wykorzystuj\u0105cych OZE - 314,99 MWht/rok. P. realizuje cel prioryt. 4 i cel g\u0142\u00f3wny RPO WL. Jest zgodny z: SRG 2015-2020: cel 4; SRWL 2014-2020 cel 2.5, 3.6 oraz 4.5; RSI WL 2020 - inteligentna specjalizacja regionu, PROZE WL oraz PZP WL- prewencyjno\u015b\u0107 obszaru do rozwoju energetyki odnawialnej. Na podstawie PROGRAMU OCHRONY POWIETRZA DLA STREFY LUBELSKIEJ w GW nie stwierdzono przekroczenie cho\u0107by jednego poziomu dopuszczalnego lub docelowego w odniesieniu do substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Jednak\u017ce dzia\u0142ania przewidziane w P. przyczyniaj\u0105 si\u0119 do realizacji dzia\u0142a\u0144 naprawczych maj\u0105cych na celu popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza poprzez ograniczenie emisji py\u0142u PM10 z indyw. system\u00f3w grzewczych oraz dzia\u0142ania promocyjne i edukacyjne zak\u0142adane w P.", "BENEFICJENT": "GMINA WERBKOWICE", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w Gminie Werbkowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 117.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2021-01-04", "DOFINANSOWANIE": "860250.00", "WARTOSC": "1591125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada instalacj\u0119 156 szt. instalacji OZE w tym: PV -1 szt. na dachu budynku Przedszkola Publicznego w Werbkowicach moc 3kW, SOL-155 szt. moc - sum. 0,513 MW na dachach/elewacjach budynk\u00f3w mieszkalnych mieszka\u0144c\u00f3w gminy Werbkowice. \u0179r\u00f3d\u0142o: energia s\u0142oneczna moc - 0,516 MW. P. przewid. r\u00f3wnie\u017c zaprojekt. i wykon. portalu internet., kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcje eduk., promoc. oraz oferowa\u0142 us\u0142ugi on-line. EnergiaGRUPA DOCELOWA: ok. 670 mieszka\u0144c\u00f3w gminy Werbkowice (GW). CEL G\u0141\u00d3WNY: zwi\u0119ksz. stosow. OZE na terenie GDz. Cele szczeg\u00f3\u0142.: C1: Upowszechn. techn. wytwarz. czyst. en. w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w poprzez powszechny monta\u017c OZE na terenie gm.; C2: Reduk. zaniecz. pow. atm. poprzez zmniejsz. em. zw. szkodl. dzi\u0119ki zwi\u0119ksz. udzia\u0142u en. z OZE; C3: Zmniejsz. obci\u0105\u017c. fin. JST wynikaj\u0105cy z op\u0142at za en.; C4: Zmniejsz. obci\u0105\u017c. fin. spo\u0142. lok. wynik. z op\u0142at za energi\u0119 dzi\u0119ki utworz. Indywid. Inst. wyk. OZE. WSKA\u0179NIKI REZULTATU: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw. en. ze \u017ar. odnaw. -0,51 MW; Szacow. rocz. spad. em. gaz. cieplarn.(CI34) - 82,51 t; Prod. en. elektr. ( )-3,49 MWhe/rok; Prod. en. ciepl. ( )-238,82 MWhe/rok P. realizuje cel prioryt. 4 i cel g\u0142\u00f3wny RPO WL. Jest zgodny z: SRG 2015-2020: cel 4; SRWL 2014-2020 cel 2.5, 3.6 oraz 4.5; RSI WL 2020 - inteligentna specjalizacja regionu, PROZE WL oraz PZP WL- prewencyjno\u015b\u0107 obszaru do rozwoju energetyki odnawialnej. Na podstawie PROGRAMU OCHRONY POWIETRZA DLA STREFY LUBELSKIEJ w G. nie stwierdzono przekroczenie cho\u0107by jednego poziomu dopuszczalnego lub docelowego w odniesieniu do substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Jednak\u017ce dzia\u0142ania przewidziane w P. przyczyniaj\u0105 si\u0119 do realizacji dzia\u0142a\u0144 naprawczych maj\u0105cych na celu popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza poprzez ograniczenie emisji py\u0142u PM10 oraz dzia\u0142ania promocyjne i edukacyjne zak\u0142adane w P.", "BENEFICJENT": "GMINA WERBKOWICE", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w Gminie Werbkowice - Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "472531.74", "WARTOSC": "555919.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice", "OPIS": "Cel g\u0142owny:Podniesienie kompetencji kluczowych w\u015br\u00f3d 230 (115K) uczni\u00f3w przez zwi\u0119kszenie efektywnego korzystania z innowacyjnych metod nauczania: edukacja z wykorzystaniem TIK nie tylko w ramach zaj\u0119\u0107 informatycznych oraz wykorzystanie eksperyment\u00f3w w nauczaniu w SP Werbkowicach poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 matematyczno-przyrodniczych, TIK, j. angielskiego, zakup doposa\u017cenia i sprz\u0119tu do 30.06.2019 Rezultatami projektu s\u0105:Liczba szk\u00f3\u0142, w k\u00f3rych pracowni przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych [szt.] - 1Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych [szt.] - 1Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu [osoby] - 230 Zadaniami w projekcie s\u0105:Utworzenie mi\u0119dzyszkolnej pracowni przyrodzniczej (zakup wyposa\u017cenia). Pracownia b\u0119dzie wykorzystywana przez 2 szko\u0142y.Doposa\u017cenie szko\u0142y w pomoce dydaktyczne oraz narz\u0119dzia TIK (zakup wyposa\u017cenia)Zaj\u0119cia z j. angielskiego (84os. -13gr. - 45h/gr.) - 585hZaj\u0119cia z matematyki (215os. - 35gr. - 45h/gr.) - 1575hZaj\u0119cia z przyrody (97os. - 15gr. - 45h/gr.) - 675hZaj\u0119cia z informatyki i programowania(84os. -13gr. - 45h/gr.) - 585h Na zaj\u0119ciach w projekcie b\u0119d\u0105 wykorzystywane innowacyjne jak na szko\u0142\u0119 podstawow\u0105\u00a0sposoby prowadzenia lekcji z wykorzystaniem TIK oraz eksperymenty i do\u015bwiadczenia W zaj\u0119ciach b\u0119d\u0105 mogli uczestniczy\u0107 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: budynek szko\u0142y jest przystosowany posiada podjazd dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, dost\u0119pne s\u0105 nakladki na klawiatury dla os\u00f3b z niepe\u0142nospawno\u015bci\u0105 wzroku oraz myszy (du\u017ce trackballe) dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ruchowymi)", "BENEFICJENT": "GMINA WERBKOWICE", "TYTUL": "TIK-TAK czyli TAK dla TIK w Szkole Podstawowej w Werbkowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-04-15", "DOFINANSOWANIE": "404000.04", "WARTOSC": "1218590.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu zaplanowanego do realizacji przez przedsi\u0119biorc\u0119 ARS Antoni Artur Skrzypa jest przeprowadzenie kompleksowej termomodernizacji budynku piekarni (pow. u\u017cytkowa 920m2) w miejscowo\u015bci Werbkowice. Na podstawie opracowanego audytu energetycznego budynku piekarni wybrano optymalny wariant przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuj\u0105cy usprawnienia: 1). Modernizacja instalacji C.O. (m.in. wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a z pieca w\u0119glowego na piec na biomas\u0119), 2). Wymiana o\u015bwietlenia - oprawy LED, 3). Instalacja fotowoltaiczna min. 20 kW, 4). Piec piekarniczy - modernizacja (m.in. zamiana paliwa z w\u0119glowego na biomas\u0119), 5). Wymiana palnik\u00f3w olejowych na gazowe w piecach stalowych, 6) \u015aciany zewn\u0119trzne docieplenie - styropian 14 cm, 7) \u015aciany zewn\u0119trzne docieplenie (\u015bcian ju\u017c ocieplonych) - styropian 8 cm, 8). Stropodach docieplenie - styropian 18 cm, 9). Modernizacja c.w.u. - wykonanie instalacji solarnej min. 36 kW, 10). Okna wymiana 0,9 W/m2k, 11). Drzwi wymiana 1,3 W/m2k, 12). Wentylacja z odzyskiem w magazynach - 475 m3/h, 13). Wentylacja odzyskiem w pozosta\u0142ych pomieszczeniach - 2471 m3/h, 14). System zarz\u0105dzania energi\u0105. Przeprowadzenie rob\u00f3t budowlanych obejmuj\u0105cych powy\u017csze usprawnienia pozwoli na zmniejszenie strat energii pierwotnej i zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej oraz produkcj\u0119 energii z OZE. Realizacja wielokierunkowych i kompleksowych zada\u0144 w r\u00f3\u017cnych dziedzinach doprowadzi do znacz\u0105cej poprawy efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa. Efektywne i zr\u00f3wnowa\u017cone wykorzystywanie dost\u0119pnych zasob\u00f3w prze\u0142o\u017cy si\u0119 bezpo\u015brednio na bardziej efektywny system produkcji. Opr\u00f3cz korzy\u015bci ekonomicznych w postaci zmniejszenia koszt\u00f3w zu\u017cycia energii w skali roku, zaplanowana inwestycja przyniesie korzystne efekty \u015brodowiskowe w postaci z\u0142agodzenie presji na \u015brodowisko (zmniejszenie emisji CO2) z tytu\u0142u prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W konsekwencji przeprowadzone dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci gospodarki.", "BENEFICJENT": "ARS ANTONI ARTUR SKRZYPA", "TYTUL": "Realizacja kompleksowego przedsi\u0119wzi\u0119cia termomodernizacyjnego piekarni w Werbkowicach firmy ARS Antoni Artur Skrzypa w celu poprawy efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.94}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2015-11-16", "DOFINANSOWANIE": "264247.13", "WARTOSC": "435332.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uporz\u0105dkowanie systemu odprowadzania \u015bciek\u00f3w sanitarnych z posesji w m.Werbkowice. Rezultaty opisane w sekcji 3.3.Gr.docelowa:mieszka\u0144cy/w\u0142a\u015bciciele posesji przy ul.Parkowej,Pi\u0142sudskiego,Szkolnej,Przemys\u0142owej. Projekt jest zgodny z MPZP m.Werbkowice. Projekt obejmuje budow\u0119 i przebudow\u0119kanalizacji sanitarnej w m. Werbkowice o \u0142\u0105cznej d\u0142. 1177,5m w zakresie:1.Przebudowa kanalizacji sanitarnej odprowadzaj\u0105cej \u015bcieki z budynk\u00f3w przy ul. Parkowej, Pi\u0142sudskiego, Szkolnej,Przemys\u0142owej(blok awaryjny) \u0142\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 1097m. Przebudowana kanalizacja b\u0119dzie obs\u0142ugiwa\u0142a mieszka\u0144c\u00f3w tych ulic w liczbie 653os.2.Budowa kanalizacji sanitarnej odprowadzaj\u0105cej \u015bcieki z budynk\u00f3w przy ul.Przemys\u0142owej (dzia\u0142ka nr 313;314/1;314/3) o d\u0142ugo\u015bci 80,50m. Produkt powsta\u0142y w wyniku budowy b\u0119dzie obs\u0142ugiwa\u0142 budynki o nr 6 i 7 w liczbie ludno\u015bci 43; 3.Przy\u0142\u0105cze zbiorcze przy ul.Przemys\u0142owej d\u0142ugo\u015bci-113,00 m+Studnie rewizyjne(nie obj\u0119te wnioskiem o dofinansowanie).Wykonane wg odr\u0119bnego projektu budowlanego i w\u0142\u0105czone do projektowanego kana\u0142u sanitarnego wykazanego w zadaniu nr2(budowa).4.Aparat przeno\u015bny do poboru pr\u00f3bek \u015bciek\u00f3w i wody-1szt 5.Sektrofometr przeno\u015bny-1szt. 6.zestaw fotowoltaiczny kompatybilny z aparatem przeno\u015bnym-1szt.7.termostat z blokiem grzewczym-1szt 8.Uruchomienie serwisu internetowego-1szt. 9.Promocja projektu(tablice informacyjne-3szt i pami\u0105tkowa-1szt, naklejki na sprz\u0119t,informacje w prasie lokalnej-2og\u0142). Realizacja zadania b\u0119dzie przebiega\u0142a dwu wariantowo: a) metod\u0105 wykopow\u0105,z grawitacyjnym sp\u0142ywem \u015bciek\u00f3w do istniej\u0105cych studzienek zbiorczych przy przepompowniach \u015bciek\u00f3w,wykonanych w poprzednim etapie realizacji kanalizowania miejscowo\u015bci Werbkowice o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci-930,5mb.b)metod\u0105 bez wykopow\u0105 tzw.przewiertem o \u0142\u0105cznej d\u0142.247mb.", "BENEFICJENT": "GMINA WERBKOWICE", "TYTUL": "Przebudowa i budowa kanalizacji sanitarnej w m. Werbkowice ul. Parkowa, Przemys\u0142owa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1329892.88", "WARTOSC": "1580261.28", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu \"Aktywy e-Samorz\u0105d\" jest podniesienie jako\u015bci, zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i efektywno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi istotnymi dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w Gminie Bli\u017cyn, \u0141\u0105czna, Rak\u00f3w, Skar\u017cysko Ko\u015bcielne, Suchedni\u00f3w-wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie oraz W\u0105wolnica, Werbkowice i Wola Uhruska - wojew\u00f3dztwo lubelskie do ko\u0144ca czerwca 2019r. Projekt jest realizowany w okresie od 01.03.2018r. do 31.01.2020 r. i obejmuje wsparciem Gminy: Bli\u017cyn, \u0141\u0105czna, Rak\u00f3w, Skar\u017cysko Ko\u015bcielne, Suchedni\u00f3w, W\u0105wolnica, Werbkowice, Wola Uhruska oraz 129 pracownik\u00f3w wymienionych JST 84 K i 45 M.Realizowane dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do usprawnienia \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8 JST. Poprzez elektronizacj\u0119 obs\u0142ugi podatkowej - rozszerzenie funkcjonalno\u015bci wykorzystywanego w ka\u017cdej JST oprogramowania, wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w zakresie badania satysfakcji klienta, udost\u0119pniania informacji publicznej, opracowanie informacji na temat lokali u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bci gruntowych przeznaczonych podi inwestycje, podniesienie kompetencji 129 pracownik\u00f3w 8 JST w zakresie m.in. \u015bwiadczenia us\u0142ug drog\u0105 elektroniczn\u0105, egzekucji nalezno\u015bci podatkowych, zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, mieszka\u0144 wspomaganych, zam\u00f3wie\u0144 publicznych urz\u0119dy podnios\u0105 jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug i stan\u0105 si\u0119 bardziej przyjazne przedsi\u0119biorcom i mieszka\u0144com. Realizacja dzia\u0142a\u0144 projektu umo\u017cliwi udost\u0119pnianie zasob\u00f3w informacyjnych przy wykorzystaniu nowoczesnych system\u00f3w informacyjno-komunikacyjnych, podniesienie skuteczno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi, wp\u0142ynie na usprawnienie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorc\u00f3w i mieszka\u0144c\u00f3w a tak\u017ce usprawni wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy kom\u00f3rkami organizacyjnymi JST, podkre\u015bli wizerunek otwartego, przyjaznego i wychodz\u0105cego naprzeciw nowoczesnym rozwi\u0105zaniom urz\u0119du.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Aktywny e-Samorz\u0105d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "111800.00", "WARTOSC": "214635.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w cele dzia\u0142ania 4.2 Produkcja energii OZE w przedsi\u0119biorstwach, Osi Priorytetowej IV. Energia przyjazna \u015brodowisku RPO WL 2014-2020 i dotyczy budowy instalacji do produkcji energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (budowa nowej instalacji OZE sztuk 1 o mocy 0,04 MW i planowanej \u015bredniej produkcji netto energii elektrycznej w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu poni\u017cej 400 MWh/rok). Cele projektu zbie\u017cne z celami strategicznymi wojew\u00f3dztwa oraz gospodarki niskoemisyjnej przez: m.in. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w wytwarzaniu energii elektrycznej (dodatkowe moce wytw\u00f3rcze), poprawa jako\u015bci powietrza przez zast\u0105pienie poboru e.e. z sieci pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych- energi\u0105 ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (redukcja emisji CO2 i py\u0142\u00f3w w tym PM10), podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej innych mieszka\u0144c\u00f3w regionu (edukacja ekologiczna). Zakres rzeczowy projektu dotyczy budowy instalacji OZE (sztuk 1) o mocy 0,04 MW ka\u017cda (wykonanie rob\u00f3t budowlanych polegaj\u0105cych na monta\u017cu urz\u0105dze\u0144 fotowoltaicznych o mocy do 40 kW) wraz z systemem monitoringu pracy przy wykorzystaniu TIK. Og\u00f3lna moc zainstalowana w projekcie wyniesie 0,04 MW. Z rodzaju instalacji w projekcie oraz \u015bredniego czasu pracy instalacji PV w roku i sprawno\u015bci urz\u0105dze\u0144 po uwzgl\u0119dnieniu ubytk\u00f3w i strat wynika produkcja roczna energii elektrycznej netto og\u00f3\u0142em w projekcie (37,54 MWh/rok). Cel w projekcie wyra\u017caj\u0105 mierzalne wska\u017aniki produktu i rezultatu (okre\u015blone w sekcji VI wniosku). Grupa docelowa i u\u017cytkownik wytworzonej infrastruktury to przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy (energia z instalacji przeznaczona na potrzeby w\u0142asne). Warto\u015b\u0107 netto projektu 174500,00 z\u0142 (brutto 214635,00 z\u0142), wydatki kwalifikowane 172000,00 z\u0142 (pomoc publiczna art. 41 ust 6 lit c GBER). Technologia w projekcie, rodzaj \u017ar\u00f3d\u0142a odnawialnego - energia promieniowania s\u0142onecznego. Nowa instalacja. Projekt jest w pe\u0142ni zgodny z zapisami SZOOP woj. Lubelskiego i regulaminem konkursu.", "BENEFICJENT": "PENSJONAT MAGNOLIA BEATA \u0141ASKARZEWSKA", "TYTUL": "Wzrost wykorzystania OZE - instalacja fotowoltaiczna 39,52 kW Gozd\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "99866.50", "WARTOSC": "133700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w podmiocie leczniczym wnioskodawcy wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 w ramach podstawowej opieki zdrowotnej udzielaj\u0105cym \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych (umowa z NFZ) poprzez popraw\u0119 jako\u015bci infrastruktury ochrony zdrowia do 31.12.2018 r. Grupa docelowa to: - Aktualni i potencjalni u\u017cytkownicy infrastruktury medycznej - pacjenci, kadra medyczna, inni pracownicy wnioskodawcy, dostawcy - Uczestnicy procesu inwestycyjnego - dostawcy, wykonawcy, kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca wnioskodawcy - Korzystaj\u0105cy z rezultat\u00f3w projektu inni mieszka\u0144cy, podmioty gospodarcze i instytucje obszaru oddzia\u0142ywania wnioskodawcy. Zadania w projekcie (typ projektu - wg Regulaminu, zgodny z zasadami Policy Paper) obejm\u0105 elementy konieczne z punktu widzenia udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych tj: - Opracowanie studium wykonalno\u015bci - Zakup sprz\u0119tu/wyposa\u017cenia medycznego zwi\u0119kszaj\u0105cy dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug publicznych - Zarz\u0105dzanie projektem, w tym promocja. Kluczowe rezultaty projektu: -Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi - 2375 os\u00f3b -Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych - 1 szt -Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej - 119.444,44 z\u0142. Projekt ma nieinfrastrukturalny charakter, w ramach projektu nie b\u0119d\u0105 wykonywane prace budowlane, w tym np. prace dotycz\u0105ce modernizacji instalacji elektrycznej.Proj. jest zg. z: -Policy Paper i narz. 14-NZOZ udziela \u015bwiadcze\u0144 zdrowot. na rzecz os. doros\u0142ych i dzieci rozwi\u0105z. w ramach POZ,w tym ukierunkowanych na specyf. dla regionu gr. chor\u00f3b uk\u0142. kr\u0105\u017c./nowotw./odech/trawien/dzieci\u0119cych-1,4,6,7,8,10,12,14,15,22 (zg. z Mapami potrzeb zdrowot. woj. lub.). Inwest. nie jest dostos. do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ PRZYCHODNIA LEKARZA RODZINNEGO MARZENA SZEMPLI\u0143SKA MARCINIAK", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w NZOZ Przychodnia Lekarza Rodzinnego Marzena Szempli\u0144ska Marciniak w Werbkowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "99735.70", "WARTOSC": "117336.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej 10 os\u00f3b wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszka\u0142ych na obszarze obj\u0119tym dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi Gminy Werbkowice do ko\u0144ca 10.2019 r. poprzez kompleksowy program wsparcia obejmuj\u0105cy diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w i stworzenie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji oraz wsparcie z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji. Realizacja projektu wynika z aktualnego programu rewitalizacji obowi\u0105zuj\u0105cego na obszarze Gminy Werbkowice. Projekt realizowany b\u0119dzie na obszarze obj\u0119tym dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi. Grupa docelowa to 10 os\u00f3b [8K, 2M], w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zamieszka\u0142ych w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze obj\u0119tym dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi gminy Werbkowice, w woj. lubelskim, wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w rozumieniu Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa (..), kt\u00f3re wymagaj\u0105 wsparcia z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji, w tym 10 os. o niskich kwalifikacjach, 10 os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, mieszcz\u0105ce si\u0119 w katalogu os. wskazanych w ww. Wytycznych, tj.: wszystkie os. korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. zg. z Ustaw\u0105 o pomocy spo\u0142 i z PO P\u017b. W ramach projektu realizowana b\u0119dzie praca socjalna oraz us\u0142ugi aktywnej integracji - spo\u0142eczne i/lub edukacyjne i/lub zdrowotne i/lub zawodowe. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wzrost liczby os\u00f3b wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje (1 osoba), poszukuj\u0105 pracy (3 osoby), pracuj\u0105 po opuszczeniu programu (3 osoby).", "BENEFICJENT": "GMINA WERBKOWICE/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W WERBKOWICACH", "TYTUL": "Wsparcie os\u00f3b bezrobotnych i aktywizacja zawodowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-20", "DOFINANSOWANIE": "96579.55", "WARTOSC": "113670.97", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w podmiocie leczniczym wnioskodawcy wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 w ramach podstawowej opieki zdrowotnej udzielaj\u0105cym \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych (umowa z NFZ) poprzez popraw\u0119 jako\u015bci infrastruktury ochrony zdrowia do 31.12.2018 r. Grupa docelowa to: - Aktualni i potencjalni u\u017cytkownicy infrastruktury medycznej - pacjenci, kadra medyczna, inni pracownicy wnioskodawcy, dostawcy - Uczestnicy procesu inwestycyjnego - dostawcy, wykonawcy, kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca wnioskodawcy - Korzystaj\u0105cy z rezultat\u00f3w projektu inni mieszka\u0144cy, podmioty gospodarcze i instytucje obszaru oddzia\u0142ywania wnioskodawcy. Zadania w projekcie (typ projektu - wg Regulaminu, zgodny z zasadami Policy Paper) obejm\u0105 elementy konieczne z punktu widzenia udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych tj: - Opracowanie studium wykonalno\u015bci - Zakup sprz\u0119tu medycznego zwi\u0119kszaj\u0105cy dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug publicznych - Zarz\u0105dzanie projektem, w tym promocja. Kluczowe rezultaty projektu: -Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi - 2844 os\u00f3b -Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych - 1 szt -Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej - 111.111,11 z\u0142. Projekt ma nieinfrastrukturalny charakter, w ramach projektu nie b\u0119d\u0105 wykonywane prace budowlane, w tym np. prace dotycz\u0105ce modernizacji instalacji elektrycznej.Proj. jest zg. z: -Policy Paper i narz. 14-NZOZ udziela \u015bwiadcze\u0144 zdrowot. na rzecz os. doros\u0142ych i dzieci rozwi\u0105z. w ramach POZ,w tym ukierunkowanych na specyf. dla regionu gr. chor\u00f3b uk\u0142. kr\u0105\u017c./nowotw./odech/trawien/dzieci\u0119cych-1,4,6,7,8,10,12,14,15,22 (zg. z Mapami potrzeb zdrowot. woj. lub.). Inwest. nie jest dostos. do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w.", "BENEFICJENT": "URSZULA GRABIK - NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ PRZYCHODNIA W WERBKOWICACH", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w NZOZ Przychodnia w Werbkowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-06", "DATA_START": "2018-06-07", "DOFINANSOWANIE": "50915.00", "WARTOSC": "73677.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice", "OPIS": "Projekt firmy Betotechnika polega\u0107 b\u0119dzie na przeprowadzeniu przez wybran\u0105 przed z\u0142o\u017ceniem wniosku firm\u0119-INNplus Sp. z o. o., audytu wzorniczego oraz stworzeniu strategii wzorniczej, na podstawie kt\u00f3rej wdro\u017cona zostanie innowacja. Audytorzy dokonaj\u0105 diagnozy firmy i wsp\u00f3lnie z ni\u0105 zdefiniuj\u0105 dzia\u0142ania rekomendowane do wdro\u017cenia. Przygotowanie dokumentacji przebiega\u0107 b\u0119dzie w oparciu o spotkania konsultacyjne w siedzibie Wnioskodawcy oraz na podstawie przedstawionych Wykonawcy informacji oraz wszelkiej dokumentacji dotycz\u0105cej firmy Betotechnika Sp. z o. o. Audyt obejmowa\u0107 b\u0119dzie m.in.: analiz\u0119 wzornicz\u0105 wnioskodawcy oraz jego otoczenia w zakresie oferty produktowej, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz trend\u00f3w rynkowych, analiz\u0119 potrzeb firmy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, analiz\u0119 oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego beneficjenta. Wykonawca w ci\u0105gu 30 dni od podpisania przez Wnioskodawc\u0119 umowy o dofinansowanie przedstawi wst\u0119pn\u0105 wersj\u0119 strategi\u0119 wzornicz\u0105. Nast\u0119pnie na podstawie przeprowadzonego audytu i uwag Wnioskodawcy, opracowana zostanie ko\u0144cowa strategia wzornicza rozumiana jako raport z audytu zawieraj\u0105cy rekomendacje odno\u015bnie dalszych dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych ze stosowaniem wzornictwa w firmie.", "BENEFICJENT": "BETOTECHNIKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Betotechnika sp. z o.o. poprzez przeprowadzenie audytu oraz opracowanie strategii wzorniczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "AUTO-LUX AGNIESZKA GO\u0141\u0118BIOWSKA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.44}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1426.33696085557, "v": "13,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1426,34 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "27.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 932.1641241823274, "v": "8,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 139.69529228532863, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 72.83826497767627, "v": "701,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 67.48409095628698, "v": "649,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 62.88859204651645, "v": "605,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 50.97693074447098, "v": "490,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 41.17420724743017, "v": "396,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 21.131108919115356, "v": "203,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 15.617502855362892, "v": "150,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13.589513030837919, "v": "130,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.391236631710103, "v": "61,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1.3552881320735126, "v": "13,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1.0308088464333922, "v": "9,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1146.2033464853084, "v": "11,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1146,20 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "11.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 699.1258789326137, "v": "6,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 405.1178133111826, "v": "3,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 35.14600041532551, "v": "338,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.773647596303603, "v": "36,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 2.920185858166338, "v": "28,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.11982037171633268, "v": "1,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 405.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 306.87954106531, "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "306,88 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "47.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 258.5797248468487, "v": "2,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21.96747274426332, "v": "211,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 10.703445125116811, "v": "103,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10.32505243484581, "v": "99,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5.303845914235281, "v": "51,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 240.11517391755785, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 92.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "240,12 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "78.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 185.4537202782681, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 96.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 31.890741356037793, "v": "307,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 22.770712283252, "v": "219,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 230.41866784342227, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "230,42 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "117.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 127.70096978506905, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 98.72151282317516, "v": "950,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3.996185235178071, "v": "38,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 195.59856297373065, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "195,60 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "63.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 84.80167168518325, "v": "816,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50.448929498494444, "v": "485,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 25.574499013601912, "v": "246,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 15.442692347627453, "v": "148,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 5.895975495794829, "v": "56,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 5.64486138511058, "v": "54,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 4.859869172463918, "v": "46,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 2.9300643754542626, "v": "28,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 182.14480531616653, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "182,14 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "52.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 79.9437296230921, "v": "769,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 30.711421451562664, "v": "295,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 18.745564323538574, "v": "180,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16.538891080884643, "v": "159,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 15.797489357283771, "v": "152,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 14.103693282109855, "v": "135,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2.741854428408265, "v": "26,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2.3954822967500777, "v": "23,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.1666794725366008, "v": "11,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 90.65307444709791, "v": "873,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "90,65 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "63.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 71.37079015678536, "v": "687,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 16.613020454781434, "v": "160,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.6473969473574914, "v": "15,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1.0218668881736062, "v": "9,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 310.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 70.3829166234036, "v": "677,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "70,38 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "54.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 49.260778735333815, "v": "474,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 21.122137888069773, "v": "203,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 41.863758695877884, "v": "403,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "41,86 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "67.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 41.10356660782888, "v": "395,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.5191568892119198, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 0.20766275568476794, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.03337244315232064, "v": "0,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 40.25559651126571, "v": "387,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "40,26 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "25.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 40.25559651126571, "v": "387,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 21.139823486657672, "v": "203,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "21,14 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "89.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 14.583807496625482, "v": "140,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.556015990032187, "v": "63,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10.345343162703768, "v": "99,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,35 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "38.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.114422178382307, "v": "49,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.002076627556848, "v": "48,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.21223133630983282, "v": "2,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.016613020454781434, "v": "0,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9.34406396012875, "v": "89,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,34 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8.824907070916831, "v": "84,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 0.5191568892119198, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6.675765756411588, "v": "64,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,68 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "91.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.675765756411588, "v": "64,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 6.3412937389679165, "v": "61,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,34 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "91.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 6.3412937389679165, "v": "61,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 5.9732810715398195, "v": "57,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,97 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "96.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 5.9732810715398195, "v": "57,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.8214069151697644, "v": "7,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,82 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "98.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.8214069151697644, "v": "7,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.07268196448966878, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 250.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,07 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "88.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.07268196448966878, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 250.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}]}