{"gmina": "Trzeszczany", "typ_gminy": "gmina wiejska Trzeszczany", "kod_gus": "060611004062", "kod_gus_powiatu": "060611004000", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "podregion_eurostat": "PL812", "ludnosc": 4283, "budzet": {"dochody": "17,35 mln z\u0142", "wydatki": "16,77 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 13570005.91, "dane1": 13065355.410000004, "dane2": 13065355.410000004, "dane3": 504650.4999999963}, {"label": "2017", "dane0": 14617043.549999999, "dane1": 14336693.209999997, "dane2": 14336693.209999997, "dane3": 280350.3400000017}, {"label": "2018", "dane0": 16013284.769999996, "dane1": 15912465.280000007, "dane2": 15912465.280000007, "dane3": 100819.48999998905}, {"label": "2019", "dane0": 17349131.28, "dane1": 16768614.049999999, "dane2": 16768614.049999999, "dane3": 580517.2300000023}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2671477.42, "dane1": 4258043.030000001}, {"label": "2017", "dane0": 2685428.8000000003, "dane1": 4619647.48}, {"label": "2018", "dane0": 3001045.2800000003, "dane1": 5121028.25}, {"label": "2019", "dane0": 3316292.82, "dane1": 5515487.6400000015}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "264,25 tys z\u0142", "wydatki": "264,01 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 27.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5046504999999962}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5046504999999962}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.2803503400000017}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.2803503400000017}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.10081948999998905}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.10081948999998905}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5805172300000023}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5805172300000023}], "dochod_ue": "277,98 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "5,64 mln z\u0142", "gmina_pc": "1316.2 z\u0142", "powiat": "2,46 mln z\u0142", "powiat_pc": "574.7 z\u0142", "wojewodztwo": "3,72 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "3,68 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "191,26 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,40 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3316292.82, "wydatki": 5515487.6400000015}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "47857826.25", "WARTOSC": "70571649.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice", "OPIS": "Firma Hrubieszowska Telewizja Kablowa sp. z o.o. zamierza przeprowadzi\u0107 inwestycj\u0119 na terenie powiatu hrubieszowskiego zwi\u0105zan\u0105 z Dzia\u0142aniem 1.1. Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach POPC. Projekt zak\u0142ada budow\u0105 sieci \u015bwiat\u0142owodowej, w\u0119z\u0142a szkieletowego (PWR), w\u0119z\u0142\u00f3w sieci dost\u0119powej i ustawieniem maszt\u00f3w radiowych wraz z wyposa\u017ceniem. Szko\u0142y na terenie ww. powiatu okre\u015blone w wymaganiach zostan\u0105 pod\u0142\u0105czone \u0142\u0105czem \u015bwiat\u0142owodowym o przepustowo\u015bci minimalnej 100 Mb/s. Szko\u0142y zostan\u0105 wyposa\u017cone w odpowiednie urz\u0105dzenia aktywne (CPE, AP) zgodnie z wymaganiami dla pod\u0142\u0105czenia jednostek o\u015bwiatowych.Dla gospodarstw domowych zostanie udost\u0119pniona sie\u0107 \u015bwiat\u0142owodowa o przepustowo\u015bci odpowiednio 100 Mb/s dla technologii \u015bwiat\u0142owodowej lub radiowej. Projektowana sie\u0107 \u015bwiat\u0142owodowa ma zapewni\u0107 szerokopasmowy dost\u0119p do Internetu dla 43 jednostek o\u015bwiatowych i mieszka\u0144c\u00f3w ww. powiatu. Og\u00f3\u0142em ma zosta\u0107 wybudowane ok. 310 km sieci \u015bwiat\u0142owodowej opartej na podbudowie s\u0142upowej. Na s\u0142upach zostan\u0105 zainstalowane kable \u015bwiat\u0142owodowe.Budowana sie\u0107 \u015bwiat\u0142owodowa b\u0119dzie oparta w warstwie szkieletowej przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci istniej\u0105cej Sieci Szerokopasmowej Polski Wschodniej, a w kilku przypadkach na innych dost\u0119pnych traktach \u015bwiat\u0142owodowych. Dzi\u0119ki realizacji projektu, w spos\u00f3b zdecydowany, poprawi si\u0119 dost\u0119p do szerokopasmowego internetu na obszarze obj\u0119tym inwestycj\u0105. Projekt wpisuje si\u0119 zatem w cel POPC 1.1, kt\u00f3rym jest \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d.", "BENEFICJENT": "HRUBIESZOWSKA TELEWIZJA KABLOWA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie hrubieszowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 734.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-12-20", "DOFINANSOWANIE": "1396984.37", "WARTOSC": "2677263.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza poprzez ograniczenie emisji dwutlenku w\u0119gla oraz podniesienie efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Trzeszczany. Zaplanowany w projekcie zakres rob\u00f3t budowlanych obejmuje termomodernizacj\u0119 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej- Szko\u0142a Podstawowa w miejscowo\u015bci Trzeszczany na dzia\u0142ce o nr ew.388 i 387/6. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza, oszcz\u0119dno\u015bci energetycznej obiektu poprzez zmniejszenie strat ciep\u0142a i zmniejszenie zu\u017cycia w\u0119gla, jak r\u00f3wnie\u017c monta\u017c instalacji urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii (panele PV, kocio\u0142 na pelet). Dzi\u0119ki wymianie instalacji CO, wymiana stolarki okiennej, docieplenia \u015bcian zewn\u0119trznych,usprawnienia instalacji elektrycznej,w tym panele PV, zmniejszy si\u0119 wyciek gaz\u00f3w z procesu spalania do atmosfery, obni\u017cone zostan\u0105 koszty za energi\u0119 elektryczn\u0105 oraz poprawie ulegnie stan techniczny obiektu. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu, kt\u00f3ra odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci z realizacji projektu na poziomie jego realizacji stanowi\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Trzeszczany uczestnicz\u0105cy w konsultacjach organizowanych przez Gmin\u0119 oraz korzystaj\u0105cy z budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej bior\u0105cego udzia\u0142 w projekcie. Wp\u0142ynie to zdecydowanie na popraw\u0119 ich kondycji zdrowotnej, dzi\u0119ki zmniejszeniu zanieczyszcze\u0144 dostarczanych do powietrza. Korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z projektu zauwa\u017calne b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c na szczeblu przyrodniczym. Kluczowymi rezultatami przedmiotowego projektu b\u0119d\u0105 m.in.:- Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej: 418,11 GJ/rok,- Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej: 947 605 kWh/rok,- Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,1916 MW,- Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 255,89 t/rok,-Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 21,6 MWhe/ rok, Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 176,588 MWht/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA TRZESZCZANY", "TYTUL": "Termomodernizacja Szko\u0142y Podstawowej im. Cyprian Kamila Norwida w Trzeszczanach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 326.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-28", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "648395.12", "WARTOSC": "972584.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest \"zwi\u0119kszenie wykorzystania OZE na terenie Gm. Trzeszczany\". Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej gosp. domowych gm.. Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego GT. W zwi\u0105zku z projektem zidenty. gr. interesariuszy: 1. I. g\u0142\u00f3wni (w\u0142adz\u0119 lokaln\u0105, pracownik\u00f3w UG, IZ RPO WL, mieszka\u0144c\u00f3w gm. bior\u0105cy udzia\u0142 w proj.), 2. I. drugorz\u0119dni (mieszka\u0144c\u00f3w gm. nie bior\u0105cych udzia\u0142u w proj., lokal. zak\u0142ady energetyczne, rolnik\u00f3w.), 3. I. kontekstowi (mog\u0105cy oddzia\u0142. na proj: inst. publiczne zwi\u0105zane z ochron\u0105 \u015brod., w\u0142adze region. i powiatowe, org. eko.) W ramach proj. zaplanowano realizacj\u0119 nast. zada\u0144: Z.I.Instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w GT (84szt.) (2kol.+ podgrze.200l/d.sko\u015bny-12szt.; 2kol.+podgrze.200l/d. p\u0142aski4szt.; 2kol.+podgrze.200l/elewacja-6szt.; 2kol.+ podgrze.200l/d.sko\u015bny z korekt\u0105-4szt.; 3kol.+podgrze.300 l/d.p\u0142aski-8szt.; 3kol.+podgrze.300l/d. sko\u015bny-28szt.; 3kol.+podgrze.300l/elewacja-7szt.; 3 kol.+podgrze.300l/d.sko\u015bnym z korekt\u0105 k\u0105ta-7szt.; 4kol.+podgrze.400l/d. sko\u015bny-7szt.; 4kol. + podgrze.400l/d. sko\u015bny z korekt\u0105-1szt.), Z.II.Nadz\u00f3r inwestorski (1szt.) Z.III.Promocja - portal internetowy (1szt.) Bezp. rezultaty: - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania e. odnawialne- 0,33MW - Produkcja e. cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzyst. OZE- 2 927,17MWht/rok - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych- 897,82 tony ekwiwalentu/rok. Projekt wpisuje si\u0119 w \"Strategi\u0119 Rozwoju Gminy Trzeszczany 2015-2020\" i ukierunkowany jest na pozyskiwanie e. z OZE, w tym tak\u017ce ze s\u0142o\u0144ca. Dla osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142ad. w proj. d\u0142ugofal. efekt\u00f3w, konieczna jest redukcja gaz\u00f3w cieplarni., powsta\u0142ych w wyniku spalania paliw na terenie gm., -zwi\u0119kszenie udzia\u0142u ener. pochodz\u0105cej z OZE, -redukcja zu\u017cytej e. finalnej. Dodatkowo zgodnie z \"Programem ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\" -inwestycja le\u017cy na ob. nieprzekracz. poz. dopuszcz. w odniesieniu do subst. podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA TRZESZCZANY", "TYTUL": "Instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych do wspomagania ogrzewania wody u\u017cytkowej w budynkach mieszkalnych w Gminie Trzeszczany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 151.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 643200.89}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 118043.11}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 64225.12}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 15376.7}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10263.12}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4460.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 783216.9299999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 423395.04000000004}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 275863.79000000004}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 275257.13999999996}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 240505.33000000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 136389.62}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 89665.33}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 71284.37}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 62654.340000000004}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 54994.27}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 40476.93000000001}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 38360.41}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 24362.27}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 24144.93}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 21676.220000000005}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 21063.89}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 20190.67}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 15912.85}, {"name": "Gimnazja", "value": 13121.19}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11982.29}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11766.16}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 11761.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 10476.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10000.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 9738.32}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 8971.7}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 8409.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 7817.11}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6221.12}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4800.5}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4283.37}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3270.1499999999996}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3200.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 2098.61}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1967.84}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1759.8899999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1311.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1300.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 582.76}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 360.46}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 200.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 17.78}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 962994.91}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 219420.7}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 201600.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 128632.72}, {"name": "Biblioteki", "value": 110000.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 95021.46}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 37903.9}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 28612.05}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4430.25}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4000.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1800.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 37905.02}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2540517.93}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1251094.28}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 342003.54000000004}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 325140.02999999997}, {"name": "Gimnazja", "value": 281465.05999999994}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 162326.62000000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 135251.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 124552.72999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 81399.84999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 80225.44}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 54821.72}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 48006.67}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 40342.74999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 32687.149999999998}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 28646.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 23507.2}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 9028.380000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 7451.63}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5083.62}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4816.17}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4688.8}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1830.4}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1200.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 910.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 128469.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38138.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 24650.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 109399.37}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 59450.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28798.6}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 11020.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2801856.75}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1529585.08}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 200000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 164529.57}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 152523.44}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 128148.75}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 115654.75}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 48720.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 34378.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12029.060000000001}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 11434.53}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 9350.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9350.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 8145.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 7313.28}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6451.55}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6355.42}, {"name": "Gimnazja", "value": 3125.03}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2999.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2297.57}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1500.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 358.7}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 61564.28}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3677.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 624.62}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 761244.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 64225.12}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 15376.7}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10263.12}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4460.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 704038.07}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 624077.25}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 402639.18000000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 336453.50000000006}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 275257.13999999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 136833.37}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 89665.33}, {"name": "Rodzina", "value": 64950.560000000005}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 60979.049999999996}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 33361.26}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 14966.16}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4283.37}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3927.73}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2098.61}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1300.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1381994.53}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 311600.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 95021.46}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1800.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 37905.02}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3229606.460000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1355939.9500000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 671832.37}, {"name": "Rodzina", "value": 197582.62999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 54821.72}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 46893.64}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10809.79}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9028.380000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 7451.63}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1830.4}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1200.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 128469.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 38138.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 24650.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 109399.37}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 59450.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 28798.6}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 11020.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4459590.58}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 537841.96}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 136096.76}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 55171.55}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 34378.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18700.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12029.060000000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2297.57}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 61564.28}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3677.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 624.62}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5515487.6400000015, "v": "5,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.89, "v_pc": "1287,76 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "34.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "30.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4102012.6300000004, "v": "4,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.37}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 318463.29, "v": "318,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.77}, {"name": "Gimnazja", "value": 297711.28, "v": "297,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.39}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 257781.11000000002, "v": "257,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.67}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 246760.22, "v": "246,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.47}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 189708.9, "v": "189,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42822.79, "v": "42,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 30146.0, "v": "30,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 20343.1, "v": "20,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 9738.32, "v": "9,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Rodzina", "value": 4722123.77, "v": "4,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.16, "v_pc": "1102,53 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "15.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "18.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2839344.4, "v": "2,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.12}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1675814.03, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.48}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 171761.65, "v": "171,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.63}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 24144.93, "v": "24,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.51}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 10476.0, "v": "10,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 582.76, "v": "0,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 356.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1757828.1199999999, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.48, "v_pc": "410,42 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "29.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "71.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1533409.6199999999, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 93390.48, "v": "93,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.31}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 66800.23, "v": "66,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.8}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 58006.67, "v": "58,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.29}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6221.12, "v": "6,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1346507.7000000002, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.02, "v_pc": "314,38 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "18.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "12.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 385479.47000000003, "v": "385,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.62}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 343256.45, "v": "343,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.49}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 200000.0, "v": "200,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.85}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 164529.57, "v": "164,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.21}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 152523.44, "v": "152,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.32}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 71284.37, "v": "71,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.29}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11982.29, "v": "11,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 11452.310000000001, "v": "11,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5999.8, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1074406.1600000001, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.4, "v_pc": "250,85 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "77.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 918458.03, "v": "918,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.48}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 118043.11, "v": "118,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.98}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 37905.02, "v": "37,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.52}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 628537.25, "v": "628,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.74, "v_pc": "146,75 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "38.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "66.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 603013.36, "v": "603,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.93}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 21063.89, "v": "21,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.35}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4460.0, "v": "4,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 134.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 553525.5099999999, "v": "553,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.3, "v_pc": "129,24 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "75.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 264012.53, "v": "264,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.69}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 126879.46, "v": "126,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 116191.81999999999, "v": "116,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.99}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 35670.0, "v": "35,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.44}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 10771.7, "v": "10,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.94}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 344961.26, "v": "344,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.05, "v_pc": "80,54 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "67.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 225962.27, "v": "225,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.5}, {"name": "Biblioteki", "value": 110000.0, "v": "110,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8998.99, "v": "9,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 198.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.6}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 344740.8, "v": "344,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 149.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.05, "v_pc": "80,49 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "61.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "43.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 344740.8, "v": "344,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 149.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 144829.82999999996, "v": "144,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.86, "v_pc": "33,82 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "73.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "63.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 138845.05, "v": "138,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5624.32, "v": "5,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 178.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.88}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 360.46, "v": "0,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 95021.46, "v": "95,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56, "v_pc": "22,19 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "19.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "54.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 95021.46, "v": "95,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 80248.35, "v": "80,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 339.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47, "v_pc": "18,74 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "87.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66936.6, "v": "66,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 83.41}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 13311.75, "v": "13,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.58}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 61564.28, "v": "61,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36, "v_pc": "14,37 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "73.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 61564.28, "v": "61,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 34378.0, "v": "34,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "8,03 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "94.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 34378.0, "v": "34,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 33437.52, "v": "33,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "7,81 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "4.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "30.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 16401.46, "v": "16,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.05}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 15926.06, "v": "15,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.62}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 910.0, "v": "0,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.72}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 26417.79, "v": "26,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "6,17 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "94.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 23217.79, "v": "23,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.88}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3200.0, "v": "3,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.11}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3298.61, "v": "3,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,77 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "98.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 2098.61, "v": "2,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.62}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1200.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.37}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1300.0, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 224.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,30 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "53.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "143.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1300.0, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 224.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}