{"gmina": "Jan\u00f3w Lubelski", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Jan\u00f3w Lubelski", "kod_gus": "060611205053", "kod_gus_podregionu": "060611200000", "eurostat": "PL815", "ludnosc": 16101, "budzet": {"dochody": "69,46 mln z\u0142", "wydatki": "70,01 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 54928703.47000002, "dane1": 50939786.90999997, "dane2": 50939786.90999997, "dane3": 3988916.5600000545}, {"label": "2017", "dane0": 63989882.480000004, "dane1": 65559076.42999999, "dane2": 63989882.480000004, "dane4": 1569193.949999988}, {"label": "2018", "dane0": 64296643.02, "dane1": 65629314.869999975, "dane2": 64296643.02, "dane4": 1332671.8499999717}, {"label": "2019", "dane0": 69462369.10000002, "dane1": 70007299.63999997, "dane2": 69462369.10000002, "dane4": 544930.539999947}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 11121120.02, "dane1": 17045079.08}, {"label": "2017", "dane0": 11020872.170000002, "dane1": 16342696.940000001}, {"label": "2018", "dane0": 11303622.02, "dane1": 17474582.05}, {"label": "2019", "dane0": 11425699.5, "dane1": 18357439.750000004}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,13 mln z\u0142", "wydatki": "2,23 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 29.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.9889165600000545}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.9889165600000545}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.569193949999988}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.569193949999988}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.3326718499999717}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.3326718499999717}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.544930539999947}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.544930539999947}], "dochod_ue": "2,99 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "186,04 mln z\u0142", "gmina_pc": "11554.3 z\u0142", "powiat": "10,03 mln z\u0142", "powiat_pc": "622.7 z\u0142", "wojewodztwo": "14,00 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "228,60 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,68 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,39 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 11425699.5, "wydatki": 18357439.750000004}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "468342018.53", "WARTOSC": "917408465.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Rudnik nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Ulan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Pysznica", "OPIS": "Budowa drogi ekspresowej S19 Lublin-Rzesz\u00f3w, odc. w. Lasy Janowskie (bez w\u0119z\u0142a) - w. Nisko Po\u0142udnie (z w\u0119z\u0142em). Pocz\u0105tek budowy drogi ekspresowej S19 przyj\u0119to w km 0+000,00 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego w powiecie janowskim w rejonie w\u0119z\u0142a \u201eLasy Janowskie\u201d. Koniec inwestycji znajduje si\u0119 w km 24+160,00 gdzie nowobudowana droga przecina szerokotorow\u0105 lini\u0119 kolejow\u0105 nr 65. Na ca\u0142ym odcinku przedmiotowej inwestycji przewidziano przekr\u00f3j dwujezdniowy z dwoma pasami ruchu oraz pasem awaryjnym, dostosowany do prognozowanego poziomu ruchu.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S19 Lublin-Rzesz\u00f3w, odc. w. Lasy Janowskie (bez w\u0119z\u0142a) - w. Nisko Po\u0142udnie (z w\u0119z\u0142em)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6391.13}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2020-01-15", "DOFINANSOWANIE": "10892879.88", "WARTOSC": "15735957.96", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest ograniczenie zjawiska wykluczenia spo\u0142ecznego i koncentracji ub\u00f3stwa na obszarze po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych oraz dost\u0119pu do rynku pracy os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym.W jego ramach przewidz.rewitalizacj\u0119 obszaru poprzemys\u0142owego po dawnej Sp\u00f3\u0142dzielni ,,Roztocze\" przy ul.Bialskiej 69 w Janowie Lubelskim na potrzeby Centrum wsparcia dla os\u00f3b niepe\u0142nospr.,w sk\u0142ad kt\u00f3rego wejdzie \u015arodowiskowy Dom Samopomocy i Warsztaty Terapii Zaj\u0119ciowej. Kompleks 6 bud.zostanie poddany pracom remontowym,odtworzeniowym wraz z niezb\u0119dn\u0105 przebudow\u0105,rozbudow\u0105 i wyburz.maj\u0105cymi na celu zmian\u0119 sposobu u\u017cytkow.oraz nadanie nowej funkcji.W ramach proj.przewidziano tak\u017ce koszty zakupu wyposa\u017cenia bud.,dokumentacji tech.,zarz\u0105dzania,promocji,nadzoru inwestorskiego.Realiz.cel\u00f3w proj.pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w produktu:Liczba obiekt\u00f3w infrastr.zlokaliz.na rewitalizowanych obszarach-4szt.;Powierz.obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105-0,9397ha;Liczba obiekt\u00f3w dostos,do potrzeb os. z niepe\u0142nospr.-4szt.;Budynki publ.lub komercyjne [ ]wyremont.na obszarach miejskich (CI39)-1844,05 m2;oraz rezultatu:Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142eczne[ ]-100 os\u00f3b/rok. D\u0105\u017ceniem w ramach proj.jest wzmocnienie systemu wsparcia dla rodzin os\u00f3b niepe\u0142nospr.,przez zapewnienie im dziennej opieki specjalist.Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 os.z Autyzmem i niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017con\u0105,os.z chorobami i zaburzeniami psychicznymi oraz ich rodziny. Przedm.proj.realizowany b\u0119dzie jako proj.zintegrowany w ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia pt.\"Poprawa jako\u015bci dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych i medycznych poprzez dostosowanie infrastruktury w powiecie kra\u015bnickim i janowskim\"z proj.pn.\"Utworzenie \u015arodowiskowego Centrum Wsparcia poprzez rewitalizacj\u0119 terenu po by\u0142ej Przychodni specjalistycznej przy Al.Niepodleg\u0142o\u015bci 23 w Kra\u015bniku\".", "BENEFICJENT": "POWIAT JANOWSKI", "TYTUL": "Rewitalizacja terenu po dawnej Sp\u00f3\u0142dzielni \"Roztocze\" przy ul. Bialskiej 69 w Janowie Lubelskim poprzez nadanie odnowionym obiektom nowych funkcji spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 676.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-03-15", "DOFINANSOWANIE": "8946657.21", "WARTOSC": "16114669.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt jest kompleksow\u0105 odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane potrzeby i problemy wynikaj\u0105ce z braku ich zaspokojenia i obejmuje popraw\u0119 warunk\u00f3w i jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Janowa Lubelskiego. Realizowany b\u0119dzie na wyznaczonych w LPR obszarach rewit. Zadania uj\u0119te w proj. maj\u0105 na celu wywo\u0142anie jako\u015bciowej pozytywnej zmiany obszaru poprzez: 1. Rewitaliz. RYNKU wraz z budow\u0105 budynku Dworca Autobusowego; 2. Rewit. Parku MISZTALEC; 3. Przeb. i rozbud. budynku gimnaz. przy ul. ogrodowej 25 na potrz. przedszkola; 4. Bud. parkingu og\u00f3lnodost. z placem wielofunkcyjnym przy ul. \u015awierdzowej dla hist. centrum handl.-us\u0142.; 5. Dostosow. pomieszcze\u0144 OPS pod program SENIOR+. Wszystkie wymieniowe dzia\u0142ania okre\u015blone zosta\u0142y w LPR jako priorytetowe a ich szczeg\u00f3\u0142owa specyfikacja zawarta w opracowanej dokumentacji technicznej (w za\u0142\u0105czeniu). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy obszaru rewitalizacji oraz mieszka\u0144cy spoza obszaru, tury\u015bci-projekt nie zak\u0142ada realokacji/przesiedlania mieszka\u0144c\u00f3w z ob.rewitalizacji. Wska\u017aniki: Liczba obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach szt. 5, Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142./kult./turyst. b\u0119d\u0105cej przedmiotem p. os/rok 10000, Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nospraw. szt. 5, Liczba obiekt\u00f3w wspartych szt. 5; Liczba nowo utworzonych miejsc pracy . EPC 1; Powierzchnia obsz. obj. Rewit. 2,57ha. Celem proj.jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych, kulturalnych, turystycznych w obszarze rewitalizacji.", "BENEFICJENT": "GMINA JAN\u00d3W LUBELSKI", "TYTUL": "REWITALIZACJA SPO\u0141ECZNO-GOSPODARCZA JANOWA LUBELSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 555.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "6559416.28", "WARTOSC": "10956857.67", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem projektu jest Poprawa efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie gminy Jan\u00f3w Lubelski Wnioskowane przedsi\u0119wzi\u0119cie dotyczy istniej\u0105cych obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej: 1. O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej, ul. Porytowego Wzg\u00f3rza 23 w Janowie Lubelskim 2. Publiczne Gimnazjum im. Jana Paw\u0142a II w Janowie Lubelskim, ul. Ogrodowa 25 3. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Bia\u0142ej, Bia\u0142a Druga 142, 23-300 Jan\u00f3w Lubelski 4. Dom Nauczyciela, ul. Ogrodowa 16 w Janowie Lubelskim 5. Publiczna Szko\u0142a Podstawowa , \u0141\u0105\u017cek Ordynacki 205, 23-300 Jan\u00f3w Lubelski 6. PSP z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi im. Jana Zamojskiego w Janowie Lubelskim, 7. Publiczna Szko\u0142a Podstawowa, Momoty G\u00f3rne 23, 23-300 Jan\u00f3w Lubelski Eksploatacja obiekt\u00f3w obj\u0119tych projektem umo\u017cliwia realizacj\u0119 zada\u0144 w\u0142asnych Gminy Jan\u00f3w Lubelski. Kluczowymi rezultatami s\u0105: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (CI32) Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej", "BENEFICJENT": "GMINA JAN\u00d3W LUBELSKI", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA OBIEKT\u00d3W U\u017bYTECZNO\u015aCI PUBLICZNEJ W GMINIE JAN\u00d3W LUBELSKI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 407.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "46142990.35", "WARTOSC": "67319827.41", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion pu\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 B), ID: 3.3.06.12b w powiecie kra\u015bnickim, janowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 983,60 km. W wyniku realizacji projektu 18 414 gospodarstw domowych oraz 112 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 18 414 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie pu\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 B, ID: 3.3.06.12b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 355.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2017-08-07", "DOFINANSOWANIE": "4565073.87", "WARTOSC": "6841726.91", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do wysokospecjalistycznych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dla mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu Janowskiego. Realizacja celu pozwoli na poszerzenie zakresu i polepszenie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, kt\u00f3re obejmuj\u0105 wsparcie infrastruktury ochrony zdrowia przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do poprawy jako\u015bci us\u0142ug i zmniejszenie dysproporcji terytorialnych poprzez: - popraw\u0119 procesu leczenia we wszystkich obszarach medycyny, - dostosowanie wyposa\u017cenia szpitala do oczekiwa\u0144 pacjent\u00f3w i potrzeb procedur medycznych niezb\u0119dne dla prawid\u0142owej dzia\u0142alno\u015bci szpitala oraz podyktowane zwi\u0119kszeniem efektywno\u015bci ekonomicznej, energetycznej i organizacyjnej plac\u00f3wki. Do grupy docelowej projektu nale\u017c\u0105: kadra kierownicza wnioskodawcy, pacjenci ich rodziny oraz pracownicy wnioskodawcy, IZ RPO, media lokalne i \u015brodowiska opiniotw\u00f3rcze. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: Zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia medycznego; Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy,Promocja projektu, Zarz\u0105dzanie projektem; Studium wykonalno\u015bci, Dokumentacja techniczna - agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w rezultatu strategicznego na poziomie w\u0142a\u015bciwego PI (Priorytet inwestycyjny 9a RPO WL 2014 - 2020): 1) \u015arednia d\u0142ugo\u015b\u0107 pobytu w szpitalu - poprzez skr\u00f3cenie pobytu pacjent\u00f3w w szpitalu dzi\u0119ki lepszej i kompleksowej opiece medycznej; 2) Przeci\u0119tne wykorzystanie \u0142\u00f3\u017cka - sprawniejszy system opieki zdrowotnej pozwoli na bardziej efektywne wykorzystywanie dost\u0119pnych miejsc w szpitalu. W wyniku realizacji osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi (CI36) 44937 os\u00f3b; Liczba leczonych w podmiotach leczniczych obj\u0119tych wsparciem 12 000 os\u00f3b/rok.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ W JANOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Zdrowie SPZZOZ w Janowie Lubelskim - zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia na potrzeby szpitala", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 283.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-30", "DATA_START": "2016-02-10", "DOFINANSOWANIE": "3713749.34", "WARTOSC": "4458403.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego, dywersyfikacja dostaw energii oraz zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego. W ramach projektu zostan\u0105 zamontowane zestawy kolektor\u00f3w s\u0142onecznych (2, 3 i 4 panelowe) na budynkach mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Jan\u00f3w Lub.: \u0142\u0105cznie 304 zestawy o mocy 1,1091MW. Ponadto w ramach projektu zostanie zainstalowanych 136 kot\u0142\u00f3w opalanych biomas\u0105 (drewno, pellet, brykiety drzewne, zr\u0119bki, odpady drzewne, s\u0142oma) o \u0142\u0105cznej mocy 3106kW. Zostanie utworzona podstrona internetowa promuj\u0105ca odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii - portal ten b\u0119dzie wdra\u017ca\u0142 i promowa\u0142 rozwi\u0105zania, us\u0142ugi i produkty czystej energii a tak\u017ce promowa\u0142 gmin\u0119 jako o\u015brodek czystej energii na obszarze peryferyjnym. W ramach projektu zostanie tak\u017ce wykonany System TIK, kt\u00f3ry w swoich za\u0142o\u017ceniach b\u0119dzie m.in. zbiera\u0107 i przechowywa\u0107 w centralnej bazie danych informacje o instalacjach OZE, produkcji energii w poszczeg\u00f3lnych instalacjach, monitorowa\u0107 prac\u0119 instalacji OZE i w razie konieczno\u015bci powiadamia\u0107 okre\u015blonych u\u017cytkownik\u00f3w systemu o nienormalnych stanach czy przerwach w pracy instalacji, zarz\u0105dza\u0107 instalacjami (wprowadzanie do systemu nowych urz\u0105dze\u0144, wprowadzania zmian ich w\u0142a\u015bciwo\u015bci itp.), generowa\u0107 raporty dotycz\u0105ce ilo\u015bci wyprodukowanej przez okre\u015blone grupy instalacji (np. wg rodzaju instalacji, lokalizacji) energii w okre\u015blonych okresach czasu, wizualizowa\u0107 rozmieszczenie instalacji na mapie, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 symbolizacji wg rodzaju, mocy itp. Przedmiotowy projekt jest sp\u00f3jny zgodny z \"Programem ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\", kt\u00f3ry celem jest poprawa jako\u015bci powietrza do poziom\u00f3w dopuszczalnych i docelowych, mi.in. poprzez ograniczenie emisji z indywidualnych system\u00f3w grzewczych poprzez stworzenie i realizacj\u0119 systemu zach\u0119t do ich likwidacji lub wymiany na niskoemisyjne.", "BENEFICJENT": "GMINA JAN\u00d3W LUBELSKI", "TYTUL": "ECO-Energetyczny Jan\u00f3w Lubelski etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 230.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-30", "DATA_START": "2016-02-10", "DOFINANSOWANIE": "3591080.69", "WARTOSC": "4386837.42", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego, dywersyfikacja dostaw energii oraz zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego. W ramach projektu zostan\u0105 zamontowane zestawy kolektor\u00f3w s\u0142onecznych (2, 3 i 4 panelowe) na budynkach mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Jan\u00f3w Lub.: \u0142\u0105cznie 305 zestaw\u00f3w o mocy 1,1124MW. Ponadto w ramach projektu zostanie zainstalowanych 139 kot\u0142\u00f3w opalanych biomas\u0105 (drewno, pellet, brykiety drzewne, zr\u0119bki, odpady drzewne, s\u0142oma) o \u0142\u0105cznej mocy 3160kW. Zostanie utworzona podstrona internetowa promuj\u0105ca odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii - portal ten b\u0119dzie wdra\u017ca\u0142 i promowa\u0142 rozwi\u0105zania, us\u0142ugi i produkty czystej energii a tak\u017ce promowa\u0142 gmin\u0119 jako o\u015brodek czystej energii na obszarze peryferyjnym. W ramach projektu zostanie tak\u017ce wykonany System TIK, kt\u00f3ry w swoich za\u0142o\u017ceniach b\u0119dzie m.in. zbiera\u0107 i przechowywa\u0107 w centralnej bazie danych informacje o instalacjach OZE, produkcji energii w poszczeg\u00f3lnych instalacjach, monitorowa\u0107 prac\u0119 instalacji OZE i w razie konieczno\u015bci powiadamia\u0107 okre\u015blonych u\u017cytkownik\u00f3w systemu o nienormalnych stanach czy przerwach w pracy instalacji, zarz\u0105dza\u0107 instalacjami (wprowadzanie do systemu nowych urz\u0105dze\u0144, wprowadzania zmian ich w\u0142a\u015bciwo\u015bci itp.), generowa\u0107 raporty dotycz\u0105ce ilo\u015bci wyprodukowanej przez okre\u015blone grupy instalacji (np. wg rodzaju instalacji, lokalizacji) energii w okre\u015blonych okresach czasu, wizualizowa\u0107 rozmieszczenie instalacji na mapie, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 symbolizacji wg rodzaju, mocy itp. Przedmiotowy projekt jest sp\u00f3jny zgodny z \"Programem ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\", kt\u00f3ry celem jest poprawa jako\u015bci powietrza do poziom\u00f3w dopuszczalnych i docelowych, mi.in. poprzez ograniczenie emisji z indywidualnych system\u00f3w grzewczych poprzez stworzenie i realizacj\u0119 systemu zach\u0119t do ich likwidacji lub wymiany na niskoemisyjne.", "BENEFICJENT": "GMINA JAN\u00d3W LUBELSKI", "TYTUL": "ECO-Energetyczny Jan\u00f3w Lubelski etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 223.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3433054.98", "WARTOSC": "5553649.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Zakres geograficzny Wnioskowany projekt dotyczy rozwi\u0105zania problem\u00f3w w zakresie gospodarki wodno-\u015bciekowej na terenie Aglomeracji Jan\u00f3w Lubelski. \u015acieki z obszaru obj\u0119tego projektem b\u0119d\u0105 odprowadzane do oczyszczalni \u015bciek\u00f3w eksploatowanej przez Gmin\u0119 Jan\u00f3w Lubelski. Zakres przedmiotowy obejmuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: Kanalizacja sanitarna - d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci kanalizacyjnej\u2013 3320 mb. Modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w: - Wymiana 970 szt. wyeksploatowanych dyfuzor\u00f3w na dyfuzory nowszej generacji w jednym reaktorze biologicznym na terenie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Janowie Lubelskim (zakres niekwalifikowany) . Rozbudowa systemu monitoringu: - Rozbudowa systemu monitoringu poprzez modernizacj\u0119 szaf sterowniczych i w\u0142\u0105czenie istniej\u0105cych na terenie aglomeracji pompowni i studni wodomierzowych do oprogramowania SCADA.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ I MIESZKANIOWEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kontynuacja programu kompleksowej gospodarki \u015bciekowej w Gminie Jan\u00f3w Lubelski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 213.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-29", "DATA_START": "2016-06-21", "DOFINANSOWANIE": "2882525.68", "WARTOSC": "4265025.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Arboretum Nadle\u015bnictwa Jan\u00f3w Lubelski po\u0142o\u017cone jest na terenie gminy Jan\u00f3w Lubelski wchodz\u0105cej w sk\u0142ad obszaru funkcjonalnego o specjalizacji turystycznej, w s\u0105siedztwie Parku Rekreacji Zoom Natury, kt\u00f3ry corocznie odwiedza oko\u0142o 60 tys. turyst\u00f3w. Obszar w skali regionu wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 ilo\u015bci\u0105 obiekt\u00f3w noclegowych ok. 24 % wszystkich obiekt\u00f3w w woj. lubelskim (2014r.). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Tworzenie efektywnych warunk\u00f3w do rozwoju gospodarczego poprzez zwi\u0119kszenie funkcjonalno\u015bci arboretum le\u015bnego i ukazanie walor\u00f3w obszaru cennego przyrodniczo. Zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: opracowanie dokumentacji technicznej, studium wykonalno\u015bci oraz wykonanie 10 obiekt\u00f3w: Kolekcja ro\u015blin boru bagiennego i torfowiska; Kolekcja ro\u015blin wodnych i przywodnych; Pomost widokowy w podszycie drzew; Strefa edukacji przyrodniczej dzieci; Kolekcja drzew i krzew\u00f3w rodzimych; Zaczarowana d\u0105browa; Ogr\u00f3d sensoryczny; Ogr\u00f3d janowski; Ostoja i punkt obserwacji ptak\u00f3w; Polska \u0142\u0105ka kwietna; Przebudowa drogi dla rower\u00f3w (Jakubowska Droga) o d\u0142. 2650m, a tak\u017ce infrastruktura uzupe\u0142niaj\u0105ca energooszcz\u0119dne o\u015bwietlenie, monitoring, rozwi\u0105zania ICT. Produktem b\u0119dzie: 10 obiekt\u00f3w turystycznych oraz 2,6 km przebudowanych dr\u00f3g rowerowych. W wyniku realizacji projektu powstanie nowy produkt turystyczny dotycz\u0105cy turystyki przyrodniczej. Kluczowym rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne (7000 os\u00f3b). Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 tury\u015bci, grupy szkolne, studenci, grupy naukowe (r\u00f3wnie\u017c osoby starsze i niepe\u0142nosprawne - projekt b\u0119dzie oferowa\u0142 szereg rozwi\u0105za\u0144 w tym zakresie m.in. ogr\u00f3d sensoryczny). Dob\u00f3r obiekt\u00f3w turystycznych zosta\u0142 poprzedzony badaniami naukowymi (w za\u0142\u0105czeniu) oraz ankietami (konsultacje). Zastosowane materia\u0142y b\u0119d\u0105 posiada\u0142y certyfikat \u015brodowiskowy oraz zgodne z miejscow\u0105 tradycj\u0105.", "BENEFICJENT": "NADLE\u015aNICTWO JAN\u00d3W LUBELSKI", "TYTUL": "Budowa i modernizacja obiekt\u00f3w infrastruktury turystycznej powi\u0105zanych z terenem arboretum le\u015bnego przy O\u015brodku Edukacji Ekologicznej Lasy Janowskie w Nadle\u015bnictwie Jan\u00f3w Lubelski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 179.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-15", "DOFINANSOWANIE": "2663118.71", "WARTOSC": "3133695.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy rozwoju informatyzacji i wdro\u017ceniu e-us\u0142ug publicznych w zakresie zdrowia. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania TiK w s\u0142u\u017cbie zdrowia w powiecie janowskim. Cel szczeg\u00f3\u0142owy projektu: - rozw\u00f3j informatyzacji i wdro\u017cenie w SPZZOZ w Janowie Lubelskim elektronicznych us\u0142ug publicznych o wysokim stopniu dojrza\u0142o\u015bci w zakresie zdrowia, tj. e-rejestracja, e-dokumentacja, e-powiadomienia, e-formularze, e-kontrahent, e-rozliczenia; - Zautomatyzowanie wewn\u0119trznych proces\u00f3w biznesowych SPZZOZ w JL zwi\u0105zanych z: rejestracj\u0105 i obs\u0142ug\u0105 pacjent\u00f3w, rozliczaniem i raportowaniem na potrzeby wewn\u0119trzne i zewn\u0119trzne z dzia\u0142alno\u015bci operacyjnej/medycznej SPZZOZ oraz obiegiem dokumentacji medycznej i administracyjnej. Wska\u017anik rezultatu: 1. L. za\u0142atwionych spraw poprzez udost\u0119pnion\u0105 on-line us\u0142ug\u0119 publiczn\u0105 (4140 szt.); 2. Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu ISP i e-us\u0142ug publicznych (4140 szt.). Wska\u017aniki produktu: 1. L. udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadm. (A2A) (2 szt.); 2. L. us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (2 szt.); 3. L. us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (2 szt.); 4. L. uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne (1 szt.); 5. L. podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadm. (A2A) (1 szt.). Grupy docelowe: pracownicy SPZZOZ w Janowie Lubelskim; pacjenci SPZZOZ w Janowie Lubelskim; kontrahenci wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cy z SPZZOZ w Janowie Lubelskim, NFZ. Zadania w projekcie: Zad.1.: Dokumentacja projektowa. Zad.2.: Zakup Zintegrowanego Systemu Informatycznego (ZSI) wraz ze szkoleniem pracownik\u00f3w w zakresie EDM. Zad.3.: Zakup sprz\u0119t\u00f3w IT. Zad.4.: Zarz\u0105dzenie projektem. Zad.5.: Promocja projektu. Zad.6.: Prace instalacyjne/ rozbudowa sieci komputerowej. Projekt jest zgodny z Policy paper dla ochrony zdrowia na lata 2014-2020. KSR - Narz\u0119dzie 26.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ W JANOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Wdro\u017cenie systemu e-zdrowia w SPZZOZ w Janowie Lubelskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 165.4}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2654786.37", "WARTOSC": "3841632.14", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci 5,3 km, w celu zebrania \u0142adunku zanieczyszcze\u0144 r\u00f3wnego 650 RLM. Dodatkowo w ramach projektu poddana zostanie modernizacji oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w. Modernizacja obejmie wymian\u0119 pomp oraz rozbudow\u0119 systemu monitoringu SCADA.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ I MIESZKANIOWEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Bia\u0142a Pierwsza w gminie Jan\u00f3w Lubelski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 164.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2016-05-05", "DOFINANSOWANIE": "2090111.79", "WARTOSC": "3435080.47", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt obejmuj\u0119 popraw\u0119 warunk\u00f3w i jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego na terenie Powiatu Janowskiego. Realizowany b\u0119dzie na obszarze miasta Jan\u00f3w Lubelski, na nieruchomo\u015bciach nale\u017c\u0105cych do powiatu: dzia\u0142ka nr 3163/3 - ZST w Janowie Lubelskim (ul.Ogrodowa 20, 23-300 Jan\u00f3w Lubelski) oraz dzia\u0142ka nr 3300/6 - ZS w Janowie Lubelskim (ul. Wyszy\u0144skiego 33, 23-300 Jan\u00f3w Lubelski). Swoim zakresem obejmuje modernizacj\u0119 infrastruktury szkolnictwa zawodowego, a tak\u017ce doposa\u017cenie 10 pracowni/warsztat\u00f3w szkolnych w nowoczesny sprz\u0119t zgodny z rekomendacjami KOWEZiU. Ponadto infrastruktura szkolna, dzi\u0119ki realizacji projektu, zostanie dostosowana do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, przez co osoby te b\u0119d\u0105 mia\u0142y \u0142atwiejszy dost\u0119p do nauki w szkole. Wsparte zostan\u0105 zawody wpisuj\u0105ce si\u0119 w inteligentne specjalizacje woj.lub.(technik mechanik, technik pojazd\u00f3w samochodowych, technik informatyk, technik technologii drewna, technik le\u015bnik), z bran\u017cy szybkiego wzrostu:technik budownictwa i istotne dla lokalnego rynku pracy (technik hotelarstwa). Podczas realizacji projektu w infrastrukturze szkolnej zostan\u0105 wdro\u017cone rozwi\u0105zania maj\u0105ce na celu zindywidualizowane podej\u015bcie do ucznia (prowadzenie zaj\u0119\u0107 w mniejszych grupach), pomoc kandydatom na uczni\u00f3w w wyborze odpowiedniej specjalizacji (np. dni otwarte, wizyty studyjne), a tak\u017ce system \u015bledzenia los\u00f3w absolwent\u00f3w. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostanie wzmocniona wsp\u00f3\u0142praca z lokalnymi przedsi\u0119biorcami, zwi\u0119kszy si\u0119 zainteresowanie edukacj\u0105 zawod\u00f3w i poprawi si\u0119 zdawalno\u015b\u0107 egzamin\u00f3w zawodowych. Spowoduje to zwi\u0119kszenie liczby wykwalifikowanych specjalist\u00f3w w bran\u017cach po\u017c\u0105danych na lokalnym rynku pracy. Kluczowym rezultatem projektu jest rzeczywista liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury, kt\u00f3ra w 2020r. wyniesie 545 uczni\u00f3w. Wska\u017anik produktu to 2 wsparte obiekty, wyposa\u017cone w 18 szt. sprz\u0119tu i potencja\u0142 wspartej infrastruktury obejmuj\u0105cy 587 uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT JANOWSKI", "TYTUL": ",,Poprawa infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego w szko\u0142ach Powiatu Janowskiego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 129.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-29", "DATA_START": "2016-05-18", "DOFINANSOWANIE": "2080541.11", "WARTOSC": "3123946.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pn. \"Termomodernizacja jednostek organizacyjnych powiatu janowskiego\" jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego powiatu janowskiego poprzez kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 2 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane roboty termomodernizacyjne zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142 na ul. Ogrodowa i ul. Jana Zamoyskiego 68 w Janowie Lubelskim. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania zdiagnozowanych problem\u00f3w, a wi\u0119c jest zgodna z celem Dzia\u0142ania 5.2 RPO WL 2014-2020 - (realizacja zada\u0144 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do wype\u0142nienia zobowi\u0105za\u0144 wynikaj\u0105cych z tzw. pakietu energetyczno-klimatycznego Unii Europejskiej oraz Strategii Europa 2020). Brak inwestycji z zakresu termomodernizacji na terenie powiatu sprawia, \u017ce system zaopatrzenia w energi\u0119 ciepln\u0105 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej jest nieefektywny i skutkuje zanieczyszczeniem \u015brodowiska naturalnego. W zwi\u0105zku z produkcj\u0105 energii opartej na paliwach kopalnych, nisk\u0105 \u015bwiadomo\u015bci\u0105 spo\u0142ecze\u0144stwa w zakresie racjonalnego wykorzystania energii oraz potrzeb\u0105 poprawy jako\u015bci powietrza atmosferycznego konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 prowadz\u0105cych do zmniejszenia zapotrzebowania na ciep\u0142o oraz redukcji ubytk\u00f3w ciep\u0142a z budynk\u00f3w. Pozwoli to na obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania jak r\u00f3wnie\u017c znaczne zredukowanie zanieczyszcze\u0144 powietrza poprzez obni\u017cenie ilo\u015bci gaz\u00f3w cieplarnianych oraz py\u0142\u00f3w i innych szkodliwych substancji wprowadzanych do atmosfery z proces\u00f3w energetycznego spalania paliwa w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie powiatu. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do podniesienia dost\u0119pno\u015bci do nowoczesnej infrastruktury u\u017cytkowej dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu, przez co w znacznym stopniu podniesie si\u0119 jako\u015b\u0107 \u017cycia, a zanieczyszczenie powietrza atmosferycznego na obszarze powiatu janowskiego ulegnie zmniejszeniu. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych osi\u0105gni\u0119ty w wyniku realizacji powy\u017cszego projektu okre\u015blony zosta\u0142 na poziomie 504,30 tCO2/rok.", "BENEFICJENT": "POWIAT JANOWSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja jednostek organizacyjnych powiatu janowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 129.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1992369.91", "WARTOSC": "3816459.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest uruchomienie produkcji tarcicy z wykorzystaniem innowacyjnej technologii jej suszenia. Suszenie tarcicy odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w innowacyjny spos\u00f3b, kt\u00f3ry polega na wprowadzeniu powietrza o odpowiednich parametrach. Podczas procesu suszenia wykorzystywane b\u0119dzie cykliczne zdmuchiwanie nadmiaru wilgoci du\u017cym ci\u015bnieniem spr\u0119\u017conego powietrza, kt\u00f3ra jest odprowadza przez otwarty kominek wylotowy. Zapobiegnie to powstawaniu si\u0142 wewn\u0119trznych w drewnie - tarcicy. W drewno zostanie ograniczona spr\u0119\u017cysto\u015b\u0107, po przeci\u0119ciu na mniejsze elementy, ponadto innowacyjny proces suszenia drewna pozwali ograniczy\u0107 czas i zwi\u0119kszy\u0107 jako\u015b\u0107 suszonego drewna. Dzi\u0119ki temu uzyska si\u0119 podniesienie jako\u015bci suszonego drewna g\u0142\u00f3wnie d\u0119bu (li\u015bciastych gatunk\u00f3w drewna) i zabezpieczeniu ich przed wch\u0142anianiem wody wolnej do drewna, co podwy\u017cszy jako\u015b\u0107 i parametry tarcicy jakie s\u0105 wymagane. Maj\u0105c na celu wprowadzenie innowacyjnego produktu konieczny jest zakup nowych maszyn i urz\u0105dze\u0144, dzi\u0119ki kt\u00f3rym zostanie uruchomiony proces innowacyjnej produkcji.", "BENEFICJENT": "BUDOWNICTWO PIOTR SKRZYPEK", "TYTUL": "INNOWACYJNA SUSZARNIA Z KOMPENSACJ\u0104 WILGOCI NA POWIERZCHNI TARCICY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-15", "DATA_START": "2018-06-30", "DOFINANSOWANIE": "1924929.29", "WARTOSC": "4466974.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest dywersyfikacja dostaw energii i zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego przedsi\u0119biorstwa PRONATURA Sp. z o.o. do 31.12.2019. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Dywersyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 energii i stworzenie warunk\u00f3w do uzyskania zdolno\u015bci wytwarzania energii elektrycznej na poziomie do 0,92MW z OZE dzi\u0119ki zastosowaniu odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii s\u0142onecznej 2.Wdro\u017cenie systemu inteligentnego zarz\u0105dzania energi\u0105 minimalizuj\u0105cego straty energii generuj\u0105ce du\u017ce koszty dzia\u0142alno\u015bci i pogarszanie stanu \u015brodowiska naturalnego. 3. Zmniejszenie emisji dwutlenku w\u0119gla i siarki do atmosfery wskutek prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci. Zaplanowane zadania: 1. Budowa nowej instalacji OZE z energii s\u0142onecznej do wytwarzania energii elektrycznej poprzez monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy elektrycznej do 0,92MW Kluczowe wska\u017aniki projektu: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 315,72 t/rok Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 950,179 MWhe/rok -Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy - 1 EPC Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,92MW Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,92MW Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 1 szt.", "BENEFICJENT": "PRONATURA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna o mocy do 1 MW wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 119.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2016-01-15", "DOFINANSOWANIE": "1738112.47", "WARTOSC": "2051750.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dot. realizacji zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 zgodnie z projektami zagospodarowania. Zak\u0142ada si\u0119 doszczelnienie grobli zbiornika wodnego, wykonanie \u015bcie\u017cki pieszo-rowerowej wok\u00f3\u0142 zalewu (grobla) z kostki brukowej, remont mostk\u00f3w (k\u0142adki piesze 2 szt.), wykonanie pomostu rekreacyjnego dla niepe\u0142nospr., wykonanie promenady nad pla\u017c\u0105 z drewna i kostki brukowej, monta\u017c lamp LED hybrydowych solarno -wiatrowych przy grobli, uzupe\u0142nienie urz\u0105dze\u0144 sanitarnych w rejonie Zalewu, uzupe\u0142nienie drobnej infrastruktury (\u0142awki, kosze, kosze z segregacj\u0105 odpad\u00f3w, stojaki rowerowe), zakup i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 monitoringu, wykonanie \u015bcie\u017cki dendrologicznej w Parku Miejskim z planem - tablica informacyjna na stela\u017cu metalowym, oznakowaniem informacyjnym - 14 szt., wykonanie aktualizacji i uzupe\u0142nienia aplikacji elektronicznej na urz\u0105dzenia mobilne z przewodnikiem multimedialnym i pozycjonowaniem GPS, w tym dla \u015bcie\u017cki dendrologicznej w Parku Miejskim oraz przewodnika wirtualnego po atrakcyjnych turyst. miejscach dziedzictwa naturalnego i kulturowego. Ostatnim elementem jest zagospodarowanie punkt\u00f3w na szlaku w ramach zakresu partnera projektu - Nadle\u015bnictwa Jan\u00f3w Lub. - plansza z map\u0105 i stela\u017cem drewnianym, drogowskaz - 3 szt., pulpit edukacyjny - 6szt. Og\u00f3lnym celem projektu jest pobudzenie wzrostu gosp. przez ochron\u0119 i rozw\u00f3j turyst. walor\u00f3w dziedzictwa natury. Rozwini\u0119ciem s\u0105 cele szczeg\u00f3\u0142owe sformu\u0142owane jako \"zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci lokalnego dziedzictwa natur.\" oraz \"poprawa atrakcyjno\u015bci turystycznej miejsc o szczeg\u00f3lnych walorach naturalnych\". Grupa docelowa projektu to spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna, tury\u015bci, przedsi\u0119biorcy sektora turystyki i spoza tego sektora oraz organizacje po\u017cytku publ. Zadbane dziedzictwo natur. pozytywnie wp\u0142ynie na jako\u015b\u0107 \u017cycia poprzez budowanie wi\u0119zi spo\u0142., wzmacnianie poczucia to\u017csamo\u015bci lokalnej i dumy z miejsca zamieszkania. Inwestycja przyczyni si\u0119 do pobudzenia rozwoju gosp. regionu w oparciu o Park Rekreacji ZOOM NATURY - jednego z 7 cud\u00f3w funduszy europ .", "BENEFICJENT": "GMINA JAN\u00d3W LUBELSKI", "TYTUL": "ZOOM NATURY I KULTURY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1662265.12", "WARTOSC": "1955606.03", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszone szanse edukacyjne i kompetencje zawodowe u 350 U (226K i 124M) oraz 14 N (10K i 4M) TZ im. Wincentego Witosa w ZS w Janowie Lub. do 31.12.2019 r. Grupa docelowa:350 U (226K i 124M) TZ14 N (10K i 4M) TZ P zak\u0142ada kompleksowe wsparcie dla U i N ZS (kr. form.spec.6) polegajace na realizacji zada\u0144:Zaj\u0119cia specjalistyczne/kursy (Typ I -d,e)Sta\u017ce dla U (Typ I-a)Doskonalenie N (Typ I - a,b)Doposa\u017cenie pracowni (Typ I-f) Rezultaty:14 N kszta\u0142cenia zaw. uzyska kwalifikacje/kompetencje po zako\u0144czeniu P przez udzia\u0142 w r\u00f3\u017cnych kursach (zad. 3),TZ b\u0119dzi\u0119 wykorzystywa\u0107 doposa\u017cenie 6 pracowni zakupionych dzi\u0119ki EFS (zad.4),180 U TZ (90 U w miejscu zam. i 90 poza) we\u017amie udzia\u0142 w sta\u017cach u pracodawcy i otrzyma styp. sta\u017cowe (zad. 2),350 U zdob\u0119dzie nowe kwalifakcje/kompetencje wybieraj\u0105c spo\u015br\u00f3d 22 kurs\u00f3w (\u0142\u0105cznie wydanych zostanie 780 za\u015bwiad.). Ka\u017cdy U mo\u017ce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w wi\u0119cej ni\u017c 1 kursie (zad.1),7 N we\u017amie udzia\u0142 w sta\u017cach u pracodawcy (zad.3),1N uko\u0144czy studia podypl. zaw. (zad.3). Realizacja P rozpocznie si\u0119 w 01.06.2017r., poniewa\u017c chcemy obj\u0105\u0107 wsparciem U kl. IV (sta\u017ce, kursy), kt\u00f3rzy mog\u0105 uczestniczy\u0107 w P tylko do 31.08.2017. Dzia\u0142ania podejmowane w P s\u0105 uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 TZ i swoim programem wykraczaj\u0105 poza ramy dzia\u0142a\u0144 prowadzonych statutowo przez TZ, nie zast\u0119puj\u0105 obowi\u0105zkowego finansowania i s\u0105 zgodne z prawem krajowym, PZP, SZOOP.\u00a0 Zostanie nawi\u0105zana wsp\u00f3\u0142praca z pracodawcami w celu dostosowania oferty eduk. ZS do potrzeb lokalnego i regionalnego rynku pracy z wykorzystaniem og\u00f3lnopolskich, regionalnych bada\u0144, analiz i prognoz oraz z uwzgl\u0119d. informacji ilo\u015bciowych i jako\u015bciowych dost\u0119pnych za po\u015brednictwem portalu EU Skills Panorama (kr.for spec 3).", "BENEFICJENT": "POWIAT JANOWSKI/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 W JANOWIE LUBELSKIM/TECHNIKUM ZAWODOWE IM. WINCENTEGO WITOSA W JANOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Krok w zawodow\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-08", "DATA_START": "2016-02-16", "DOFINANSOWANIE": "1316267.46", "WARTOSC": "1766829.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie gminy Jan\u00f3w Lubelski poprzez adaptacj\u0119 budynku na potrzeby utworzenia mieszka\u0144 socjalnych oraz mieszkania chronionego. W ramach zakresu rzeczowego projektu przewidziano utworzenie 10-ciu mieszka\u0144 (w tym 9 socjalnych i 1 chronione) w budynku obj\u0119tym przedsi\u0119wzi\u0119ciem. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3ra zamieszka w utworzonych mieszkaniach wynosi 38, a liczba os\u00f3b oczekuj\u0105cych na mieszkanie wynosi 49. Budynek obj\u0119ty projektem nie jest aktualnie u\u017cytkowany. Budynek ten posiada dwie kondygnacje nadziemne oraz stropodach. Budynek jest wyposa\u017cony w instalacje wod-kan i energetyczn\u0105. Inwestycja obejmuje przebudow\u0119 budynku oraz przy\u0142\u0105cza. Powierzchnia zabudowy 287 m2. Powierzchnia terenu wolnego 1383 m2. Powierzchnia u\u017cytkowa 381,87 m2, w tym parter 195,84 m2, I pi\u0119tro 186,03 m2. Wraz z modernizacj\u0105 budynku i przy\u0142\u0105czami wykonana b\u0119dzie tak\u017ce kanalizacja sanitarna grawitacyjna o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 173,1 m oraz odcinek kanalizacji t\u0142ocznej o d\u0142ugo\u015bci 128,2 m. Dostawa wody realizowana b\u0119dzie z istniej\u0105cej sieci wodoci\u0105gowej. Zasilanie elektroenergetyczne realizowane b\u0119dzie z nowoprojektowanego przy\u0142\u0105cza kablowego nn. Wyst\u0105pi poprawa jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug poprzez zastosowanie nowoczesnych technologii informacyjnych (sie\u0107 komputerowa umo\u017cliwiaj\u0105ca pod\u0142\u0105czenie r\u00f3wnie\u017c sprz\u0119tu rehabilitacyjnego i medycznego), a na wypadek zagro\u017ce\u0144 bezpiecze\u0144stwo obiekt\u00f3w i u\u017cytkownik\u00f3w wraz z otoczeniem b\u0119dzie zapewnione przez wykonanie monitoringu wizyjnego pod\u0142\u0105czonego do sieci miejskiej.", "BENEFICJENT": "GMINA JAN\u00d3W LUBELSKI", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa budynku po by\u0142ym PKS w Janowie Lubelskim na potrzeby budownictwa socjalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1881162.94", "WARTOSC": "3453839.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Inwestycja obj\u0105\u0107 ma zaprojektowanie i wybudowanie \u015bwiat\u0142owodowej sieci GPON NGA na terenie Powiatu Janowskiego (numer obszaru POPC01_060510) i zapewni\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 pod\u0142\u0105czenia si\u0119 do sieci wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w b\u0119d\u0105cych w zakresie obszaru za\u0142o\u017conego przez CPPC. B\u0119dzie realizowany od 1 pa\u017adziernika 2016 do 30 wrze\u015bnia 2018. Projekt obejmuje inwestycj\u0119 w \u015brodki trwa\u0142e zgodnie z Zasadami kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach I Osi Priorytetowej Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020. W wyniku realizacji projektu odbiorcy docelowi, czyli mieszka\u0144cy ww. gminy otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu do us\u0142ugi szerokopasmowego Internetu. Ca\u0142kowite wydatki na realizacj\u0119 projektu to 2 807 705,90 z\u0142, i stanowi\u0105 one wydatki kwalifikowane. Wnioskowana kwota dofinansowania (w wysoko\u015bci 1 881 162,97 z\u0142) zostanie przeznaczona na dofinansowanie wydatk\u00f3w kwalifikowanych wymienionych w punkcie 28 wniosku o dofinansowanie. Us\u0142ugi jakie powstan\u0105 w wyniku ProjektuA \u2013 dost\u0119p do Internetu NGA B \u2013 dost\u0119p do IPTVC \u2013 sprzeda\u017c i serwis komputer\u00f3wD \u2013 dost\u0119p hurtowy dla OAE \u2013 transmisja i dzier\u017cawa w\u0142\u00f3kien", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA \u201eWAVE-NET\u201d PISKOR DANIEL", "TYTUL": "OPTIWAVE \u2013 sie\u0107 NGA na terenie powiatu Janowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "990250.00", "WARTOSC": "1439953.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy realizacji zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 zgodnie z projektami zagospodarowania. ZAKRES PROJEKTU: - zakup instalacji fotowoltaicznej 11,88 kW (obiekt A) Park Rekreacji w JL (dalej: PR-JL); - modernizacj\u0119 ci\u0105gu pieszo-rowerowego na terenie PR-JL; - modernizacj\u0119 elewacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej (obiekt A) na terenie PR-JL; - modernizacj\u0119 zadaszenia (pergoli) - (obiekt A) na terenie PR-JL; - dostawa i monta\u017c hu\u015btawki dla dzieci niepe\u0142nosprawnych dla potrzeb PR-JL; - modernizacja istniej\u0105cego o\u015bwietlenia wok\u00f3\u0142 Stok\u00f3w Janowskich w Janowie Lub. (pomnik przyrody); - dostawa i monta\u017c 1 szt. tablicy kamiennej z opisem historii Stok\u00f3w Janowskich w Janowie Lubelskim (pomnik przyrody), - dostawa i monta\u017c 1 szt. tablicy kamiennej jako oznakowanie zabytkowego (ewid.gminna nr 34) cmentarza prawos\u0142awnego na terenie Parku Misztalec w Janowie Lub., - rozszerzenie aplikacji mobilnej o 2 modu\u0142y: klucz do rozpoznawania ro\u015blin oraz panorama 360 VR lub o innej tematyce. CEL: pobudzenie wzrostu gosp. przez ochron\u0119 i rozw\u00f3j turyst. walor\u00f3w dziedzictwa natury i kultury. WSKA\u0179NIKI: -Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w obj\u0119tych wsparciem 10 000; -Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem 2000; -Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne 1000; -Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach 1; -Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; -Liczba obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem - 1; -Liczba wspartych instytucji paramuzelanych 1; -Liczba wspartych obiekt\u00f3w w miejscach dziedzictwa naturalnego 1. GRUPA DOCELOWA: spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna, tury\u015bci, przedsi\u0119biorcy sektora turystyki i spoza tego sektora oraz organizacje po\u017cytku publ. Inwestycja przyczyni si\u0119 do pobudzenia rozwoju gosp. regionu w oparciu o Park Rekreacji ZOOM NATURY - jednego z 7 cud\u00f3w funduszy europ.", "BENEFICJENT": "GMINA JAN\u00d3W LUBELSKI", "TYTUL": "ZOOM NATURY i KULTURY - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "843798.93", "WARTOSC": "992704.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym - 48 os\u00f3b (28K i 20M) - klient\u00f3w OPS poprzez kompleksowy program wsparcia obejmuj\u0105cy diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w oraz stworzenie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji, a tak\u017ce wsparcie z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i/lub zawodowym i/lub edukacyjnym i/lub zdrowotnym w okresie od 1.11.2019r. do 31.10.2021r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po opuszczeniu programu - 34 os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) -12os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 5 os. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym powy\u017cej 18 r.\u017c. z terenu Gminy Jan\u00f3w Lubelski (zamieszkuj\u0105ce gmin\u0119 zgodnie z KC) b\u0119d\u0105ce klientami OPS - 48 os\u00f3b (28K i 20M), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby bierne zawodowo (1K,6M), osoby bezrobotne (27K, 14M), osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (1K i 5M) G\u0142\u00f3wne zadania w ramach projektu: diagnoza potrzeb UP, praca socjalna, poradnictwo psychologiczne, zawodowe, prawne i spo\u0142eczne, kultura\u00a0 integracja, szkolenia i kursy zawodowe, sta\u017ce zawodowe/Prace Spo\u0142ecznie U\u017cyteczne.", "BENEFICJENT": "GMINA JAN\u00d3W LUBELSKI/ O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W JANOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa w gminie Jan\u00f3w Lubelski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "800355.37", "WARTOSC": "1014544.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Przedmiotowy projekt jest projektem infrastrukturalnym- polega na budowie l\u0105dowiska dla \u015bmig\u0142owc\u00f3w przy Szpitalnym Oddziale Ratunkowym SPZZOZ w Janowie Lubelskim.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ W JANOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Budowa l\u0105dowiska dla \u015bmig\u0142owc\u00f3w przy Szpitalnym Oddziale Ratunkowym w Janowie Lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "664432.25", "WARTOSC": "781685.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost potencja\u0142u zawodowego 164 (32K/132M) uczni\u00f3w oraz 4(2K/2M) nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych w Janowie Lubelskim (Technikum: samochodowe, mechaniczne, ekonomiczne i informatyczne), dostosowanego do wymaga\u0144 regionalnego i krajowego rynku pracy, poprzez nabycie kwalifikacji, kompetencji i do\u015bwiadczenia zawodowego oraz wyposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych, do 31.01.2019r. \u00a0 Grupa docelowa to: 1) 153 (36K/117M) uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych w Janowie Lubelskim z 4 Technik\u00f3w wchodz\u0105cych w sk\u0142ad zespo\u0142u, tj.: -Technikum samochodowe (TS): 40 UP (40M), w zawodzie technik pojazd\u00f3w samochodowych (t.PS) -Technikum mechaniczne(TM): 20 UP (20M), w zawodzie technik mechanik (t.M) -Technikum ekonomiczne(TE): 35 UP(30K/5M), w zawodzie technik ekonomista (t.E) -Technikum informatyczne(TI): 58UP(6K/52M), w zawodzie technik informatyk (t.I) \u00a0 S\u0105 to uczniowie klas II-III, w wieku 18-19 lat. Uczniowie to os. bierne zawodowo, z wykszta\u0142ceniem gimnazjalnym, z terenu WL. \u00a0 2) 4 (2K/2M) nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego nauczaj\u0105cych w TM i TE w ZST w Janowie Lub. w zawodach: -t.M 2UP (2M) -t.E 2UP (2K) \u00a0 Zadania: -kursy i szkolenia dla uczni\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie uprawnie\u0144 zawodowych lub kompetencji w zakresie kszta\u0142conego zawodu -kursy i szkolenia doskonal\u0105ce dla nauczycieli w zakresie nauczanego zawodu -sta\u017ce zaw. wykraczaj\u0105ce poza zakres praktycznej nauki zawodu w ramach podstawy programowej -wyposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych \u00a0 Rezultaty: -4 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego/instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu nab\u0119dzie kwalifikacje -92 uczni\u00f3w odb\u0119dzie sta\u017c zawodowy (wykraczaj\u0105cy poza zakres kszta\u0142cenia zawodowego) -110 uczni\u00f3w uko\u0144czy kurs/szkolenie umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie uprawnie\u0144 zawodowych lub kompetencji wymaganych przez pracodawc\u00f3w. -4 Szko\u0142y zostan\u0105 doposa\u017cone w niezb\u0119dne wyposa\u017cenie i pomoce dydaktyczne", "BENEFICJENT": "POWIAT JANOWSKI/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 TECHNICZNYCH W JANOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Dodatkowe kwalifikacje uczni\u00f3w drog\u0105 do kariery zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "471699.86", "WARTOSC": "892601.28", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest znacz\u0105ce zwi\u0119kszenie poziomu efektywno\u015bci energetycznej (EE) budynku Centrum Szkoleniowo-Wypoczynkowego DUO w Janowie Lubelskim. Dokonane to zostanie dzi\u0119ki kompleksowym pracom termomodernizacyjnym, obejmuj\u0105cym m.in.Modernizacja c.o., Ocieplenie dachu biura, Ocieplenie dachu magazyn Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, a tak\u017ce zastosowanie automatyki pogodowej. W projekcie zdefiniowano nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej i elektrycznej; Produkcja energii cieplnej/ elektrycznej z nowo wybudowanych/ nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE; Spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej (wzrost efektywno\u015bci). Inwestycja b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a z trzech g\u0142\u00f3wnych etap\u00f3w: 1. Prace przygotowawcze; 2. Zakup materia\u0142\u00f3w/ zakup i przeprowadzenie prac termomodernizacyjnych; 3. Prace ko\u0144cowe. W wyniku przeprowadzonych prac termomodernizacyjnych osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce parametry: wzrost EE (obni\u017cenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej) - 55,34%, obni\u017cenie emisji CO2 -35,49%, emisji PM10 - 99,79%. W projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c zastosowanie usprawnie\u0144 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, w tym przygotowanie instalacji tzw. schodo\u0142azu (usprawnienie dla os\u00f3b poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zku inwalidzkim). Wnioskodawca zabezpieczy r\u00f3wnie\u017c tzw. s\u00b4ciez\u02d9ki doste?pu do wszystkich pomieszczen\u00b4 (przestrzeni) uz\u02d9ytkowych w obiekcie i wok\u00f3\u0142 niego. W projekcie zastosowane zostan\u0105 m.in.: systemy oznacze\u0144 fakturowych (wypuk\u0142ych, przygotowanych np. na drukarce 3D), informacje dotykowe w j\u0119zyku Braille'a, informacje wzrokowe z wykorzystaniem piktogram\u00f3w w kontrastowej i czytelnej grafice, linie kontrastowe na pocz\u0105tku i ko\u0144cu schod\u00f3w, o\u015bwietlone wej\u015bcie do budynku, wyposaz\u02d9enie wne?trz umo\u017cliwiaj\u0105ce poruszanie sie? osobom na w\u00f3zkach inwalidzkich. Projekt finansowany b\u0119dzie ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych.", "BENEFICJENT": "FIRMA I. CENTRUM SZKOLENIOWO-WYPOCZYNKOWE \"DUO\". FIRMA II. HOTEL-RESTAURACJA \"DUO\" - IWONA PI\u0141AT-RZ\u0104D", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja Centrum Szkoleniowo- Wypoczynkowego \"Duo\" w Janowie Lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "470485.62", "WARTOSC": "553512.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Wy\u017csza jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w Technikum Zawodowym im. W.Witosa w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Janowie Lubelskim poprzez doposa\u017cenie szkolnych pracowni przedmiotowych w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne,zapewnienie 140 uczniom dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych,doradztwa edukacyjno-zawodowego oraz podwy\u017cszenie kompetencji i/lub kwalifikacji zawodowych 40 nauczycieli do 30.06.2019r. GRUPA DOCELOWA to 140 uczni\u00f3w (80 Dz,60 Ch) i 40 nauczycieli(30 K,10 M)Technikum Zawod. im.W. Witosa w Janowie Lubelskim znajduj\u0105cego si\u0119 w wykazie szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty,kt.osi\u0105gaj\u0105 najs\u0142absze wyniki edukacyjne w skali woj.lubelskiego. ZADANIA: 1. Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych(Typ 1 lit.a). 2. Kursy,szkolenia podnosz\u0105ce kompet./kwalifikacje nauczycieli w zakresie nowoczesnych metod,technologii i sprz\u0119tu(typ 1 lit.b). 3. Zaj\u0119cia organizowane poza szko\u0142\u0105-wyjazdy edukacyjne (typ 1 lit.a). 4. Doradztwo edukacyjno-zawodowe(Typ 1 lit.c). 5. Wyposa\u017cenie pracowni ICT(typ 1 lit.d). 6. Wyposa\u017cenie pracowni przyrodniczej(typ 1 lit.d). Planowane rezultaty: 1.Minimum 120 uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompet.kluczowe po opuszczeniu programu. 2.Minimum 39 nauczycieli uzska nowe kwalifikacje/nab\u0119dzie kompet.po opuszczeniu programu. 3.Technikum zawod. w Janowie Lub.b\u0119dzie wykorzystywa\u0107 doposa\u017cone w ramach projektu proacownie ICT i przyrodnicz\u0105. \u00a0 Dzia\u0142ania w Projekcie stanowi\u0105 uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142\u0119 przed rozpocz\u0119ciem realizacji P i nie zast\u0105pi\u0105 obowi\u0105zkowego finansowania krajowego przewidzialnego w krajowych przepisach prawnych. Projekt zgodny z prawodawstwem krajowy,PZP,SZOOP, nie przewiduje pomocy publicznej. Proces nabycie kompetencji przez uczni\u00f3w/nauczycieli w P zgodny z zakresem okre\u015blonym w Wytycz.w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020 (I- zakres,II-wzorzec,III-ocena,IV-por\u00f3wnanie).Szko\u0142a opracuje wykaz wymaga\u0144 i kryteria ich oceny dla poszczeg\u00f3lnych kompet.kluc", "BENEFICJENT": "POWIAT JANOWSKI/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 W JANOWIE LUBELSKIM, W KT\u00d3REGO SK\u0141AD WCHODZI TECHNIKUM ZAWODOWE IM. WINCENTEGO WITOSA W JANOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Moja wiedza, m\u0105 drog\u0105 do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "414010.59", "WARTOSC": "487071.29", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt polega na doposa\u017ceniu Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego SPZZOZ w Janowie Lubelskim w niezb\u0119dny sprz\u0119t medyczny s\u0142u\u017c\u0105cy do ratowania \u017cycia i zdrowia pacjent\u00f3w, tj.: Kardiomonitor (2 szt.), Defibrylator (2 szt.), Respirator (1 szt.), USG (1 szt.), Pompa infuzyjna (15 szt.), Aparat do podgrzewania p\u0142yn\u00f3w infuzyjnych (1 szt.), Pulsoksymetr (1 szt.), Kapnograf (1 szt.), Analizator parametr\u00f3w krytycznych (1 szt.), Elektryczne urz\u0105dzenie do ssania (1 szt.), Zestaw do trudnej intubacji (1 szt.), Zestaw do intubacji i wentylacji (4 szt.). Koszty w ramach projektu: Zadanie 1. Zakup aparatury medycznej Zadanie 2. Zarz\u0105dzanie projektem Zadanie 3. Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ W JANOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Dofinansowanie zakupu sprz\u0119tu medycznego dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Janowie Lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.71}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "373229.69", "WARTOSC": "439093.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu : \"Aktywizacja zawodowa os\u00f3b po 30 roku \u017cycia z terenu powiatu janowskiego\" b\u0119dzie zwi\u0119kszenia zatrudnienia os\u00f3b po 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy oraz poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w okresie od 01.06.2015r. do 31.03.2016r.. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Janowie Lubelskim planuje aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 46 os\u00f3b (21 kobiet i 25 m\u0119\u017cczyzn)bezrobotnych nale\u017c\u0105cych do I lub II profilu pomocy, w wieku powy\u017cej 30 roku \u017cycia w tym : - aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 34 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych(16 kobiet i 18 m\u0119\u017cczyzn), - aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 10 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia(3 kobiet i 7 m\u0119\u017cczyzn), - aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 3 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (1 kobiety i 2 m\u0119\u017cczyzn), -aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 36 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (14 kobiet i 22 m\u0119\u017cczyzn), -aktywizacje zawodow\u0105 4 os\u00f3b chc\u0105cych odej\u015b\u0107 z rolnictwa ( rolnik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin, prowadz\u0105cych indywidualne gospodarstwo rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych - 2 kobiet i 2 m\u0119\u017cczyzn), nale\u017c\u0105ce do poni\u017cej wymienionych grup: os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach, w wieku 50+,niepe\u0142nosprawne, kobiety. (Kryterium nr 1). W ramach realizacji projektu planujemy nast\u0119puj\u0105ce rodzaje dzia\u0142a\u0144: 1) wszyscy uczestnicy projektu (46 os\u00f3b) obj\u0119ci zostan\u0105 Indywidualnym Planem Dzia\u0142a\u0144-(Kryterium nr. 3), 2)wszyscy uczestnicy projektu (46 os\u00f3b) obj\u0119ci zostan\u0105 co najmniej dwoma formami wsparcia tj. ka\u017cdy uczestnik otrzyma wsparcie w postaci us\u0142ugi po\u015brednictwa pracy lub doradztwa zawodowego oraz wsparcie postaci szkolenia lub sta\u017cu lub wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanego bezrobotnego(Kryterium nr 4), 3).", "BENEFICJENT": "POWIAT JANOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W JANOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b po 30 roku \u017cycia z terenu powiatu janowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "344323.77", "WARTOSC": "408547.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym proj. jest: usprawnienie oraz podniesienie jako\u015bci pracy socjalnej \u015bwiadczonej na rzecz os. zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 do OPS w Janowie Lub. W rezultacie projektu nast\u0105pi odci\u0105\u017cenie prac. soc. od zada\u0144 zwi\u0105zanych z post\u0119powaniem admin. na rzecz podnies. jako\u015bci pracy soc. i \u015bwiadczenia us\u0142ug soc. Grup\u0119 doc. stan.: OPS w Janowie Lub. benef. instytu. oraz prac.; 26 os. w tym 3 m\u0119\u017cczyzn i 23 kobiety.Proj. przewid. nast. zad:1. Przygot. OPS do wdra\u017c. zmian org. w zakr. dost. i dopos., w tym: wyposa\u017c. pom., oprac. dok. org. 2. Wdro\u017c. zmian i usprawnie\u0144 org. w OPS, w tym: szkolenia i superwizj\u0119 oraz wizyty studyjne.W OPS nast\u0105pi zm. systemu org. w zakresie obs\u0142ugi klient\u00f3w i zada\u0144 prac. soc., skutkuj\u0105ca popraw\u0105 jako\u015bci pracy. Struktura OPS b\u0119dzie zgodna z zapisem art. 110a ustawy o pomocy spo\u0142ecznej. Zmiana org.pracy b\u0119dzie polega\u0142a na rozdzieleniu zada\u0144 adm OPS od pracy socj. i us\u0142ug socjalnych, co przyczyni si\u0119 do poprawy obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 do OPS.Wprowadzenie zmian w strukturze OPS przyczyni si\u0119 do usprawnienia pracy, przyniesie za sob\u0105 popraw\u0119 jako\u015bci obs\u0142ugi klienta, umo\u017cliwiaj\u0105c tym samym mo\u017cliwo\u015b\u0107 przezwyci\u0119\u017cenia trudnej sytuacji \u017cyciowej, tym samym w wi\u0119kszym stopniu prac. soc. b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzenia form i jako\u015bci pracy soc. oraz us\u0142ug.Dokonywane zmiany dadz\u0105 mozliwo\u015b\u0107 pe\u0142nego wykorzystania kwalifikacji i kompetencji zatrudn. prac. socj. i wp\u0142ynie to na zwi\u0119kszenie udzia\u0142u w dzia\u0142aniach OPS- pracy socj. oraz zwi\u0119kszenie poziomu realizacji r\u00f3\u017cnego rodz. us\u0142. niezb. dla os\u00f3b zg\u0142aszaj. si\u0119 do pom. spo\u0142, zgodnie z wst\u0119pnym rozezn. potrzeb. W ram. proj. zostanie wdro\u017cony nowy system org., zgodny z art.110a ust. o pom. spo\u0142. Ponadto wnioskodawca zapewni wykorzystanie rozwiaza\u0144 modelowych oddzielenia procedury adm. przyznawania \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej od pracy sojalnej w oparciu o Zasady wdrazania usprawnie\u0144 org. w jednostkach org. pom. spo\u0142. oraz o Modele realizacji us\u0142ug o okre\u015blonym standardzie w gminie oraz miescie na prawach powiatu.", "BENEFICJENT": "GMINA JAN\u00d3W LUBELSKI/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W JANOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Profesjonalna pomoc w pracy socjalnej - OPS Jan\u00f3w Lubelski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-04-27", "DOFINANSOWANIE": "2221951.40", "WARTOSC": "2614205.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zabezpieczenie i polepszenie dogodnych warunk\u00f3w bytowych tj. gniazdowych oraz \u017cerowiskowych rzadkich gatunk\u00f3w ptak\u00f3w (tj. gado\u017cera, orlika krzykliwego, bielika, bociana czarnego, g\u0142uszca i s\u00f3weczki) oraz gniewosza plamistego w Puszczy Solskiej . Zostanie to osi\u0105gni\u0119te zostanie przez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w po\u015brednich: 1. Poprawa stanu zachowania siedlisk na \u017cerowiskach gado\u017cer\u00f3w, orlik\u00f3w krzykliwych i bocian\u00f3w czarnych. 2. Przywr\u00f3cenie i rozw\u00f3j tradycyjnej gospodarki ko\u015bno-pastwiskowej w dolinach rzecznych Puszczy Solskiej. 3. Poprawa stanu zachowania siedlisk b\u0119d\u0105cych nie tylko \u017cerowiskami dla ptak\u00f3w drapie\u017cnych i bociana czarnego, ale r\u00f3wnie\u017c miejscem wyst\u0119powania wielu rzadkich i zagro\u017conych siedlisk przyrodniczych oraz chronionych gatunk\u00f3w fauny i flory (np. kszyk, myszo\u0142\u00f3w, trzmielojad, b\u0142otniak \u0142\u0105kowy i inne). 4. Zwi\u0119kszenie ma\u0142ej retencji poprzez spowolnienie odp\u0142ywu w\u00f3d gruntowych z \u0142\u0105k. 5. Kontrolowanie stanu populacji g\u0142uszca i s\u00f3weczki poprzez ich sta\u0142y monitoring. 6. Efektywne zarz\u0105dzanie projektem i wsp\u00f3\u0142praca z grupami interesu, w tym edukacja ekologiczna. 7. Uzupe\u0142nienie wiedzy na temat rozmieszczenia stanowisk l\u0119gowych, liczebno\u015bci i ekologii gniewosza plamistego w Puszczy Solskiej 8. Odtworzenie, zabezpieczenie i powi\u0119kszenie powierzchni dogodnych siedlisk dla gniewosza plamistego. 9. Zapobieganie umy\u015blnemu zabijaniu przez ludzi i rozje\u017cd\u017caniu na drogach gniewosza plamistego.", "BENEFICJENT": "LUBELSKIE TOWARZYSTWO ORNITOLOGICZNE", "TYTUL": "Czynna ochrony rzadkich gatunk\u00f3w zwierz\u0105t w Puszczy Solskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "331205.51", "WARTOSC": "486280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Cele projektu to: - zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej wielorodzinnego budynku mieszkalnego; - poprawa jako\u015bci \u015brodowiska przyrodniczego poprzez wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 wp\u0142ywaj\u0105cych na zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i \u0142agodzenie skutk\u00f3w zmian klimatu; - zmniejszenie koszt\u00f3w eksploatacji budynku poddanego termomodernizacji; - poprawa warunk\u00f3w zamieszkania. Projekt obejmuje termomodernizacj\u0119 budynku wielorodzinnego przy ul. Wiejskiej 36 w Janowie Lubelskim (powierzchnia zabudowy - 339,00 m2 , powierzchnia u\u017cytkowa netto - 1 728,00 m2, kubatura - 6 053,00 m3, ilo\u015b\u0107 kond. nadziemnych - 5 szt. , wys. - 16,50 m). Zakres p. obejmuje wykonanie: - docieplenia coko\u0142\u00f3w styropianem i pokrycie tynkiem \u017cywicznym, - naprawa tynk\u00f3w i komin\u00f3w, - docieplenie \u015bcian p\u0142ytami styropianowymi w technologii lekkiej mokrej i pokrycie tynkiem polimerowo-mineralnym, - docieplenia stropodachu granulatem z we\u0142ny mineralnej wraz z pokryciem pap\u0105 termozgrzewaln\u0105, - docieplenie stropu piwnicy styropianem, - wymiana instalacji odgromowej, - wymiana obr\u00f3bek blacharskich: rur spustowych, rynien dachowych, element\u00f3w dachu, parapet\u00f3w, - wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, - wykonanie opaski wok\u00f3\u0142 budynku, - modernizacja instalacji c.o. obejmuj\u0105ca wymian\u0119 pieca gazowego (o mocy adekwat. do potrzeb), monta\u017c zaw podpionowych oraz zawor\u00f3w termostat, dodatkowo zamontowane b\u0119d\u0105 ciep\u0142omierze w celu opomiarowania i monitoringu ilo\u015bci zu\u017cytego ciep\u0142a. Uk\u0142adem centralnego ogrzewania, b\u0119dzie ster. regulator pogodowy, - wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na LED. Planowany ca\u0142kowity koszt temomodernizacji wynosi 490 572,45 z\u0142. Wska\u017aniki - Produktu: Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w- 1; Pow. u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomod. - 1728; Rezultatu: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz. En. ciepl. - 377,98; Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia en. pierwotnej w budynkach publicznych (CI32) - 151266,67; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w c. (CI34)-24,89. Grupy docelowe projektu: mieszka\u0144cy obiektu mieszkalnego przy ul. Wiej. 36 w JL.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. WIEJSKA 36", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku wielorodzinnego przy ulicy Wiejskiej 36 w Janowie Lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "311504.05", "WARTOSC": "589461.51", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa. Zadanie obejmuje kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119. Zadania maj\u0105ce wp\u0142yw na zmniejszenie zu\u017cycia energii cieplnej i elektrycznej: - wymian\u0119 okna na nowe; - wymian\u0119 drzwi i bramy gara\u017cowej na nowe; - modernizacj\u0119 instalacji c.o. - monta\u017c w kot\u0142owni gazowejautomatyk\u0119 pogodow\u0105; - monta\u017c instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych; - wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne; - monta\u017c instalacji fotowoltaicznej do zasilania instalacji o\u015bwietleniowej i zasilania urz\u0105dze\u0144 myjni; - wdro\u017cenie sytemu zarz\u0105dzania energi\u0105 . Wska\u017aniki produktu: 1. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1) (szt.) = 1 nasza firma otrzymuje wsparcie w ramach dzia\u0142ania 5.1 2. Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 (szt.) = 1 przedsi\u0119biorstwo przeprowadzi\u0142o g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 przynajmniej jednego swojego obiektu 3. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE (szt.) = 1 instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych 4. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE (szt.) = 2 instalacja fotowoltaiczna 5. Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w (szt.) = 1 budynek 6. Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji (m2) = 357,20 m2 Wska\u017aniki rezultatu 1. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej GJ/rok = 104,03 2. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej MWh/rok = 50,31 3. Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE MWh/rok = 4,25 4. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE MWhe/rok = 41,9870 5. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) Tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok = 47,692 6. Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w GJ/rok = 285,14", "BENEFICJENT": "FIRMA IN\u017bYNIERYJNA \"DRILL-BUD\" - PIOTR BOBRUK", "TYTUL": "POPRAWA EFEKTYWNO\u015aCI ENERGETYCZNEJ POPRZEZ TERMOMODERNIZACJ\u0118 OBIEKTOW FIRMY IN\u017bYNIERYJNEJ DRILL-BUD", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "286394.47", "WARTOSC": "541946.47", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku us\u0142ugowego Przedsi\u0119biorstwa Us\u0142ugowego Hubert Niedzia\u0142ek oraz ochrona i poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego poprzez g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 wraz z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Zadania zaplanowane w projekcie to: - Wymiana o\u015bwietlenia; - Przebudowa \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a dla c.w.u.; - Wykonanie instalacji wentylacji mechanicznej z odzyskiem ciep\u0142a; - Ocieplenie tarasu; - Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych; - Ocieplenie stropodachu; - Wymiana okien; - Ocieplenie skosu dachu; - Wymiana drzwi; - Ocieplenie pod\u0142ogi w suterenie; - System zarz\u0105dzania energi\u0105; - Modernizacja instalacji c.o. (w tym pompa ciep\u0142a wraz z osprz\u0119tem); - Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy 10 kW. Rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami to: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 552, 20 GJ/rok; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 23,4 MWh/rok; Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 4,783 MWht/rok; Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 10 MWhe/rok; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 58,09 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok; Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w 636,1 GJ/rok; Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 10 MWhe/rok; Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 4,783 MWht/rok. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest przedsi\u0119biorstwo Us\u0142ugowe Hubert Niedzia\u0142ek, jak r\u00f3wnie\u017c w spos\u00f3b po\u015bredni dzi\u0119ki poprawie jako\u015bci powietrza okoliczni mieszka\u0144cy.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWE HUBERT NIEDZIA\u0141EK", "TYTUL": "Termomodernizacja i remont budynku us\u0142ugowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-05", "DOFINANSOWANIE": "193499.96", "WARTOSC": "528900.01", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt z zakresu poprawy efektywno\u015bci energetycznej dotyczy budynku gara\u017cowo-warsztatowego zlokalizowanego na terenie miasta Jan\u00f3w Lubelski, przy ul. Bohater\u00f3w Porytowego Wzg\u00f3rza 46/48, na dzia\u0142ce o numerze 2103/9. Budynek jest obiektem jednokondygnacyjnym, niepodpiwniczonym w zabudowie szeregowej, wykonany w latach 70- tych ubieg\u0142ego wieku w technologii tradycyjnej murowanej, powierzchni 532,1 m2. Ogrzewany z lokalnej kot\u0142owni w\u0119glowej dostarczaj\u0105cej energi\u0119 do kilku obiekt\u00f3w sp\u00f3\u0142ki. Wyposa\u017cony w instalacj\u0119 c.o.' wod-kan, elektryczn\u0105. Budynek, kt\u00f3ry wykorzystywany jest do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej PGKiM w Janowie Lub, jest obiektem energoch\u0142onnym (wska\u017anik rocznego zapotrzebowania na ciep\u0142o do ogrzewania budynku wynosi a\u017c 360,00[kWh/(m2rok)], st\u0105d te\u017c wymaga podj\u0119cia prac termomodernizacyjnych. Budynek pe\u0142ni obecnie funkcj\u0119 warsztatu oraz gara\u017cu dla pojazd\u00f3w, kt\u00f3re wykorzystywane s\u0105 do prowadzenia prac do kt\u00f3rych powo\u0142ana jest sp\u00f3\u0142ka. Obiekt wykorzystywany jest przez ca\u0142y rok. U\u017cytkowanie w miesi\u0105cach ch\u0142odniejszych wymaga zastosowania bardzo energoch\u0142onnego ogrzewania. Po wykonaniu termomodernizacji wraz z wymian\u0105 energoch\u0142onnej instalacji grzewczej oraz \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a znacznie zmniejszy si\u0119 zapotrzebowanie na energi\u0119 potrzebn\u0105 do ogrzewania budynku. G\u0142\u00f3wne zadania przewidziane do realizacji: ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych styropianem, ocieplenie dachu poprzez zastosowanie p\u0142yt warstwowych, wymiana stolarki okiennej i bram gara\u017cowych, wymiana instalacji co, wymiana o\u015bwietlenia wbudowanego na LED, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej. Wszystkie w/w dzia\u0142ania prowadzi\u0107 b\u0119d\u0105 do znacznego zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119 potrzebn\u0105 do ogrzewania (redukcja o 535,64GJ, 77,68%) oraz energii elektrycznej (redukcja o 43,69 GJ, 98,71%). Ca\u0142kowite zu\u017cycie energii ko\u0144cowej zmniejszy si\u0119 o 78,95 %. Wykonanie projektu spowoduje ograniczenie emisji szkodliwych substancji do atmosfery, w tym redukcja emisji CO2 wyniesie 79,64%, za\u015b redukcja py\u0142u PM 10 77,68%.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ I MIESZKANIOWEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku warsztatowo-gara\u017cowego PGKiM w Janowie Lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "115545.78", "WARTOSC": "115545.78", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MEBLE HEBAN SP\u00d3LKA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Meble Heban Sp. z o.o. Sp.k", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-08-09", "DOFINANSOWANIE": "97377.27", "WARTOSC": "114561.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszona dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych realizowanych w ramach podstawowej opieki zdrowotnej (POZ) przez NZOZ \"Zdrowie\" s.c. Izabela Dorota Anasiewicz-Kostrzewa, Maria Kokoszka w Janowie Lubelskim. Przedmiot projektu obejmuje rozszerzenie i uzupe\u0142nienie zakresu diagnostyki obrazowej realizowanej w POZ poprzez zakup przeno\u015bnego ultrasonografu wraz z niezb\u0119dnym osprz\u0119tem komputerowym (laptop, przeno\u015bna drukarka). Katalog wydatk\u00f3w uzupe\u0142niaj\u0105: opracowanie Studium Wykonalno\u015bci i dzia\u0142ania promocyjne. Realizacja inwestycji pozwoli na wykonywanie bada\u0144 USG przez lekarza POZ podczas wizyty w domu pacjenta. Ma to kluczowe znaczenie dla tych os\u00f3b, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na stan zdrowia, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 czy podesz\u0142y wiek (grupa os\u00f3b zale\u017cnych) nie maj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci skorzystania ze stacjonarnych form diagnostyki. Inwestycji wykazuje sp\u00f3jno\u015b\u0107 z za\u0142o\u017ceniami Narz\u0119dzia 14 Policy Paper dla ochrony zdrowia jak r\u00f3wnie\u017c zapisami map potrzeb zdrowotnych w obszarze chor\u00f3b: nowotworowych, kardiologicznych, gruczo\u0142\u00f3w wydzielania wewn\u0119trznego, cukrzycy, nowotwor\u00f3w niez\u0142o\u015bliwych, metabolicznych, uk\u0142adu moczowo - p\u0142ciowego u m\u0119\u017cczyzn i kobiet, w\u0105troby i trzustki. Kluczowe wska\u017aniki realizacji projektu to: Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi (CI36) - 12 138 os\u00f3b; Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych - 1szt.; Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej - 91 666,67 z\u0142. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 pacjenci NZOZ. Projekt ma charakter nieinfrastrukturalny (w rozumieniu procedur OO\u015a).", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"ZDROWIE\" S.C. IZABELA DOROTA ANASIEWICZ-KOSTRZEWA, MARIA KOKOSZKA", "TYTUL": "Wsparcie infrastruktury ochrony zdrowia - POZ w NZOZ Zdrowie w Janowie Lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.04}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-03", "DATA_START": "2017-04-18", "DOFINANSOWANIE": "83300.00", "WARTOSC": "120540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt przedsi\u0119biorstwa MIRAGGIO Sp. z o.o. obejmuje przeprowadzenie audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej maj\u0105cej na celu podwy\u017cszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. W ramach audytu wzorniczego zostanie przeprowadzona pe\u0142na analiza przedsi\u0119biorstwa MIRAGGIO Sp. z o.o., w tym: \u2022analiza firmy w zakresie oferty produktowej \u2013 dzia\u0142anie b\u0119dzie realizowane przez R.Poniedzia\u0142ek, K.\u015aliwa, A.\u015amia\u0142ek, J.Tynor, czas realizacji 14 dni, \u2022analiza firmy w zakresie modelu biznesowego \u2013 dzia\u0142anie b\u0119dzie realizowane przez K. \u015aliwa, czas realizacji 7 dni, \u2022analiz\u0119 firmy w zakresie technologii \u2013 dzia\u0142anie b\u0119dzie realizowane przez R. Poniedzia\u0142ek, A. \u015amia\u0142ek, czas realizacji 14 dni, \u2022analiza firmy w zakresie struktury organizacyjnej \u2013 dzia\u0142anie b\u0119dzie realizowane przez K. \u015aliwa, J. Tynor, czas realizacji 7 dni, \u2022analiza firmy w zakresie proces\u00f3w komunikacji \u2013 dzia\u0142anie b\u0119dzie realizowane przez K. \u015aliwa, J. Tynor, czas realizacji 7 dni, \u2022 analiza firmy w zakresie strategii marketingowej \u2013 dzia\u0142anie b\u0119dzie realizowane przez K. \u015aliwa, J. Tynor, czas realizacji 7 dni, \u2022analiza firmy w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie Miraggio Sp. z o.o. trend\u00f3w bran\u017cowych \u2013 dzia\u0142anie b\u0119dzie realizowane przez K. \u015aliwa, J. Tynor, czas realizacji 14 dni, \u2022analiza potrzeb firmy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem \u2013 dzia\u0142anie b\u0119dzie realizowane przez R. Poniedzia\u0142ek, K.\u015aliwa, A.\u015amia\u0142ek, J.Tynor, czas realizacji 14 dni, \u2022analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego firmy Miraggio Sp. z o.o. \u2013 dzia\u0142anie b\u0119dzie realizowane przez R. Poniedzia\u0142ek, A. \u015amia\u0142ek, czas realizacji 14 dni. Po przeprow. audytu wzorn. firma Wykonawcy oraz eksperci R.Poniedzia\u0142ek, K.\u015aliwa, A.\u015amia\u0142ek, J.Tynor sporz\u0105dz\u0105 raport z audytu i opracuj\u0105 strat. wzornicz\u0105 zawieraj\u0105c\u0105 w rekomen. co najmniej: innowacj\u0119 produktow\u0105, procesow\u0105, marketingow\u0105 oraz organizacyjn\u0105. Strat. wzornicza zostanie opracow. w okresie 6 tyg.", "BENEFICJENT": "MIRAGGIO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "WZROST KONKURENCYJNO\u015aCI SP\u00d3\u0141KI MIRAGGIO W WYNIKU PRZEPROWADZENIA AUDYTU WZORNICZEGO I OPRACOWANIA STRATEGII WZORNICZEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "392534.17", "WARTOSC": "877849.18", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik", "OPIS": "Celem projektu jest wyposa\u017cenie firmy TRANS-PAL w technologi\u0119 w zakresie zaopatrzenia Wnioskodawcy w energi\u0119 elektryczn\u0105 pochodz\u0105c\u0105 z promieniowania s\u0142onecznego. Przedsi\u0119wzi\u0119cie ma by\u0107 odpowiedzi\u0105 na sytuacj\u0119 energetyczn\u0105 regionu, w kt\u00f3rym stwierdzono niewielkie wykorzystanie OZE. W ramach projektu realizowane b\u0119dzie jedno zadanie polegaj\u0105ce na zakupie i monta\u017cu czterech instalacji fotowoltaicznych w czterech lokalizacjach o nast\u0119puj\u0105cych parametrach: Krasnystaw - moc generatora PV: 39,96 , powierzchnia generatora PV: 245,4 m2, liczba modu\u0142\u00f3w PV: 148 szt., liczba falownik\u00f3w: 2 szt., Kra\u015bnik - moc generatora PV: 39,96 , powierzchnia generatora PV: 245,4 m2, liczba modu\u0142\u00f3w PV: 148 szt., liczba falownik\u00f3w: 2 szt. Jan\u00f3w Lubelski - moc generatora PV: 39,96 , powierzchnia generatora PV: 245,4 m2, liczba modu\u0142\u00f3w PV: 148 szt., liczba falownik\u00f3w: 2 szt. Dzwola - moc generatora PV: 13,77 , powierzchnia generatora PV: 84,6 m2, liczba modu\u0142\u00f3w PV: 51 szt., liczba falownik\u00f3w: 1 szt. Wszystkie montowane systemy b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone konstrukcj\u0105 wsporcz\u0105, ca\u0142y niezb\u0119dny osprz\u0119t i okablowanie. Wszystkie z wymienionych urz\u0105dze\u0144 b\u0119d\u0105 nowe Dzia\u0142ania Wnioskodawcy wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie z potrzeb\u0105 tworzenie \"zielonego\" wizerunku firmy i d\u0105\u017cenia Wnioskodawcy do pozostania atrakcyjnym dla swoich klient\u00f3w poprzez wdro\u017cenie w swojej dzia\u0142alno\u015bci rozwi\u0105za\u0144 proekologicznych. W wyniku realizacji projektu, gdzie jednym z efekt\u00f3w b\u0119dzie oszcz\u0119dno\u015b\u0107 wydatk\u00f3w na energi\u0119 elektryczn\u0105, b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 wzrostu wydatk\u00f3w inwestycyjnych a w efekcie mo\u017cliwy wzrost zatrudnienia. Przedmiotowa instalacja b\u0119dzie produkowa\u0142a energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby w\u0142asne Wnioskodawcy. Zgodnie z zakresem inwestycyjnym planowany kosztorys wydatk\u00f3w kszta\u0142tuje si\u0119 na poziomie 713 698,52z\u0142 netto. Kwota ta w ca\u0142o\u015bci stanowi Koszt kwalifikowalny projektu. System wyprodukuje rocznie 150,666MWh energii. Dzi\u0119ki instalacji uda si\u0119 unikn\u0105\u0107 emisji CO2 do atmosfery w wysoko\u015bci 122,34 t CO2/rok", "BENEFICJENT": "TRANS-PAL SP. Z O.O. SP. K.", "TYTUL": "3. Instalacja fotowltaiczna w firmie TRANS-PAL Sp. z o.o. Sp. Komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "77283.48", "WARTOSC": "77283.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SALON MEBLOWY \"JAWOR\" TADEUSZ KU\u0179NICKI", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Salonu Meblowego Jawor", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "74976.00", "WARTOSC": "74976.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FAMILY HEBAN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA FAMILY HEBAN SP. Z O.O. SP.K.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "70133.64", "WARTOSC": "70133.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WRM MEBLE RUBIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla WRM Meble Rubin Sp. z o.o. Sp. kom.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "67582.44", "WARTOSC": "67582.44", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "JAWOR T. KU\u0179NICKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Jawor Tadeusz Ku\u017anicki Sp. J.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-15", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3812223.34", "WARTOSC": "4867950.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie celu jakim jest poprawa efektywno\u015bci zarz\u0105dzania w jednostkach PSP wojew\u00f3dztwa lubelskiego, zapewnienie interoperacyjno\u015bci i integracji system\u00f3w informatycznych w jednostkach PSP oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci dla obywateli us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 poprzez utworzenie i udost\u0119pnienie nowych e-us\u0142ug. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cych: budow\u0119 platformy e-learningowej z systemem do wideokonferencji, zakup serwer\u00f3w, macierzy dyskowych oprogramowania i modernizacj\u0119 sieci VPN, \u0142\u0105cz\u0105cej jednostki organizacyjne PSP maj\u0105c na celu zapewnienie bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego dla sieci LAN i urz\u0105dze\u0144 w niej pracuj\u0105cych, wdro\u017cenie jednolitego systemu zarz\u0105dzania serwerami (Vmware) i komputerami za pomoc\u0105 us\u0142ug Active Directory. Dostosowanie do standard\u00f3w WCAG 2.0. REZULTATY: Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych - 26 470 szt. PRODUKTY: Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 - dwustronna interakcja -1, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja -1, Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni- zakupiona lub udost\u0119pniona -196,2 TB , Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w instytucjach publicznych - 3, Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami /doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych - 51 os., Liczba projekt\u00f3w,w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -1, Liczba podmiot\u00f3w , kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego-21 szt. Grup\u0119 docelowa projektu stanowi\u0105 cz\u0142onkowie OSP, pracownicy jednostek PSP woj.lub., instytucje publiczne, przedsi\u0119biorcy, obywatele.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "ZWI\u0118KSZENIE STOPNIA CYFRYZACJI PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ WOJ. LUBELSKIEGO POPRZEZ ROZBUDOW\u0118 INFRASTRUKTURY INFORMATYCZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "53016.03", "WARTOSC": "53016.03", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "JAWOR MEBLE RUBIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Jawor Meble Rubin Sp\u00f3\u0142ka z o.o. Sp. kom.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "49591.95", "WARTOSC": "49591.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MEBLE RUBIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Meble Rubin Sp. z o.o. Sp. kom.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "47070.66", "WARTOSC": "47070.66", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE ENERGIO JAKUB WIELEBA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "45913.23", "WARTOSC": "45913.23", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ELITE HEBAN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Elite Heban Sp. z o.o. Sp.k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.85}, {"DATA_KONIEC": "2016-11-25", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "38400.00", "WARTOSC": "59040.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "W ramach projektu firma doradcza opracuje model biznesowy internacjonalizacji (MBI) dla Wnioskodawcy. Us\u0142ugi doradcze swoim zakresem obejm\u0105: 1.Analiz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci eksportowych firmy, poprzez zbadanie produkt\u00f3w przedsi\u0119biorstwa oraz ocen\u0119 konkurencyjnej pozycji przedsi\u0119biorstwa na rynkach zagranicznych. 2.Badanie rynk\u00f3w zagranicznych i wskazanie rynk\u00f3w docelowych oraz ich uhierarchizowanie, a tak\u017ce identyfikacj\u0119 potencjalnych kontrahent\u00f3w na rynkach zagranicznych. 3.Koncepcj\u0119 wej\u015bcia na rynki zagraniczne wraz z projekcj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci sprzeda\u017cy na wybranym rynku zagranicznym. 4.Wskazanie najefektywniejszych narz\u0119dzi i metod marketingowych oraz promocyjnych. 5.Rekomendacje w zakresie reorganizacji przedsi\u0119biorstwa i przygotowanie go do dzia\u0142alno\u015bci eksportowej. 6.Propozycja mo\u017cliwych \u017ar\u00f3de\u0142 zewn\u0119trznego finansowania dzia\u0142alno\u015bci eksportowej i instrument\u00f3w finansowych obni\u017caj\u0105cych ryzyko eksportowe.", "BENEFICJENT": "\"STAL TECH\" JACEK SIECIECHOWICZ", "TYTUL": "Opracowanie modelu biznesowego internacjonalizacji przedsi\u0119biorstwa \"STAL TECH\" Jacek Sieciechowicz.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "33992.32", "WARTOSC": "64323.93", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "W ramach projektu realizowane b\u0119dzie JEDNO ZADANIE polegaj\u0105ce na zakupie i monta\u017cu INSTALACJI FOTOWOLTAICZNEJ o nast\u0119puj\u0105cych parametrach: moc generatora PV: 10,92 kWp, powierzchnia generatora PV: 65,1 m2, liczba modu\u0142\u00f3w PV: 39 szt., liczba falownik\u00f3w: 1 szt. CELEM G\u0141\u00d3WNYM niniejszego projektu jest z jednej strony zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego firmy Wnioskodawcy poprzez dywersyfikacj\u0119 dostaw energii, z drugiej strony zwi\u0119kszenie pozycji konkurencyjnej poprzez bezpo\u015brednie zastosowanie w dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy nowoczesnych i zaawansowanych technologicznie rozwi\u0105za\u0144 proekologicznych opartych o energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce EFEKTY TECHNICZNO-EKONOMICZNE: 1. PRODUKTY PROJEKTU: a) Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: 1 szt. b) Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE: 1 szt. c) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,01092 MWe, d) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) - 0, 01092 MW 2. REZULTATY: a) Liczba nowoutworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy: 0,05 EPC b) Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 9,656 MWhe/rok c) Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 9,656 MWhe/rok d) Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34): 3,2085 Mg CO2 GRUPY DOCELOWE PROJEKTU: Wnioskodawca oraz jego bezpo\u015brednie otoczenie (pracownicy, wsp\u00f3\u0142pracownicy, kontrahenci, dostawcy, klienci, spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna itp.), do kt\u00f3rych skierowany jest przewidziany w projekcie PAKIET DZIA\u0141A\u0143 EDUKACJI PROEKOLOGICZNEJ. Projekt zak\u0142ada ZASTOSOWANIE INTELIGENTNYCH SYSTEM\u00d3W ZARZ\u0104DZANIA ENERGI\u0104 wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne. PROJEKT BEZPO\u015aREDNIO DOTYCZY WYKORZYSTANIA ENERGII S\u0141ONECZNEJ.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"AKRO-WOD\" S.C.", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna w firmie Przedsi\u0119biorstwo Produkcyjno-Handlowo-Us\u0142ugowe \"AKRO-WOD\" s.c.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "33283.98", "WARTOSC": "33283.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWA \"ABC\" GRZEGORZ MUCHA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1271282.10", "WARTOSC": "1495626.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zahamowanie zjawiska uzale\u017cnienia od pomocy spo\u0142ecznej, dziedziczenia biedy i niekorzystnych postaw spo\u0142ecznych oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy i wzrost integracji spo\u0142ecznej 100 os\u00f3b (w tym 50 kobiet i 50 m\u0119\u017cczyzn) mieszkaj\u0105cych na terenie 15 gmin WL obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacji: Miasto Che\u0142m, Gmina Che\u0142m, Rejowiec Fabryczny, Lubart\u00f3w, Miasto Pu\u0142awy, Me\u0142giew, Jastk\u00f3w, Konopnica, Gmina Niedrzwica Du\u017ca, Piaski, Gmina Bychawa, Jan\u00f3w Lubelski, Gmina Kock, Zamo\u015b\u0107, Miasto Lublin, wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej w okresie od wrze\u015bnia 2018 r. do grudnia 2020 r. Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z teren\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji w obr\u0119bie 15 gmin WL: Miasto Che\u0142m, Gmina Che\u0142m, Rejowiec Fabryczny, Lubart\u00f3w, Miasto Pu\u0142awy, Me\u0142giew, Jastk\u00f3w, Konopnica, Gmina Niedrzwica Du\u017ca, Piaski, Gmina Bychawa, Jan\u00f3w Lubelski, Gmina Kock, Zamo\u015b\u0107, Miasto Lublin, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: a) osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, b) osoby bezrobotne \u2013 wy\u0142\u0105cznie osoby nale\u017c\u0105ce do trzeciej grupy os\u00f3b sprofilowanych jako osoby oddalone od rynku pracy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, c) osoby o niskich kwalifikacjach, d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi), e) dzieci i m\u0142odzie\u017c wykluczona lub zagro\u017cona wykluczeniem spo\u0142ecznym, f) osoby bezdomne, g)otoczenie os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie kt\u00f3rych udzia\u0142 w projekcie jest niezb\u0119dny dla skutecznego wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projekt przewiduje wsparcie identyfikacyjno-doradcze, diagnoz\u0119 potrzeb, stworzenie indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania i poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe, sta\u017ce zawodowe i po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Program aktywnego w\u0142\u0105czenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "LUKSSPORT KAMIL PONIEWA\u017b", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "734874.79", "WARTOSC": "864558.58", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa komunikacji pomi\u0119dzy urz\u0119dem a spo\u0142ecze\u0144stwem za pomoc\u0105 narz\u0119dzi informatycznych. Projekt skierowany jest do wszystkich grup interesariuszy tj. do ka\u017cdego kto posiada interes prawny i faktyczny do za\u0142atwienia sprawy w urz\u0119dzie. Cel g\u0142\u00f3wny b\u0119dzie realizowany przez cele szczeg\u00f3\u0142owe, kt\u00f3rymi s\u0105: 1. Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci i skuteczno\u015bci udzia\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa w procedurze oceny oddzia\u0142ywania przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 na \u015brodowisko oraz tworzenia plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000. 2.Udost\u0119pnienie on-line zdigitalizowanych zasob\u00f3w RDO\u015a w formie rejestr\u00f3w, r\u00f3wnie\u017c w celach historycznych i naukowych. 3. Udost\u0119pnienie on-line interaktywnych formularzy wniosk\u00f3w w celu u\u0142atwienia i usprawnienia rozpatrywania i za\u0142atwiania spraw w urz\u0119dzie. Powy\u017csze cele zostan\u0105 zrealizowane poprzez uruchomienie platformy zawieraj\u0105cej e-us\u0142ugi (1.e-konsultacje, 2.e-rejestry, 3.e-formularze) oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci technicznych w wyniku zakupu: serwer\u00f3w i system\u00f3w informatycznych, pami\u0119ci masowych, urz\u0105dze\u0144 zabezpieczaj\u0105cych oraz zestaw\u00f3w komputerowych. Wszystkie us\u0142ugi spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 trzeci poziom dojrza\u0142o\u015bci. Dost\u0119pno\u015b\u0107 us\u0142ug za po\u015brednictwem strony internetowej b\u0119dzie b\u0119dzie realizowana w standardzie WCAG 2.0. e-us\u0142ugi dost\u0119pne w projekcie b\u0119d\u0105 uwierzytelniane za po\u015brednictwem profilu zaufanego EPUAP. Szczeg\u00f3\u0142owy opis za\u0142o\u017ce\u0144 i sposoby realizacji projektu zawarte s\u0105 w za\u0142\u0105czniku \"Opis projektu - funkcjonalno\u015b\u0107 e-us\u0142ug\"", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Poprawa komunikacji pomi\u0119dzy Regionaln\u0105 Dyrekcj\u0105 Ochrony \u015arodowiska w Lublinie a spo\u0142ecze\u0144stwem poprzez narz\u0119dzia informatyczne - e-drzwi do ochrony \u015brodowiska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.33}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "699156.24", "WARTOSC": "822536.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kompetencji psychospo\u0142ecznych, poprawa dost\u0119pu do rynku pracy oraz aktywizacja zawodowa 52 (26K/26M) w tym 6 niepe\u0142nosprawnych (3K i 3M) wychowank\u00f3w plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych, m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodk\u00f3w wychowawczych i socjoterapeutycznych , zak\u0142ad\u00f3w poprawczych i schronisk dla nieletnich oraz podopiecznych jednostek o charakterze opieku\u0144czo-wychowawczym prowadzonych przez Ochotnicze Hufce Pracy w wieku 18-29 z gmin: Che\u0142m, Jan\u00f3w Lubelski, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lublin, Zamo\u015b\u0107 poprzez uczestnictwo w kompleksowych programach aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej umo\u017cliwiaj\u0105cych znalezienie zatrudnienia na regionalnym rynku pracy do 31.05.2017.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SEMPRE A FRENTE", "TYTUL": "Pewnie w doros\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "871542.69", "WARTOSC": "1025344.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn", "OPIS": "Cel proj.-zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. oraz szans na podj\u0119cie zatrudnienia u 78os. niezatrud. wyklucz lub zagro\u017c. ub\u00f3stwem/wyklucz spo\u0142.[ZU/WS], w tym ON w wieku 18 lat i wi\u0119cej (47K,31M) zamieszk. obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin.-pkt.1.8 do 09.2019r. przez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142.-zawod. obejmuj\u0105cy: diagnoz\u0119 indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trening umiej\u0119tn. i komp. spo\u0142.,wsparcie specjalist., po\u015bred. pracy, szkol, sta\u017ce. GD-78 os\u00f3b niezatrud. w wieku 18 lat i wi\u0119cej wyklucz. lub ZU/WS (47K/31M) zamieskz. jeden z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin. pkt.1.8 (zgodnie z kodeksem cyw.) w tym:100% os.wpisuj\u0105cych si\u0119 w minimum jedn\u0105 z kategorii (ON, os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142., os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,bezrob. wy\u0142\u0105cznie zakwalifik. do III profilu pom.,os.korz. z PO P\u017b) Zad. -diagnoza indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trenieng komp. i umiej\u0119tn. spo\u0142.,wsparcie specjalist.,po\u015bred. pracy, szkol. G\u0142\u00f3wne rez. 1. Liczba os.zagro\u017c. U/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-68os. 2. Liczba os.zagro\u017c.U/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.- 36os. 3. Liczba os. zagro\u017c. U/WS prac.po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z prac. na w\u0142asny rach.)-20os. Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.-zatrud. w odniesieniu do os.zagro\u017c.U/WS min.poz.efektyw.spo\u0142. na poz. 34%, a min.poziom.egektywn/zatrud.-22% w odniesieniu do os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr, os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105,os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min, poziom efektyw. Spo\u0142. na poz. 34%, a min. poziom efektyw.zatrud.\u201312%.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 -FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Rewitalizacja !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812317.37", "WARTOSC": "955667.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest ZWI\u0118KSZONA INTEGRACJA SPO\u0141. - ZAWOD. 60 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (z czego\u00a036 Kobiet), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w tym w szczeg.: os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, os. o niskich kwalifikacjach, korzyst. z PO P\u017b. Preferowane do obj\u0119cia wsparciem b\u0119d\u0105: Kobiety oraz os. o znacznym/ lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci. Proj. jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os. fiz. zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na obszarze woj. lubelskiego w gminach, na terenie kt\u00f3rych odsetek os. korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj. Cel g\u0142\u00f3wny zost. osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj. tj. od 10.2018 do 09.2019 r. Typ proj. 1 a) - Programy na rzecz integracji os\u00f3b i rodzin wykluczonych b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. ukierunk. na aktywizacj\u0119 oraz reintegracj\u0119 spo\u0142.-zawod.: 1/ Indywid. diagnoza potrzeb UP z tworzeniem IPD oraz umowy na wz\u00f3r kontraktu socjalnego (4h/os.); 2/\u00a0Wsparcie psychologiczno-doradcze (8h/os i 16h/gr.); 3/\u00a0Warsztaty z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy (16h/gr.); 4/ 120h Szkol. zawod. z certyfikacj\u0105 zewn.; 5/ 3/4/5-mies. Sta\u017ce zawod.; 6/ Indywid. po\u015brednictwo pracy z UP (8h/os.) po\u0142\u0105czone ze wsparciem Trenera zatrudnienia wspomaganego (8h/os). Efektem wsparcia w ramach proj. b\u0119dzie trwa\u0142a integracja UP na rynku pr. poprzez realizacj\u0119 za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w: 1/ W odniesieniu do os. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a. efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn. na poz. co najmniej 34%, w tym wska\u017a. efektywno\u015bci zatrudn.na poz. co najmniej 30%. 2/ W odniesieniu do os. o znacznym st. niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a. efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn. na poz. co najmniej 34%, w tym wska\u017a. efektywno\u015bci zatrudn.na poz. co najmniej 20%. Co najmniej 60% os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska kwalif. i/lub kompetencje zawod. (min. 36 os.).", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Pe\u0142nosprawni na lubelskim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2227905.6}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1256727.71}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 891311.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 806622.6000000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 732517.9600000001}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 671855.22}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 620778.51}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 617726.35}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 447705.54000000004}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 424566.06}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 322454.26999999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 295992.04}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 274062.80000000005}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 220889.95}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 155242.80999999997}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 140567.7}, {"name": "Gimnazja", "value": 129300.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 127749.95999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 124615.01000000001}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 107537.98}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 107284.2}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 94028.94}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 74599.27}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 68487.70000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 54834.509999999995}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 52238.07}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 50154.85}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 48552.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 33260.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 32651.17}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 31700.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 29157.04}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 28904.82}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 26500.57}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 12730.5}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12562.859999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 10424.03}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10345.24}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 9560.72}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 7380.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 5188.57}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 4700.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4029.01}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 3623.3}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 2877.4}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1978.6399999999999}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1665.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1561.18}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 600.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 569.19}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 84.76}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 0.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9531408.08}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2925339.25}, {"name": "Przedszkola", "value": 2076400.7900000003}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1254140.4300000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 1222900.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 973638.8399999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 968300.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 867090.99}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 760333.5800000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 639830.97}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 401928.25}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 348501.66000000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 326697.27999999997}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 129202.95}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 115500.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 92557.04}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 86091.90999999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 76770.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 70930.33}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 58106.340000000004}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 26000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 21825.6}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11578.76}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8383.14}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6514.8}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1674.96}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1350.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 938.3}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 900.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1014890.24}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 150000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 139789.26}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 58790.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 20000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1382600.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 910000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 520240.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 342000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 304999.03}, {"name": "Muzea", "value": 293000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 144411.75}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 120400.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 37480.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 3312.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 3000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 950.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 287.24}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2843981.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1672033.61}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 154914.96}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 123000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 116674.2}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 116154.29}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 95940.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 93748.44}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 85957.87}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 73787.7}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 28011.24}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 25370.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 21000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 17385.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 10300.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2810784.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 865231.06}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 530839.97}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 152687.86}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2000.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 400000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12013008.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4536868.82}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 581643.48}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 573134.66}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 538500.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 176730.57}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 143100.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 140384.19}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 138452.16}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 95558.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52725.08}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 35450.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 35100.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17250.3}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16907.3}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 11930.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9045.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3600.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 3000.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 2000.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1700.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 300.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 495204.72}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 4320.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66499.59}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12403.52}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 162099.35}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30234.97}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4769044.230000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2194584.42}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1520297.2599999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 803097.2400000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 660360.26}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 495065.54000000004}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 248105.68}, {"name": "Rodzina", "value": 199132.8}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 135288.91}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 132864.26}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 103504.09000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 66416.29000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 25173.099999999995}, {"name": "Turystyka", "value": 22098.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 17919.07}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 14987.99}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 10424.03}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15272097.35}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4288481.96}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1353404.5600000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 760333.5800000001}, {"name": "Rodzina", "value": 623688.2400000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 466178.31000000006}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 175980.66999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21825.6}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21636.86}, {"name": "Turystyka", "value": 17000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1957.12}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1350.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 900.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1164890.24}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 139789.26}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 58790.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 1692600.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1507999.03}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 705132.55}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 120400.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 32000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3312.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 950.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 287.24}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3071251.8000000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1627913.71}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 252850.16999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 154914.96}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 133539.28999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 95940.0}, {"name": "Turystyka", "value": 92837.37}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 28011.24}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 21000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2643078.15}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 865231.06}, {"name": "Turystyka", "value": 167705.85}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 466426.85}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 152687.86}, {"name": "Turystyka", "value": 64413.12}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2000.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Turystyka", "value": 400000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 17088377.22}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1465086.1700000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 183391.66999999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 157614.19}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 140152.16}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 70550.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16907.3}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4309.61}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 495204.72}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4320.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 66499.59}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 12403.52}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 162099.35}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 30234.97}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18357439.750000004, "v": "18,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.22, "v_pc": "1140,14 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "42.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10956531.219999999, "v": "10,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.68}, {"name": "Przedszkola", "value": 2895633.63, "v": "2,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.77}, {"name": "Gimnazja", "value": 1354200.0, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.37}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 968300.0, "v": "968,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.27}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 912280.99, "v": "912,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.96}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 395184.98, "v": "395,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.15}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 217141.87, "v": "217,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.18}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 144411.75, "v": "144,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 136800.0, "v": "136,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 115500.0, "v": "115,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 114250.0, "v": "114,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 94967.24, "v": "94,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 52238.07, "v": "52,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Rodzina", "value": 17911198.260000005, "v": "17,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.58, "v_pc": "1112,43 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "14.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12174862.520000001, "v": "12,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.97}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4965297.640000001, "v": "4,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.72}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 633035.68, "v": "633,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.53}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 107284.2, "v": "107,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.59}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 29157.04, "v": "29,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1561.18, "v": "1,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 283.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9976950.860000003, "v": "9,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.25, "v_pc": "619,65 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "15.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5100442.629999999, "v": "5,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.12}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2227905.6, "v": "2,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.33}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 826266.4000000001, "v": "826,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.28}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 745642.9199999999, "v": "745,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.47}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 620778.51, "v": "620,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.22}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 284362.80000000005, "v": "284,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.85}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 123000.0, "v": "123,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.23}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 48552.0, "v": "48,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6384810.32, "v": "6,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.12, "v_pc": "396,55 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "32.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3825695.810000001, "v": "3,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.91}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1132481.65, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 617861.2200000001, "v": "617,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 358.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.67}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 403336.17000000004, "v": "403,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.31}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 227404.75, "v": "227,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.56}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 178030.72, "v": "178,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.78}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4898789.54, "v": "4,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.99, "v_pc": "304,25 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "72.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3463707.58, "v": "3,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.7}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1139231.68, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.25}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 150000.0, "v": "150,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.06}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 85957.87, "v": "85,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59892.409999999996, "v": "59,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3929145.4000000004, "v": "3,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.61, "v_pc": "244,03 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "36.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1593845.0000000002, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.56}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 581643.48, "v": "581,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.8}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 581077.9600000001, "v": "581,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.78}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 424566.06, "v": "424,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 399484.36000000004, "v": "399,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 273.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.16}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 176730.57, "v": "176,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.49}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 95643.12, "v": "95,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.43}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 50154.85, "v": "50,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.27}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 26000.0, "v": "26,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2208665.54, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.15, "v_pc": "137,18 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "12.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1851305.54, "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 357360.0, "v": "357,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.17}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1507999.03, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.15, "v_pc": "93,66 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "62.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 910000.0, "v": "910,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.34}, {"name": "Biblioteki", "value": 304999.03, "v": "305,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.22}, {"name": "Muzea", "value": 293000.0, "v": "293,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.42}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1400913.89, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.0, "v_pc": "87,01 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "58.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1242961.19, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 107.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.72}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 157952.7, "v": "157,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.27}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 970214.03, "v": "970,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.38, "v_pc": "60,26 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "61.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 793733.5800000001, "v": "793,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.81}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 139021.35, "v": "139,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29447.1, "v": "29,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.03}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 4700.0, "v": "4,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 3312.0, "v": "3,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.34}]}, {"name": "Turystyka", "value": 764054.34, "v": "764,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09, "v_pc": "47,45 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "161.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 764054.34, "v": "764,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 505041.84, "v": "505,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72, "v_pc": "31,37 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "75.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 369317.6, "v": "369,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.12}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 60983.740000000005, "v": "60,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54740.5, "v": "54,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.83}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.96}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 495204.72, "v": "495,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7, "v_pc": "30,76 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "43.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 495204.72, "v": "495,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 400459.69000000006, "v": "400,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57, "v_pc": "24,87 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "78.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 312764.87, "v": "312,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.1}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 58790.0, "v": "58,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.68}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 28904.82, "v": "28,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.21}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 134821.38, "v": "134,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "8,37 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "92.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 130792.37, "v": "130,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.01}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4029.01, "v": "4,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.98}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 117359.96, "v": "117,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "7,29 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "2.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 57373.99999999999, "v": "57,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.88}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 56046.0, "v": "56,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.75}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3339.96, "v": "3,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.84}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 17919.07, "v": "17,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,11 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "97.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 12730.5, "v": "12,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.04}, {"name": "Cmentarze", "value": 5188.57, "v": "5,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 374.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.95}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 14987.99, "v": "14,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "0,93 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "98.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14987.99, "v": "14,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 11324.03, "v": "11,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "0,70 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "7.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1426.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 11324.03, "v": "11,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}