{"gmina": "Batorz", "typ_gminy": "gmina wiejska Batorz", "kod_gus": "060611205012", "kod_gus_powiatu": "060611205000", "kod_gus_podregionu": "060611200000", "podregion_eurostat": "PL815", "ludnosc": "3'379", "budzet": {"dochody": "15,83 mln z\u0142", "wydatki": "14,56 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 13191261.01, "dane1": 12852282.17, "dane2": 12852282.17, "dane3": 338978.83999999985}, {"label": "2017", "dane0": 13897416.859999998, "dane1": 14543753.370000001, "dane2": 13897416.859999998, "dane4": 646336.5100000035}, {"label": "2018", "dane0": 15673489.940000001, "dane1": 16422381.680000005, "dane2": 15673489.940000001, "dane4": 748891.740000004}, {"label": "2019", "dane0": 15825477.090000002, "dane1": 14555406.080000008, "dane2": 14555406.080000008, "dane3": 1270071.0099999942}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3143376.4000000004, "dane1": 3831345.9299999992}, {"label": "2017", "dane0": 2979186.57, "dane1": 3801516.66}, {"label": "2018", "dane0": 2938228.7199999997, "dane1": 3801371.099999999}, {"label": "2019", "dane0": 3225126.16, "dane1": 4494136.999999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "310,13 tys z\u0142", "wydatki": "338,28 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 38.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 34.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.33897883999999984}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.33897883999999984}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6463365100000035}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6463365100000035}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7488917400000039}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7488917400000039}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2700710099999941}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2700710099999941}], "dochod_ue": "610,01 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "8,30 mln z\u0142", "gmina_pc": "2457.1 z\u0142", "powiat": "2,10 mln z\u0142", "powiat_pc": "622.6 z\u0142", "wojewodztwo": "2,94 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "165,74 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "85,26 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,02 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3225126.16, "wydatki": 4494136.999999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-28", "DATA_START": "2016-04-15", "DOFINANSOWANIE": "2263635.41", "WARTOSC": "3081194.09", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz", "OPIS": "Projekt (P.) zak\u0142ada instalacj\u0119 174 szt. zestaw. kol. s\u0142onecznych. (42szt. o mocy 2100W ka\u017cdy, 75szt. - 3150W i 57szt.-4200W ) posadowionych wy\u0142\u0105cznie na dachach lub elewacjach i 49 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 (17 o mocy 20kW ka\u017cdy na pellet, 4 po 24kW na pellet, 22 po 22kW na drewno, 6 po 20 kW na owies) w obiekt. prywat. do podgrz. CWU o sum. mocy 1,60MW. P. przewiduje te\u017c serwis www (TIK, ICT)., Us\u0142ug\u0119 oprac. SW, Us\u0142ug\u0119 wyk. dokum. tech., Us\u0142ug\u0119 mened\u017cera P., Koszty osobowe, Us\u0142ug\u0119 inspektora nadzoru, Dzia\u0142ania promocyjne w ramach P.. \u0141\u0105czna liczba mieszka\u0144c\u00f3w GB korzystaj\u0105cych (GRUPA DOCELOWA) z efekt\u00f3w realizacji P. wyniesie ok. 900 w 223 obiektach. G\u0141\u00d3WNYM CELEM P. jest zwi\u0119kszenie stosowania OZE na terenie GB. Cele szczeg\u00f3\u0142.: CEL 1: Upowszechn. techno. wytwarzania czystej energii w\u015br\u00f3d mieszk. poprzez powszechny monta\u017c OZE na terenie gm.; CEL 2: Redukcja zanieczyszcz. powietrza atmosf. poprzez zmniejszenie emisji zwi\u0105zk\u00f3w szkodliwych dzi\u0119ki zwi\u0119ksz. udzia\u0142u energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych; CEL 3: Zmniejsz. obci\u0105\u017ce\u0144 finans. spo\u0142eczn. lokalnej wynikaj. z op\u0142at za energ. dzi\u0119ki utworz. indywid. instal. wykorzysta. OZE; P. przycz. si\u0119 do realiz. zar\u00f3wno celu prioryt. 4 jak i celu g\u0142\u00f3wn. RPO WL. P. wpis. si\u0119 w cele operac. (2.5; 3.6; 4.5) wskaz. w SRWL 2014-2020. REZULTATEM jest: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych uzyskana poprzez monta\u017c instalacji do podgrz. CWU o sum. mocy 1,60MW (0,564MW-kolektory 1,04MW-piece), Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplar. w ilo\u015bci 480,63tCO2/rok, Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE w ilo\u015bci 1 066,31MWht/rok. Na podstawie PROGRAMU OCHRONY POWIETRZA DLA STREFY LUBELSKIEJ w GB nie stwierdzono przekroczenie cho\u0107by 1go poziomu dopuszczalnego lub docelowego w odniesieniu do substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Dzia\u0142ania przewidziane w P. przyczyniaj\u0105 si\u0119 do realizacji dzia\u0142a\u0144 naprawczych maj\u0105cych na celu popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza", "BENEFICJENT": "GMINA BATORZ", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w wojew\u00f3dztwie lubelskim - dostawa i monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych oraz piec\u00f3w na biomas\u0119 na terenie nieruchomo\u015bci po\u0142o\u017conych na obszarze gminy Batorz - Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 669.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "46142990.35", "WARTOSC": "67319827.41", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion pu\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 B), ID: 3.3.06.12b w powiecie kra\u015bnickim, janowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 983,60 km. W wyniku realizacji projektu 18 414 gospodarstw domowych oraz 112 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 18 414 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie pu\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 B, ID: 3.3.06.12b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 355.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-18", "DATA_START": "2018-07-09", "DOFINANSOWANIE": "1163166.39", "WARTOSC": "1677500.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacj\u0119 zada\u0144 zwi\u0105zanych z prawid\u0142owym i bezawaryjnym dostarczaniem wody mieszka\u0144com Gminy Batorz pod\u0142\u0105czonym do sieci wodoci\u0105gowej. W szczeg\u00f3lno\u015bci inwestycja obejmuje: remont trzech hydroforni wraz z modernizacj\u0105 studni poboru wody, monta\u017c instalacji fotowoltaicznych do produkcji energii elektrycznej na potrzeby pracy hydroforni, wymian\u0119 wodomierzy na wodomierze za zdalnym odczytem (963 szt.), zakup programu / systemu kt\u00f3ry umo\u017cliwia\u0142by przesy\u0142anie danych odczytanych z wodomierzy do systemu komputerowego Gminy (np w celu automatycznego wystawienia faktury), uruchomienie serwisu internetowego s\u0142u\u017c\u0105cego odbiorcom (sprawdzanie stan\u00f3w licznik\u00f3w i historii op\u0142at oraz zu\u017cycia, zg\u0142aszanie awarii, zg\u0142aszanie problem\u00f3w technicznych, ocena jako\u015bci us\u0142ug). W szczeg\u00f3lno\u015bci planuje si\u0119 remont hydroforni w msc.: Aleksandr\u00f3wka (roboty remontowe, monta\u017c instalacji PV 19,6 kW, wymiana pomp na nowe pompy wydajno\u015bci Q.\u015br/d 113,91 m3)., B\u0142a\u017cek (roboty remontowe, monta\u017c instalacji PV 39,2 kW, wymiana pomp na nowe pompy i zestawy hydrof. wydajno\u015bci Q.\u015br/d 224,43 m3), Kolonia Wola Studzie\u0144ska (roboty remontowe, monta\u017c instalacji PV 39,76 kW, wymiana pomp na nowe pompy i zestawy hydroforowe o wydajno\u015bci Q.\u015br/d 267,31 m3). Zakres prac wynika z problem\u00f3w: przestarza\u0142a infrastruktura hydroforni powoduj\u0105ca konieczno\u015b\u0107 cz\u0119stych napraw a tak\u017ce cz\u0119ste spadki ci\u015bnienia na sieci wodoci\u0105gowej, d\u0142ugi czas zwi\u0105zany z naliczaniem op\u0142at z wod\u0119 w uwagi na brak mo\u017cliwo\u015bci odczytu licznika (brak w\u0142a\u015bcicieli). W wyniki zaplanowanych prac nast\u0105pi usprawnienie systemu wodoci\u0105gowego na terenie ca\u0142ej gminy wiejskiej Batorz. Bezpo\u015brednio z efekt\u00f3w skorzystaj\u0105 mieszka\u0144cy Gminy u kt\u00f3rych nast\u0105pi wymiana licznik\u00f3w wody. Efekty realizacji inwestycji odczuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c pracownicy Gminy odczytuj\u0105cy stan licznik\u00f3w oraz naliczaj\u0105cy op\u0142aty za wod\u0119 (dzi\u0119ki automatyzacji proces\u00f3w z tym zwi\u0105zanych). Rezultaty projektu: Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 - 2055 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "GMINA BATORZ", "TYTUL": "Modernizacja systemu zaopatrzenia w wod\u0119 wraz z wymian\u0105 wodomierzy na terenie Gminy Batorz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 344.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-06-11", "DOFINANSOWANIE": "1091036.62", "WARTOSC": "2074905.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz", "OPIS": "Przedmiotowy projekt ma na celu popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej firmy BUDOWNICTWO Piotr Skrzypek poprzez kompleksowe dzia\u0142ania prowadz\u0105ce do zmniejszenia zu\u017cycia energii z zastosowaniem technologii przyjaznych \u015brodowisku. Przygotowany audyt energetyczny potwierdza konieczno\u015b\u0107 zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105, zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105, zastosowanie automatycznego systemu zarz\u0105dzania energi\u0105. Osi\u0105gniecie tych cel\u00f3w b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki ociepleniu \u015bcian, dachu, pod\u0142ogi i wymianie okien, drzwi i bram zewn\u0119trznych, przyczyni si\u0119 przede wszystkim do znacznego zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 niezb\u0119dn\u0105 do ogrzewania pomieszcze\u0144 produkcyjnych. Zmiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a z pieca zasilanego w cz\u0119\u015bci w\u0119glem i w cz\u0119\u015bci biomas\u0105 na piec zasilany biomas\u0105 z zastosowaniem systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 spowoduje zmniejszenie zu\u017cycia energii cieplnej. Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na LED oraz zastosowanie zmodernizowanej linii technologicznej spowoduje znaczne zmniejszenie zu\u017cycia energii elektrycznej. Najwa\u017cniejsze spodziewane efekty realizacji projektu to zmniejszenie ca\u0142kowitego zu\u017cycia energii o 60,32 % oraz ograniczenie emisji CO2 o 58,1 % i ograniczenie emisji py\u0142\u00f3w ( PM 10) o 57,9 % Osi\u0105gni\u0119ta dzi\u0119ki projektowi poprawa efektywno\u015bci energetycznej wp\u0142ynie na wzrost efektywno\u015bci a w konsekwencji na wzrost konkurencyjno\u015bci firmy oraz ca\u0142ej gospodarki. Wszystkie za\u0142o\u017cone w projekcie cele s\u0105 w pe\u0142ni realne do uzyskania i wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z przeprowadzonego audytu energetycznego.", "BENEFICJENT": "BUDOWNICTWO PIOTR SKRZYPEK", "TYTUL": "Kompleksowa poprawa efektywno\u015bci energetycznej firmy Budownictwo Piotr Skrzypek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 322.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-05-09", "DOFINANSOWANIE": "938887.52", "WARTOSC": "1776664.14", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz", "OPIS": "Ide\u0105 proj. jest poprawa efektyw. en. przeds. drzewnego co jest zgodne z ponadnarodowymi dzia\u0142aniami na rzecz ochrony klimatu. Gr. doc.: przeds. stolarskie i bud., miesz. gminy, oraz tury\u015bci. Cel g\u0142.: Poprawa efektyw. en. przeds. BUDOWNICTWO Piotr Skrzypek. Cele rezultatu: wzrost oszcz\u0119dn. en. cieplnej i elektr, zmniejszenie zu\u017cycia en. ko\u0144cowej, zwi\u0119ksz. prod. en. el. i ciepl. z nowo wybudow. inst. wykorzyst. OZE, zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 wytwa. en. (el. i ciepl.) ze \u017ar\u00f3de\u0142 odn. Spadek emisji gaz\u00f3w ciepl. Wska\u017aniki: 1. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz. en. ciepln. 191,5GJ/r 2.Ilo\u015b\u0107 zaoszcz. en. el. 84,1MWh/rok, 3. Zmn. zu\u017cycia en. k. w wyniku r. proj. 494,24GJ/r. 4. Produkcja en. el. 33,18 MWhe/r., cie.33,61 z nowo wybud/nowych mocy wytw\u00f3rczych inst. wykorz. OZE: 5. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarz. en. ze \u017ar\u00f3de\u0142 odn. (CI30): 66,79 MW 2. Szacow. roczny spadek emisji gaz\u00f3w ciepl. (CI34): 56,62 t. ekw. CO2/rok Cele produktu: wzrost l. przeds. otrzymuj\u0105cych wsparcie i przeds., kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektywno\u015bci energet. oraz l. zmodernizowanych energ. budynk\u00f3w o zwi\u0119kszonej pow. u\u017cytk. poddanej termom.i oraz zwi\u0119kszona l. wybud. jedn. wytwarz. en. elektr. z i en ciepl. OZE Wska\u017aniki: l. przeds. otrzymuj\u0105cych wsp. 1szt. l. przeds. o poprawionej efekt. en. 1szt. l. zmodernizowanych energ. budynk\u00f3w 1szt. pow. u\u017cytk. bud. poddanych term. 127,48m2 l. wybud. jedn. wytwarz. en. elektr. z OZE 1 szt. l. wybud. jedn. wytwarz. en. ciepl. z OZE 1szt. Produkty: budynek suszarni o wsp. przenikania ciep\u0142a \u015bcian 0,16 W/m2K z syst. zarz. en, 1jedn. ciepl. -kocio\u0142 na biomas\u0119800 KW ; 1jedn. elektr. (p. fotowoltaiczne 160szt.) o mocy do 40 kW, energooszcz. linia techn. W ramach zadania: audyt energetyczny, Rob. bud. - monta\u017c 1jedn. wytwarz. en. cieplnej z biomasy oraz dzia\u0142ania termom.; en. s\u0142o\u0144ca: Dostawa i monta\u017c 1jedn. wytwarz. en. elek. (fotowoltaika), wymiana urz\u0105dze\u0144 linii techn. oraz syst. zarz\u0105dz. en. Inwestycja jest zgodna z Programem ochrony powietrza dla strefy lubelskiej z XI. 2013 r.", "BENEFICJENT": "BUDOWNICTWO PIOTR SKRZYPEK", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa BUDOWNICTWO Piotr Skrzypek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 277.85}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2019-09-10", "DOFINANSOWANIE": "2014752.00", "WARTOSC": "4757321.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup i monta\u017c 326 szt. instalacji OZE: - 287 szt. inst. PV o \u0142\u0105cznej mocy 0,89MW na budynkach mieszka\u0144c\u00f3w gmin, -39 szt. piec\u00f3w na biomas\u0119 (o \u0142\u0105cznej mocy 0,95MW) w budynkach mieszka\u0144c\u00f3w gmin, z przeznaczeniem do CO i produkcji energii elektrycznej. P. przewiduje r\u00f3wnie\u017c zaprojektowanie i wykonanie portalu internet., kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcje edukacyjn\u0105, promocyjn\u0105 oraz oferowa\u0142 us\u0142ugi on-line. GRUPA DOCELOWA: ok. 1300 mieszka\u0144c\u00f3w gmin Godzisz\u00f3w i Batorz. WSKA\u0179NIKI REZULTATU: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWt] - 0,95 Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWe] 0,89, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) [MW] 1,84 Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWht/rok] 661,50 Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWht/rok] 661,50 Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWhe/rok] 895,44 Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWhe/rok] 895,44 Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok] 628,32. P. realizuje cel prioryt. 4 i cel g\u0142\u00f3wny RPO WL. Jest zgodny z: SRG 2015-2020: cel 4; SRWL 2014-2020 cel 2.5, 3.6 oraz 4.5; RSI WL 2020 - inteligentna specjalizacja regionu, PROZE WL oraz PZP WL- prewencyjno\u015b\u0107 obszaru do rozwoju energetyki odnawialnej. Na podstawie PROGRAMU OCHRONY POWIETRZA DLA STREFY LUBELSKIEJ w G. nie stwierdzono przekroczenie cho\u0107by jednego poziomu dopuszczalnego lub docelowego w odniesieniu do substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Jednak\u017ce dzia\u0142ania przewidziane w P. przyczyniaj\u0105 si\u0119 do realizacji dzia\u0142a\u0144 naprawczych maj\u0105cych na celu popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza poprzez ograniczenie emisji py\u0142u PM10 oraz dzia\u0142ania promocyjne i edukacyjne zak\u0142adane w P.", "BENEFICJENT": "GMINA GODZISZ\u00d3W", "TYTUL": "ZWI\u0118KSZENIE WYKORZYSTANIA ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII W WOJEW\u00d3DZTWIE LUBELSKIM - DOSTAWA I MONTA\u017b INSTALACJI FOTOWOLTAICZNYCH ORAZ KOT\u0141\u00d3W NA BIOMAS\u0118 NA TERENIE GMIN GODZISZ\u00d3W I BATORZ - ETAP III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 216.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "375915.97", "WARTOSC": "442871.73", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wny projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc w edukacji przedszkolnej dla 21 dzieci (18 dz,3 ch) w wieku 3-4 lat w nowo utworzonym przedszkolu w Gminie Batorz na wczesnym etapie edukacji poprzez utworzenie 21 nowych miejsc przedszk. oraz organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodat. niweluj\u0105cych deficyty rozwoj. dzieci oraz rozwij. komp.spo\u0142eczno-emocjonalne dzieci w terminie do 31.08.2020r. W Gminie Batorz brak jest przedszkola dla dzieci 3-4 let., s\u0105 jedynie 2 oddz. przedszk. przy szko\u0142ach pods. dla dzieci 5-6 letnich. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: utworzonych zostanie 21 nowych miejsc przedszkol., oraz 21 dzieci zostanie obj\u0119tych zaj.dod. GRUPA DOCELOWA: to 21 (18dz,3 ch) przedszkolak\u00f3w mieszkaj\u0105cych na ter.woj. lubelskiego. Wsparcie jest skierowane do dzieci w wieku przedszk., okre\u015blonym w ustawie o syst. o\u015bw., oraz nowo utworzonego przedsz. w miejscowo\u015bci Batorz Pierwszy, w pow. janowskim, w wiejskiej Gminie Batorz. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: a) tworzenie nowych miejsc wych.przedszk., w nowopowst. OWP wraz z adaptacj\u0105 pomieszcze\u0144, doposa\u017ceniem w sprz\u0119t i pomoce dydakt.; zostanie utworzonych 21 nowych miejsc(18dz,3ch) dla dzieci wieku 3-4 lat, r\u00f3wnie\u017c zostan\u0105 zrekrutowani n-le wychowania przedszk. Przedsz. b\u0119d\u0105 funkcjon. 5dni w tyg.od godz. 7.30 do 16:30. w terminie do 31.08.2020. Po tym terminie zostanie zachowana trwa\u0142o\u015b\u0107 nowo utworzonych 20 miejsc przez okres co najmniej 2 lat. b) w ramach proj. b\u0119d\u0105 prowadzone zaj\u0119cia dodat. dla wszystkich 20 dzieci (18 dz,3 ch) w wieku przedszk. na terenie przedszkola oraz zaj. specjalist. maj\u0105ce na celu zaspokojenie indywid. potrzeb rozw\u00f3j., okre\u015blonych w wyniku przeprowadz. diagnozy. Realizaja zaj. dod. jest dzia\u0142. uzupe\u0142niaj\u0105cym do dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na tworzenie 21 nowych miejsc, i b\u0119dzie ona realiz. poza bezp\u0142. czasem funkcjonow. OWP Zadania w proj. b\u0119d\u0105 realiz. od 01.07.2019 do 31.08.2020. W VII-VIII zostanie przeprowadzona adaptacja pomieszcze\u0144, sale zostan\u0105 doposa\u017c. w sprz\u0119t i pomoce dyd., oraz zostanie przepr. rekrutacja. Od 01.09.2019", "BENEFICJENT": "GMINA BATORZ", "TYTUL": "Przedszkole szans\u0105 rozwoju dla ka\u017cdego dziecka w Gminie Batorz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 111.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18574529.06", "WARTOSC": "32626531.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia priorytetowego pt. \"Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo- ga\u015bniczych\" jest zakup 43 samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wraz z wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do prowadzenia akcji ratunkowej. B\u0119d\u0105 to \u015brednie samochody oraz wyspecyfikowane przez partner\u00f3w samochody ci\u0119\u017ckie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c opracowanie studium wykonalno\u015bci, specyfikacji technicznej pojazd\u00f3w planowanych do zakupienia oraz dzia\u0142ania organizacyjne: spotkania i komunikacj\u0119 partner\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje i uczestnicz\u0105cych w projekcie od strony merytoryczno-organizacyjnej, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, organizacyjnych i promocyjnych b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwi\u0105zaniu wskazanych problem\u00f3w w spos\u00f3b kompleksowy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. \"Poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego wojew\u00f3dztwa lubelskiego\". G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof - 43 jednostki; liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w - 2139726 os\u00f3b -mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu przede wszystkim: poprawi si\u0119 system bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego i ekologicznego wsi, gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa oraz kraju w sytuacjach kryzysowych zwi\u0119kszaj\u0105c poziom bezpiecze\u0144stwa publicznego, ochrony zdrowia, \u017cycia i mienia ludzkiego; poprawi si\u0119 wsparcie techniczne i sprz\u0119towe, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do zapobiegania i likwidacji skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, powa\u017cnych awarii \u015brodowiskowych oraz innych stan\u00f3w zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia; poprawi si\u0119 stan bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego i przeciwpowodziowego wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "77283.48", "WARTOSC": "77283.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "DOMLUBLIN MARIUSZ WLASZCZYK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla DOMLUBLIN Mariusz Wlaszczyk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "JAROS\u0141AW KOWALSKI", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.96}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-28", "DATA_START": "2020-05-29", "DOFINANSOWANIE": "98600.00", "WARTOSC": "142680.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "W ramach realizacji niniejszego projektu zostanie przeprowadzony audyt wzorniczy b\u0119d\u0105cy analiz\u0105 dzia\u0142alno\u015bci DomLublin Mariusz Wlaszczyk pod wzgl\u0119dem potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych, kt\u00f3rej wynikiem b\u0119dzie strategia wzornicza. Dzia\u0142ania, kt\u00f3re zostan\u0105 podj\u0119te w ramach audytu wzorniczego to: analiza w zakresie oferty produktowej; modelu biznesowego, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych; analiza potrzeb w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem; analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego. Na podstawie analizy opracowana zostanie strategia wzornicza tj. raport z przeprowadzonego audytu wzorniczego zawieraj\u0105cy: I. Og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 firmy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej II. Og\u00f3lny opis otoczenia firmy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, III. Opis trend\u00f3w rynkowych, okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie beneficjenta trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek Wnioskodawcy IV. Ocena poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie V. Zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie (produkt, procesy itp.) VI. Mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych VII. Opis proponowanych zmian i innowacji VIII. Rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy Czas trwania audytu oraz opracowywania strategii to 152 dni w okresie od 01.01-31.05.2020r. Szczeg\u00f3\u0142y w za\u0142. nr 1 do umowy warunkowej. Ca\u0142o\u015b\u0107 prac zostanie wykonana przez zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w Wykonawcy w sk\u0142adzie zgodnym z za\u0142\u0105cznikiem nr 2 do umowy warunkowej. Liderami projektu b\u0119d\u0105: Magdalena Lubi\u0144ska oraz Klaudia Go\u0142aszczyk", "BENEFICJENT": "DOMLUBLIN MARIUSZ WLASZCZYK", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy DomLublin dzi\u0119ki przeprowadzeniu audytu wzorniczego i opracowaniu strategii wzorniczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 937667.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 489892.6599999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 405770.82999999996}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 287144.87}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 226888.47999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 120637.53}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 82214.45999999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 77670.55}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 74137.63}, {"name": "Przedszkola", "value": 66923.41}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 58828.17}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 50386.72}, {"name": "Gimnazja", "value": 39960.869999999995}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 28747.17}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 23937.47}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23578.64}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 23265.2}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 19912.15}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 18863.51}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 18857.75}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 14950.98}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 14436.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13113.6}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 11703.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10843.74}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7294.34}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6596.71}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4309.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4250.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4029.4100000000003}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3618.86}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2740.62}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2509.71}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2120.4}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1632.6}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1371.44}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1219.05}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 900.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 843.61}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 306.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 300.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 252.5}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 214.28}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2597797.25}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1311598.2999999998}, {"name": "Gimnazja", "value": 284444.35}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 239985.09999999998}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 222312.61}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 209114.43000000002}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 138915.95}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 101324.17000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 61949.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54227.95}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 51132.14}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 39114.909999999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 29342.36}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 28031.08}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 17456.489999999998}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 11887.35}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5607.5}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5291.969999999999}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3614.57}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3233.65}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1709.66}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 800.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 0.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 34743.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32970.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 378115.61}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 155179.8}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 21988.96}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 21910.13}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 6150.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2763787.82}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1209175.9}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 127200.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 118907.45}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 72774.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 30905.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 20733.9}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 16193.21}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 14808.62}, {"name": "Gimnazja", "value": 12966.4}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 11901.1}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11300.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 11300.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2620.4}, {"name": "Przedszkola", "value": 2217.8}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 540.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 360.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 153.77}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 42273.05000000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10055.73}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 66981.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 46428.04}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 310300.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 90750.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 29974.92}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1800.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 171926.33}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 5383.82}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 6641.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 85256.62}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 977271.5699999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 719042.0299999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 459637.73}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 406910.64999999997}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 226888.47999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 120637.53}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 82214.45999999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 75651.19}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 32997.17}, {"name": "Rodzina", "value": 29991.64}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 26005.82}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 14436.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8638.41}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3618.86}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 900.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3365759.46}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1535386.16}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 239985.09999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 141242.6}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 61949.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 52082.14}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7648.219999999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7520.95}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5607.5}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1709.66}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 34743.37}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 32970.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 539445.4099999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 21988.96}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21910.13}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4100163.7199999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 146146.52}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 73134.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 51735.73}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 30905.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2620.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 540.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 42273.05000000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10055.73}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 66981.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 46428.04}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 401050.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 29974.92}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1800.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 171926.33}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5383.82}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6641.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 85256.62}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4494136.999999998, "v": "4,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.87, "v_pc": "1330,02 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "32.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "28.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3144385.6599999997, "v": "3,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.96}, {"name": "Przedszkola", "value": 339762.43, "v": "339,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 955.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.56}, {"name": "Gimnazja", "value": 337371.61999999994, "v": "337,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.5}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 293041.88, "v": "293,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.52}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 229026.58000000002, "v": "229,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.09}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 77670.55, "v": "77,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.72}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 28454.0, "v": "28,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 23937.47, "v": "23,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 11703.0, "v": "11,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 130.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6663.409999999999, "v": "6,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 290.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2120.4, "v": "2,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Rodzina", "value": 4271397.96, "v": "4,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.34, "v_pc": "1264,10 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "6.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2799113.2399999993, "v": "2,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.53}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1317096.7799999996, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.83}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 139930.96, "v": "139,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.27}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 14950.98, "v": "14,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.35}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 306.0, "v": "0,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 169.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2642275.5, "v": "2,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.15, "v_pc": "781,97 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "33.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "44.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2306109.6899999995, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.27}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 157773.7, "v": "157,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.97}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 72774.0, "v": "72,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51757.0, "v": "51,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.95}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 40747.509999999995, "v": "40,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.54}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13113.6, "v": "13,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 623369.53, "v": "623,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.28, "v_pc": "184,48 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "83.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 378115.61, "v": "378,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.65}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 239103.91999999998, "v": "239,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.35}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 6150.0, "v": "6,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.98}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 544689.87, "v": "544,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.74, "v_pc": "161,20 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "70.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "72.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 338277.01, "v": "338,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 129765.52, "v": "129,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.82}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 74137.63, "v": "74,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.61}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2509.71, "v": "2,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 414431.6, "v": "414,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.84, "v_pc": "122,65 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "15.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "72.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 395568.08999999997, "v": "395,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.44}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 18863.51, "v": "18,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 147.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.55}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 401050.0, "v": "401,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.75, "v_pc": "118,69 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "52.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 310300.0, "v": "310,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.37}, {"name": "Biblioteki", "value": 90750.0, "v": "90,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 367372.0200000001, "v": "367,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.52, "v_pc": "108,72 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "71.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "69.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 263563.74, "v": "263,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.74}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 50386.72, "v": "50,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.71}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 20733.9, "v": "20,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.64}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 16193.21, "v": "16,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.4}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 15061.12, "v": "15,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.09}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1219.05, "v": "1,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 214.28, "v": "0,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 226888.47999999998, "v": "226,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.55, "v_pc": "67,15 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "262.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "37.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 226888.47999999998, "v": "226,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 192006.93, "v": "192,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31, "v_pc": "56,82 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "56.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "38.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 187006.93, "v": "187,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.39}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.6}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 171926.33, "v": "171,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.18, "v_pc": "50,88 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "6.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "44.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 171926.33, "v": "171,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 78509.7, "v": "78,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53, "v_pc": "23,23 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "85.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 45254.16, "v": "45,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.64}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 33255.54, "v": "33,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.35}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 45341.0, "v": "45,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31, "v_pc": "13,42 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "91.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 30905.0, "v": "30,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.16}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 14436.0, "v": "14,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.83}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 38886.630000000005, "v": "38,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "11,51 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "53.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 19223.57, "v": "19,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.43}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18563.06, "v": "18,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.73}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.05}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 38604.67, "v": "38,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "11,42 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "90.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 34354.67, "v": "34,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.99}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4250.0, "v": "4,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3618.86, "v": "3,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,07 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "97.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3618.86, "v": "3,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 900.0, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,27 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "59.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "113.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 900.0, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}