{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Modliborzyce", "kod_gus": "060611205000", "kod_gus_podregionu": "060611200000", "podregion_eurostat": "PL815", "ludnosc": 7071, "budzet": {"dochody": "35,05 mln z\u0142", "wydatki": "34,27 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.1, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 5.2, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "752,09 tys z\u0142", "wydatki": "1,01 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 20.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6927999300000072}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6927999300000072}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.11985781000000983}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.11985781000000983}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.940805550000027}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.940805550000027}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7751478700000122}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7751478700000122}], "dochod_ue": "2,35 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "9,96 mln z\u0142", "gmina_pc": "1408.8 z\u0142", "powiat": "4,40 mln z\u0142", "powiat_pc": "622.7 z\u0142", "wojewodztwo": "6,15 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "644,83 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "510,44 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,00 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-15", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5623590.65", "WARTOSC": "7698345.61", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ochrona \u015brodowiska naturalnego poprzez zwi\u0119kszenie wykorzystania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (OZE). Rezultatem projektu jest \"Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34)\" - 817,75 tony ekwiwalentu CO2 /rok. G\u0142\u00f3wnymi grupami docelowymi s\u0105 mieszka\u0144cy i tury\u015bci z terenu gminy (szczeg\u00f3\u0142owy opis znajduje si\u0119 w studium wykonalno\u015bci). Projekt przewiduje wykonanie 674 inst. pr\u00f3\u017cniowych kolektor\u00f3w s\u0142on. o sum. mocy 1703,15kW oraz 63 piec\u00f3w na biomas\u0119 (1336kW) s\u0142u\u017c. do podgrz. c.o. i c.w.u. Dodatkowo w projekcie zaplanowano zadania towarzysz\u0105ce (opracowanie studium wyk, opracowanie dokumentacji proj i kosztorysu inwestor, wykonanie platformy Internet zarz\u0105dzaj\u0105cej energi\u0105 w oparciu o technologi\u0119 TIK oraz przeprowadzenie promocji poprzez ustawienie tablic i informacji na stronie www, a tak\u017ce zarz\u0105dzanie projektem). Analiza wybranego wariantu projektu potwierdza trafno\u015b\u0107 wyboru: - wariant przyczyniaj\u0105cy si\u0119 do realizacji cel\u00f3w projektu - wariant przedstawiaj\u0105cy najni\u017csze nak\u0142ady na jednostk\u0119 miary rezultatu - wariant najszybciej wykonalny z uwagi na najmniej skomplikowany charakter i ograniczenie spraw proceduralnych do minimum - nieskomplikowany charakter wariantu nie wymagania anga\u017cowania lub zatrudniania nowych os\u00f3b - realizacja wariantu nie powoduje konieczno\u015bci uzyskania dodatkowych pozwole\u0144 - wariant najbardziej akceptowalny przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 i w\u0142adze gminy - realizacja wariantu na obszarze OSI: 4. Obszary gospodarczego wykorzystania walor\u00f3w przyrodniczych i kulturowych - projekt wpisuj\u0105cy si\u0119 w cele wszystkich dokument\u00f3w stra ( na poziomie ponadreg, region i lokal). W Programie Ochrony Powietrza dla strefy lubelskiej stwierdzone zosta\u0142y ponadnormatywne poziomy szkodliwego py\u0142u zawieszonego w powietrzu (PM10). W sk\u0142ad py\u0142u zawieszonego mog\u0105 wchodzi\u0107 substancje toksyczne m.in. benzo(a)piren. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym planowana inwestycja polegaj\u0105ca na zmniejszeniu emisji szkodliwych substancji do \u015brod zgodna jest z POP", "BENEFICJENT": "GMINA MODLIBORZYCE", "TYTUL": "MONTA\u017b KOLEKTOR\u00d3W S\u0141ONECZNYCH I PIEC\u00d3W NA BIOMAS\u0118 W GMINIE MODLIBORZYCE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 795.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "46142990.35", "WARTOSC": "67319827.41", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion pu\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 B), ID: 3.3.06.12b w powiecie kra\u015bnickim, janowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 983,60 km. W wyniku realizacji projektu 18 414 gospodarstw domowych oraz 112 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 18 414 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie pu\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 B, ID: 3.3.06.12b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 355.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "859761.46", "WARTOSC": "1011484.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest: podniesienie (do 31.12.2019 r.) u 125 Uczni\u00f3w (65K, 60M) ze szk\u00f3\u0142 zlokalizowanych na terenie gminy Modliborzyce, kompetencji kluczowych oraz rozw\u00f3j w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, zgodnie z wnioskami wynikaj\u0105cym z diagnoz przeprowadzonych indywidualnie dla ka\u017cdej plac\u00f3wki obj\u0119tej wsparciem w ramach projektu, zatwierdzonych przez organ prowadz\u0105cy plac\u00f3wki (w dniu 21.03.2017r. dla ZPO PG w Stojeszynie Pierw., 17.03.2017r. dla PSP i PG w Wierzchowiskach Drug., 27.03.2017r. dla PSP, PG i LO w ZS w Modliborzycach). G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych u Uczni\u00f3w, stanowi\u0105cych Grup\u0119 Docelow\u0105 projektu oraz zapewnienie dost\u0119pu do dobrej jako\u015bci kszta\u0142cenia (tj. organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dla 125 Uczni\u00f3w (65K, 60M)) oraz podniesie jako\u015bci tego kszta\u0142cenia poprzez zapewnienie wzrostu kompetencji i kwalifikacji nauczycieli oraz doposa\u017cenie pracowni dla przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. b\u0119dzie stanowi\u0107 125 Uczni\u00f3w (65K, 60M) oraz 40 nauczycieli (32K, 8M) ze szk\u00f3\u0142 (Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce, Publiczne Gimnazjum i Publiczn\u0105 Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Modliborzycach, Zesp\u00f3\u0142 Plac\u00f3wek O\u015bwiatowych Publiczne Gimnazjum w Stojeszynie Pierwszym, Publiczne Gimnazjum i Publiczn\u0105 Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 w Wierzchowiskach Drugich) zlokal. na terenie gm. Modliborzyce, kt\u00f3re osi\u0105gaj\u0105 najs\u0142absze wyniki edukacyjne w skali woj.lubelskiego Zadania realizowane w ramach projektu to zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze i rozwojowe dla Ucz., zaj\u0119cia wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j dzieci i m\u0142odzie\u017cy, zaj\u0119cia kszta\u0142tuj\u0105ce w\u0142a\u015bciwe postawy, niezb\u0119dne na rynku pracy, doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych oraz szkolenia dla nauczycieli. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.12.2017r. do 31.11=2.2019r.", "BENEFICJENT": "GMINA MODLIBORZYCE", "TYTUL": "M\u0142odzi kreatorzy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 121.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-04-27", "DOFINANSOWANIE": "2221951.40", "WARTOSC": "2614205.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zabezpieczenie i polepszenie dogodnych warunk\u00f3w bytowych tj. gniazdowych oraz \u017cerowiskowych rzadkich gatunk\u00f3w ptak\u00f3w (tj. gado\u017cera, orlika krzykliwego, bielika, bociana czarnego, g\u0142uszca i s\u00f3weczki) oraz gniewosza plamistego w Puszczy Solskiej . Zostanie to osi\u0105gni\u0119te zostanie przez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w po\u015brednich: 1. Poprawa stanu zachowania siedlisk na \u017cerowiskach gado\u017cer\u00f3w, orlik\u00f3w krzykliwych i bocian\u00f3w czarnych. 2. Przywr\u00f3cenie i rozw\u00f3j tradycyjnej gospodarki ko\u015bno-pastwiskowej w dolinach rzecznych Puszczy Solskiej. 3. Poprawa stanu zachowania siedlisk b\u0119d\u0105cych nie tylko \u017cerowiskami dla ptak\u00f3w drapie\u017cnych i bociana czarnego, ale r\u00f3wnie\u017c miejscem wyst\u0119powania wielu rzadkich i zagro\u017conych siedlisk przyrodniczych oraz chronionych gatunk\u00f3w fauny i flory (np. kszyk, myszo\u0142\u00f3w, trzmielojad, b\u0142otniak \u0142\u0105kowy i inne). 4. Zwi\u0119kszenie ma\u0142ej retencji poprzez spowolnienie odp\u0142ywu w\u00f3d gruntowych z \u0142\u0105k. 5. Kontrolowanie stanu populacji g\u0142uszca i s\u00f3weczki poprzez ich sta\u0142y monitoring. 6. Efektywne zarz\u0105dzanie projektem i wsp\u00f3\u0142praca z grupami interesu, w tym edukacja ekologiczna. 7. Uzupe\u0142nienie wiedzy na temat rozmieszczenia stanowisk l\u0119gowych, liczebno\u015bci i ekologii gniewosza plamistego w Puszczy Solskiej 8. Odtworzenie, zabezpieczenie i powi\u0119kszenie powierzchni dogodnych siedlisk dla gniewosza plamistego. 9. Zapobieganie umy\u015blnemu zabijaniu przez ludzi i rozje\u017cd\u017caniu na drogach gniewosza plamistego.", "BENEFICJENT": "LUBELSKIE TOWARZYSTWO ORNITOLOGICZNE", "TYTUL": "Czynna ochrony rzadkich gatunk\u00f3w zwierz\u0105t w Puszczy Solskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-26", "DOFINANSOWANIE": "99577.48", "WARTOSC": "123428.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w podmiocie leczniczym wnioskodawcy wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 w ramach podstawowej opieki zdrowotnej udzielaj\u0105cym \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych (umowa z NFZ) poprzez popraw\u0119 jako\u015bci infrastruktury ochrony zdrowia do 31.12.2018 r. Grupa docelowa to: - Aktualni i potencjalni u\u017cytkownicy infrastruktury medycznej - pacjenci, kadra medyczna, inni pracownicy wnioskodawcy, dostawcy - Uczestnicy procesu inwestycyjnego - dostawcy, wykonawcy, kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca wnioskodawcy - Korzystaj\u0105cy z rezultat\u00f3w projektu inni mieszka\u0144cy, podmioty gospodarcze i instytucje obszaru oddzia\u0142ywania wnioskodawcy. Zadania w projekcie (typ projektu - wg Regulaminu, zgodny z zasadami Policy Paper) obejm\u0105 elementy konieczne z punktu widzenia udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych tj: - Opracowanie studium wykonalno\u015bci - Zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia medycznego zwi\u0119kszaj\u0105cy dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug publicznych (Rejestrator ci\u015bnienia z dwoma mankietami, Defibrylator automatyczny, Aparat USG z wyposa\u017ceniem) - Zakup zaplecza informatycznego/ IT (sprz\u0119t) zwi\u0119kszaj\u0105cy dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug publicznych (Drukarka kolorowa, Serwer) - Zarz\u0105dzanie projektem - Promocja. Kluczowe rezultaty projektu: -Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi - 12710 os\u00f3b -Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych - 1 szt -Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej - 87 638,89 z\u0142", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W MODLIBORZYCACH", "TYTUL": "ZWI\u0118KSZENIE DOST\u0118PNO\u015aCI US\u0141UG ZDROWOTNYCH W SAMODZIELNYM PUBLICZNYM ZAK\u0141ADZIE OPIEKI ZDROWOTNEJ W MODLIBORZYCACH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.08}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 922061.7099999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 854772.69}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 511542.58}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 429396.48000000004}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 393581.33}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 318852.35}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 181301.77000000002}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 144612.74}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 111423.89}, {"name": "Przedszkola", "value": 108330.38999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 105451.31}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 99297.94}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 98433.55}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 94328.73999999999}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 89344.63}, {"name": "Gimnazja", "value": 84930.88}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 73899.69}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 65595.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 63151.729999999996}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 55712.380000000005}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 43275.79}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 43114.31}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 42190.28}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 40567.7}, {"name": "Cmentarze", "value": 35483.61}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 35234.76}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 32087.32}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 31270.47}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 24594.45}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 23729.93}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23609.04}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13972.59}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 11807.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11489.01}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 11063.65}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7195.07}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6628.71}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5512.93}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5321.54}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4376.469999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1456.49}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1193.5}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 545.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 234.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 3689811.05}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1365563.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 375310.0}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 82334.07}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 77379.89}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 70363.53}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 35424.0}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 17053.58}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 14760.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10000.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 8000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4122329.65}, {"name": "Gimnazja", "value": 1180928.49}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1177137.31}, {"name": "Przedszkola", "value": 1049960.51}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 508201.44}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 439488.41000000003}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 327747.36}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 231326.35}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 213388.13}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 184898.56}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 184863.06999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 82393.59}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 61719.25}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 55882.72}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 47973.939999999995}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 40301.79}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 27819.56}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 23102.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15024.98}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 9846.65}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6729.07}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6440.86}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6323.46}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 940.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 591.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 421178.02}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 333997.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 121317.46}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 120000.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 32100.23}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 22645.8}, {"name": "Przedszkola", "value": 22065.23}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 499437.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11006.36}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 789237.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1293.64}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 308934.07}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5286510.89}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2491756.66}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 364444.8}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 299232.58}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 236400.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 172834.31}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 92389.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 92340.23000000001}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 88239.2}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 84400.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 54348.5}, {"name": "Gimnazja", "value": 53329.4}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 44100.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 25271.87}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 24086.92}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18700.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18700.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 14712.68}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10900.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6130.95}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2834.8}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1554.72}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1548.5}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 368556.55}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 134104.12}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15760.880000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 510726.82}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60028.59000000001}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1531160.42}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 891026.7599999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 639283.67}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 488504.89}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 443132.99000000005}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 318852.35}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 297458.3}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 221094.74000000002}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 99297.94}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 91829.93}, {"name": "Rodzina", "value": 76822.59}, {"name": "Informatyka", "value": 46855.01}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 35483.61}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 35234.76}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 31270.47}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11613.47}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3053.6}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5055374.27}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 375310.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 144617.47}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 82334.07}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 70363.53}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 18000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7188575.770000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1575388.51}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 541150.09}, {"name": "Rodzina", "value": 247813.14}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 231326.35}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 111393.63}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 61719.25}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15024.98}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13992.53}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13499.1}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5474.8}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 755175.87}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 121317.46}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 120000.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 32100.23}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22645.8}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22065.23}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 499437.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11006.36}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 789237.7}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1293.64}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 308934.07}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8014667.55}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 808455.27}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 334260.51999999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 149131.58000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 102951.88}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 37900.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 37400.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 368556.55}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 134104.12}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15760.880000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 510726.82}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 60028.59000000001}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1296.683452128412, "v": "9,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.75, "v_pc": "1296,68 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "34.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 679.7774770188092, "v": "4,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.42}, {"name": "Gimnazja", "value": 186.56325413661435, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.38}, {"name": "Przedszkola", "value": 174.61527789563004, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 103.65159241974261, "v": "732,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 490.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.99}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 66.34659171262905, "v": "469,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.11}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 54.295234054589166, "v": "383,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.18}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 14.913210295573469, "v": "105,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6.269281572620562, "v": "44,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.097342667232358, "v": "43,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 4.154190354971009, "v": "29,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1179.3668901145525, "v": "8,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.33, "v_pc": "1179,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "9.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 757.5118370810352, "v": "5,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.23}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 380.16464856455946, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.23}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 34.549193890538824, "v": "244,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.92}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 6.120179606844859, "v": "43,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.51}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 0.9374501484938481, "v": "6,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.08358082308018668, "v": "0,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 821.3041055013435, "v": "5,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.94, "v_pc": "821,30 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "26.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "120.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 528.8308174232782, "v": "3,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 96.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.38}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 248.78299391882337, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 82.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.29}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 43.69029415924197, "v": "308,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.31}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 334.29553952764803, "v": "2,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.89, "v_pc": "334,30 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "42.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 227.41935935511245, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.02}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 35.915122330646305, "v": "253,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.74}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 34.022832696931125, "v": "240,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.17}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13.92073964078631, "v": "98,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.16}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 13.500728326969313, "v": "95,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.51675717720266, "v": "67,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.84}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 255.94927450148492, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 80.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.28, "v_pc": "255,95 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "52.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 142.19483099985857, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50.127660868335454, "v": "354,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.58}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 31.39479988686183, "v": "221,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.26}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 10.451094611794655, "v": "73,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.08}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8.931088954886155, "v": "63,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 164.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.48}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 5.889977372366002, "v": "41,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.3}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5.290029698769623, "v": "37,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1.6697921086126433, "v": "11,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 250.08925470230517, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.15, "v_pc": "250,09 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "35.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 86.07850799038326, "v": "608,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.41}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 47.722358930844294, "v": "337,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 19.08}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 42.3182831282704, "v": "299,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21.634314806958, "v": "152,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.65}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15.757868759722811, "v": "111,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.3}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 13.066014707962097, "v": "92,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.22}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 12.54377032951492, "v": "88,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.01}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 6.236741620704285, "v": "44,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.49}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3.3388544760288505, "v": "23,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1.3925399519162778, "v": "9,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 210.7815584782916, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 1626.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.34, "v_pc": "210,78 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "1037.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "597.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 210.7815584782916, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 1626.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 151.8919841606562, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.13, "v_pc": "151,89 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "39.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 92.32784613208881, "v": "652,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.78}, {"name": "Biblioteki", "value": 59.56413802856739, "v": "421,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.21}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 81.50385518314242, "v": "576,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.68, "v_pc": "81,50 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "23.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62.87573751944562, "v": "444,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.14}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 11.643907509546034, "v": "82,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 14.28}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 5.966663838212416, "v": "42,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 486.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.32}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.0175463159383396, "v": "7,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.24}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 72.38901145523971, "v": "511,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.49, "v_pc": "72,39 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "53.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55.41828595672465, "v": "391,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.55}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 16.970725498515062, "v": "120,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.44}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 60.261371800311125, "v": "426,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.24, "v_pc": "60,26 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "61.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 38.151458068165745, "v": "269,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.3}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 12.479027011738085, "v": "88,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.630886720407297, "v": "68,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.98}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 52.122267006081174, "v": "368,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.07, "v_pc": "52,12 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "3.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 52.122267006081174, "v": "368,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 47.90185122330647, "v": "338,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.98, "v_pc": "47,90 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "62.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 37.324426530900865, "v": "263,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.91}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 9.446042992504596, "v": "66,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 19.71}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1.131381699901004, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.36}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8.910479422995333, "v": "63,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "8,91 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "18.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.375901569792108, "v": "30,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.1}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.2914722104369964, "v": "30,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.16}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.21001272804412388, "v": "1,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.35}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.03309291472210437, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}]}, {"name": "Informatyka", "value": 6.626362607834818, "v": "46,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,63 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "44.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.626362607834818, "v": "46,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6.547228114835242, "v": "46,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,55 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "94.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 6.547228114835242, "v": "46,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5.018188375053033, "v": "35,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 1669.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,02 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "89.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 5.018188375053033, "v": "35,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 1669.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4.982995333050488, "v": "35,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "4,98 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "97.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4.982995333050488, "v": "35,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.11313816999010042, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,11 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "82.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "145.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.11313816999010042, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}