{"gmina": "Chrzan\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Chrzan\u00f3w", "kod_gus": "060611205022", "kod_gus_podregionu": "060611200000", "eurostat": "PL815", "ludnosc": 2969, "budzet": {"dochody": "12,79 mln z\u0142", "wydatki": "13,27 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.1, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 10809053.24, "dane1": 11174220.730000002, "dane2": 10809053.24, "dane4": 365167.4900000021}, {"label": "2017", "dane0": 12274381.67, "dane1": 12326315.530000009, "dane2": 12274381.67, "dane4": 51933.86000000872}, {"label": "2018", "dane0": 12812859.140000002, "dane1": 12933291.65, "dane2": 12812859.140000002, "dane4": 120432.50999999791}, {"label": "2019", "dane0": 12792899.010000002, "dane1": 13271540.880000005, "dane2": 12792899.010000002, "dane4": 478641.8700000029}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2756621.1, "dane1": 3400336.0799999996}, {"label": "2017", "dane0": 2612890.86, "dane1": 3605327.5900000012}, {"label": "2018", "dane0": 2733373.09, "dane1": 3831864.9899999993}, {"label": "2019", "dane0": 2856920.92, "dane1": 4267858.800000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "204,94 tys z\u0142", "wydatki": "221,20 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.3651674900000021}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.3651674900000021}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.05193386000000872}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.05193386000000872}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.12043250999999791}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.12043250999999791}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.4786418700000029}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.4786418700000029}], "dochod_ue": "39,54 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "5,96 mln z\u0142", "gmina_pc": "2007.3 z\u0142", "powiat": "1,85 mln z\u0142", "powiat_pc": "622.6 z\u0142", "wojewodztwo": "2,58 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "33,46 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,01 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2856920.92, "wydatki": 4267858.800000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2019-09-10", "DOFINANSOWANIE": "3000140.00", "WARTOSC": "5099978.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada instalacj\u0119 390 szt. instalacji OZE: - 183 szt. inst. fotowolt. o \u0142\u0105cznej mocy 0,6 MW, - 177 szt. instalacji solarnych (o \u0142\u0105cznej mocy 0,65 MW) na budynkach (dach/elewacja) lub gruncie (w przypadku braku technicznych mo\u017cliwo\u015bci, instalacje na gruncie nie b\u0119d\u0105 przekracza\u0142y wysoko\u015bci 3 m) mieszka\u0144c\u00f3w gminy, - 30 szt. piec\u00f3w na biomas\u0119 (o \u0142\u0105cznej mocy 0,75 MW) w budynkach mieszka\u0144c\u00f3w gminy, z przeznaczeniem do CWU, CO i prod. energii elektrycznej. P. przewid. r\u00f3wnie\u017c zaprojekt. i wykon. portalu internet., kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcje eduk., promoc. oraz oferowa\u0142 us\u0142ugi on-line. GRUPA DOCELOWA: ok. 1600 mieszka\u0144c\u00f3w gminy Chrzan\u00f3w (GCh). CEL G\u0141\u00d3WNY: zwi\u0119ksz. stosow. OZE na terenie GM. Cele szczeg\u00f3\u0142.: C1: Upowszechn. techn. wytwarz. czyst. en. w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w poprzez powszechny monta\u017c OZE na terenie gm.; C2: Reduk. zaniecz. pow. atm. poprzez zmniejsz. em. zw. szkodl. dzi\u0119ki zwi\u0119ksz. udzia\u0142u en. z OZE; C3: Zmniejsz. obci\u0105\u017c. fin. JST wynikaj\u0105cy z op\u0142at za en.; C4: Zmniejsz. obci\u0105\u017c. fin. spo\u0142. lok. wynik. z op\u0142at za energi\u0119 dzi\u0119ki utworz. Indywid. Inst. wyk. OZE. WSKA\u0179NIKI REZULTATU: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw. en. ze \u017ar. odnaw. -2,0 MW; Szacow. rocz. spad. em. gaz. cieplarn.(CI34) - 594,74 t; Prod. en. elektr. ( )-599,57, MWhe/rok; Prod. en. ciepl. ( )-917,64 MWhe/rok. P. realizuje cel prioryt. 4 i cel g\u0142\u00f3wny RPO WL. Jest zgodny z: SRG 2015-2020: cel 4; SRWL 2014-2020 cel 2.5, 3.6 oraz 4.5; RSI WL 2020 - inteligentna specjalizacja regionu, PROZE WL oraz PZP WL- prewencyjno\u015b\u0107 obszaru do rozwoju energetyki odnawialnej. Na podstawie PROGRAMU OCHRONY POWIETRZA DLA STREFY LUBELSKIEJ w G. nie stwierdzono przekroczenie cho\u0107by jednego poziomu dopuszczalnego lub docelowego w odniesieniu do substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Jednak\u017ce dzia\u0142ania przewidziane w P. przyczyniaj\u0105 si\u0119 do realizacji dzia\u0142a\u0144 naprawczych maj\u0105cych na celu popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza poprzez ograniczenie emisji py\u0142u PM10 oraz dzia\u0142ania promocyjne i edukacyjne zak\u0142adane w P.", "BENEFICJENT": "GMINA CHRZAN\u00d3W", "TYTUL": "ZWI\u0118KSZENIE WYKORZYSTANIA ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII NA OBSZARZE GMINY CHRZAN\u00d3W - ETAP II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1010.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "46142990.35", "WARTOSC": "67319827.41", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion pu\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 B), ID: 3.3.06.12b w powiecie kra\u015bnickim, janowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 983,60 km. W wyniku realizacji projektu 18 414 gospodarstw domowych oraz 112 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 18 414 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie pu\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 B, ID: 3.3.06.12b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 355.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-15", "DATA_START": "2019-01-04", "DOFINANSOWANIE": "665593.44", "WARTOSC": "978240.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny celem P.: Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego na terenie Gm. Chrzan\u00f3w wp\u0142ywaj\u0105ca na wzrost jako\u015bci \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci obszaru. C. szczeg\u00f3\u0142owymi s\u0105: 1.Zoptymalizowanie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 sektora publ., 2.\u0141agodzenie zmian klimatu poprzez ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, 3. Zwi\u0119kszenie wykorzystania energii pochodz\u0105cej z OZE. Grupa docel.: u\u017cytkownicy budynku Sz.P w \u0141adzie (uczniowie i kadra nauczycielska i obs\u0142uga budynku), mieszka\u0144cy i podmioty funkcjon. na terenie Gm. Chrzan\u00f3w. Projekt obejmuje kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku Publicznej Szko\u0142y Podstawowej w \u0141adzie (pow. u\u017cytkowa 888,00 m2). Kluczowymi rezultatami projektu b\u0119d\u0105: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej -1272,92GJ/rok; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej-39,01MWh/rok, Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publi. (CI32)-701041,11kWh/rok; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w ciepl. (CI34) -196,12tCO2/rok; Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE -118,56MWht/rok; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30)-0,08. MW. Produkty proj.: Licz.zmoderniz. energetycznie budynk\u00f3w-1szt. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE-1szt.;Liczba bud.dostos. do potrzeb os.z niepe\u0142noprawono\u015bciami-1 szt. Zakres prac obejmuje wykonanie nast\u0119puj\u0105cych prac termomodernizacyjnych: *ocieplenie stropodachu, *ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej *wymiana instalacji c.w.u oraz instalacji c.o., monta\u017c kot\u0142a na biomas\u0119 80 kW,*wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne typu LED.,* zastosowanie automatyki pogodowej *dostosowanie budynku do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (monta\u017c schodo\u0142azu, podjazd na zewn\u0105trz i miejsca parkingowe, automatyczne o\u015bwietlenie w \u0142azienkach). Proj. wp\u0142ynie na realizacj\u0119 cel\u00f3w POP strefy lubelskiej w zakresie poprawy jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA CHRZAN\u00d3W", "TYTUL": "Kompleksowa i g\u0142\u0119boka termomodernizacja budynku Publicznej Szko\u0142y Podstawowej w miejscowo\u015bci \u0141ada", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 224.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1881162.94", "WARTOSC": "3453839.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Inwestycja obj\u0105\u0107 ma zaprojektowanie i wybudowanie \u015bwiat\u0142owodowej sieci GPON NGA na terenie Powiatu Janowskiego (numer obszaru POPC01_060510) i zapewni\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 pod\u0142\u0105czenia si\u0119 do sieci wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w b\u0119d\u0105cych w zakresie obszaru za\u0142o\u017conego przez CPPC. B\u0119dzie realizowany od 1 pa\u017adziernika 2016 do 30 wrze\u015bnia 2018. Projekt obejmuje inwestycj\u0119 w \u015brodki trwa\u0142e zgodnie z Zasadami kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach I Osi Priorytetowej Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020. W wyniku realizacji projektu odbiorcy docelowi, czyli mieszka\u0144cy ww. gminy otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu do us\u0142ugi szerokopasmowego Internetu. Ca\u0142kowite wydatki na realizacj\u0119 projektu to 2 807 705,90 z\u0142, i stanowi\u0105 one wydatki kwalifikowane. Wnioskowana kwota dofinansowania (w wysoko\u015bci 1 881 162,97 z\u0142) zostanie przeznaczona na dofinansowanie wydatk\u00f3w kwalifikowanych wymienionych w punkcie 28 wniosku o dofinansowanie. Us\u0142ugi jakie powstan\u0105 w wyniku ProjektuA \u2013 dost\u0119p do Internetu NGA B \u2013 dost\u0119p do IPTVC \u2013 sprzeda\u017c i serwis komputer\u00f3wD \u2013 dost\u0119p hurtowy dla OAE \u2013 transmisja i dzier\u017cawa w\u0142\u00f3kien", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA \u201eWAVE-NET\u201d PISKOR DANIEL", "TYTUL": "OPTIWAVE \u2013 sie\u0107 NGA na terenie powiatu Janowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.86}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 687449.21}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 379793.63000000006}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 294992.57}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 170518.9}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 103260.16}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 65715.58}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 63354.35999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 51080.340000000004}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 47487.26}, {"name": "Gimnazja", "value": 38027.89}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 21621.7}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19738.14}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16346.03}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 16300.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 13498.2}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12917.27}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 11471.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10853.12}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 10448.96}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 6794.05}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5838.06}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 5688.41}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4899.4}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4619.5599999999995}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2595.74}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2332.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1153.41}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1136.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1019.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 899.8}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 800.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 749.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 509.07000000000005}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 330.88}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 180.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2395634.6399999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1381901.23}, {"name": "Gimnazja", "value": 341948.45}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 340159.77}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 217540.52}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 208148.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 118852.56000000003}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 104855.86}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 99641.40999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 50681.119999999995}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 36426.82}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 33906.229999999996}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 29525.44}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 27532.78}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 27253.699999999997}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 11724.17}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 9044.69}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5636.56}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4914.51}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3528.9900000000002}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2902.99}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1051.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 448.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 982084.61}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 185200.83000000002}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 61426.72}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 36900.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 35670.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 26445.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20100.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 18081.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 14637.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12896.9}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2343.12}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20560.98}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3735.5299999999997}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2482205.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1131849.4}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 112500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 104446.32}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 39710.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 32509.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 21061.43}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 19700.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 18591.9}, {"name": "Gimnazja", "value": 14636.84}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 13037.23}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10600.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10600.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7984.82}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5547.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4849.61}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2594.3}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1373.48}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1283.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 614.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 109107.14}, {"name": "Przedszkola", "value": 37847.83}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 29977.66}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 106154.3}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 629875.58}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 522690.42000000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 399877.17}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 295501.64}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 72509.63}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 51080.340000000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 30416.710000000006}, {"name": "Rodzina", "value": 23743.43}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19738.14}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 16300.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10649.84}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1136.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 899.8}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3427873.86}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1452447.25}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 222455.03}, {"name": "Rodzina", "value": 136387.80000000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 127191.49000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 29525.44}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 27532.78}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 11724.17}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6431.9800000000005}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5636.56}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5002.400000000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1051.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 982084.61}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 199837.83000000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 90651.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 61426.72}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 26445.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 25100.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 12896.9}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 2343.12}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 20560.98}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 3735.5299999999997}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 3726554.6999999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 145816.53}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 55081.66}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 44324.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 33882.48}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21200.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7984.82}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 849.61}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 109107.14}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 37847.83}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 29977.66}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 106154.3}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4267858.800000001, "v": "4,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.15, "v_pc": "1437,47 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "27.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2906319.59, "v": "2,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.09}, {"name": "Gimnazja", "value": 394613.17999999993, "v": "394,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.24}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 370222.67, "v": "370,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.67}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 311408.48000000004, "v": "311,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.29}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 112998.77, "v": "113,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.64}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 47487.26, "v": "47,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 41353.12, "v": "41,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96}, {"name": "Przedszkola", "value": 37847.83, "v": "37,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 21621.7, "v": "21,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 13498.2, "v": "13,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 176.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10488.0, "v": "10,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.24}]}, {"name": "Rodzina", "value": 3886685.9299999997, "v": "3,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.28, "v_pc": "1309,09 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "0.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2515297.06, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.71}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1232509.8099999998, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.71}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 122293.69, "v": "122,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.14}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 10448.96, "v": "10,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 239.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 5688.41, "v": "5,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 448.0, "v": "0,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 307.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1792272.8900000001, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.5, "v_pc": "603,66 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "3.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1677507.8, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40639.79, "v": "40,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.26}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 40219.07, "v": "40,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.24}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 33906.229999999996, "v": "33,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.89}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1255483.07, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.45, "v_pc": "422,86 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "62.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "18.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 988878.66, "v": "988,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 3909.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.76}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 251967.41, "v": "251,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.06}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 14637.0, "v": "14,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.16}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 618569.27, "v": "618,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.66, "v_pc": "208,34 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "61.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "60.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 243183.88999999998, "v": "243,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.31}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 221200.02, "v": "221,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.75}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 100254.35999999999, "v": "100,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.2}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 35670.0, "v": "35,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.76}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 18081.0, "v": "18,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.92}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 180.0, "v": "0,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 527692.8200000001, "v": "527,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.97, "v_pc": "177,73 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "67.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "35.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 516839.7, "v": "516,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.94}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10853.12, "v": "10,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.05}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 307953.3999999999, "v": "307,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.32, "v_pc": "103,72 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "73.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "61.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 235169.55000000002, "v": "235,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.36}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 21061.43, "v": "21,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.83}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 19700.0, "v": "19,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.39}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 13037.23, "v": "13,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.23}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12917.27, "v": "12,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.19}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4914.51, "v": "4,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.59}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1153.41, "v": "1,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 113690.6, "v": "113,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85, "v_pc": "38,29 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "70.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "43.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 108690.6, "v": "108,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.6}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.39}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 109107.14, "v": "109,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82, "v_pc": "36,75 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "85.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 109107.14, "v": "109,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 106154.3, "v": "106,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79, "v_pc": "35,75 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "33.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "18.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 106154.3, "v": "106,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 91404.38, "v": "91,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 2729.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68, "v_pc": "30,79 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "80.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "46.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 61426.72, "v": "61,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 4894.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.2}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 29977.66, "v": "29,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 1398.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.79}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 62551.259999999995, "v": "62,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47, "v_pc": "21,07 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "86.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "42.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 32509.0, "v": "32,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.97}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 30042.26, "v": "30,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.02}]}, {"name": "Informatyka", "value": 39536.53, "v": "39,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.29, "v_pc": "13,32 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "189.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39536.53, "v": "39,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 38281.82, "v": "38,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "12,89 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "72.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "14.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18748.55, "v": "18,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.97}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18402.390000000003, "v": "18,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.07}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.08}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 330.88, "v": "0,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.86}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 25374.699999999997, "v": "25,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 138.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "8,55 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "57.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 25374.699999999997, "v": "25,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 138.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 16300.0, "v": "16,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "5,49 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "97.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 16300.0, "v": "16,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 11724.17, "v": "11,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "3,95 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "91.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "67.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 11724.17, "v": "11,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 899.8, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,30 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "53.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "268.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 899.8, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}