{"gmina": "Godzisz\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Godzisz\u00f3w", "kod_gus": "060611205000", "kod_gus_podregionu": "060611200000", "podregion_eurostat": "PL815", "ludnosc": "5'924", "budzet": {"dochody": "26,35 mln z\u0142", "wydatki": "25,57 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.1, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 7.6, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 20679703.679999996, "dane1": 20482425.46, "dane2": 20482425.46, "dane3": 197278.21999999508}, {"label": "2017", "dane0": 22801685.99, "dane1": 23211806.099999998, "dane2": 22801685.99, "dane4": 410120.1099999994}, {"label": "2018", "dane0": 28533582.11, "dane1": 29105900.429999985, "dane2": 28533582.11, "dane4": 572318.3199999854}, {"label": "2019", "dane0": 26349584.719999988, "dane1": 25569034.939999998, "dane2": 25569034.939999998, "dane3": 780549.77999999}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4228649.840000001, "dane1": 7096728.45}, {"label": "2017", "dane0": 4389300.800000001, "dane1": 6413093.410000001}, {"label": "2018", "dane0": 4216061.1, "dane1": 7145636.120000003}, {"label": "2019", "dane0": 5159151.4, "dane1": 8189341.59}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "508,84 tys z\u0142", "wydatki": "622,55 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 39.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 38.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.1972782199999951}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.1972782199999951}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.4101201099999994}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.4101201099999994}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5723183199999854}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5723183199999854}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.78054977999999}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.78054977999999}], "dochod_ue": "1,02 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "14,73 mln z\u0142", "gmina_pc": "2487.3 z\u0142", "powiat": "3,69 mln z\u0142", "powiat_pc": "622.6 z\u0142", "wojewodztwo": "5,15 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "177,02 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "11,25 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,67 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5159151.4, "wydatki": 8189341.59}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-04-15", "DOFINANSOWANIE": "4778815.58", "WARTOSC": "6203705.86", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w", "OPIS": "Projekt (P.) zak\u0142ada instalacj\u0119 447 szt. zestaw. kol. s\u0142onecznych. (1-3osoby-moc 2100kW-128szt.,4-5os.-moc3150kW-191szt., 6 i wi\u0119cej os.-moc 4200kW-128szt.) posadowionych na dachach lub elewacjach i 56 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 (20kW - 25 szt.,24kW-2szt., 22kW-29szt.) w obiekt. prywat. do podgrz. CWU o sum. mocy 2,59MW (kolek.-1,40MW piece-1,19MW). P. przewiduje te\u017c zaprojekt. i wykonanie portalu internet., kt b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcje eduk., promocyjne oraz oferowa\u0142 us\u0142ugi on-line. \u0141\u0105czna liczba miesz. GG korzystaj\u0105cych (GRUPA DOCELOWA) z efekt\u00f3w realizacji P. wyniesie ok.1500 w 503 obiektach.G\u0141\u00d3WNYM CELEM P. jest zwi\u0119kszenie stosowania OZE na terenie GG. Cele szczeg\u00f3\u0142.: CEL 1: Upowszechn. techno. wytwarzania czystej energii w\u015br\u00f3d mieszk. poprzez powszechny monta\u017c OZE na terenie gminy CEL 2: Redukcja zanieczyszcz. powietrza atmosf. poprzez zmniejszenie emisji zwi\u0105zk\u00f3w szkodliwych dzi\u0119ki zwi\u0119ksz. udzia\u0142u energii ze \u017a.o. CEL 3: Zmniejsz. obci\u0105\u017ce\u0144 finans. spo\u0142eczn. lokalnej wynikaj. z op\u0142at za energ. dzi\u0119ki utworz. indywid. instal. wykorzysta. OZE REZULTATY: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych-704,76t. ekwiwal. CO2/rok, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych-2,59MW, Produkcja energii cieplnej z nowo wybudow./nowych mocy wytw\u00f3rczych inst. wykorzystuj\u0105cych OZE-1 675,03MWht/rok.P. realizuje cel prioryt. 4 i cel g\u0142\u00f3wny RPO WL. Jest zgodny z: SRG 2015-2020: cel 4; SRWL 2014-2020 cel 2.5, 3.6 oraz 4.5; RSI WL 2020 - inteligentna specjalizacja regionu, PROZE WL oraz PZP WL. Na podstawie PROGRAMU OCHRONY POWIETRZA DLA STREFY LUBELSKIEJ w GG nie stwierdzono przekroczenie cho\u0107by 1 poziomu dopuszczalnego lub docelowego w odniesieniu do subs. podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Jednak\u017ce dzia\u0142ania przewidziane w P. przyczyniaj\u0105 si\u0119 do realizacji dzia\u0142a\u0144 napraw. maj\u0105cych na celu popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza poprzez ogranicz. emisji py\u0142u PM10 z indyw. system\u00f3w grzewczych oraz dzia\u0142ania promocyjne i edukacyjne.", "BENEFICJENT": "GMINA GODZISZ\u00d3W", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w wojew\u00f3dztwie lubelskim - dostawa i monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na terenie nieruchomo\u015bci po\u0142o\u017conych na obszarach Gminy Godzisz\u00f3w - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 806.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2017-10-19", "DOFINANSOWANIE": "4054190.59", "WARTOSC": "5855152.28", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w", "OPIS": "P. zak\u0142ada kompleksow\u0105 rewitalizacj\u0119 (zgodnie z dok. techn.) obiektu GCKiP w G. Trzecim oraz OSP w Rataju. W ramach p. przewidziana jest adaptacja pomieszcze\u0144 budynk\u00f3w dla potrzeb prowadzenia oraz rozszerzenia dotychczas prowadzonej dzielno\u015bci kulturalnej i spo\u0142ecznej. Budynki b\u0119d\u0105 dostosowane do potrz. os. z niepe\u0142nosprawn. W efekcie realizacji projektu mieszka\u0144cy, zar\u00f3wno obszaru rewitalizacji, jak i ca\u0142ej gminy Godzisz\u00f3w, zyskaj\u0105 dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug kulturalnych oraz spo\u0142ecznych (zgodnie z LPR). W ramach projektu przewidziane jest r\u00f3wnie\u017c zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 budynk\u00f3w - ziele\u0144, nasadzenia, obiekty ma\u0142ej architektury. Cze\u015b\u0107 budynku w Godz. B\u0119dzie mog\u0142o by\u0107 wykorzystywane przez przedsi\u0119biorstwo spo\u0142eczne. CEL G\u0141:Cel g\u0142. tj. Kompleksowe przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142. mieszka\u0144c\u00f3w OR oraz pozosta\u0142ej cz\u0119\u015bci Gm Godzisz\u00f3w REZULTATY: Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu 4700 os/rok, Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) 1 EPC PRODUKTY: Liczba obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach 2 szt., Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 1 ha, Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 2 szt. GRUPA DOCELOWA: mieszka\u0144cy gminy, go\u015bcie, tury\u015bci. ZADANIA: Dobudowa i adaptacja zdegradowanego budynku Centrum Kultury i Promocji w Godziszowie Trzecim w celu przywr\u00f3cenia mu pierwotnych oraz nadania nowych funkcji spo\u0142ecznych, Utworzenie Centrum Aktywno\u015bci Lokalnej w Rataju wraz z zagospodarowaniem terenu funkcjonalnie zwi\u0105zanego z obiektem.", "BENEFICJENT": "GMINA GODZISZ\u00d3W", "TYTUL": "ODNOWI\u0106 GODZISZ\u00d3W - REWITALIZACJA SZANS\u0104 NA SUKCES", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 684.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "46142990.35", "WARTOSC": "67319827.41", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion pu\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 B), ID: 3.3.06.12b w powiecie kra\u015bnickim, janowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 983,60 km. W wyniku realizacji projektu 18 414 gospodarstw domowych oraz 112 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 18 414 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie pu\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 B, ID: 3.3.06.12b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 355.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.26}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2019-09-10", "DOFINANSOWANIE": "2014752.00", "WARTOSC": "4757321.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup i monta\u017c 326 szt. instalacji OZE: - 287 szt. inst. PV o \u0142\u0105cznej mocy 0,89MW na budynkach mieszka\u0144c\u00f3w gmin, -39 szt. piec\u00f3w na biomas\u0119 (o \u0142\u0105cznej mocy 0,95MW) w budynkach mieszka\u0144c\u00f3w gmin, z przeznaczeniem do CO i produkcji energii elektrycznej. P. przewiduje r\u00f3wnie\u017c zaprojektowanie i wykonanie portalu internet., kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcje edukacyjn\u0105, promocyjn\u0105 oraz oferowa\u0142 us\u0142ugi on-line. GRUPA DOCELOWA: ok. 1300 mieszka\u0144c\u00f3w gmin Godzisz\u00f3w i Batorz. WSKA\u0179NIKI REZULTATU: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWt] - 0,95 Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWe] 0,89, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) [MW] 1,84 Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWht/rok] 661,50 Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWht/rok] 661,50 Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWhe/rok] 895,44 Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWhe/rok] 895,44 Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok] 628,32. P. realizuje cel prioryt. 4 i cel g\u0142\u00f3wny RPO WL. Jest zgodny z: SRG 2015-2020: cel 4; SRWL 2014-2020 cel 2.5, 3.6 oraz 4.5; RSI WL 2020 - inteligentna specjalizacja regionu, PROZE WL oraz PZP WL- prewencyjno\u015b\u0107 obszaru do rozwoju energetyki odnawialnej. Na podstawie PROGRAMU OCHRONY POWIETRZA DLA STREFY LUBELSKIEJ w G. nie stwierdzono przekroczenie cho\u0107by jednego poziomu dopuszczalnego lub docelowego w odniesieniu do substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Jednak\u017ce dzia\u0142ania przewidziane w P. przyczyniaj\u0105 si\u0119 do realizacji dzia\u0142a\u0144 naprawczych maj\u0105cych na celu popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza poprzez ograniczenie emisji py\u0142u PM10 oraz dzia\u0142ania promocyjne i edukacyjne zak\u0142adane w P.", "BENEFICJENT": "GMINA GODZISZ\u00d3W", "TYTUL": "ZWI\u0118KSZENIE WYKORZYSTANIA ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII W WOJEW\u00d3DZTWIE LUBELSKIM - DOSTAWA I MONTA\u017b INSTALACJI FOTOWOLTAICZNYCH ORAZ KOT\u0141\u00d3W NA BIOMAS\u0118 NA TERENIE GMIN GODZISZ\u00d3W I BATORZ - ETAP III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 216.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "400971.56", "WARTOSC": "471731.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest: zwi\u0119kszony poziom upowszechnienia us\u0142ug w zakresie edukacji przedszkolnej i podniesienie jej jako\u015bci poprzez utworzenie 25 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w nowoutworzonym Gminnym Przedszkolu w Godziszowie Drugim dla dzieci w wieku 3-4 lat oraz rozszerzenie oferty zaj\u0119\u0107 edukac. o dodatk. zaj. dla 25 dzieci (15 dz, 10 ch) do 31.07.2020 r. (Typ projektu 1 i 2). Realiz. proj. przyczyni si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg. Prioryt. Inwest. 10i, kt\u00f3rym jest zwi\u0119ksz. udzia\u0142u dzieci (dz) w wieku przedszk. w wys. jako\u015bci eduk.przedszk. poprzez: - utw. w ramach proj. 25 nowych miejsc dla dzieci (dz) 3-4 letnich, - organiz zaj\u0119\u0107 dodatk z zakr. logopedii, gimnastyki korekcyjno-kompensacyjnej, umuzykalniaj\u0105co -rytmicznych dla 25 dzieci, - zakup nowocz. sprz\u0119tu i pomocy dydakt. do realiz. zaj., org.placu zabaw. Bezpo\u015brednim rezultatem interwencji w ramach projektu, b\u0119dzie powstanie 25 nowych miejsc wychowania przedszkolnego, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych dzieci uczestnicz\u0105cych w wychowaniu przedszkolnym we wspartym o\u015brodku wychowania przedszkoln. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) w projekcie stanowi: 25 dzieci (15 dzi i 10 ch) w wieku 3-4 l. oraz ich rodzice/opiek.prawni zamieszk w my\u015bl przep. KC na terenie GG, dla kt\u00f3rych utw. zostan\u0105 nowe miejsca wychow.przedszk. w Przedszk. W Godziszowie Drugim - o\u015br wych przedsz (organ prow-GG),kt\u00f3ry dot\u0105d nie korzyst ze \u015br.EFS dost\u0119p.w l.2007-2013w ramach proj.konk.w Poddzia\u0142.9.1.1POKL(kryt.prem.nr1). Zadania: 1. Utworzenie i funkcjonowanie Gminnego Przedszkola dla 25 dzieci 3-4letnich w Godziszowie Drugim (VIII.2019-VII.2020) 2. Organizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 25 dzieci 3-4letnich ucz\u0119szczaj\u0105cych do Gminnego Przedszkola w Godziszowie Drugim (IX.2019-VII.2020) 3. Organizacja placu zabaw (VIII-IX.2019)", "BENEFICJENT": "GMINA GODZISZ\u00d3W", "TYTUL": "PRZEDSZKOLAKI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1312767.18", "WARTOSC": "1642496.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 219 nauczycieli (N) (K,1M) kl 1-3 publicznych 63 SP z terenu 20 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich pu\u0142awskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu pu\u0142awskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "SPEC EWELINA W\u00d3JCIK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "871542.69", "WARTOSC": "1025344.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn", "OPIS": "Cel proj.-zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. oraz szans na podj\u0119cie zatrudnienia u 78os. niezatrud. wyklucz lub zagro\u017c. ub\u00f3stwem/wyklucz spo\u0142.[ZU/WS], w tym ON w wieku 18 lat i wi\u0119cej (47K,31M) zamieszk. obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin.-pkt.1.8 do 09.2019r. przez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142.-zawod. obejmuj\u0105cy: diagnoz\u0119 indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trening umiej\u0119tn. i komp. spo\u0142.,wsparcie specjalist., po\u015bred. pracy, szkol, sta\u017ce. GD-78 os\u00f3b niezatrud. w wieku 18 lat i wi\u0119cej wyklucz. lub ZU/WS (47K/31M) zamieskz. jeden z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin. pkt.1.8 (zgodnie z kodeksem cyw.) w tym:100% os.wpisuj\u0105cych si\u0119 w minimum jedn\u0105 z kategorii (ON, os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142., os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,bezrob. wy\u0142\u0105cznie zakwalifik. do III profilu pom.,os.korz. z PO P\u017b) Zad. -diagnoza indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trenieng komp. i umiej\u0119tn. spo\u0142.,wsparcie specjalist.,po\u015bred. pracy, szkol. G\u0142\u00f3wne rez. 1. Liczba os.zagro\u017c. U/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-68os. 2. Liczba os.zagro\u017c.U/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.- 36os. 3. Liczba os. zagro\u017c. U/WS prac.po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z prac. na w\u0142asny rach.)-20os. Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.-zatrud. w odniesieniu do os.zagro\u017c.U/WS min.poz.efektyw.spo\u0142. na poz. 34%, a min.poziom.egektywn/zatrud.-22% w odniesieniu do os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr, os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105,os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min, poziom efektyw. Spo\u0142. na poz. 34%, a min. poziom efektyw.zatrud.\u201312%.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 -FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Rewitalizacja !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.27}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1741206.01}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 813233.1900000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 514378.06}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 364874.22000000003}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 268945.9}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 155958.52}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 125706.8}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 105233.17}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 72053.51}, {"name": "Gimnazja", "value": 48742.38}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 37315.45}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 28247.89}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 27421.93}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 24795.78}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 23643.36}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 18184.370000000003}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 17875.23}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 16077.72}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14643.81}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13587.570000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13015.189999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 11197.550000000001}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 9594.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9166.67}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8046.450000000001}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 6272.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6134.929999999999}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5482.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 5430.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 4509.6}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2766.66}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 2250.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 1848.6200000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 900.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 737.92}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 400.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 321.87}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 290.01}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 214.8}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5011230.349999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1376310.2600000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 711675.08}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 600054.98}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 175990.01}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 168954.41}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 145442.91}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 108167.95000000001}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 81771.43999999999}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 81676.04999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 76441.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 68248.7}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 56052.61}, {"name": "Przedszkola", "value": 50149.28}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 44271.979999999996}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 28191.199999999997}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 10800.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4409.73}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4287.07}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1016.2}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 700.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 373.15}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1083779.54}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 383900.81}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 183150.25}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 75938.14}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 73969.7}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 62055.96}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 39360.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 36451.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14600.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 504400.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 196500.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 19751.09}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 4705.79}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1868.32}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 963937.76}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 246975.57}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 5000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4483734.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2444004.44}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 222820.45}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 206400.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 111542.34}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 89800.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 49039.52}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 36421.45}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 28621.92}, {"name": "Gimnazja", "value": 27666.59}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17668.75}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 16050.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 16050.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 10868.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9500.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2400.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 2368.05}, {"name": "Przedszkola", "value": 1633.81}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 327069.06}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 2044.56}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 33898.89}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 10400.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 141076.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 10445.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 807.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 38070.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 361.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 10.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1555455.2600000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1068451.79}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 687574.98}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 450543.32999999996}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 277664.7}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 155958.52}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 125706.8}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 88773.03}, {"name": "Rodzina", "value": 66021.79999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13015.189999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12121.74}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9594.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 6272.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2250.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 900.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 400.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6456754.279999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1608875.2500000002}, {"name": "Rodzina", "value": 245767.50000000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 168954.41}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 108167.95000000001}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 81676.04999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 76441.73}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 28191.199999999997}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10800.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10173.72}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9713.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 700.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1507040.35}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 183150.25}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 75938.14}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 73969.7}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 62055.96}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 41451.75}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 14600.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 700900.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 19751.09}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4705.79}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1868.32}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 963937.76}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 251975.57}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7134139.140000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 283110.82}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 161231.78999999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 99300.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 49039.52}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 32100.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17668.75}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 327069.06}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2044.56}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 33898.89}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10400.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 141076.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10445.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 807.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 38070.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 361.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8189341.59, "v": "8,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.02, "v_pc": "1382,40 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "30.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6230434.239999999, "v": "6,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.07}, {"name": "Gimnazja", "value": 788084.0499999999, "v": "788,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.62}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 700730.41, "v": "700,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.55}, {"name": "Przedszkola", "value": 251506.15999999997, "v": "251,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.07}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 88649.09000000001, "v": "88,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60559.23, "v": "60,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 37688.6, "v": "37,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 23643.36, "v": "23,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8046.450000000001, "v": "8,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Rodzina", "value": 7445928.440000001, "v": "7,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.12, "v_pc": "1256,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "3.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4553374.880000001, "v": "4,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.15}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2605525.0699999994, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.99}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 253438.64000000004, "v": "253,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.4}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 27421.93, "v": "27,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.36}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 5430.0, "v": "5,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 737.92, "v": "0,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 191.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2753348.5999999996, "v": "2,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.76, "v_pc": "464,78 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "58.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1083779.54, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.36}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1008003.55, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 83.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.61}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 652846.71, "v": "652,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8718.8, "v": "8,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 3345.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2158718.5800000005, "v": "2,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.44, "v_pc": "364,40 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "37.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1741184.4800000004, "v": "1,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.65}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 187187.56000000003, "v": "187,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.67}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 107675.23, "v": "107,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 104486.94, "v": "104,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.84}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 18184.370000000003, "v": "18,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.84}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1763749.17, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 72.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.89, "v_pc": "297,73 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "44.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 911048.25, "v": "911,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 51.65}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 622546.01, "v": "622,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.29}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 167289.13, "v": "167,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.48}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 38070.0, "v": "38,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.15}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 24795.78, "v": "24,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 356.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 716668.5, "v": "716,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.8, "v_pc": "120,98 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "51.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 504400.0, "v": "504,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.38}, {"name": "Biblioteki", "value": 196500.0, "v": "196,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15768.5, "v": "15,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.2}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 697748.7, "v": "697,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.72, "v_pc": "117,78 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "11.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 683104.89, "v": "683,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.9}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14643.81, "v": "14,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.09}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 545364.64, "v": "545,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.13, "v_pc": "92,06 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "28.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 535364.64, "v": "535,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.16}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.91}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 418959.22999999986, "v": "418,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.63, "v_pc": "70,72 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "81.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 199602.30000000002, "v": "199,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.64}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 111542.34, "v": "111,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51036.6, "v": "51,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.18}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 36421.45, "v": "36,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.69}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 11189.87, "v": "11,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.67}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9166.67, "v": "9,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.18}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 327069.06, "v": "327,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.27, "v_pc": "55,21 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "1.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 327069.06, "v": "327,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 281352.55, "v": "281,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.1, "v_pc": "47,49 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "156.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 281352.55, "v": "281,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 76338.14, "v": "76,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29, "v_pc": "12,89 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "93.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 76338.14, "v": "76,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 53934.73999999999, "v": "53,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "9,10 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "21.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 26472.0, "v": "26,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.08}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 25941.730000000003, "v": "25,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.09}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1231.0, "v": "1,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.28}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 290.01, "v": "0,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 49039.52, "v": "49,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "8,28 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "94.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 49039.52, "v": "49,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 41206.39, "v": "41,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "6,96 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "94.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 41206.39, "v": "41,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 40145.09, "v": "40,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "6,78 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "95.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 30551.09, "v": "30,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.1}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 9594.0, "v": "9,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 23.89}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 6272.0, "v": "6,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,06 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "98.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 6272.0, "v": "6,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2250.0, "v": "2,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,38 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "99.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 2250.0, "v": "2,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1600.0, "v": "1,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,27 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "58.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "485.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1600.0, "v": "1,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}]}