{"gmina": "gmina wiejska Dzwola", "ludnosc": 6399, "budzet": {"dochody": "27,95 mln z\u0142", "wydatki": "25,30 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 26.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 4.4, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "445,13 tys z\u0142", "wydatki": "439,25 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 16.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "dochod_ue": "737,02 tys z\u0142", "dotacje_ue": "9,11 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "3,98 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "5,56 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "59,40 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "113,63 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,21 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-04-30", "DOFINANSOWANIE": "4296368.26", "WARTOSC": "5367606.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola", "OPIS": "Teren P. obejmuje 17 miejsc. w GDz. Zakres P. zak\u0142ada instalacj\u0119 429 szt. zestaw. kol. s\u0142on.(258 szt. 2-panelowych i 171 3-panelowych) posadowionych wy\u0142\u0105cznie na dachach lub elewacjach i 81 kot\u0142\u00f3w na bioma (10szt.-15 kW, 24szt.-20kW, 32szt.-25 kW 9szt.-30kW i 6szt.-35 kW) w obiekt. prywat. do podgrz. CWU o sum. mocy 3,22712MW (1,32MW kolektory i 1,91 MW piece). P. przewid. r\u00f3wnie\u017c zaprojekt. i wykon. portalu internet., kt b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcje eduk., promoc. oraz oferowa\u0142 us\u0142ugi on-line. \u0141\u0105czna l. mieszk. GDz korzyst. (GRUPA DOCELOWA) z efekt\u00f3w realiz. P. wyniesie ok. 2040 w 510 obiekt. Instalacje, b\u0119d\u0105ce przez ca\u0142y okres trwa\u0142o\u015bci (5lat) w\u0142asn. GDz zost. usytuow. na budyn. stanow. w\u0142asn. os\u00f3b prywat., z kt GDz. podpisa\u0142a um. u\u017cycz. G\u0141\u00d3WNYM CELEM P. jest zwi\u0119ksz. stosow. OZE na terenie GDz. Cele szczeg\u00f3\u0142.: CEL 1: Upowszechn. techno. wytwarz. czystej energii w\u015br\u00f3d mieszk. poprzez powsz. monta\u017c OZE na terenie gminy [3,22712MW w 2018r.].; CEL 2: Zmniejsz. obci\u0105\u017ce\u0144 finans. spo\u0142eczn. lokalnej wynikaj. z op\u0142at za energ. dzi\u0119ki utworz. Indy wid. Instal. wykorzysta. OZE [2129,54 Mwht/rok od 2019r.]; CEL 3: Reduk. zanieczyszcz. powietrza atmosf. poprzez zmniejsz. emisji zwi\u0105zk\u00f3w szkodl. dzi\u0119ki zwi\u0119ksz. udzia\u0142u energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [1234,22 t. ekwiwal. CO2 / rok od 2019r.]. P. przycz. si\u0119 do realiz. zar\u00f3wno celu prioryt. 4 (zak\u0142ad. wsparcie wytwarz. i wykorz.. ener. pochodz. z OZE), jak i celu g\u0142\u00f3wn. RPO WL. P., obok korz. spo\u0142. i gosp. b\u0119dzie wp\u0142yw. na skuteczniejsze przeciwdzi. zmianom klimatu. P. wpis. si\u0119 w cele operac. (2.5- Wyposa\u017c. Obsz. Wiej. w infrastr. transp., komun., energet.; 3.6 - Rozw. spo\u0142. informac. [uruch. serw. www] w stand. WCAG 2.0]; 4.5 - Racjonal. i efektyw. wykorzysta. zasob. przyr. dla potrzeb gosp. i rekreac., przy zachow. i ochron. walor\u00f3w \u015brod. przyrodn.) wskaz. w SRWL 2014-2020. GDz. Usytuow. jest w (OSI): Obsz. gospod. wykorzystania walor\u00f3w przyrod. i kultur. P. w cz\u0119\u015bci realizow. b\u0119dzie na obsz. Nat.2000.", "BENEFICJENT": "GMINA DZWOLA", "TYTUL": "MONTA\u017b KOLEKTOR\u00d3W S\u0141ONECZNYCH I KOT\u0141\u00d3W C.O. OPALANYCH BIOMAS\u0104 NA TERENIE GMINY DZWOLA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 671.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2019-01-25", "DOFINANSOWANIE": "2878331.98", "WARTOSC": "4389274.46", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje termomodernizacj\u0119 2 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej (Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Kocudzy i Szko\u0142a w m. Dzwola) w gminie Dzwola. Zakres termomodernizacji obejmuje: KOCUDZA: 1). Roboty instalacyjne, 2). System zarz\u0105dzanie energi\u0105, 3). Roboty budowlane: docieplenie, 4). Modernizacja instalacji o\u015bwietlenia (oprawy i \u017ar\u00f3d\u0142a \u015bwiat\u0142a), 5). Fotowoltaika (moc instalacji 9,86 kW - monta\u017c na dachu budynku ZS w Kocudzy). DZWOLA: 1). Roboty instalacyjne, 2). System zarz\u0105dzanie energi\u0105, 3). Roboty budowlane: docieplenie, 4). Modernizacja instalacji o\u015bwietlenia (oprawy i \u017ar\u00f3d\u0142a \u015bwiat\u0142a). Cele projektu to: - zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej 2 budynk\u00f3w u\u017c. publicznej w gminie Dzwola; - poprawa jako\u015bci \u015brodowiska przyrodniczego poprzez wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 wp\u0142ywaj\u0105cych na zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i \u0142agodzenie skutk\u00f3w zmian klimatu; - zmniejszenie koszt\u00f3w eksploatacji budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji; - poprawa warunk\u00f3w nauki w szko\u0142ach. Wska\u017aniki - Produktu: Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w- 2; Pow. u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomod. - 7 048,59 m2; Rezultatu: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz. En. ciepl. - 2 504,70 GJ/rok; Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia en. pierwotnej w budynkach publicznych (CI32) - 410 100,00 kWh/rok; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w c. (CI34) -75,30 t/rok. Grupy docelowe projektu: mieszka\u0144cy gminy Dzwola.", "BENEFICJENT": "GMINA DZWOLA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Dzwola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 449.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "544740.81", "WARTOSC": "640871.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym - 27 os\u00f3b (18K i 9M) - klient\u00f3w OPS poprzez kompleksowy program wsparcia obejmuj\u0105cy diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w oraz stworzenie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji, a tak\u017ce wsparcie z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i/lub zawodowym i/lub edukacyjnym i/lub zdrowotnym w okresie 01.09.2019 r. do 31.08.2022 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po opuszczeniu programu - 19 os\u00f3b, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - 5 os, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 4 os. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku aktywno\u015bci zawodowej, z terenu Gminy Dzwola (zamieszkuj\u0105ce gmin\u0119 zgodnie z KC) b\u0119d\u0105ce klientami OPS - 27 os\u00f3b (18K i 9M), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby bierne zawodowo, osoby bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. G\u0142\u00f3wne zadania w ramach projektu: Diagnoza potrzeb UP, praca socjalna, poradnictwo psychologiczne, doradztwo zawodowe, szkolenia i kursy zawodowe, sta\u017ce, wsparcie finansowe z OPS w postaci zasi\u0142k\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA DZWOLA/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W DZWOLI", "TYTUL": "Szansa na samodzielno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1881162.94", "WARTOSC": "3453839.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Inwestycja obj\u0105\u0107 ma zaprojektowanie i wybudowanie \u015bwiat\u0142owodowej sieci GPON NGA na terenie Powiatu Janowskiego (numer obszaru POPC01_060510) i zapewni\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 pod\u0142\u0105czenia si\u0119 do sieci wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w b\u0119d\u0105cych w zakresie obszaru za\u0142o\u017conego przez CPPC. B\u0119dzie realizowany od 1 pa\u017adziernika 2016 do 30 wrze\u015bnia 2018. Projekt obejmuje inwestycj\u0119 w \u015brodki trwa\u0142e zgodnie z Zasadami kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach I Osi Priorytetowej Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020. W wyniku realizacji projektu odbiorcy docelowi, czyli mieszka\u0144cy ww. gminy otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu do us\u0142ugi szerokopasmowego Internetu. Ca\u0142kowite wydatki na realizacj\u0119 projektu to 2 807 705,90 z\u0142, i stanowi\u0105 one wydatki kwalifikowane. Wnioskowana kwota dofinansowania (w wysoko\u015bci 1 881 162,97 z\u0142) zostanie przeznaczona na dofinansowanie wydatk\u00f3w kwalifikowanych wymienionych w punkcie 28 wniosku o dofinansowanie. Us\u0142ugi jakie powstan\u0105 w wyniku ProjektuA \u2013 dost\u0119p do Internetu NGA B \u2013 dost\u0119p do IPTVC \u2013 sprzeda\u017c i serwis komputer\u00f3wD \u2013 dost\u0119p hurtowy dla OAE \u2013 transmisja i dzier\u017cawa w\u0142\u00f3kien", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA \u201eWAVE-NET\u201d PISKOR DANIEL", "TYTUL": "OPTIWAVE \u2013 sie\u0107 NGA na terenie powiatu Janowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-04-27", "DOFINANSOWANIE": "2221951.40", "WARTOSC": "2614205.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zabezpieczenie i polepszenie dogodnych warunk\u00f3w bytowych tj. gniazdowych oraz \u017cerowiskowych rzadkich gatunk\u00f3w ptak\u00f3w (tj. gado\u017cera, orlika krzykliwego, bielika, bociana czarnego, g\u0142uszca i s\u00f3weczki) oraz gniewosza plamistego w Puszczy Solskiej . Zostanie to osi\u0105gni\u0119te zostanie przez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w po\u015brednich: 1. Poprawa stanu zachowania siedlisk na \u017cerowiskach gado\u017cer\u00f3w, orlik\u00f3w krzykliwych i bocian\u00f3w czarnych. 2. Przywr\u00f3cenie i rozw\u00f3j tradycyjnej gospodarki ko\u015bno-pastwiskowej w dolinach rzecznych Puszczy Solskiej. 3. Poprawa stanu zachowania siedlisk b\u0119d\u0105cych nie tylko \u017cerowiskami dla ptak\u00f3w drapie\u017cnych i bociana czarnego, ale r\u00f3wnie\u017c miejscem wyst\u0119powania wielu rzadkich i zagro\u017conych siedlisk przyrodniczych oraz chronionych gatunk\u00f3w fauny i flory (np. kszyk, myszo\u0142\u00f3w, trzmielojad, b\u0142otniak \u0142\u0105kowy i inne). 4. Zwi\u0119kszenie ma\u0142ej retencji poprzez spowolnienie odp\u0142ywu w\u00f3d gruntowych z \u0142\u0105k. 5. Kontrolowanie stanu populacji g\u0142uszca i s\u00f3weczki poprzez ich sta\u0142y monitoring. 6. Efektywne zarz\u0105dzanie projektem i wsp\u00f3\u0142praca z grupami interesu, w tym edukacja ekologiczna. 7. Uzupe\u0142nienie wiedzy na temat rozmieszczenia stanowisk l\u0119gowych, liczebno\u015bci i ekologii gniewosza plamistego w Puszczy Solskiej 8. Odtworzenie, zabezpieczenie i powi\u0119kszenie powierzchni dogodnych siedlisk dla gniewosza plamistego. 9. Zapobieganie umy\u015blnemu zabijaniu przez ludzi i rozje\u017cd\u017caniu na drogach gniewosza plamistego.", "BENEFICJENT": "LUBELSKIE TOWARZYSTWO ORNITOLOGICZNE", "TYTUL": "Czynna ochrony rzadkich gatunk\u00f3w zwierz\u0105t w Puszczy Solskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "64183.38", "WARTOSC": "121454.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja zwi\u0105zana z instalacj\u0105 , monta\u017cem i uruchomieniem paneli fotowolt. o mocy do 20,16 kWp na terenie gminy Dzwola 82A w budynku suszarni drzewnej. Projekt b\u0119dzie dotyczy\u0142 wykorzystania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, a mianowicie energii s\u0142o\u0144ca na potrzeby w\u0142asne zwi\u0105zane z procesem suszenia drzewa. Okres realizacji projektu to termin od 01.07.17 do 30.04.18 Inwestycja zwi\u0105zana b\u0119dzie z monta\u017cem 72 paneli. Do przemian fotowoltaicznych wykorzyst. b\u0119d\u0105 baterie (ogniwa) s\u0142oneczne sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na panele fotowoltaiczne. Ogniwa te przede wszystkim charakteryzuje system bezobs\u0142ugowy oraz du\u017c\u0105 \u017cywotno\u015bci\u0105 , gwarantowan\u0105 na 25 lat. Fotowoltaika znajduje zastosowanie , mimo wysokich koszt\u00f3w instalacji urz\u0105dze\u0144 w por\u00f3wnaniu z tzw. \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych , z dw\u00f3ch g\u0142\u00f3wnych powod\u00f3w : ekologicznych oraz praktycznych ( promieniowanie s\u0142oneczne jest praktycznie wsz\u0119dzie dost\u0119pne). Przedsi\u0119biorstwo przewiduje mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyst\u0105pienia ryzyk zwi\u0105zanych przede wszystkim z op\u00f3\u017anieniami w instalacji paneli , ryzyk wyst\u0105pienia awarii technologicznych podczas eksploatacji urz\u0105dze\u0144. Wnioskodawca b\u0119dzie na bie\u017c\u0105co monitorowa\u0142 realizacj\u0119 poszczeg\u00f3lnych etap\u00f3w inwestycji oraz przeprowadza\u0142 regularne przegl\u0105dy i konserwacje urz\u0105dze\u0144 aby zminimalizowa\u0107 ryzyka wyst\u0105pienia sytuacji zagra\u017caj\u0105cych prawid\u0142owej realizacji projektu. Potrzeba zakupu i monta\u017cu paneli fotowoltaicznych wynika z bran\u017cy jak\u0105 wykonuje firma UNILECH zwi\u0105zan\u0105 z du\u017cym zapotrzebowaniem na energi\u0119 elektryczn\u0105 i ciepln\u0105 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 w procesach suszenia drzewa. Realizacja projektu wp\u0142ynie na osi\u0105gniecie wska\u017anik\u00f3w rezultatu tj. liczba nowo utworzonych miejsc pracy : 0,05 EPC, produkcja energii z nowo wybudow. instalacji o 21,231 MWh , szacowany roczny spadek emisji CO2 o 7,0546 t/r . Projekt jest skierowany do otoczenia przedsi\u0119biorcy ( spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna, kontrahenci, wsp\u00f3\u0142prac.) ( szczeg\u00f3\u0142owo opisany w pkt. D.8). Projekt zak\u0142ada zastosowanie TIK ( szczeg\u00f3\u0142owo opisanego w pkt. D.7.1 Biznesplanu).", "BENEFICJENT": "LESZEK JARGI\u0141O - \"UNILECH\"", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna w firmie Leszek Jargi\u0142o - \"Unilech\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "33283.98", "WARTOSC": "33283.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ANTIQUES WOOD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "392534.17", "WARTOSC": "877849.18", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik", "OPIS": "Celem projektu jest wyposa\u017cenie firmy TRANS-PAL w technologi\u0119 w zakresie zaopatrzenia Wnioskodawcy w energi\u0119 elektryczn\u0105 pochodz\u0105c\u0105 z promieniowania s\u0142onecznego. Przedsi\u0119wzi\u0119cie ma by\u0107 odpowiedzi\u0105 na sytuacj\u0119 energetyczn\u0105 regionu, w kt\u00f3rym stwierdzono niewielkie wykorzystanie OZE. W ramach projektu realizowane b\u0119dzie jedno zadanie polegaj\u0105ce na zakupie i monta\u017cu czterech instalacji fotowoltaicznych w czterech lokalizacjach o nast\u0119puj\u0105cych parametrach: Krasnystaw - moc generatora PV: 39,96 , powierzchnia generatora PV: 245,4 m2, liczba modu\u0142\u00f3w PV: 148 szt., liczba falownik\u00f3w: 2 szt., Kra\u015bnik - moc generatora PV: 39,96 , powierzchnia generatora PV: 245,4 m2, liczba modu\u0142\u00f3w PV: 148 szt., liczba falownik\u00f3w: 2 szt. Jan\u00f3w Lubelski - moc generatora PV: 39,96 , powierzchnia generatora PV: 245,4 m2, liczba modu\u0142\u00f3w PV: 148 szt., liczba falownik\u00f3w: 2 szt. Dzwola - moc generatora PV: 13,77 , powierzchnia generatora PV: 84,6 m2, liczba modu\u0142\u00f3w PV: 51 szt., liczba falownik\u00f3w: 1 szt. Wszystkie montowane systemy b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone konstrukcj\u0105 wsporcz\u0105, ca\u0142y niezb\u0119dny osprz\u0119t i okablowanie. Wszystkie z wymienionych urz\u0105dze\u0144 b\u0119d\u0105 nowe Dzia\u0142ania Wnioskodawcy wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie z potrzeb\u0105 tworzenie \"zielonego\" wizerunku firmy i d\u0105\u017cenia Wnioskodawcy do pozostania atrakcyjnym dla swoich klient\u00f3w poprzez wdro\u017cenie w swojej dzia\u0142alno\u015bci rozwi\u0105za\u0144 proekologicznych. W wyniku realizacji projektu, gdzie jednym z efekt\u00f3w b\u0119dzie oszcz\u0119dno\u015b\u0107 wydatk\u00f3w na energi\u0119 elektryczn\u0105, b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 wzrostu wydatk\u00f3w inwestycyjnych a w efekcie mo\u017cliwy wzrost zatrudnienia. Przedmiotowa instalacja b\u0119dzie produkowa\u0142a energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby w\u0142asne Wnioskodawcy. Zgodnie z zakresem inwestycyjnym planowany kosztorys wydatk\u00f3w kszta\u0142tuje si\u0119 na poziomie 713 698,52z\u0142 netto. Kwota ta w ca\u0142o\u015bci stanowi Koszt kwalifikowalny projektu. System wyprodukuje rocznie 150,666MWh energii. Dzi\u0119ki instalacji uda si\u0119 unikn\u0105\u0107 emisji CO2 do atmosfery w wysoko\u015bci 122,34 t CO2/rok", "BENEFICJENT": "TRANS-PAL SP. Z O.O. SP. K.", "TYTUL": "3. Instalacja fotowltaiczna w firmie TRANS-PAL Sp. z o.o. Sp. Komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "9,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.13, "v_pc": "1428,36 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "27.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "6,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.13}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "680,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.44}, {"name": "Przedszkola", "v": "657,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.19}, {"name": "Gimnazja", "v": "589,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.44}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "255,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "197,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 370.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.15}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "113,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "85,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "41,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "19,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Rodzina", "v": "8,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.76, "v_pc": "1255,90 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "3.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "5,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.13}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.66}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "261,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.24}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "46,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "30,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.37}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "2,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.46, "v_pc": "374,31 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "35.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.79}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "326,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "141,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.91}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "64,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.7}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "51,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.16}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "42,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.78}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.91, "v_pc": "194,49 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "82.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "731,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.74}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "446,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 35.87}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "41,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 80.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.66, "v_pc": "184,55 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "65.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "439,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.19}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "350,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.66}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "240,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.36}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "55,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.65}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "46,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.91}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "44,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.8}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "v": "4,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "938,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.71, "v_pc": "146,68 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "61.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "394,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.01}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "247,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.41}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "127,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.58}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "94,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.03}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "61,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.55}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "10,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.16}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "1,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "0,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "605,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.39, "v_pc": "94,69 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "10.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "586,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.76}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "9,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.63}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "6,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "v": "2,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "572,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.26, "v_pc": "89,50 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "64.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "387,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.63}, {"name": "Biblioteki", "v": "174,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.51}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "v": "6,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 2031.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.21}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "v": "3,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "339,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.34, "v_pc": "53,11 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "58.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "334,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.52}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.47}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "242,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.95, "v_pc": "37,86 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "104.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "242,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "207,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81, "v_pc": "32,38 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "79.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "130,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "77,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 592.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.26}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "130,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51, "v_pc": "20,33 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "62.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "130,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "86,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34, "v_pc": "13,53 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "43,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.55}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "v": "38,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.42}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "4,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.01}]}, {"name": "Informatyka", "v": "55,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.22, "v_pc": "8,71 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "89.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "141.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "55,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "53,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "8,29 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "10.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "25,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.76}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "25,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.74}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "1,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.54}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "49,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "7,81 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "95.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "49,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "13,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,08 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "95.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "13,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,47 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "0,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,12 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "v": "0,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,11 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "83.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "137.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}]}