{"gmina": "gmina wiejska \u0141opiennik G\u00f3rny", "ludnosc": 4021, "budzet": {"dochody": "22,74 mln z\u0142", "wydatki": "27,05 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 67.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 44.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "249,34 tys z\u0142", "wydatki": "256,31 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 5.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "dochod_ue": "4,46 mln z\u0142", "dotacje_ue": "8,88 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "2,65 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "3,50 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "33,42 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,91 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,17 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-20", "DATA_START": "2015-12-07", "DOFINANSOWANIE": "2625048.78", "WARTOSC": "3371843.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c instalacji solarnych (325 szt.) do produkcji energii cieplnej z promieniowania s\u0142onecznego w celu podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w gospodarstwach domowych. Mieszka\u0144cy gminy \u0141opiennik G\u00f3rny nie korzystaj\u0105 z OZE. Jedynie w kilku budynkach zainstalowane s\u0105 kolektory s\u0142oneczne. Potrzeb\u0105 jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w bilansie paliwowo-energetycznym na terenie gminy. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra. Dla gminy nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej (do kt\u00f3rej nale\u017cy gmina \u0141opiennik G\u00f3rny) nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Problemem jest niska \u015bwiadomo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w o ograniczonych zasobach nieodnawialnych surowc\u00f3w energetycznych i wykorzystaniu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, w tym energii s\u0142onecznej. Niedob\u00f3r technologii pozwalaj\u0105cych na wykorzystanie OZE i wysokie koszty kolektor\u00f3w skutkuj\u0105 niewielkim zainteresowaniem OZE i zmian\u0105 dotychczasowych sposob\u00f3w zabezpieczenia dostaw energii. Gospodarka cieplna oparta jest na kot\u0142owniach opalanych w\u0119glem i drewnem, notuje si\u0119 przypadki spalania odpad\u00f3w plastikowych. Przek\u0142ada si\u0119 to na rosn\u0105ce zu\u017cycie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych i emisj\u0119 szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do powietrza, co powoduje wzrost zanieczyszczenia \u015brodowiska w gminie i negatywnie wp\u0142ywa na stan zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w. Zakres projektu: 1.monta\u017c instalacji solarnych w budynkach mieszkalnych (w sk\u0142ad wchodz\u0105: kolektory s\u0142oneczne, zestaw monta\u017cowy i przy\u0142\u0105czeniowy, pojemno\u015bciowy podgrzewacz CWU, grupa pompowa, naczynie przeponowe, orurowanie, p\u0142yn solarny); 2.portal internetowy (serwis do transakcji on-line zapewniaj\u0105cy szybkie kontakty z u\u017cytkownikami instalacji); 3.aplikacja na urz\u0105dzenia mobilne(w celu edukacji energetycznej i ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w oraz promocji OZE).", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141OPIENNIK G\u00d3RNY", "TYTUL": "Energia odnawialna w Gminie \u0141opiennik G\u00f3rny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 652.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "22165498.45", "WARTOSC": "32339436.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 B3), ID: 3.3.06.10b3 w powiecie krasnostawskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 471,20 km. W wyniku realizacji Projektu 9 030 gospodarstw domowych oraz 31 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 9 030 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 B3, ID: 3.3.06.10b3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 394.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-25", "DATA_START": "2019-02-25", "DOFINANSOWANIE": "1150736.95", "WARTOSC": "2370930.47", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa efektywno\u015bci zarz\u0105dzania i wykorzystania energii w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy \u0141opiennik G\u00f3rny poprzez termomodernizacj\u0119 oraz zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Projektem obj\u0119tych zostanie pi\u0119\u0107 obiekt\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne: Budynek Remizy OSP/ \u015awietlica wiejska w Majdanie Krzywskim, Budynek Remizy OSP/ \u015awietlica wiejska w Dobryniowie Kolonia, Budynek \u015awietlicy wiejska w \u0141opienniku Dolnym Kolonia, Budynek Remizy OSP/ \u015awietlica wiejska w Krzywem, Budynek \u015awietlicy wiejska w \u0141opienniku G\u00f3rnym. Ich \u0142\u0105czna powierzchnia u\u017cytkowa wyniesie 1 285,7 m2. Ka\u017cdy z budynk\u00f3w zostanie wyposa\u017cony w instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 o mocy 3,965 kWp (razem 19,82 kWp), zamontowane zostan\u0105 trzy kot\u0142y na pellet o mocy 29,07 kW, 15,34 kW, 24,74 kW (razem 69,15 kW) oraz dwie pompy powietrze - woda o mocy 11,51 kW i 10,91 kW (razem 22,42kW. Wyb\u00f3r rodzaju i mocy urz\u0105dze\u0144 OZE dokonany zosta\u0142 w audytach energetycznych sporz\u0105dzonych dla ka\u017cdego budynku odr\u0119bnie. W ramach koszt\u00f3w niekwalifikowalnych 4 obiekty zostan\u0105 dostosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Termomodernizacja budynku i wykorzystanie (instalacja PV, piec na biomas\u0119, powietrzne pompy ciep\u0142a) przyniesie pozytywne efekty dla \u015brodowiska w postaci nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej: 2 514,35 GJ/rok, - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej: 44,70 MWh/ rok, - Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych: 994 446 KWh/ rok, - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 305,23 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. W poszczeg\u00f3lnych obiektach zapotrzebowanie na energi\u0119 w ci\u0105gu roku zmniejszy si\u0119 w granicach od 73% do 94,06%. Projekt obejmowa\u0107 b\u0119dzie wdro\u017cenie system\u00f3w pomiaru, monitoringu zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii w budynku. Gmina ponosi\u0107 b\u0119dzie mniejsze koszty utrzymania obiekt\u00f3w obj\u0119tych projektem, a ich u\u017cytkownicy odczuj\u0105 popraw\u0119 komfortu przebywania w pomieszczeniach", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141OPIENNIK G\u00d3RNY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie \u0141opiennik G\u00f3rny - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 286.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-27", "DATA_START": "2017-05-15", "DOFINANSOWANIE": "1137763.63", "WARTOSC": "1707593.11", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewitalizacja zdegradowanych przestrzeni publicznych w gminie \u0141opiennik G\u00f3rny, zakres projektu: 1) modernizacja budynku \u015bwietlicy wiejskiej w miejscowo\u015bci Olszanka, 2) przebudowa boiska do pi\u0142ki no\u017cnej w miejscowo\u015bci Olszanka, 3) przebudowa parkingu w \u0141opienniku Nadrzecznym. Projekt s\u0142u\u017cy realizacji zintegrowanych dzia\u0142a\u0144 zorientowanych na popraw\u0119 zagospodarowania przestrzennego oraz stanu \u015brodowiska przyrodniczego a przede wszystkim przeciwdzia\u0142aniu wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zatrzymania procesu marginalizacji rewitalizowanych obszar\u00f3w gminy \u0141opiennik G\u00f3rny oraz wzrostu ich znaczenia w regionie. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci z realizacji projektu b\u0119d\u0105 przede wszystkim mieszka\u0144cy obszaru rewitalizacji zamieszkuj\u0105 so\u0142ectwa Olszanka i \u0141opiennik Nadrzecznych, jak r\u00f3wnie\u017c mieszka\u0144cy gminy korzystaj\u0105cy ze zmodernizowanej infrastruktury i potencjalni tury\u015bci, przedsi\u0119biorcy oraz organizacje pozarz\u0105dowe, dzia\u0142aj\u0105cy na terenie obszaru rewitalizacji. Wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego i produktu projektu s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce: a) Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/ turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu - 1.100 os\u00f3b, b) Liczba obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach - 3 szt. c) Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 2,29 ha. d) Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [szt.] | -, 1 e) Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy 1 EPC", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141OPIENNIK G\u00d3RNY", "TYTUL": "Rewitalizacja zdegradowanych przestrzeni publicznych w Gminie \u0141opiennik G\u00f3rny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 282.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-20", "DATA_START": "2018-02-12", "DOFINANSOWANIE": "934189.18", "WARTOSC": "3374976.61", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny", "OPIS": "Przedmiot projektu: termomodernizacja gminnych budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej (budynek po by\u0142ym komisariacie policji gdzie b\u0119dzie si\u0119 mie\u015bci\u0142 Urz\u0105d Gminy i budynek NZOZ) wraz z zastosowaniem OZE. Dla budynk\u00f3w opracowano audyty energetyczne, gdzie wskazano zakres prac termomodernizacyjnych zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 oraz wskazano konieczno\u015b\u0107 instalacji OZE (pompa ciep\u0142a i panele PV w budynku UG oraz kot\u0142ownia na biomas\u0119 w budynku NZOZ), kt\u00f3re r\u00f3wnie\u017c przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejszenia zu\u017cycia energii. Zakres projektu: 1. Urz\u0105d Gminy (prace zaliczone do k.kwalifikowanych): a) cz\u0119\u015b\u0107 budowlana: docieplenie \u015bcian zew, docieplenie pod\u0142ogi na gruncie; docieplenie stropu nad piwnic\u0105; docieplenie \u015bcian w gruncie; wymiana okien i drzwi zew, roboty izolacyjne; b) cz\u0119\u015b\u0107 sanitarna: instalacja wentylacji mechanicznej z odzyskiem ciep\u0142a; wykonanie dwufunkcyjnego \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a dla budynku - pompa ciep\u0142a powietrze/woda o mocy elektrycznej 18 kW wraz z istniej\u0105cym kot\u0142em opalanym olejem opa\u0142owym pracuj\u0105cym jako \u017ar\u00f3d\u0142o szczytowe (w lecie, pompa stanowi\u0107 b\u0119dzie \u017ar\u00f3d\u0142o klimatyzacji- zamiast grzejnik\u00f3w przewidziano klimakonwektory); wymiana instalacji ciep\u0142ej wody (zasilanej z nowego dwufunkcyjnego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a); wymiana instalacji c.o. (wyposa\u017cona w klimakonwektory z automatycznymi regulatorami temperatury); c) cz\u0119\u015b\u0107 elektryczna: wymiana o\u015bwietlenia na LED, instalacja fotowoltaiczna o \u0142\u0105cznej mocy 15 kW (liczba modu\u0142\u00f3w-60). 2. NZOZ: docieplenie stropodachu i wymiana pokrycia; docieplenie \u015bcian zew; wymiana cz\u0119\u015bci okien i drzwi zew; wymiana o\u015bwietlenia na LED; usprawnienie systemu wentylacji poprzez monta\u017c w oknach nawiewnik\u00f3w; wykonanie nowej kot\u0142owni- wymiana pieca w\u0119glowego na piec na biomas\u0119 (pellet) o mocy 24 kW, z automatycznym podawaniem paliwa; nowa instalacja c.o. i wymiana grzejnik\u00f3w. Efektywno\u015b\u0107 energetyczna obiekt\u00f3w zwi\u0119kszy si\u0119 powy\u017cej 60% (na podst. danych z audyt\u00f3w, wg kt\u00f3rych efektywno\u015b\u0107 energetyczna w budynku UG wyniesie 85,9% a w budynku NZOZ - 72,8%)", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141OPIENNIK G\u00d3RNY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie \u0141opiennik G\u00f3rny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 232.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-06-23", "DOFINANSOWANIE": "5299692.80", "WARTOSC": "7199906.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug publicznych przez jednostki realizuj\u0105ce projekt (JRP): gminy Che\u0142m, \u0141opiennik G\u00f3rny, Piaski, Ulan-Majorat oraz Powiat Krasnostawski przez udost\u0119pnienie nowych e-us\u0142ug i informatyzacj\u0119 procedur wew. W ramach projektu przewiduje si\u0119: (1)modernizacj\u0119 i rozbudow\u0119 system\u00f3w teleinf. poszczeg\u00f3lnych JRP, w tym: a.Modernizacj\u0119 i rozbudow\u0119 system\u00f3w dziedzinowych, b.Dostosowanie i wdro\u017cenie formularzy na ePUAP dla planowanych e-us\u0142ug , c.Integracj\u0119 system\u00f3w dziedzinowych z EZD, d.Zaprogramowanie proces\u00f3w zwi\u0105zanych z e-us\u0142ugami w EZD, e.Modernizacj\u0119 i rozbudowa EZD-w tym integracj\u0119 z ePUAP, f.Uruchomienie portalu e-nale\u017cno\u015bci dla ka\u017cdej z jednostek, g.Zakup i wdro\u017cenie system\u00f3w do (1)planowania i zarz\u0105dzania bud\u017cetem oraz (2)obs\u0142ugi rady, h.Zakup i wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania o\u015bwiat\u0105, i.Dostosowanie serwis\u00f3w internetowych do standardu WCAG 2.0, j.Uruchomienie pkt potwierdzania profilu zaufanego, k.niezb\u0119dn\u0105 dla realizacji ww. zada\u0144 modernizacj\u0119 infrastruktury sprz\u0119towej i sieciowej i zapewnienie bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego w poszczeg\u00f3lnych jednostkach zadania od a. do k. w r\u00f3\u017cnym zakresie u poszczeg\u00f3lnych partner\u00f3w (w tym prace instalacyjne w Starostwie Pow. w Krasnymstawie i UG Ulan-Majorat); (2)uruchomienie wsp\u00f3lnej platformy partycypacji spo\u0142ecznej, (3)zarz\u0105dzanie projektem, (4)dzia\u0142ania promocyjne. Dzi\u0119ki realizacji zada\u0144 zostan\u0105 uruchomione4e-us\u0142ugi 5 poziomu dojrza\u0142o\u015bci, 55 us\u0142. poz. 4, 29 us\u0142. poz. 3, 12 us\u0142.wewn\u0105trzadministracyjnych (A2A), 21 system\u00f3w teleinformatycznych w instytucjach publicznych;5 urz\u0119d\u00f3w wdro\u017cy katalog rekomendacji dotycz\u0105cych awansu cyfrowego, 5 podmiot\u00f3w udost\u0119pni us\u0142ugi A2A. W ramach projektu b\u0119d\u0105 sfinansowane koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Przewiduje si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie 10 108 uruchomie\u0144 e-us\u0142ug w ci\u0105gu roku od zako\u0144czenia realizacji projektu. Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w woj. lubelskiego - interesant\u00f3w JRP oraz ich kierownictw i pracown.", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ LOKALNY IM. JANA III SOBIESKIEGO", "TYTUL": "Modernizacja i rozbudowa system\u00f3w informatycznych samorz\u0105d\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubelskiego w celu podniesienia jako\u015bci us\u0142ug publicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "274228.42", "WARTOSC": "325377.82", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 do Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w \u0141opienniku G\u00f3rnym w okresie od 01.01.2020r. do 30.06.2021r. poprzez zmian\u0119 systemu organizacyjnego O\u015brodka polegaj\u0105c\u0105 na rozdzieleniu zada\u0144 administracyjnych od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych.Wsparciem w ramach projektu obj\u0119ty b\u0119dzie GOPS w \u0141opienniku G\u00f3rnym oraz jego pracownicy. Projekt zak\u0142ada zgodnie z art. 110a obowi\u0105zuj\u0105cej ustawy o pom.spo\u0142.zmian\u0119 struktury organiz.O\u015brodka -wyodr\u0119bnienie stanowisk zgodnie z Zasadami wdra\u017cania usprawnie\u0144 organizacyjnych w JST i przypisaniu im zada\u0144 ukierunkowanych na rozdzielenie zada\u0144 administracyjnych od pracy socjalnej i us\u0142ug. W ramach projektu za\u0142o\u017cono realizacj\u0119 takich zada\u0144 jak: 1. Przygotowanie i wdro\u017cenie zmian funkcjonowania GOPS poprzez:- dzia\u0142ania zwi\u0105zane z techniczno-organizacyjnym przystosowaniem o\u015brodka (opracowanie/wypracowanie niezb\u0119dnej dokumentacji formalno-prawnej, wyposa\u017cenie stanowisk prac.socj. w sprz\u0119t)- dzia\u0142ania zwi\u0105zane z przygotowaniem pracownik\u00f3w do planowanych zmian (szkolenie z modelu realizacji us\u0142ug)2. Realizacja pracy socjalnej i us\u0142ug przyj\u0119tego modelu funkcjonowania GOPS poprzez:- dzia\u0142ania zwi\u0105zane z uzupe\u0142nieniem sk\u0142adu kadrowego O\u015brodka (zatrudnienie pracownika socj. - 1 etat umowa o prac\u0119)-dzia\u0142ania zwi\u0105zane ze wsparciem obecnie zatrudnionych pracownik\u00f3w socj.Wed\u0142ug nowego modelu funkcjonowania w GOPS zostan\u0105 wyodr\u0119bnione stanowiska:- ds. pierwszego kontaktu (1 os.), - ds. pracy socjalnej i us\u0142ug (1 os),- ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105 (1 os.nowo zatrud).Ponadto w ramach projektu przewidywane jest cz\u0119\u015bciowe wyposa\u017cenie stanowisk pracy 3 pracownik\u00f3w w celu podniesienia ich jako\u015bci i efektywno\u015bci pracy, w tym umo\u017cliwienie realizacji dzia\u0142a\u0144 przypisanych dla okre\u015blonych stanowisk pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141OPIENNIK G\u00d3RNY/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W \u0141OPIENNIKU G\u00d3RNYM", "TYTUL": "GOPS- organizator profesjonalnej i skutecznej pomocy spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "222883.81", "WARTOSC": "262216.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Cel g\u0142\u00f3wny projektu, zgodnie z metodyk\u0105 SMART: Podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej w Publicznej Szkole Podstawowej w Zespole Szk\u00f3\u0142 w \u0141opienniku Nadrzecznym, s\u0142u\u017c\u0105ce podniesieniu kompetencji kluczowych\u00a056\u00a0uczni\u00f3w i uczennic (32K,24M) w kontek\u015bcie potrzeb rynku pracy oraz umiej\u0119tno\u015bci 10 nauczycieli/ek (6K,4M)w zakresie TIK do ko\u0144ca VI.2018r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 w plac\u00f3wce programu rozwojowego obejmuj\u0105cego dodatkowe zaj\u0119cia z przedmiot\u00f3w matematyczno przyrodniczych, szkolenia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe uczni\u00f3w/nic, szkolenia dla nauczycieli z zakresu TIK oraz doposa\u017cenie plac\u00f3wki. Zgodnie z SZOOP WL oraz reg konkursu gr doc: Nauczyciele i pracownicy pedagogiczni szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek o\u015bwiatowych prow kszta\u0142cenie og\u00f3lne (z wy\u0142szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych) 10 os (6K,4M) Uczniowie szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne (z wy\u0142 szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych) \u2013 56 os (32K,24M). W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce cele: WSK PRODUKTU L.uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie -56 (32K,24M). L. nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie 10(6K,4M) L. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wyposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych- 1 L. szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe zosta\u0142y doposa\u017cone w programie. Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem z zakresu TIK w programie- 1 WSK REZULTATU L. uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu -50 (28 K i 22M) L. nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu. 9 (5K,4M) L. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych - 1 L. szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych- 1 Miejsce: Publiczna Szko\u0142a Podstawowa w Zespole Szk\u00f3\u0142 w \u0141opienniku Nadrzecznym Termin: 03.2017-06.2018", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141OPIENNIK G\u00d3RNY / PUBLICZNA SZKO\u0141A PODSTAWOWA W \u0141OPIENNIKU NADRZECZNYM", "TYTUL": "Edukacja kluczem do sukcesu- program rozwojowy uczni\u00f3w, uczennic i nauczycieli w Publicznej Szkole Podstawowej w Zespole Szk\u00f3\u0142 w \u0141opienniku Nadrzecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "185435.52", "WARTOSC": "218159.44", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest podwy\u017cszony poziom aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 9 os.(5K/4M)- mieszka\u0144c\u00f3w gminy \u0141opiennik G\u00f3rny, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,poprzez realizacj\u0119 programu na rzecz spo\u0142eczno\u015bci marginalizowanych oraz zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym na obszarze obj\u0119tym dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi(w tym realizacja programu aktywno\u015bci lokalnej), zak\u0142adaj\u0105cego indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia dla ka\u017cdego uczestnika projektu, kt\u00f3ra pozwoli zdoby\u0107 umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno - zawodowe s\u0142u\u017c\u0105ce odnalezieniu si\u0119 na rynku pracy do 30.11.2021 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 9 os\u00f3b( 5M i 4K) wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu obszaru gminy \u0141opiennik G\u00f3rny(woj.lubelskie) obj\u0119tego lokalnym programem rewitalizacji. Zadania: 1.\u00a0Diagnoza potrzeb \u2013 warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 poradnictwo zawodowe 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 szkolenia zawodowe 4. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy 5. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek), Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu. Projekt jest komplementarny z innymi projektami planowanymi do realizacji (zgodnie z Lokalnym Programem Rewitalizacji Gminy \u0141opiennik G\u00f3rny\u00a0na lata 2017-2023) na obszarze obj\u0119tym projektem-Nazwa przedsi\u0119wzi\u0119cia:Aktywizacja zawodowa - PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIE PODSTAWOWE 6.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141OPIENNIK G\u00d3RNY/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W \u0141OPIENNIKU G\u00d3RNYM", "TYTUL": "Zmotywowani!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "P.H.U ROCK-MIX ADAM ROKITA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.85}], "children": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "4,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.13, "v_pc": "1085,35 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "2.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "3,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.85}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "607,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "399,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.16}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "3,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "4,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.96, "v_pc": "1073,95 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "45.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "80.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "3,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.48}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "625,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.48}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "245,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.69}, {"name": "Gimnazja", "v": "181,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.2}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "110,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "69,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.61}, {"name": "Przedszkola", "v": "23,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "v": "21,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "17,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "17,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "4,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}]}, {"name": "Rodzina", "v": "4,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.84, "v_pc": "1066,02 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "18.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "48.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "2,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.46}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.82}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "146,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.41}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "12,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.28}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 1447.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "4,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 4923.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.27, "v_pc": "1027,58 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "393.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "288.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "4,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 4923.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "3,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 776.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.27, "v_pc": "960,42 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "78.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "76.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "3,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 5343.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.06}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "256,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.63}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "50,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.3}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "21,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "15,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.39}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "2,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "1,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.41, "v_pc": "431,67 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "26.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.05}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "138,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "96,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.54}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "64,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.73}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "58,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.36}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "5,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}]}, {"name": "Informatyka", "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 989.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.09, "v_pc": "409,68 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "8807.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "829.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 989.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "729,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.69, "v_pc": "181,47 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "52.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "88.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "319,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.82}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "125,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.15}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "114,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.69}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "105,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.46}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "46,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.31}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "9,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "v": "6,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "2,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "0,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 2231.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "555,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.05, "v_pc": "138,02 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "45.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "329,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.36}, {"name": "Biblioteki", "v": "219,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.08}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "504,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.86, "v_pc": "125,46 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "18.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "486,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.49}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "17,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.46}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "0,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "330,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22, "v_pc": "82,17 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "343.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "64.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "330,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "176,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 111.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65, "v_pc": "43,95 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "18.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "176,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 111.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "154,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57, "v_pc": "38,52 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "70.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "154,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.95}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "0,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "80,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29, "v_pc": "20,06 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "87.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "80,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "78,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "19,64 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "87.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "v": "51,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.81}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "27,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.18}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "38,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "9,69 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "79.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "38,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "38,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "9,45 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "26.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "17.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "18,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.31}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "18,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.27}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "0,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.27}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "0,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "14,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "3,56 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "96.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "13,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.57}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "1,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.42}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}