{"gmina": "gmina wiejska Izbica", "ludnosc": 8347, "budzet": {"dochody": "37,52 mln z\u0142", "wydatki": "39,25 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "579,55 tys z\u0142", "wydatki": "653,09 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 22.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 30.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.511722539999988}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.511722539999988}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.13280919999999927}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.13280919999999927}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.709737590000026}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.709737590000026}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.7272005600000173}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.7272005600000173}], "dochod_ue": "3,25 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "21,67 mln z\u0142", "gmina_pc": "2596.6 z\u0142", "powiat": "5,49 mln z\u0142", "powiat_pc": "658.1 z\u0142", "wojewodztwo": "7,26 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "9,96 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,26 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,56 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2017-09-20", "DOFINANSOWANIE": "3880626.96", "WARTOSC": "6330247.69", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest przeprowadzenie szeregu dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re spowoduj\u0105 wyprowadzenie obszaru zdegradowanego z sytuacji kryzysowej, poprzez roboty rozbi\u00f3rkowe a nast\u0119pnie wzniesienie obiektu budowlanego na cele Centrum Turystyczno-Edukacyjno-Kulturalnego. Zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje powstanie obiektu poprzez rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cej infrastruktury a nast\u0119pnie wzniesienie kompletnego budynku i zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 niego. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu, kt\u00f3ra odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci z realizacji projektu na poziomie jego realizacji stanowi\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Izbica, a przede wszystkim mieszka\u0144cy obszaru zdegradowanego. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu atrakcyjno\u015bci przestrzeni publicznej, dzi\u0119ki kierunkom tj.: -zagospodarowanie przestrzeni publicznej; -ingerencja w budynek maj\u0105cy pe\u0142ni\u0107 nowe cele spo\u0142eczne; -tworzenie stref aktywnego wypoczynku; -realizacja szkole\u0144 aktywizuj\u0105cych, warsztat\u00f3w wyr\u00f3wnawczych; -dost\u0119pno\u015b\u0107 kulturalna (biblioteka). Centrum przyczyni si\u0119 do stworzenia atrakcyjnej alternatywy sp\u0119dzania wolnego czasu, kt\u00f3ra zapobiega\u0107 b\u0119dzie rozwojowi zachowa\u0144 patologicznych. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do powstania nowych miejsc pracy, poprawy jako\u015bci powietrza, zostanie zredukowana emisja zanieczyszcze\u0144 do powietrza poprzez monta\u017c instalacji urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii (kolektor s\u0142oneczny) oraz zastosowanie o\u015bwietlenia LED. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w rezultatu zapisanych w Szczeg\u00f3\u0142owym Opisie Osi priorytetowych adekwatnych do konkursu 13.4 : a) Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/ turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu - 1 500 os\u00f3b, b) Liczba obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach - 1 szt. c) Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 0,44 ha.", "BENEFICJENT": "GMINA IZBICA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury obszaru zdegradowanego poprzez budow\u0119 budynku pe\u0142ni\u0105cego funkcje spo\u0142eczne w Gminie Izbica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 464.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-20", "DATA_START": "2016-03-08", "DOFINANSOWANIE": "3755162.68", "WARTOSC": "5084600.93", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c instalacji solarnych(478 szt.) do produkcji energii cieplnej z promieniowania s\u0142onecznego w celu podgrzewania c.w.u. w gospodarstwach domowych. W gminie podejmowane s\u0105 dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu wykorzystanie OZE, w tym przez mieszka\u0144c\u00f3w. Zrealizowano projekt \"Energia przyjazna \u015brodowisku w Gminie Izbica\"- zamontowano solary w budynkach mieszkalnych i u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Wci\u0105\u017c potrzeb\u0105 jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w bilansie paliwowo-energetycznym na terenie gminy, m.in. w celu poprawy jako\u015bci powietrza. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra. Dla gminy nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej (do kt\u00f3rej nale\u017cy gmina Izbica) nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w subst. podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Problemem jest niedostateczna \u015bwiadomo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w o ograniczonych zasobach nieodnawialnych surowc\u00f3w energetycznych i wykorzystaniu OZE, w tym energii s\u0142onecznej. Niedob\u00f3r technologii pozwalaj\u0105cych na wykorzystanie OZE i wysokie koszty kolektor\u00f3w skutkuj\u0105 niewielkim zainteresowaniem OZE i zmian\u0105 sposob\u00f3w zabezpieczenia dostaw energii. Gospodarka cieplna oparta jest na kot\u0142owniach opalanych w\u0119glem, drewnem, notuje si\u0119 przypadki spalania odpad\u00f3w plastikowych. Efekt: rosn\u0105ce zu\u017cycie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych, emisja szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do powietrza. Powoduje to wzrost zanieczyszczenia \u015brodowiska i negatywnie wp\u0142ywa na zdrowie mieszka\u0144c\u00f3w. Zakres projektu: 1.monta\u017c instalacji solarnych w budynkach mieszkalnych (w sk\u0142ad wchodz\u0105: kolektory s\u0142oneczne, zestaw monta\u017cowy i przy\u0142\u0105czeniowy, pojemno\u015bciowy podgrzewacz CWU, grupa pompowa, naczynie przeponowe, orurowanie, p\u0142yn solarny); 2.portal internetowy (serwis do transakcji on-line zapewniaj\u0105cy kontakty z u\u017cytkownikami instalacji); 3.aplikacja na na urz\u0105dzenia mobilne (w celu edukacji energetycznej i ekologicznej, promocji OZE)", "BENEFICJENT": "GMINA IZBICA", "TYTUL": "Energia odnawialna w Gminie Izbica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 449.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "22165498.45", "WARTOSC": "32339436.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 B3), ID: 3.3.06.10b3 w powiecie krasnostawskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 471,20 km. W wyniku realizacji Projektu 9 030 gospodarstw domowych oraz 31 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 9 030 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 B3, ID: 3.3.06.10b3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 394.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2499862.24", "WARTOSC": "5021596.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w cele szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania 4.2 Produkcja energii OZE w przedsi\u0119biorstwach, Osi Priorytetowej IV. Energia przyjazna \u015brodowisku RPO WL 2014-2020 i dotyczy budowy instalacji do produkcji energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (budowa nowej jednostki wytw\u00f3rczej instalacji OZE o mocy 0,99 MW i planowanej \u015bredniej produkcji netto energii elektrycznej w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu co najmniej 400 MWh/rok). Cele projektu zbie\u017cne z celami strategicznymi wojew\u00f3dztwa oraz gospodarki niskoemisyjnej przez: m.in. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w wytwarzaniu energii elektrycznej (dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw\u00f3rcza), poprawa jako\u015bci powietrza przez zast\u0105pienie w procesie produkcji e.e. \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych \u017ar\u00f3d\u0142em odnawialnym, (redukcja emisji CO2 i innych py\u0142\u00f3w w tym PM10), podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w regionu (edukacja ekologiczna). Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119 instalacji OZE (sztuk 1) o mocy 0,99 MW wraz z przy\u0142\u0105czem energetycznym (w tym: wykonanie rob\u00f3t budowlanych polegaj\u0105cych na monta\u017cu urz\u0105dze\u0144 fotowoltaicznych o mocy 0,99 MW u\u0142o\u017conych na konstrukcji wsporczej naziemnej; posadowienie kontenerowej stacji transformatorowej, budow\u0119 przy\u0142\u0105cza kablowego SN 15 kV, budowa ogrodzenia, zjazdu i systemu monitoringu). Z rodzaju instalacji w projekcie (PV) oraz \u015bredniego czasu pracy instalacji PV w roku i sprawno\u015bci urz\u0105dze\u0144 wynika produkcja roczna energii elektrycznej netto w projekcie (1050,0 MWh/rok). Cel w projekcie wyra\u017caj\u0105 mierzalne wska\u017aniki produktu i rezultatu (okre\u015blone w sekcji VI wniosku). Grupa docelowa i u\u017cytkownik wytworzonej infrastruktury to przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy (prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci w ramach kodu 35.11.Z). Warto\u015b\u0107 netto projektu wynosi 4082598,61 z\u0142 (brutto 5021596,29 z\u0142), wydatki kwalifikowane 3133837,59 z\u0142 (art. 41 GBER). Technologia w projekcie, rodzaj \u017ar\u00f3d\u0142a odnawialnego - energia promieniowania s\u0142onecznego. Projekt jest w pe\u0142ni zgodny z zapisami SZOOP woj. Lubelskiego i regulaminem konkursu.", "BENEFICJENT": "RPKC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Budowa elektrowni fotowoltaicznej o mocy 0,99 MW w miejscowo\u015bci Wa\u0142, gmina Izbica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 299.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2499712.01", "WARTOSC": "5406326.01", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w cele szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania 4.2 Produkcja energii OZE w przedsi\u0119biorstwach, Osi Priorytetowej IV. Energia przyjazna \u015brodowisku RPO WL 2014-2020 i dotyczy budowy instalacji s\u0142u\u017c\u0105cej do produkcji energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (budowa nowej jednostki wytw\u00f3rczej instalacji OZE do wytwarzania energii elektrycznej o mocy 0,984 MW o planowanej \u015bredniej produkcji netto energii elektrycznej w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu co najmniej 400 MWh/rok). Cele projektu zbie\u017cne z celami strategicznymi wojew\u00f3dztwa oraz gospodarki niskoemisyjnej - m.in. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w wytwarzaniu energii elektrycznej (dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw\u00f3rcza), poprawa jako\u015bci powietrza przez zast\u0105pienie w procesie produkcji e.e. \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych \u017ar\u00f3d\u0142em odnawialnym, (redukcja emisji CO2 i innych py\u0142\u00f3w w tym PM10), podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w regionu (edukacja ekologiczna). Zakres rzeczowy projektu obejmuje zadania obejmuj\u0105ce budow\u0119 1 szt. instalacji OZE o mocy 0,984 MW wraz z przy\u0142\u0105czem energetycznym (w tym: wykonanie rob\u00f3t budowlanych polegaj\u0105cych na: monta\u017cu urz\u0105dze\u0144 fotowoltaicznych o mocy 0,984 MW na konstrukcji wsporczej naziemnej; posadowienie kontenerowej stacji transformatorowej, budow\u0119 przy\u0142\u0105cza kablowego SN 15 kV oraz budow\u0119 ogrodzenia i zjazdu z drogi gminnej). Zgodnie z przyj\u0119tymi za\u0142o\u017ceniami produkcja energii elektrycznej netto w projekcie wyniesie 1088 MWh/rok. Cel w projekcie przedstawiaj\u0105 mierzalne wska\u017aniki produktu i rezultatu (okre\u015blone w sekcji VI wniosku). Grupa docelowa i u\u017cytkownik wytworzonej infrastruktury to przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy (prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci w ramach kodu 35.11.Z). Warto\u015b\u0107 netto projektu - 4395387,00 z\u0142 (brutto 5406326,01 z\u0142), wydatki kwalifikowane 3454072,15 z\u0142. Technologia w projekcie, rodzaj \u017ar\u00f3d\u0142a odnawialnego - energia promieniowania s\u0142onecznego. Projekt jest w pe\u0142ni zgodny z zapisami SZOOP woj. Lubelskiego i regulaminem konkursu.", "BENEFICJENT": "MARGOL MARZENA GO\u0141\u0118BIOWSKA", "TYTUL": "Budowa elektrowni fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Izbica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 299.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.26}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-02-09", "DOFINANSOWANIE": "1003551.57", "WARTOSC": "1876749.45", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest \"Poprawa stanu gospodarki wodno-\u015bciekowej na terenie Gminy Izbica przyczyniaj\u0105ca si\u0119 do poprawy stanu w\u00f3d gruntowych jak i powierzchniowych, minimalizacji zagro\u017ce\u0144 epidemiologicznych oraz zmniejszenia zanieczyszczenia \u015brodowiska naturalnego\". Realizacja projektu umo\u017cliwi popraw\u0119 stanu infrastruktury technicznej (wodno-kanalizacyjnej) oraz zapobiegnie degradacji \u015brodowiska naturalnego, kt\u00f3re stanowi podstaw\u0119 potencja\u0142u rozwoju Gminy i wp\u0142ywa zdecydowanie na podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci z realizacji Projektu na poziomie jego realizacji b\u0119d\u0105: * mieszka\u0144cy Gminy Izbica* instytucje oraz organizacje znajduj\u0105ce si\u0119 w Gminie Izbica * firmy, przedsi\u0119biorcy oraz osoby prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 w obr\u0119bie Gminie Izbica * instytucje oraz organizacje znajduj\u0105ce si\u0119 na terenie Gminy Izbica. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje: 1) Budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej i po\u0142\u0105czenie wodoci\u0105g\u00f3w Wa\u0142-Izbica z przy\u0142\u0105czami w ul. Lubelskiej w Izbicy. 2) Budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej podci\u015bnieniowej z przy\u0142\u0105czami dla m. Izbica - Etap V - ul. Skarpa. 3) Budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej podci\u015bnieniowej z przy\u0142\u0105czami dla m. Izbica - Etap V - ul. Lubelska. Dzia\u0142ania 2 i 3 maj\u0105 na celu skanalizowanie domostw po\u0142o\u017conych w miejscowo\u015bci Izbica. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poni\u017csze wska\u017aniki rezultatu: 1) liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w - 152 osoby 2) przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w - 6 osoby, 3) wybudowana sie\u0107 kanalizacyjna o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2,266 km. 4) D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej sieci wodoci\u0105gowej - 0,629 km.", "BENEFICJENT": "GMINA IZBICA", "TYTUL": "Poprawa stanu sieci wodno-kanalizacyjnej na terenie Gminy Izbica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 120.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "910286.21", "WARTOSC": "1599502.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest Przedsi\u0119biorstwo Grzegorz Pi\u0142at Auto-Komlet II. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.10.2019 r.-30.09.2020 r., Warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 1 599 502,92 z\u0142, koszty kwalifikowalne to 1 300 408,88z\u0142. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R, zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy, zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w, wzrost zatrudnienia oraz rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci na rynki zagraniczne i informatyzacja firmy. Cele zostan\u0105 zrealizowane poprzez wprowadzenie na rynek nowego produktu jakim b\u0119dzie innowacyjna maszyna do produkcji odlew\u00f3w ceramicznych. Skutkiem po wprowadzeniu tego urz\u0105dzenia b\u0119dzie dla klienta - znaczne zmniejszenie strat zwi\u0105zanych z powstawaniem niepe\u0142nowarto\u015bciowego produktu, osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki mo\u017cliwo\u015bci poruszania form\u0105 w dowolnej p\u0142aszczy\u017anie;- wymiana formy na dowoln\u0105, umo\u017cliwiaj\u0105c zmniejszenie koszt\u00f3w przezbrojenia dotychczas u\u017cywanych maszyn, zniwelowanie kosztu zakupu nowych urz\u0105dze\u0144 do kolejnych nowych linii odlew\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 przedsi\u0119biorcy zajmuj\u0105cy si\u0119 produkcj\u0105 wyrob\u00f3w ceramiki sanitarnej oraz firmy zajmuj\u0105ce si\u0119 sprzeda\u017c\u0105 maszyn i urz\u0105dze\u0144 dla przemys\u0142u. Oferta dost\u0119pna b\u0119dzie dla klient\u00f3w bez ogranicze\u0144 terytorialnych. Dzi\u0119ki wykorzystaniu urz\u0105dze\u0144 w tym m.in. opatentowanej przecinarki wodno-plazmowej, oraz sterowanym komputerowo tokarce i frezarce umo\u017cliwiaj\u0105cym powtarzalno\u015b\u0107 wykonywania detali produkcja b\u0119dzie max. zautomatyzowana, wykonywana na \u015bwiatowym technologicznie poziomie, b\u0119dzie ultra szybka a wykonywany produkt b\u0119dzie max.precyzyjny. Do realizacji cel\u00f3w przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c nowoczesny system informatyczny wspomagaj\u0105cy komunikacj\u0119 z maszynami i wspomagaj\u0105cy organizacj\u0119 w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w. Wsp\u00f3\u0142praca z najwi\u0119kszymi w Polsce firmami wytwarzaj\u0105cymi ceramik\u0119 sanitarn\u0105 nak\u0142ada na wnioskodawc\u0119 konieczno\u015b\u0107 rozszerzenia oferty o nowy innowacyjny produkt, kt\u00f3ry przyniesie bardzo du\u017ce korzy\u015bci klientom i daje to ogromn\u0105 szans\u0119 na rozw\u00f3j firmy AUTOKOMPLET II.", "BENEFICJENT": "GRZEGORZ PI\u0141AT AUTO- KOMPLET II", "TYTUL": "\"Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R drog\u0105 do poprawy konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci Grzegorz Pi\u0142at AUTO-KOMPLET II\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2015-04-15", "DOFINANSOWANIE": "850000.00", "WARTOSC": "4136120.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa poziomu dost\u0119pu, upowszechniania oraz jako\u015bci us\u0142ug wychowania przedszkolnego oferowanych w ramach dzia\u0142alno\u015bci Samorz\u0105dowego Przedszkola w Izbicy Osi\u0105gni\u0119cie powy\u017cszego priorytetu planowane jest poprzez przeprowadzenie skoordynowanego zestawu dzia\u0142a\u0144 infrastrukturalnych obejmuj\u0105cych m.in.: 1)dobudow\u0119 do istniej\u0105cego przedszkola budynku o powierzchni 152m2 w kt\u00f3rym utworzone zostan\u0105 3 sale zaj\u0119\u0107 (dla 75 dzieci) z sanitariatami i klatk\u0105 schodow\u0105 oraz dobudow\u0119 klatki schodowej od po\u0142udniowej strony obiektu w celu spe\u0142niania obowi\u0105zuj\u0105cych normatyw\u00f3w bezpiecze\u0144stwa 2)wymian\u0119 i/lub modernizacj\u0119 instalacji wewn\u0119trznych: wodno - kanalizacyjnej, sanitarnej, wentylacyjnej, instalacji c.o., gazowej, elektrycznej oraz teletechnicznej 3)kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku z wymian\u0105 stolarki okiennej i drzwiowej 4)wykonanie zewn\u0119trznej instalacji wodno - kanalizacyjnej 5)monta\u017c instalacji solarnej i fotowoltaicznej oraz systemu monitoringu wewn\u0119trznego i zewn\u0119trznego 6)zagospodarowanie otoczenia przedszkola poprzez budow\u0119 ci\u0105g\u00f3w pieszo - jezdnych, drogi p.po\u017c, o\u015bmiu miejsc parkingowych, rozbi\u00f3rk\u0119 budynku gospodarczego, wydzielenie miejsca do sk\u0142adowania odpad\u00f3w, nasadzenia drzew i krzew\u00f3w oraz rozbudow\u0119 istniej\u0105cego placu zabaw i zakup dodatkowego wyposa\u017cenia 7)budow\u0119 hydrantu oraz zbiornika przeciwpo\u017carowego na terenie przedszkola Oczekiwanym rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych b\u0119dzie utworzenie dodatkowych 75 miejsc przedszkolnych przeznaczonych dla dzieci w wieku 3-4 lata i eliminacja notowanych obecnie ogranicze\u0144 ilo\u015bciowych w dost\u0119pie do edukacji przedszkolnej oraz poprawa jako\u015bci i bezpiecze\u0144stwa \u015bwiadczonych us\u0142ug dla najm\u0142odszych przedstawicieli spo\u0142eczno\u015bci lokalnej Gminy Izbica. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym zamieszkuj\u0105ce obszar Gminy Izbica, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem dzieci nieobj\u0119tych obowi\u0105zkiem przedszkolnym - czyli w wieku 3-4 lata, jak r\u00f3wnie\u017c rodzice tych dzieci.", "BENEFICJENT": "GMINA IZBICA", "TYTUL": "\"Nowoczesne przedszkole - lepszy start\" poprawa poziomu upowszechniania, dost\u0119pno\u015bci oraz jako\u015bci us\u0142ug edukacji przedszkolnej poprzez rozbudow\u0119, modernizacj\u0119 oraz zagospodarowanie terenu Samorz\u0105dowego Przedszkola w Izbicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1390462.74", "WARTOSC": "1643811.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "28mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 128 Nauczycieli (dalej N)(123K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 1698 uczni\u00f3w/nic klas1-3 44 SzP w 16 gm. wiejskich/miejsko-wiejskich w PODREG10\u2013CHE\u0141MSKO-ZAMOJ.przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie che\u0142msko-zamojskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.6}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1240.9581466395114, "v": "10,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1240,96 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "4.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 764.1596022523064, "v": "6,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 424.26626572421225, "v": "3,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 38.811225590032336, "v": "323,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 5.232652449982029, "v": "43,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 5.172137294836468, "v": "43,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 3.227558404217084, "v": "26,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.08870492392476338, "v": "0,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 325.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1198.8187109141006, "v": "10,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1198,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "39.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 872.9436791661676, "v": "7,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 198.1297687792021, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 67.6555804480652, "v": "564,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 21.587166646699412, "v": "180,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 18.21971726368755, "v": "152,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7.627780040733198, "v": "63,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.381877321193243, "v": "44,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.094360848208937, "v": "34,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1.9349802324188332, "v": "16,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1.243800167724931, "v": "10,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 675.8083383251467, "v": "5,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "675,81 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "25.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 413.81582604528575, "v": "3,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 93.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 143.60573020246792, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 78.24240565472624, "v": "653,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 21.12801126153109, "v": "176,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 17.334553731879716, "v": "144,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1.68181142925602, "v": "14,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 384.4103378459326, "v": "3,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "384,41 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "34.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 300.0507511680843, "v": "2,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 45.24665628369474, "v": "377,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 16.599976039295555, "v": "138,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.970603809752006, "v": "83,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9.896723373667188, "v": "82,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2.64562717143884, "v": "22,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 326.1887133101713, "v": "2,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 286.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "326,19 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "207.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 250.151466395112, "v": "2,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 1051.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73.04745537318797, "v": "609,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2.9897915418713312, "v": "24,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 243.4954270995567, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "243,50 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "36.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 68.74860668503653, "v": "573,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 160.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 57.335333652809396, "v": "478,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 54.9000383371271, "v": "458,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 35.15743860069485, "v": "293,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 16.29393794177549, "v": "136,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5.791485563675572, "v": "48,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3.0100934467473346, "v": "25,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.0557134299748414, "v": "17,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.14376422666826405, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.05901521504732239, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 208.69380376183057, "v": "1,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 64.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "208,69 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "81.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 104.61355337246914, "v": "873,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 266.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55.52640469629807, "v": "463,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 48.55384569306338, "v": "405,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 123.54596621540674, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "123,55 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "50.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 71.42086977357134, "v": "596,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 42.33150233616868, "v": "353,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.793594105666708, "v": "81,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 133.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 84.02947166646699, "v": "701,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 177.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "84,03 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "46.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 83.19084701090212, "v": "694,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 306.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.8386246555648736, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 66.88909907751287, "v": "558,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "66,89 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "57.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 41.91282137294836, "v": "349,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 22.360129387804, "v": "186,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 1.9168563555768539, "v": "16,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 0.6992919611836589, "v": "5,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 62.1987660237211, "v": "519,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "62,20 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "14.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 62.1987660237211, "v": "519,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 50.83175152749491, "v": "424,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "50,83 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "60.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 50.83175152749491, "v": "424,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 14.041338205343237, "v": "117,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "14,04 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13.921534683119685, "v": "116,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.11980352222355337, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11.108253264645981, "v": "92,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "11,11 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "48.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.082784233856476, "v": "42,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.873142446387924, "v": "40,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.9395555289325507, "v": "7,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2127710554690308, "v": "1,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 9.25121600575057, "v": "77,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,25 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "95.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.995642745896729, "v": "58,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 137.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2.25557325985384, "v": "18,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2.0126991733556965, "v": "16,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,01 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "95.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.0126991733556965, "v": "16,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}]}