{"gmina": "\u017b\u00f3\u0142kiewka", "typ_gminy": "gmina wiejska \u017b\u00f3\u0142kiewka", "kod_gus": "060611006112", "kod_gus_powiatu": "060611006000", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "podregion_eurostat": "PL812", "ludnosc": "5'566", "budzet": {"dochody": "25,19 mln z\u0142", "wydatki": "26,37 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 33.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 16.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 16652764.38, "dane1": 15998229.469999995, "dane2": 15998229.469999995, "dane3": 654534.9100000057}, {"label": "2017", "dane0": 17931746.699999996, "dane1": 20177780.48999999, "dane2": 17931746.699999996, "dane4": 2246033.7899999954}, {"label": "2018", "dane0": 21688703.200000003, "dane1": 19708483.559999995, "dane2": 19708483.559999995, "dane3": 1980219.640000008}, {"label": "2019", "dane0": 25188553.81000001, "dane1": 26374105.610000014, "dane2": 25188553.81000001, "dane4": 1185551.8000000045}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4027177.02, "dane1": 5746733.909999999}, {"label": "2017", "dane0": 4024508.44, "dane1": 5643187.710000004}, {"label": "2018", "dane0": 3722729.88, "dane1": 6147810.08}, {"label": "2019", "dane0": 4044510.17, "dane1": 6504212.63}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "326,87 tys z\u0142", "wydatki": "336,60 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 27.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6545349100000057}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6545349100000057}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.2460337899999954}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.2460337899999954}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.980219640000008}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.980219640000008}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.1855518000000045}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.1855518000000045}], "dochod_ue": "3,73 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "17,36 mln z\u0142", "gmina_pc": "3119.1 z\u0142", "powiat": "3,66 mln z\u0142", "powiat_pc": "658.1 z\u0142", "wojewodztwo": "4,84 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,11 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,75 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4044510.17, "wydatki": 6504212.63}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-11-26", "DATA_START": "2017-07-05", "DOFINANSOWANIE": "4976201.12", "WARTOSC": "7261125.74", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka", "OPIS": "Przedmiotem projektu: rewitalizacja zdegradowanych teren\u00f3w so\u0142ectw \u017b\u00f3\u0142kiewki i \u017b\u00f3\u0142kiew-Kolonii. Zakres: 1) modernizacja budynku O\u015brodka Kultury Samorz\u0105dowej w \u017b\u00f3\u0142kiewce w celu nadania funkcji spo\u0142ecznych, kulturalnych wraz z zagospodarowaniem terenu funkcjonalnie zwi\u0105zanego z obiektem, 2) uporz\u0105dkowanie i zagospodarowanie zdegradowanych przestrzeni publicznych przy zalewie w \u017b\u00f3\u0142kiew-Kolonii w celu nadania funkcji Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zatrzymania procesu marginalizacji rewitalizowanych obszar\u00f3w gminy \u017b\u00f3\u0142kiewka oraz wzrostu ich znaczenia w regionie. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci z realizacji projektu b\u0119d\u0105 przede wszystkim mieszka\u0144cy obszaru rewitalizacji zamieszkuj\u0105 so\u0142ectwa \u017b\u00f3\u0142kiewka, \u017b\u00f3\u0142kiew-Kolonia, w tym szczeg\u00f3lnie osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym, jak r\u00f3wnie\u017c mieszka\u0144cy gminy korzystaj\u0105cy ze zmodernizowanej infrastruktury i potencjalni tury\u015bci, przedsi\u0119biorcy oraz organizacje pozarz\u0105dowe, dzia\u0142aj\u0105cy na terenie obszaru rewitalizacji. Wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego i produktu projektu s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce: Wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego i produktu projektu s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce a) Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/ turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu - 1.800 os\u00f3b, b) Liczba obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach - 2 szt. c) Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 5,54 ha. d) Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [szt.] | -,2 e) Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy 1 EPC", "BENEFICJENT": "GMINA \u017b\u00d3\u0141KIEWKA", "TYTUL": "Realizacja Lokalnego Programu Rewitalizacji w Gminie \u017b\u00f3\u0142kiewka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 894.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-20", "DATA_START": "2015-06-17", "DOFINANSOWANIE": "4052929.19", "WARTOSC": "4907851.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka", "OPIS": "Przedmiot: zakup i monta\u017c instalacji solarnych (496 szt.) do produkcji energii cieplnej z promieniowania s\u0142onecznego w celu podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w gospodarstwach domowych. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra- nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej (do kt\u00f3rej nale\u017cy gmina \u017b\u00f3\u0142kiewka) nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w subst. podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Zakres projektu: 1.monta\u017c instalacji solarnych: kolektory, podgrzewacz pojemno\u015bciowy wody, grupa pompowa i sterownik, naczynie wzbiorcze, zabezpieczanie przed stagnacj\u0105, ruroci\u0105gi, przewody, izolacja termiczna, odpowietrznik, p\u0142yn solarny; 2.portal internetowy (serwis do transakcji on-line); 3.aplikacja na urz\u0105dzenia mobilne(w celu edukacji i promocji OZE). Zamontowanych 496 szt. instalacji solarnych o \u0142\u0105cznej mocy 1,76 MW. Instalacje b\u0119d\u0105 zlokalizowane na budynku (dach lub \u015bciana) oraz na gruncie. Typy instalacji i ich moce: instalacje na obiektach (dach lub \u015bciana):432 (w tym 7 sztuk budynek gospodarczy), instalacje na gruncie:64. Szacowany roczny spadek emisji CO2 w wyniku realizacji projektu wyniesie 246,91 ton. Produkcja energii cieplnej wyniesie 795,61 MWht/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017b\u00d3\u0141KIEWKA", "TYTUL": "Odnawialne \u0179r\u00f3d\u0142a Energii w Gminie \u017b\u00f3\u0142kiewka - kolektory s\u0142oneczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 728.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "22165498.45", "WARTOSC": "32339436.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 B3), ID: 3.3.06.10b3 w powiecie krasnostawskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 471,20 km. W wyniku realizacji Projektu 9 030 gospodarstw domowych oraz 31 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 9 030 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 B3, ID: 3.3.06.10b3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 394.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1919230.37", "WARTOSC": "6383829.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka", "OPIS": "Projekt polega na budowie farmy fotowoltaicznej o mocy 1,4 MW w miejscowo\u015bci Kolonia \u017b\u00f3\u0142kiew, gmina \u017b\u00f3\u0142kiewka, na dz .numer ewid. 553,554/1,554/2. Realizacja inwestycji przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w produktu: liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 1, liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie - 1, dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 1,4 MWe, dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 1,4 MW oraz wska\u017anik\u00f3w rezultatu: produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE Mwhe/rok - 1320 MW oraz szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 438,61 ton, a tak\u017ce produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE Mwhe/rok - 1320 MWhe/rok.", "BENEFICJENT": "GREENSAP ENERGY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie udzia\u0142u produkcji energii z OZE poprzez budow\u0119 farmy fotowoltaicznej o mocy 1,4 MW w miejscowo\u015bci Kolonia \u017b\u00f3\u0142kiew, gmina \u017b\u00f3\u0142kiewka przez firm\u0119 Greensap Energy Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w Lublinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 344.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1556861.65", "WARTOSC": "3731100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka", "OPIS": "Realizacja projektu obejmuje budow\u0119 elektrowni fotowoltaicznej o mocy 1 MW w miejscowo\u015bci Zaburze, na dzia\u0142ce nr 826/2, gm. \u017b\u00f3\u0142kiewka. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci rynku energii odnawialnej poprzez budow\u0119 elektrowni fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Zaburze. W przedmiotowej inwestycji - ogniwa fotowoltaiczne, nast\u0119puje konwersja promieniowania s\u0142onecznego w energi\u0119 elektryczn\u0105 - wytwarzanie energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3d\u0142a odnawialnego. Wytwarzana energia elektryczna sprzedawana b\u0119dzie do sieci energetyki zawodowej. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: PRODUKTU - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (MWe) - 1,0; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (MW) - 1,0; Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie - 1; Liczba wybudowanych jednostek przetwarzania energii eletrycznej z OZE - 1 oraz REZULTATU - Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE (MWhe/rok) - 1224,47; Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cej OZE (MWhe/rok) - 1224,47; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok) - 406,87. Wyprodukowana w ramach projektu energia elektryczna b\u0119dzie w ca\u0142o\u015bci sprzedawana zewn\u0119trznym odbiorcom.", "BENEFICJENT": "GREEN LIGHT SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie udzia\u0142u produkcji energii z OZE poprzez budow\u0119 farmy fotowoltaicznej o mocy 1 MW w miejscowo\u015bci Zaburze przez firm\u0119 GREEN LIGHT Sp. z.o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 279.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "699699.48", "WARTOSC": "823175.87", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka", "OPIS": "Celem g\u0142. p jest poprawa jako\u015bci standard\u00f3w kszta\u0142cenia zawod w ZSP w \u017b\u00f3\u0142kiewce poprzez rozszerzenie oferty edukacyjnej zwi\u0119kszaj\u0105cej szanse na ryku pracy 116 uczni\u00f3w technikum wchodz\u0105cycego w sk\u0142ad ZSP w \u017b\u00f3\u0142kiewce, doposa\u017cenie pracowni zawodowych ww. szk\u00f3\u0142 w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne, a tak\u017ce podniesienie kompetencji zawodowych 6 nauczycieli przedmiot\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego do 31.08.2019r. Zaplanowane w ramach projektu dzia\u0142ania powsta\u0142y w oparciu o DIAGNOZ\u0118 potrzeb i plan rozwoju szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe w ZSP ZSP w \u017b\u00f3\u0142kiewce Wska\u017anik rezultatu: Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS -1 szt. Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-6 os. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia [osoby]-60 os. Gr.docelowa: technikum, uczniowie oraz nauczyciele kszta\u0142cenia zawowowego ww. szko\u0142y. Projekt jest skierowany do szko\u0142y prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, kt\u00f3re w prowadzonych przez siebie zawodach osi\u0105gaj\u0105 wyniki egzamin\u00f3w ko\u0144cowych wy\u017csze ni\u017c \u015brednia dla wojew\u00f3dztwa lubelskiego (kryt. premiujace nr 4) oraz prowadz\u0105 kszta\u0142cenie zawodowe w zawodach zwi\u0105zanym z inteligentnymi specjalizacjami regionu RSI - (kryt. p.1) Zadania: 1) Sta\u017ce zawodowe dla uczni\u00f3w u pracodawc\u00f3w (we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami na podstawie porozumie\u0144). 2) Zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy. 3) Dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne umo\u017cliwiaj\u0105ce uczniom uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawod. 4) Doskonalenie zawodowe nauczycieli w zakresie tematyki zwi\u0105zanej z nauczanym zawodem. 5) Wyposa\u017cenie warsztat\u00f3w oraz pracowni szkolnych zgodnie z rekomendacj\u0105 KOWZiU odpowiednio do potrzeb rynku pracy w tym bran\u017c strategicznych dla regionu (RSI).", "BENEFICJENT": "POWIAT KRASNOSTAWSKI/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 PONADGIMNAZJALNYCH W \u017b\u00d3\u0141KIEWCE/TECHNIKUM", "TYTUL": "Edukacja zawodowa uczni\u00f3w w rzeczywistym \u015brodowisku prac", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "604101.38", "WARTOSC": "710707.51", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka", "OPIS": "Celem g\u0142. p jest poprawa jako\u015bci standard\u00f3w kszta\u0142cenia zawod w ZSP w \u017b\u00f3\u0142kiewce poprzez rozszerzenie oferty edukacyjnej zwi\u0119kszaj\u0105cej szanse na ryku pracy 80 uczni\u00f3w (20K/60M) technikum wchodz\u0105cycego w sk\u0142ad ZSP w \u017b\u00f3\u0142kiewce, doposa\u017cenie pracowni zawodowych ww. szk\u00f3\u0142 w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne, a tak\u017ce podniesienie kompetencji zawodowych 4 nauczycieli (1K/3M)przedmiot\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego do 31.08.2021r. Zaplanowane w ramach projektu dzia\u0142ania powsta\u0142y w oparciu o DIAGNOZ\u0118 potrzeb i plan rozwoju szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe w ZSP w \u017b\u00f3\u0142kiewce Wska\u017aniki rezultatu:Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS -1 szt.Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu,kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-4 os.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia [osoby]-50 os. Grupa docelowa:\u00a080 uczni\u00f3w (20K/60M) i 4 nauczycieli(1K/3M) kszta\u0142cenia zawodowego kszta\u0142c\u0105cych w ww.zawodach (1K/3M) z Technikum\u00a0w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w \u017b\u00f3\u0142kiewce. Zadania:WYPOSA\u017bENIE PRACOWNI EKONOMICZNO-RACHUNKOWEJ I PRACOWNI AGROTRONIKI (typ projektu 1g)DOSKONALENIE ZAWODOWE NAUCZYCIELI W ZAKRESIE TEMATYKI ZWI\u0104ZANEJ Z NAUCZANYM ZAWODEM (typ projektu 1c)\u00a0ZAJ\u0118CIA DODATKOWE DLA UCZNI\u00d3W (typ projektu 1e, 1h)\u00a0ZAJ\u0118CIA DLA UCZNI\u00d3W W ZAKRESIE ZDOBYWANIA DODATKOWYCH UPRAWNIE\u0143 ZWI\u0118KSZAJ\u0104CYCH ICH SZANSE NA RYNKU PRACY (typ projektu 1f)\u00a0STA\u017bE ZAWODOWE DLA UCZNI\u00d3W TECHNIKUM U PRACODAWC\u00d3W (typ projektu 1a)", "BENEFICJENT": "POWIAT KRASNOSTAWSKI/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 W \u017b\u00d3\u0141KIEWCE/TECHNIKUM", "TYTUL": "Zawodowcy z \u017b\u00f3\u0142kiewki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-05-16", "DOFINANSOWANIE": "2454733.44", "WARTOSC": "2896007.77", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka", "OPIS": "Celem g\u0142. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci oraz poprawa jako\u015bci oferty eduk. zawod. i ustaw. poprzez modernizacj\u0119 i doposa\u017cenie infrastruktury w szko\u0142ach kszta\u0142cenia zawod. na terenie powiatu krasnostawskiego. ZADANIA:wykonanie prac moder.-adapt. w ZSP Nr 2 w Krasnymstawie tj.: modernizacja 2 sal-pracownie t. informatyk-351203 oraz warsztat\u00f3w szkolnych dla zawod\u00f3w t.mechanizacji rolnictwa i agrotroniki- 311515, t. archit. krajobrazu-314202, adaptacja 3 sal lek. na pracownie do 2 nowowprowadzonych zawod\u00f3w:t.optyk- 325302,t.elektryk- 311303 oraz adaptacja 1 pracowni komunikacji w j. obcym ang. i niem. (bran\u017cowym)-wszystkie zawody w szkole (diagnoza potrzeb ZSP 2 str.7). Likwidacja barier poprzez wymian\u0119 nawierzchni przy warsztatach szk.; dostawa, monta\u017c i uruchomienie wyposa\u017cenia w pracowniach/warsz. szk. we wszystkich szk. bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie tj. w ZSP Nr i 1 i 2 w Krasnymstawie oraz w ZSP w \u017b\u00f3\u0142kiewce, zgodnie z rekomendacj\u0105 KOWEZIU dost\u0119pn\u0105 na stronie http://www.koweziu.edu.pl/wyposazenie-pracowni;koordynacja dzia\u0142a\u0144 i promocja projektu.WSKA\u0179NIKI : 1)L.obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os. z niepe\u0142nospr.-1 szt.; 3)L.wspartych obiekt\u00f3w kszta\u0142cenia zawod.-3 szt.; 4)Potencja\u0142 wspartej infrastruktury-884os. 5)L.zakupionego wyposa\u017cenia-56 szt.; Rezultat\u00f3w:1) L. utrzymanych miejsc pracy-105 EPC;3) Rzeczywista l. u\u017cytkownik\u00f3w infrastr. eduk.-884os;GR. DOC.:Mieszka\u0144cy woj. lub.,uczniowie i wychowankowie szk\u00f3\u0142 zaw., a tak\u017ce podmioty gospod. i instytucje korzystaj\u0105ce z rezultat\u00f3w projektu z terenu powiatu krasnost. OPIS TECH.-EKONOM-poprawa warunk\u00f3w lokalowych, technicznych oraz dost\u0119pno\u015bci. Zapewniony otwarty i r\u00f3wnoprawny dost\u0119p do infrastr. Nowoczesny sprz\u0119t i wyposa\u017cenie ukierunkowane na dostosowanie do warunk\u00f3w rzeczywistego \u015brodowiska pracy zaw., zindywidualizowanego podej\u015bcia do uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach eduk., wzmocnienie kszta\u0142cenia zawod. poprzez potwierdzenie w systemie egz. zew. umiej\u0119tno\u015bci /kwalifikacji zaw. Koszty niekwalif. nie wyst\u0119puj\u0105.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRASNOSTAWSKI", "TYTUL": "Modernizacja i dostosowanie bazy szkolnictwa zawodowego do potrzeb rynku pracy w powiecie krasnostawskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "183825.44", "WARTOSC": "219650.44", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 9 os.(5K/4M)- mieszka\u0144c\u00f3w gminy \u017b\u00f3\u0142kiewka, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,poprzez realizacj\u0119 programu na rzecz spo\u0142eczno\u015bci marginalizowanych oraz zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym na obszarze obj\u0119tym dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi(w tym realizacja programu aktywno\u015bci lokalnej), zak\u0142adaj\u0105cego indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia dla ka\u017cdego uczestnika projektu, kt\u00f3ra pozwoli zdoby\u0107 umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno - zawodowe s\u0142u\u017c\u0105ce odnalezieniu si\u0119 na rynku pracy do 30.11.2021 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 9 os\u00f3b( 5K i 4M) wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu obszaru gminy \u017b\u00f3\u0142kiewka(woj.lubelskie) obj\u0119tego lokalnym programem rewitalizacji. Zadania: 1. Diagnoza potrzeb \u2013 warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 poradnictwo zawodowe 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 szkolenia zawodowe 4. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy 5. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek), Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu. Projekt jest komplementarny z innymi projektami planowanymi do realizacji (zgodnie z Lokalny Program Rewitalizacji Gminy \u017b\u00f3\u0142kiewka na lata 2017-2023) na obszarze obj\u0119tym projektem-Nazwa przedsi\u0119wzi\u0119cia:Aktywizacja zawodowa - PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIE PODSTAWOWE 7.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017b\u00d3\u0141KIEWKA", "TYTUL": "Zmierzam do celu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1390462.74", "WARTOSC": "1643811.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "28mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 128 Nauczycieli (dalej N)(123K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 1698 uczni\u00f3w/nic klas1-3 44 SzP w 16 gm. wiejskich/miejsko-wiejskich w PODREG10\u2013CHE\u0141MSKO-ZAMOJ.przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie che\u0142msko-zamojskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.6}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 849401.5100000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 405595.1399999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 363627.9200000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 310800.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 218593.96}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 215794.6}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 180532.67}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 154527.47}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 121201.81}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 103706.35999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 100840.23999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 88200.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 64986.66}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 45156.8}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 32040.58}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 31465.980000000003}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 27456.7}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 25445.18}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 23877.960000000003}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 22398.41}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 22134.02}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 21559.559999999998}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 20437.87}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 19051.2}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 17977.1}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 17732.84}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 17725.46}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 16314.45}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16107.789999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 14159.23}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 11808.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 11266.66}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7819.6}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 7624.55}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6945.51}, {"name": "Przedszkola", "value": 6111.12}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6070.03}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5587.77}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3860.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2210.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 2000.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1988.91}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1212.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 920.91}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 331.55}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 87.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 20.82}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3416196.62}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1324497.14}, {"name": "Gimnazja", "value": 931391.05}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 351083.95999999996}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 286937.87}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 244967.74}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 159252.94999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 143284.32}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 129238.73999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 127346.74}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 112316.77000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 106801.2}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 83971.4}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 35113.57}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 34740.51}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 32156.829999999998}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 27052.859999999997}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 25800.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 13105.84}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11837.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 11100.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8952.97}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6533.4}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 6459.53}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6121.0599999999995}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 669.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3633802.8}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1580389.07}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 163200.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 162743.61}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 157983.88}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 95568.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 62086.33}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 56268.51}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 43335.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 37302.22}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 21900.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 21900.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17722.79}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 17441.22}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 16031.22}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12298.4}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 6617.25}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4879.33}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2613.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 672.46}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 369.15}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 307.56}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 300.0}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 197.8}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 120.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1459880.07}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 80000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 983812.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 358565.64}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 67650.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 62607.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 21954.27}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 20000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 287762.37}, {"name": "Biblioteki", "value": 200000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 100000.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 64752.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54300.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5500.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 5000.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1800.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3993089.19}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 78677.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40800.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 774102.81}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 147060.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18260.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 132839.69}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 876896.7199999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 833580.94}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 512715.63000000006}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 464343.86}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 230448.50000000003}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 218593.96}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 154527.47}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 121201.81}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 102840.23999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 94143.30000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 17732.84}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15188.630000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3500.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5313314.420000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1714428.8300000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 300043.71}, {"name": "Rodzina", "value": 179587.17}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 34740.51}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 27052.859999999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 25800.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16155.37}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11837.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 11100.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2869.2000000000003}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5377391.87}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 280846.43}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 234351.48999999996}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 95568.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 56940.97}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 46413.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17722.79}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6617.25}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 197.8}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1459880.07}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 80000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 983812.78}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 188129.46}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 170436.18}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 79650.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 62607.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 21954.27}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 492762.37}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 100000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 66552.0}, {"name": "Informatyka", "value": 43000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21800.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3993089.19}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 78677.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 40800.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 774102.81}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 147060.22}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 18260.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 132839.69}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6504212.63, "v": "6,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.66, "v_pc": "1168,56 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "40.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3996535.37, "v": "4,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.44}, {"name": "Gimnazja", "value": 1033679.9300000002, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.89}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 427098.07, "v": "427,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.56}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 383429.62999999995, "v": "383,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.89}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 278825.69999999995, "v": "278,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.28}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 151492.75999999998, "v": "151,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.32}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 111249.14000000001, "v": "111,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44850.0, "v": "44,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 31465.980000000003, "v": "31,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 20437.87, "v": "20,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 10281.06, "v": "10,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 8756.0, "v": "8,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "Przedszkola", "value": 6111.12, "v": "6,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}]}, {"name": "Rodzina", "value": 5651122.339999999, "v": "5,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.42, "v_pc": "1015,29 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "21.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3682067.4199999995, "v": "3,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.15}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1699651.35, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.07}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 205938.12000000002, "v": "205,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.64}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 45156.8, "v": "45,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 17977.1, "v": "17,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.31}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 331.55, "v": "0,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 509.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5466494.859999999, "v": "5,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 696.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.72, "v_pc": "982,12 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "82.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4832009.0, "v": "4,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 4417.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.39}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 336600.0, "v": "336,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.15}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 144752.0, "v": "144,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.64}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 103706.35999999999, "v": "103,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.89}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 29256.7, "v": "29,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 19051.2, "v": "19,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1119.6, "v": "1,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2662286.8100000005, "v": "2,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 137.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.09, "v_pc": "478,31 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "57.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1459880.07, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 225.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.83}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1202406.74, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 218.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.16}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2306039.7, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.74, "v_pc": "414,31 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "29.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1710751.7899999998, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.18}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 215546.74, "v": "215,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.34}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 183130.90999999997, "v": "183,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 113453.61, "v": "113,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.91}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 57189.420000000006, "v": "57,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.47}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 14159.23, "v": "14,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 11808.0, "v": "11,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 999468.1000000001, "v": "999,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.78, "v_pc": "179,57 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "53.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 318978.44999999995, "v": "318,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 188129.46, "v": "188,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 18.82}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 180532.67, "v": "180,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.06}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 157983.88, "v": "157,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.8}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 62086.33, "v": "62,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.21}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 43335.0, "v": "43,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.33}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 17462.04, "v": "17,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.74}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 13105.84, "v": "13,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.31}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 11266.66, "v": "11,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5587.77, "v": "5,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 836450.14, "v": "836,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.17, "v_pc": "150,28 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "41.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 793279.5, "v": "793,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.83}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 25445.18, "v": "25,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.04}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 17725.46, "v": "17,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.11}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 555322.37, "v": "555,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.1, "v_pc": "99,77 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "60.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 287762.37, "v": "287,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.81}, {"name": "Biblioteki", "value": 200000.0, "v": "200,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62560.0, "v": "62,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 11.26}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 401040.76, "v": "401,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.52, "v_pc": "72,05 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "44.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 379040.76, "v": "379,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.51}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 22000.0, "v": "22,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 587.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.48}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 270436.18, "v": "270,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 238.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02, "v_pc": "48,59 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "68.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 170436.18, "v": "170,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 63.02}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.97}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 154527.47, "v": "154,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58, "v_pc": "27,76 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "86.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 154527.47, "v": "154,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 148452.47, "v": "148,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56, "v_pc": "26,67 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "43.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 148452.47, "v": "148,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 132839.69, "v": "132,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5, "v_pc": "23,87 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "55.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 132839.69, "v": "132,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 95568.0, "v": "95,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36, "v_pc": "17,17 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 95568.0, "v": "95,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 77757.0, "v": "77,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "13,97 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "86.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 36923.0, "v": "36,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.48}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 36253.0, "v": "36,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.62}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3369.0, "v": "3,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.33}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1212.0, "v": "1,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.55}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 57987.09, "v": "57,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "10,42 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "91.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 41687.09, "v": "41,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11300.0, "v": "11,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.48}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.62}]}, {"name": "Informatyka", "value": 43000.0, "v": "43,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "7,73 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "67.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "114.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43000.0, "v": "43,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 11100.0, "v": "11,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "1,99 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "95.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 11100.0, "v": "11,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}