{"gmina": "gmina wiejska Siennica R\u00f3\u017cana", "ludnosc": 4205, "budzet": {"dochody": "19,40 mln z\u0142", "wydatki": "19,61 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 17.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 24.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "334,77 tys z\u0142", "wydatki": "479,79 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 21.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 30.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3038828699999973}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3038828699999973}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.27443994000002}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.27443994000002}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.1997590400000029}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.1997590400000029}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.21057391000000386}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.21057391000000386}], "dochod_ue": "2,81 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "12,65 mln z\u0142", "gmina_pc": "3007.3 z\u0142", "powiat": "2,77 mln z\u0142", "powiat_pc": "658.1 z\u0142", "wojewodztwo": "3,66 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,91 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,18 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2016-07-11", "DOFINANSOWANIE": "3175859.19", "WARTOSC": "3975850.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana", "OPIS": "Przedmiot projektu: dzia\u0142ania inwestycyjne koncentruj\u0105ce si\u0119 na zachowanych i zdigitalizowanych zasobach dziedzictwa kulturowego i przyrodniczego gminy. Gmina Siennica R\u00f3\u017cana to gmina wiejska, usytuowana na obszarze o wysokich du\u017cych walorach kulturowych i przyrodniczo-krajobrazowych. Mieszka\u0144cy korzystaj\u0105 z infrastruktury kultury i zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego w gminie. Realizacja inwestycji wynika z potrzeby odnowy b\u0119d\u0105cego w bardzo z\u0142ym stanie zabytkowego zespo\u0142u dworsko-parkowego w Siennicy R\u00f3\u017canej, z przeznaczeniem go do funkcji kulturowych, a tak\u017ce ochrony i zachowania zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego i przyrodniczego gminy. Realizacja projektu wynika te\u017c z potrzeby obni\u017cenia koszt\u00f3w ponoszonych na zu\u017cycie energii elektrycznej w budynku Centrum Kultury i przeznaczenia funduszy na rozw\u00f3j oferty kulturowej. W ramach projektu planuje si\u0119: *rozbudowa i remont budynku dworu oraz rewaloryzacja terenu parku w zespole dworsko-parkowym (dzia\u0142anie zak\u0142ada: dworek - instalacje wod-kan, co, elektryczne, remont pomieszcze\u0144 i rozbudowa tak by przywr\u00f3ci\u0107 obiekt do stanu pierwotnego; park- odbudowa alejek spacerowych, ma\u0142a architektura (\u0142awki, kosze na \u015bmiecie), o\u015bwietlenie, monitoring. Obiekt zostanie przystosowany do dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej. W budynku wydzielone pomieszczenia na prowadzenie dzia\u0142a\u0144 kulturalnych i artystycznych; *monta\u017c paneli fotowoltaicznych w Centrum Kultury; *zakup wyposa\u017cenia; *digitalizacja niematerialnych zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego (\"Izba obrz\u0119d\u00f3w Lubelszczyzny\"; zasoby malarstwa i sztuki ludowej) wraz z ich upowszechnieniem poprzez ICT, dost\u0119pne w Centrum Kultury; * Wirtualny Park Miniatur budowli wojew\u00f3dztwa lubelskiego (dost\u0119pny w CK); * Audiobook- wiersze Miko\u0142aja Reja(dost\u0119pny w CK); *kampania promocyjna zwi\u0105zana ze wspart\u0105 infrastruktur\u0105 kulturaln\u0105: imprezy, folder, ulotki; *serwis internetowy i aplikacja na urz\u0105dzenia mobilne.", "BENEFICJENT": "GMINA SIENNICA R\u00d3\u017bANA", "TYTUL": "Dziedzictwo kulturowe i naturalne w gminie Siennica R\u00f3\u017cana", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 755.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1804090.05", "WARTOSC": "4620604.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana", "OPIS": "Projekt polega na budowie farmy fotowoltaicznej o mocy 1 MW w miejscowo\u015bci St\u00f3j\u0142o, gmina Siennica R\u00f3\u017cana, na dz .numer ewid. 67,68, 69/2.Realizacja inwestycji przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w produktu: liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 1, liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie - 1, dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 1 MWe, dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 1 MW oraz wska\u017anik\u00f3w rezultatu: liczba nowo utworzonych miejsc pracy pozosta\u0142e formy (EPC) - 2, produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE Mwhe/rok - 881 MW oraz szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 292,74 ton, a tak\u017ce produkcja energii z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE MWhe/rok -881 MWh.", "BENEFICJENT": "ENERGY PROGRAM ONE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie udzia\u0142u produkcji energii z OZE poprzez budow\u0119 farmy fotowoltaicznej o mocy 1 MW w miejscowo\u015bci St\u00f3j\u0142o, gmina Siennica R\u00f3\u017cana przez firm\u0119 Energy Program One Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w Lublinie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 429.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "22165498.45", "WARTOSC": "32339436.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 B3), ID: 3.3.06.10b3 w powiecie krasnostawskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 471,20 km. W wyniku realizacji Projektu 9 030 gospodarstw domowych oraz 31 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 9 030 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 B3, ID: 3.3.06.10b3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 394.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-20", "DATA_START": "2015-12-07", "DOFINANSOWANIE": "1330257.32", "WARTOSC": "1697619.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c instalacji solarnych(159 szt.) do produkcji energii cieplnej z promieniowania s\u0142onecznego w celu podgrzewania c.w.u. w gospod. dom. W gminie podejmowane s\u0105 dzia\u0142ania w celu wykorzystanie OZE, w tym przez mieszka\u0144c\u00f3w. Zrealizowano projekt \"Energia odnawialna w Gminie Siennica R\u00f3\u017cana\"- zamontowano solary w budynkach mieszkalnych i u\u017cyteczno\u015bci publ. Wci\u0105\u017c potrzeb\u0105 jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w bilansie paliwowo-energetycznym na terenie gminy, m.in. w celu poprawy jako\u015bci powietrza. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra. Dla gminy nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej (do kt\u00f3rej nale\u017cy gmina Siennica R\u00f3\u017cana) nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w subst. podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Problemem jest niedostateczna \u015bwiadomo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w o ograniczonych zasobach nieodnawialnych surowc\u00f3w energetycznych i wykorzystaniu OZE, w tym energii s\u0142onecznej. Niedob\u00f3r technologii pozwalaj\u0105cych na wykorzystanie OZE i wysokie koszty kolektor\u00f3w skutkuj\u0105 niewielkim zainteresowaniem OZE i zmian\u0105 sposob\u00f3w zabezpieczenia dostaw energii. Gospodarka cieplna oparta jest na kot\u0142owniach opalanych w\u0119glem, drewnem, notuje si\u0119 przypadki spalania odpad\u00f3w plastikowych. Efekt: rosn\u0105ce zu\u017cycie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych, emisja szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do powietrza. Powoduje to wzrost zanieczyszczenia \u015brodowiska i negatywnie wp\u0142ywa na zdrowie mieszka\u0144c\u00f3w. Zakres projektu: 1.monta\u017c instalacji solarnych w budynkach mieszkalnych (w sk\u0142ad wchodz\u0105: kolektory s\u0142oneczne, zestaw monta\u017cowy i przy\u0142\u0105czeniowy, pojemno\u015bciowy podgrzewacz CWU, grupa pompowa, naczynie przeponowe, orurowanie, p\u0142yn solarny); 2.portal internetowy (serwis do transakcji on-line zapewniaj\u0105cy kontakty z u\u017cytkownikami instalacji); 3.aplikacja na na urz\u0105dzenia mobilne (w celu edukacji energetycznej i ekologicznej, promocji OZE)", "BENEFICJENT": "GMINA SIENNICA R\u00d3\u017bANA", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w gminie Siennica R\u00f3\u017cana", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 316.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1164403.99", "WARTOSC": "2046024.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie zak\u0142ada kompleksow\u0105 rewitalizacj\u0119 zabytkowego budynku (dawnego zajazdu) w Siennicy R\u00f3\u017canej i stworzenie pierwszego w gminie centrum restauracyjno-konferencyjnego. Jego g\u0142\u00f3wnym celem jest poprawa warunk\u00f3w rozwoju gospodarczego i podniesienie komfortu \u017cycia na obszarze rewitalizacji Gminy Siennica R\u00f3\u017cana. Projekt stanowi element przedsi\u0119wzi\u0119cia rewitalizacyjnego uwzgl\u0119dnionego w lokalnym programie rewitalizacji pn. Rozbudowa budynku us\u0142ugowego wraz z rewitalizacj\u0105 dawnego zajazdu. Do g\u0142\u00f3wnych zada\u0144 projektu nale\u017c\u0105: promocja projektu, rewitalizacja zabytkowego budynku, zagospodarowanie terenu, zakup wyposa\u017cenia, przygotowanie kosztorysu inwestorskiego, nadz\u00f3r inwestorski i zarz\u0105dzanie projektem. W wyniku ich realizacji zabytkowy budynek zostanie odremontowany, dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i przygotowany do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (pow. u\u017cytkowa: 356,91 m2). Realizacja projektu pozwoli na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy i wprowadzenie na obszarze rewitalizacji nowych us\u0142ug gastronomiczno-rekreacyjnych i zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 szkole\u0144 i konferencji. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 lokalni mieszka\u0144cy (wi\u0119ksza dost\u0119pno\u015b\u0107 us\u0142ug, nowe miejsce spotka\u0144, poprawa jako\u015bci \u017cycia), tury\u015bci (nowa atrakcja turystyczna, mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z us\u0142ug gastronomiczno-rekreacyjnych) oraz przedsi\u0119biorstwa i instytucje z regionu (mo\u017cliwo\u015b\u0107 organizacji szkole\u0144 i konferencji, atrakcyjne miejsce spotka\u0144 biznesowych.). Szacuje si\u0119, \u017ce liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiektu infrastruktury spo\u0142eczno-kulturalnej/turystycznej b\u0119d\u0105cego przedmiotem projektu wyniesie 5570 rocznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do odnowy i ochrony obiektu dziedzictwa kultury, poprawy dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug w gminie Siennica R\u00f3\u017cana, poprawy estetyki i atrakcyjno\u015bci turystycznej obszaru rewitalizacji, stworzenia nowych miejsc pracy, podniesienia komfortu \u017cycia i bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w oraz ochrony \u015brodowiska (poprzez usuni\u0119cie wyrob\u00f3w azbestowych z dachu budynku).", "BENEFICJENT": "AZOT-CHEM PRZEDSI\u0118BIORSTWO ROLNO-HANDLOWE FRA\u0143CZAK KRZYSZTOF, FRA\u0143CZAK MA\u0141GORZATA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Rewitalizacja zabytkowego zajazdu w Siennicy R\u00f3\u017canej na potrzeby utworzenia centrum restauracyjno-konferencyjnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 276.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-18", "DATA_START": "2016-07-26", "DOFINANSOWANIE": "1132251.95", "WARTOSC": "2560561.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana", "OPIS": "Przedmiot projektu: termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej wraz z zastosowaniem OZE. Zakres: 1. Baraki- \u015bwietlica: ocieplenie \u015bcian zew, dachu, stropu, pod\u0142ogi i \u015bcian fundamentowych. 2. Kozieniec- \u015bwietlica: ocieplenie \u015bcian zew, stropu, \u015bcian fundamentowych. 3. Siennica Kr\u00f3lewska Du\u017ca- \u015bwietlica: ocieplenie \u015bcian zew, dachu, stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105, \u015bcian fundamentowych, cz\u0119\u015bciowa wymiana okien i drzwi, poprawa systemu wentylacji. 4. St\u00f3j\u0142o- \u015bwietlica: ocieplenie \u015bcian zew, dachu i stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105, pod\u0142ogi i \u015bcian fundamentowych, wymiana drzwi, modernizacja c.o. (wymiana pieca na paliwo sta\u0142e na ogrzewanie nagrzewnicami gazowymi). 5. Wola Siennicka- \u015bwietlica: ocieplenie \u015bcian zew, dachu i stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105, pod\u0142ogi i \u015bcian fundamentowych, wymiana drzwi, poprawa systemu wentylacji. 6. \u017bd\u017canne- \u015bwietlica: ocieplenie \u015bcian zew, dachu i stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105, \u015bcian fundamentowych, poprawa systemu wentylacji. We wszystkich \u015bwietlicach zamontowane instalacje PV o mocy 2,6 kWp (10modu\u0142\u00f3w). 7. Urz\u0105d Gminy: ocieplenie \u015bcian zew, stropu, \u015bcian fundamentowych, wymiana drzwi, modernizacja c.o.; instalacja PV o mocy 10,1 kW (44 modu\u0142\u00f3w). Celem jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w. Z efekt\u00f3w skorzystaj\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy Gminy, korzystaj\u0105cy z budynk\u00f3w i us\u0142ug w nich \u015bwiadczonych. Osi\u0105gni\u0119te rezultaty: -spadek emisji gaz\u00f3w- 211,26 tCO2; -spadek zu\u017cycia energii pierwotnej- 1143474 kWh; -zaoszcz\u0119dzona energia cieplna- 3099 GJ; -produkcja en. elektrycznej z OZE- 22,2 MWh; -zaoszcz\u0119dzona energia elektryczna- 24,7 MWh; -dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii z OZE- 0,02 MW -zmodernizowane budynki- 7 szt; -wybudowane jed. wytwarzania en. elektr. z OZE- 7 szt; -pow. u\u017cytkowa budynk\u00f3w termomodernizowanych- 2 409,34 m2; -bud. dostosowane do potrzeb niepe\u0142nosp- 7 szt. Efektywno\u015b\u0107 energetyczna wszystkich obiekt\u00f3w zwi\u0119kszy si\u0119 powy\u017cej 80% (na podst. audyt\u00f3w energetycznych)", "BENEFICJENT": "GMINA SIENNICA R\u00d3\u017bANA", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Siennica R\u00f3\u017cana", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 269.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "733661.56", "WARTOSC": "863131.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana", "OPIS": "Cel: Wy\u017csza jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Technikum w ZSCKR w Siennicy R\u00f3\u017canej poprzez wyposa\u017cenie 2 szkolnych pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych, aktualizacj\u0119 wiedzy 9 nauczycieli/nauczycielki zawodu oraz zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 90 uczni\u00f3w/uczennic dzi\u0119ki uzyskaniu/uzupe\u0142nieniu wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, zdobyciu dodatkowych uprawnie\u0144 oraz do\u015bwiadczenia zawodowego do 31.08.2019. Rezultaty: 1. 1 szko\u0142a kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystywa\u0107 b\u0119dzie doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS 2. 9 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje po opuszczeniu programu 3. 77 os\u00f3b uzyska kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia 4. 90 os\u00f3b uczestniczy\u0107 b\u0119dzie w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie 5. 9 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego zostanie obj\u0119tych wsparciem w programie 6. 1 szko\u0142a kszta\u0142cenia zawodowego zostanie doposa\u017cona w programie w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne niezb\u0119dne do realizacji kszta\u0142cenia zawodwego 7. 60 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestniczy\u0107 b\u0119dzie w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy Grupy docelowe: Projekt (P) skierowany jest do 90 uczni\u00f3w i 9 nauczycieli publicznej szko\u0142y prowadz\u0105cej kszta\u0142cenie zawodowego Technikum ZSCKR w Siennicy R\u00f3\u017canej (woj.lubelskie). Zadania realizowane w projekcie: 1.Organizacja sta\u017cy dla uczni\u00f3w 2.Wsparcie dla uczni\u00f3w - kursy i zaj\u0119cia specjalistyczne 3.Wyposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych 4.Wsparcie dla nauczycieli zawodu", "BENEFICJENT": "MINISTER ROLNICTWA I ROZWOJU WSI/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 CENTRUM KSZTA\u0141CENIA ROLNICZEGO W SIENNICY R\u00d3\u017bANEJ", "TYTUL": "Kwalifikacje zawodowe drog\u0105 do kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 174.47}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-11-29", "DOFINANSOWANIE": "614100.80", "WARTOSC": "888640.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja infrastruktury o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy Siennica R\u00f3\u017cana. Wymianie podlega\u0107 b\u0119dzie 360 opraw o\u015bwietleniowych na oprawy typu LED, oraz zostanie zamontowanych 7 nowych opraw wraz z wysi\u0119gnikami na istniej\u0105cych s\u0142upach w miejscowo\u015bci Wierzchowiny przy trasie DW 843.\u0141\u0105czna liczba zmodernizowanych i zamontowanych nowych opraw o\u015bwietleniowych wynosi 367. Po modernizacji oprawy b\u0119d\u0105 mia\u0142y nast\u0119puj\u0105ce moce: 15W-4 szt, 69W-276 szt. oraz 100W-87 szt. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia koszt\u00f3w energii elektrycznej oraz do poprawy efektywno\u015bci energetycznej istniej\u0105cej infrastruktury o\u015bwietlenia ulicznego. Realizacja projektu wp\u0142ynie r\u00f3wnie\u017c na popraw\u0119 jako\u015bci atmosfery, co przyczyni si\u0119 do przeciwdzia\u0142ania degradacji \u015brodowiska przyrodniczego oraz poprawy warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w. Korzy\u015bci spo\u0142eczno-gospodarcze wynikaj\u0105ce z realizacji projektu to przede wszystkim: *poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego, *poprawa jako\u015bci \u017cycia i zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w regionu, *zmniejszenie koszt\u00f3w energii elektrycznej istniej\u0105cego systemu, *poprawa wizerunku i atrakcyjno\u015bci regionu, *poprawa edukacji ekologicznej z zakresu \u015brodowiska przyrodniczego i jego ochrony. Bezpo\u015brednim wska\u017anikiem rezultatu b\u0119dzie spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do warto\u015bci 86,56 MgCO2 w skali roku, czyli spadek o 81,14 MgCO2 od obecnej emisji, kt\u00f3ra wynosi 167,76 MgCO2. Zadanie przewidziane do realizacji wynika z przeprowadzonego audytu o\u015bwietlenia, kt\u00f3ry potwierdzi\u0142 \u017ce realizacja zadania wp\u0142ynie na zmniejszenie zu\u017cycia energii elektrycznej oraz redukcje emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i py\u0142\u00f3w. W ramach realizacji projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c nadz\u00f3r i zarz\u0105dzanie projektem oraz promocj\u0119. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do monitorowania na etapie wdra\u017cania i udost\u0119pniania jako informacji dodatkowej w rocznym sprawozdaniu monitoringowym zmniejszenia zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projektu oraz ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej.", "BENEFICJENT": "GMINA SIENNICA R\u00d3\u017bANA", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego na terenie gminy Siennica R\u00f3\u017cana", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 146.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "301704.33", "WARTOSC": "597081.28", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana", "OPIS": "Realizacja projektu obejmuje wykonanie kompleksowych prac termomodernizacyjnych na budynku magazynowo-biurowym, w kt\u00f3rym prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza Wnioskodawcy oraz zainstalowanie instalacji OZE. Zakres wszystkich zada\u0144/prac obj\u0119tych niniejszym projektem wynika z przeprowadzonego audytu energetycznego budynku. Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej Wnioskodawcy oraz wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia w pe\u0142nym zakresie pozwoli na redukcj\u0119 emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i py\u0142u PM10, zaoszcz\u0119dzenie energii cieplnej i elektrycznej, zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej, produkcj\u0119 energii elektrycznej i cieplnej z nowowybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE, a tak\u017ce dodatkow\u0105 zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej i cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych.", "BENEFICJENT": "VINCI OLGA KOWALCZYK", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA BUDYNKU MAGAZYNOWO- BIUROWEGO W PRZEDSI\u0118BIORSTWIE VINCI OLGA KOWALCZYK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-28", "DATA_START": "2017-03-02", "DOFINANSOWANIE": "244823.37", "WARTOSC": "365330.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana", "OPIS": "Celem projektu pt. \"Rekultywacja zamkni\u0119tego sk\u0142adowiska odpad\u00f3w w miejscowo\u015bci Zagroda\" jest powstrzymanie proces\u00f3w ujemnego oddzia\u0142ywania obiektu na \u015brodowisko, zabezpieczenie teren\u00f3w przyleg\u0142ych przed degradacj\u0105 oraz stworzenie warunk\u00f3w do zagospodarowania terenu jako u\u017cytku ekologicznego i gospodarczego. Projekt b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142 nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe: a) minimalizacj\u0119 ujemnego wp\u0142ywu odpad\u00f3w na \u015brodowisko podziemne, zw\u0142aszcza wodne, b) wyeliminowanie ujemnego wp\u0142ywu odpad\u00f3w na \u015brodowisko, c) ukszta\u0142towanie i przywr\u00f3cenie warto\u015bci przyrodniczo-u\u017cytkowych terenu. Grup\u0105 docelow\u0105 Projektu b\u0119d\u0105: * mieszka\u0144cy Gminy Siennica R\u00f3\u017cana * instytucje oraz organizacje znajduj\u0105ce si\u0119 na terenie Gminie * firmy, przedsi\u0119biorcy oraz osoby prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie Gminy. W zwi\u0105zku z realizowanym przedsi\u0119wzi\u0119ciem przewiduje si\u0119 do wykonania: a) rekultywacj\u0119 eksploatowanego sektora S1 oraz teren\u00f3w przyleg\u0142ych poprzez: * zag\u0119szczenie oraz ukszta\u0142towanie czaszy zewn\u0119trznej sk\u0142adowiska * wykonanie 4-ech studni odgazowuj\u0105cych * przeprowadzenie izolacji zewn\u0119trznej * przyrodnicze zagospodarowanie rekultywowanego terenu - nasadzenie ro\u015blinno\u015bci b) demonta\u017c element\u00f3w i wyposa\u017cenia sk\u0142adowiska obejmuj\u0105cy: * cz\u0119\u015b\u0107 istniej\u0105cych p\u0142yt betonowych stanowi\u0105cych utwardzony plac manewrowy * ogrodzenie (siatka ogrodzeniowa na s\u0142upkach stalowych z drutem kolczastym) * kontener socjalny * ust\u0119p * brodzik dezynfekcyjny. Dodatkowym dzia\u0142aniem jest uruchomienie PSZOK w m. Zagroda (zgodnie ze specyfikacj\u0105). Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poni\u017csze wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b obj\u0119tych selektywnym zbieraniem odpad\u00f3w - 4 193 osoby; Masa odpad\u00f3w komunalnych zebranych selektywnie w ci\u0105gu roku dzi\u0119ki realizacji projektu - 30 tony/rok; Liczba wspartych Punkt\u00f3w Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych - 1 szt., Liczba zamkni\u0119tych lub zrekultywowanych sk\u0142adowisk odpad\u00f3w - 1 szt., Liczba nowo utworzonych miejsc pracy (EPC) - 1, Liczba os\u00f3b obj\u0119tych systemem zagospodarowania odpad\u00f3w - 4193 osoby.", "BENEFICJENT": "GMINA SIENNICA R\u00d3\u017bANA", "TYTUL": "Rekultywacja zamkni\u0119tego sk\u0142adowiska odpad\u00f3w w miejscowo\u015bci Zagroda", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ALTO TOMASZ ZAJ\u0104C", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "\u0141UKASZ KO\u0141YGA IT SOLUTIONS", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1041.533096313912, "v": "4,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1041,53 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "19.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "49.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 648.4930392390012, "v": "2,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 348.7629940546968, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 41.32808323424494, "v": "173,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.8673769322235434, "v": "7,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1.0007134363852557, "v": "4,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.08088941736028538, "v": "0,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 240.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 967.694803804994, "v": "4,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "967,69 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "51.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 637.4326468489895, "v": "2,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 134.02731985731273, "v": "563,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 86.07348156956004, "v": "361,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 35.48795005945303, "v": "149,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 34.38779785969084, "v": "144,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 13.322406658739595, "v": "56,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.736028537455411, "v": "45,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 9.320889417360286, "v": "39,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4.731980975029726, "v": "19,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.1743020214030917, "v": "9,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 686.5195077288943, "v": "2,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 320.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "686,52 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "27.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "25.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 424.39322473246136, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 3841.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 114.10049464922713, "v": "479,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 89.37527229488704, "v": "375,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 32.29446135552914, "v": "135,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 23.846518430439954, "v": "100,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 2.0096076099881093, "v": "8,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 195.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.4999286563614744, "v": "2,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 314.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 536.3032532699164, "v": "2,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "536,30 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "8.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "80.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 393.5820380499405, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 76.26885612366232, "v": "320,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 44.45417598097503, "v": "186,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 17.553426872770512, "v": "73,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4.4447562425683715, "v": "18,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 395.5481950059453, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "395,55 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "273.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "19.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 271.546, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 119.74376456599286, "v": "503,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4.258430439952438, "v": "17,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 276.0103709869203, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "276,01 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "32.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "4.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 254.77922235434005, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 21.23114863258026, "v": "89,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 231.0149512485137, "v": "971,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "231,01 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "7.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "76.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 208.35911058263972, "v": "876,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 18.09032342449465, "v": "76,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 4.56551724137931, "v": "19,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 308.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 151.35763139120095, "v": "636,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 181.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "151,36 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "16.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "80.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 151.35763139120095, "v": "636,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 190.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 144.06768133174793, "v": "605,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "144,07 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "62.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 64.94684661117716, "v": "273,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 39.70808799048752, "v": "166,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 19.92622116527943, "v": "83,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 12.808263971462544, "v": "53,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2.9270868014268725, "v": "12,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1.4758620689655173, "v": "6,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 1.1414982164090368, "v": "4,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.0624708680142687, "v": "4,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0713436385255648, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 97.42691319857312, "v": "409,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "97,43 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "91.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 75.6220285374554, "v": "317,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 17.129046373365043, "v": "72,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 4.675838287752676, "v": "19,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 53.233467300832345, "v": "223,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "53,23 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "187.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 53.233467300832345, "v": "223,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 29.914399524375742, "v": "125,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "29,91 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "81.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 16.96908442330559, "v": "71,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 12.945315101070156, "v": "54,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 16.833790725326992, "v": "70,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "16,83 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "89.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 11.88868727705113, "v": "49,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3.8492651605231867, "v": "16,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.0958382877526753, "v": "4,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 12.691060642092747, "v": "53,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "12,69 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "76.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 12.691060642092747, "v": "53,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11.112784780023784, "v": "46,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "11,11 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "48.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.712485136741975, "v": "24,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.168061831153389, "v": "21,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.21117717003567182, "v": "0,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.02106064209274673, "v": "0,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9.308026159334126, "v": "39,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,31 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 7.64334126040428, "v": "32,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 1.3079667063020215, "v": "5,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.356718192627824, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2.447086801426873, "v": "10,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,45 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "94.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.447086801426873, "v": "10,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.13555291319857313, "v": "0,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,14 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.13555291319857313, "v": "0,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.04517717003567182, "v": "0,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "98.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.04517717003567182, "v": "0,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}