{"gmina": "Fajs\u0142awice", "typ_gminy": "gmina wiejska Fajs\u0142awice", "kod_gus": "060611006022", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "eurostat": "PL812", "ludnosc": 4627, "budzet": {"dochody": "24,57 mln z\u0142", "wydatki": "21,65 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 8.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 16307366.570000006, "dane1": 16907048.969999995, "dane2": 16307366.570000006, "dane4": 599682.3999999892}, {"label": "2017", "dane0": 18053012.280000005, "dane1": 16571609.240000004, "dane2": 16571609.240000004, "dane3": 1481403.040000001}, {"label": "2018", "dane0": 21790092.41, "dane1": 26421995.510000017, "dane2": 21790092.41, "dane4": 4631903.100000016}, {"label": "2019", "dane0": 22622455.539999995, "dane1": 23352404.43, "dane2": 22622455.539999995, "dane4": 729948.8900000043}, {"label": "2020", "dane0": 24568321.999999996, "dane1": 21649258.439999998, "dane2": 21649258.439999998, "dane3": 2919063.5599999987}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3540356.54, "dane1": 5611571.759999997}, {"label": "2017", "dane0": 3914829.49, "dane1": 5660507.120000002}, {"label": "2018", "dane0": 3854505.77, "dane1": 5493146.769999999}, {"label": "2019", "dane0": 4067549.92, "dane1": 5733894.639999998}, {"label": "2020", "dane0": 4259421.93, "dane1": 6196916.849999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "541,56 tys z\u0142", "wydatki": "588,21 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 30.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5996823999999892}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5996823999999892}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.481403040000001}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.481403040000001}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.631903100000017}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.631903100000017}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7299488900000043}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7299488900000043}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.919063559999999}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.919063559999999}], "dochod_ue": "2,03 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "10,00 mln z\u0142", "gmina_pc": "2162.0 z\u0142", "powiat": "3,05 mln z\u0142", "powiat_pc": "658.1 z\u0142", "wojewodztwo": "4,02 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "114,99 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "482,55 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,90 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4259421.93, "wydatki": 6196916.849999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-04-22", "DOFINANSOWANIE": "2928711.47", "WARTOSC": "3656662.81", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest upowszechnienie technologii wytwarzania czystej energii w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w poprzez powszechny monta\u017c OZE na terenie gminy Fajs\u0142awice. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do dywersyfikacji \u017ar\u00f3de\u0142 pozyskiwania energii cieplnej, przez co wp\u0142ynie na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa energetycznego mieszka\u0144c\u00f3w gminy. Zast\u0105pienie konwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii cieplnej i wytwarzanie energii cieplnej z OZE spowoduje zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery, a tym samym przyczyni si\u0119 bezpo\u015brednio do redukcji zanieczyszczenia powietrza atmosferycznego i poprawy jego jako\u015bci. W konsekwencji inwestycja w rozw\u00f3j instalacji OZE poprawi komfort \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w m.in. poprzez zmniejszenie obci\u0105\u017ce\u0144 finansowych spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz podniesie atrakcyjno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-gospodarczej gminy. W ramach projektu na terenie gm. Fajs\u0142awice zostan\u0105 zainstalowane 241 instalacje kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i 146 pomp ciep\u0142a woda-powietrze. Zestawy kolektor\u00f3w s\u0142onecznych b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0142y si\u0119 z 2 lub 3 absorber\u00f3w, o \u0142\u0105cznej mocy od 3,4 kW do 5,10 kW. Pompy ciep\u0142a b\u0119d\u0105 posiada\u0142y \u015bredni\u0105 moc min. 3,5 kW. W wyniku realizacji projektu dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii z OZE na terenie gminy wyniesie 1,49MW , a produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wytw\u00f3rczych wykorzystuj\u0105cych OZE osi\u0105gnie warto\u015b\u0107 757,03MWh/rok. Szacuje si\u0119 tak\u017ce, \u017ce dzi\u0119ki zainstalowaniu nowych instalacji OZE roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych wyniesie 479,160 ton ekwiwalentu CO2. Planowana inwestycja jest zgodna szeregiem dokument\u00f3w strategicznych wykazanych w niniejszym wniosku w punkcie 2.11, zapisami Strategii Rozwoju Gminy Fajs\u0142awice oraz Programem ochrony powietrza dla strefy lubelskiej.", "BENEFICJENT": "GMINA FAJS\u0141AWICE", "TYTUL": "Instalacje solarne oraz pompy ciep\u0142a do CWU, jako \u017ar\u00f3d\u0142o energii odnawialnej w Gminie Fajs\u0142awice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 632.96}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-09-11", "DOFINANSOWANIE": "2288558.28", "WARTOSC": "3836007.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest upowszechnienie technologii wytwarzania czystej energii w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w poprzez powszechny monta\u017c OZE na terenie gm. Fajs\u0142awice. Realizacja p. przyczyni si\u0119 do dywersyfikacji \u017ar\u00f3de\u0142 pozyskiwania energii cieplnej (ec.) i elektrycznej (ee.), przez co wp\u0142ynie na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa energetycznego mieszka\u0144c\u00f3w gminy. Zast\u0105pienie konwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142 ee. i ec. i wytwarzanie ee. i ec. z OZE spowoduje zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery, przyczyniaj\u0105c si\u0119 bezpo\u015brednio do redukcji zanieczyszczenia powietrza atmosf. i poprawy jego jako\u015bci. Realizacja p. poprawi komfort \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w m.in. poprzez zmniejszenie obci\u0105\u017ce\u0144 finansowych spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz podniesie atrakcyjno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-gospodarcz\u0105 gminy. W ramach p. na terenie gm. zostanie zainstalowanych 169 instalacji (i.) fotowoltaicznych o sumarycznej mocy 560,17 kW, w tym: - 43 i. o mocy 2,17 kW; - 44 i. o mocy 3,10 kW; - 82 i. o mocy 4,03 kW. Na wariant docelowy sk\u0142ada si\u0119 monta\u017c 46 i. pomp ciep\u0142a o mocy 3,5 kW ka\u017cda. W ramach projektu przewidziano ponadto monta\u017c 24 i. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o sumarycznej mocy 485,00 kW, w tym: - 3 i.o mocy 15 kW; - 17 i. o mocy 20 kW; - 4 i. o mocy 25 kW. Zamontowanych zostanie 45 i. kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o sumarycznej mocy 161,50 kW, w tym: - 40 i., 2 panelowych o mocy 3,4 kW; - 5 i. 3 panelowych o mocy 5,1 kW. W p. osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 wska\u017aniki: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw. En. cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWt]: 0,80750; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw. En. ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) [MW]: 1,36767; Produkcja en.cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWht/rok]: 602,84; Produkcja en. Elekt. z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWe/rok]: 532,16. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) [tCO2/rok} wyniesie 649,24. Planowana inwestycja jest zgodna szeregiem dokument\u00f3w strategicznych wykazanych w niniejszym wniosku w pkt 2.11..", "BENEFICJENT": "GMINA FAJS\u0141AWICE", "TYTUL": "Instalacje OZE na terenie gminy Fajs\u0142awice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 494.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "22165498.45", "WARTOSC": "32339436.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 B3), ID: 3.3.06.10b3 w powiecie krasnostawskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 471,20 km. W wyniku realizacji Projektu 9 030 gospodarstw domowych oraz 31 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 9 030 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 B3, ID: 3.3.06.10b3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 394.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-01-22", "DOFINANSOWANIE": "1542602.55", "WARTOSC": "3141264.41", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego poprzez termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w mieszkalnych zlokalizowanych przy ul. Fajs\u0142awice 108A i 108B w Fajs\u0142awicach. Realizacja projektu pos\u0142u\u017cy zmniejszeniu zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 w budynkach. Ponadto przeprowadzenie procesu kompleksowej termomodernizacji przyczyni si\u0119 do redukcji zanieczyszczenia powietrza atmosferycznego i poprawy jego czysto\u015bci. Stanie si\u0119 to dzi\u0119ki zmniejszeniu emisji CO2 i innych gaz\u00f3w cieplarnianych oraz py\u0142\u00f3w do atmosfery. W konsekwencji inwestycja poprawi komfort \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem (zmniejszenie koszt\u00f3w eksploatacji) jak r\u00f3wnie\u017c mieszka\u0144c\u00f3w gminy (poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego). Projekt obejmuje popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych przy ul. Fajs\u0142awice 108A i 108B poprzez m.in.: 1. Prace zwi\u0105zane z bran\u017c\u0105 budowlan\u0105- kwalifikowalne: 1.1. Roboty rozbi\u00f3rkowe obejmuj\u0105ce prace umo\u017cliwiaj\u0105ce monta\u017c stolarki okiennej i drzwiowej oraz docieplenie przegr\u00f3d dachu czy lukarn. 1.2. Prace obejmuj\u0105ce docieplenie przegrody stropu piwnic. Obejmuje zar\u00f3wno przygotowanie pod\u0142o\u017ca jak r\u00f3wnie\u017c wykonanie docieplenia przegrody. 1.3. Prace obejmuj\u0105ce wymian\u0119 okien oraz monta\u017c nawiewnik\u00f3w ci\u015bnieniowych. 1.4. Prace obejmuj\u0105ce wymian\u0119 drzwi wraz z pracami odtworzeniowymi. 1.5. Dostarczenie i monta\u017c g\u0142owic termostatycznych, termozawor\u00f3w cyrkulacji i licznika ciep\u0142a. 1.6. Prace obejmuj\u0105ce docieplenie przegrody coko\u0142u. Obejmuje zar\u00f3wno przygotowanie pod\u0142o\u017ca jak r\u00f3wnie\u017c wykonanie docieplenia przegrody wraz z wyko\u0144czeniem. 1.7. Prace obejmuj\u0105ce docieplenie przegrody lukarn. Obejmuje zar\u00f3wno przygotowanie pod\u0142o\u017ca jak r\u00f3wnie\u017c wykonanie docieplenia przegrody wraz z wyko\u0144czeniem. 1.8. Prace obejmuj\u0105ce zamurowanie otwor\u00f3w okiennych wraz z wyko\u0144czeniem. Projekt w przeciwdzia\u0142a ub\u00f3stwu energetycznemu oraz spe\u0142nia warunki ex-ante z dyrektywy 2006/32/EC.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA BUDOWLANO-MIESZKANIOWA \"SKARPA\"", "TYTUL": "Termomodernizacja i poprawa efektywno\u015bci energetycznej dw\u00f3ch blok\u00f3w Sp\u00f3\u0142dzielni Budowlano-Mieszkaniowej \"Skarpa\" w m. Fajs\u0142awice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 333.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2016-06-09", "DOFINANSOWANIE": "596882.87", "WARTOSC": "1379019.47", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice", "OPIS": "Celem nadrz\u0119dnym projektu jest poprawa funkcjonalno\u015bci przestrzeni publicznej i ograniczenie zjawiska wykluczenia spo\u0142ecznego dzi\u0119ki rewitalizacji obszaru problemowego Gminy Fajs\u0142awice. Zakres projektu obejmuje przebudow\u0119 zdegradowanego budynku OSP na Gminny O\u015brodek Kultury i Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 wraz z zagospodarowaniem terenu i remontem drogi dojazdowej do obiektu, w tym: termomodernizacj\u0119 obiektu -zgodnie z audytem, dostosowanie obiektu do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (podjazd, adaptacja WC, schodo\u0142az), wykonanie centralnego ogrzewania na gaz p\u0142ynny, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, przebudow\u0119 wewn. instalacji elektrycznych, roboty rozbi\u00f3rkowe, wykonanie rob\u00f3t murowych, remont stropu, wymian\u0119 pod\u0142\u00f3g oraz szereg prac wyko\u0144czeniowych-zgodnie z projektem i kosztorysami. W ramach rekultywacji obszaru przewiduje si\u0119 zagospodarowanie terenu przy budynku elementami ma\u0142ej architektury z terenem zieleni, budow\u0119 fontanny, budow\u0119 placu zabaw , monta\u017c \u0142awek wypoczynkowych, utwardzenie cz\u0119\u015bci terenu kostk\u0105 brukow\u0105 i \u017cwirem oraz monta\u017c o\u015bwietlenia i monitoringu. Kluczowe rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami rezultatu to: liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/turystycznej, wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Fajs\u0142awice, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych jakie wynik\u0142y z analizy problem\u00f3w i potrzeb beneficjent\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c z audytu energetycznego. Cele te zosta\u0142y okre\u015blone nast\u0119puj\u0105co: W wyniku projektu efektywno\u015b\u0107 energetyczna obiektu ulegnie zwi\u0119kszeniu o 65,7%.", "BENEFICJENT": "GMINA FAJS\u0141AWICE", "TYTUL": "Przebudowa zdegradowanego budynku remizy OSP w Fajs\u0142awicach na Gminny O\u015brodek Kultury i Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 wraz z zagospodarowaniem terenu i remontem drogi dojazdowej do obiektu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-29", "DOFINANSOWANIE": "280008.95", "WARTOSC": "399961.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: \"Przywr\u00f3cenie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci zdegradowanemu zbiornikowi wodnemu i jego otoczeniu oraz podniesienie jako\u015bci \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i poziomu bezpiecze\u0144stwa publicznego\". Kluczowe rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami rezultatu to: Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w obj\u0119tych wsparciem; Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturowego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne; Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) Grup\u0105 docelow\u0105 dla planowanej do zrealizowania inwestycji s\u0105 jej potencjalni u\u017cytkownicy- tj. mieszka\u0144cy gminy i tury\u015bci. Zakres zada\u0144 przewidzianych do realizacji obejmuje: 1) Kompleksowe zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 zbiornika wodnego; 2) Wykonanie prac z bran\u017cy elektrycznej; 3) Zagospodarowanie i zabezpieczenie samego zbiornika poprzez remont grobli; 4) Przeprowadzenie niezb\u0119dnych prac budowlanych oraz 5) Wykonanie OZE i monitoringu.", "BENEFICJENT": "GMINA FAJS\u0141AWICE", "TYTUL": "Rewitalizacja zagospodarowania wok\u00f3\u0142 zbiornika wodnego w Fajs\u0142awicach dz. nr 2276/1 w ramach lokalnego wsparcia ochrony dziedzictwa kulturowego i naturalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "55211.03", "WARTOSC": "104476.26", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice", "OPIS": "Celem projektu jest wykonanie instalacji fotowoltaicznej na obiekcie nale\u017c\u0105cym do przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy o \u0142\u0105cznej mocy 17,94 kW. Projekt ma na celu r\u00f3wnie\u017c pozyskanie energii elektrycznej z odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a jakim jest promieniowanie s\u0142oneczne. Produkowana przez panele fotowoltaiczne energia wykorzystywana zostanie do zasilenia sieci instalacji obiektu. Projekt polega na realizacji zadania polegaj\u0105cego na zakupie oraz uruchomieniu instalacji fotowoltaicznej wraz z uk\u0142adem mocy i monitoringiem. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w: Zwi\u0119kszenia dodatkowej zdolno\u015bci wytwarzania energii elektrycznej ze \u015brodk\u00f3w odnawialnych, liczby wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej, produkcji energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii, rocznego spadku emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz zwi\u0119kszeniu liczby wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej i zwi\u0119kszeniu liczby przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD MASARSKI \"FLEJMER\" PRODUKCJA SPRZEDA\u017b MI\u0118SA I W\u0118DLIN BARBARA FLEJMER", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa FLEJMER poprzez inwestycj\u0119 w instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "PRYWATNY GABINET STOMATOLOGICZNY DIANA KISZCZAK-KARGOL", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.08}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 323676.76}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 185169.6}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 119600.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 28519.26}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11982.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 388290.45}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 87811.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6446.76}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 334859.82}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 52192.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3471.35}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 697274.8799999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 597322.5399999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 559303.4099999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 513578.92000000004}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 483691.67000000004}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 252607.54000000004}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 169815.39}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 107866.65}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 100901.29}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 89195.31000000001}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 64080.46}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 56227.8}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 42620.93}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 39355.5}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 34735.21000000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 32875.34}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 30779.33}, {"name": "Przedszkola", "value": 25702.33}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 25693.2}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25397.54}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 22305.53}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 18050.21}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 15256.51}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 14408.9}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 14117.09}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 11109.78}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 11070.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10660.45}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 8550.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8223.48}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6184.98}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 5121.110000000001}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 3690.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 2329.51}, {"name": "Cmentarze", "value": 1650.13}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1523.69}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 920.34}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 600.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 275.86}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 190.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 56.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3867649.28}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2104443.81}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 655315.61}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 385079.69}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 302516.77}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 257963.25}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 141284.42}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 104575.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 74629.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 70648.53}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 56252.24}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 54089.939999999995}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 33064.74}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 25064.769999999997}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 14419.89}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 13130.4}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12139.31}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9076.04}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4393.88}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3537.9}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 996.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 19686.15}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4207110.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2042202.83}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 184747.78}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 159300.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 75760.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 72833.2}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 52390.4}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 43017.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35011.34}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 31644.5}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 28600.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24337.6}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 23983.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 20591.64}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 14160.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 8032.8}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 6300.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3841.36}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 594.04}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 184566.46}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 114993.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 168818.16}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 129252.43}, {"name": "Biblioteki", "value": 122188.77}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 13000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 3500.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1200.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 323676.76}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 185169.6}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 119600.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 28519.26}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11982.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 388290.45}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 87811.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6446.76}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 334859.82}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 52192.65}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3471.35}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 843255.3200000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 832754.6899999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 735572.7}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 483691.67000000004}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 424017.24}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 315233.54000000004}, {"name": "Rodzina", "value": 123715.98}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 112721.72}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 107753.18}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 56227.8}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 30779.33}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 22508.33}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20302.07}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5121.110000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1650.13}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4950185.359999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2224104.25}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 302516.77}, {"name": "Rodzina", "value": 287421.89999999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 215913.97}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 104575.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 54089.939999999995}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15415.89}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 13130.4}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12139.31}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5773.15}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3537.9}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1467.18}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 19686.15}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6408613.33}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 287001.80000000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 132302.06}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 100097.6}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 52390.4}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 28600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 25452.8}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 184566.46}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 114993.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 304006.93}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 129252.43}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13500.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1200.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 6819751.21, "v": "6,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.5, "v_pc": "1473,90 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "6.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4242835.72, "v": "4,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.21}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2322471.6099999994, "v": "2,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.05}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 164614.22, "v": "164,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.41}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 64080.46, "v": "64,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 25693.2, "v": "25,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 56.0, "v": "0,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6196916.849999999, "v": "6,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.62, "v_pc": "1339,29 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "35.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "9.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4738675.47, "v": "4,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.46}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 731207.95, "v": "731,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.79}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 414221.33, "v": "414,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.68}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 136420.05, "v": "136,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 82866.34, "v": "82,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.33}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 42620.93, "v": "42,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Przedszkola", "value": 25702.33, "v": "25,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 284.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 15256.51, "v": "15,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9945.94, "v": "9,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 245.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3059774.5500000007, "v": "3,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.13, "v_pc": "661,29 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "11.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "10.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2801718.6900000004, "v": "2,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.56}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 78089.51, "v": "78,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.55}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 65252.24, "v": "65,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63911.61, "v": "63,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.08}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25323.6, "v": "25,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.82}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 14408.9, "v": "14,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 11070.0, "v": "11,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1189887.4000000001, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.49, "v_pc": "257,16 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "56.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "55.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 588208.47, "v": "588,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.43}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 311099.81000000006, "v": "311,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.14}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 227466.65, "v": "227,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49998.990000000005, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.2}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8223.48, "v": "8,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 103.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 4890.0, "v": "4,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 964547.6700000002, "v": "964,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.45, "v_pc": "208,46 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "1.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "132.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 964547.6700000002, "v": "964,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 840184.98, "v": "840,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.88, "v_pc": "181,58 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "83.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "51.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 820498.8300000001, "v": "820,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.65}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 19686.15, "v": "19,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.34}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 547540.55, "v": "547,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.52, "v_pc": "118,34 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "71.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "57.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 341093.33999999997, "v": "341,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.29}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 72833.2, "v": "72,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.3}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 71000.0, "v": "71,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.96}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25397.54, "v": "25,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.63}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 23983.0, "v": "23,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.38}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 11109.78, "v": "11,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.02}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1523.69, "v": "1,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 140.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 472292.06000000006, "v": "472,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.18, "v_pc": "102,07 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "57.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "34.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 308821.81, "v": "308,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 254.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.38}, {"name": "Biblioteki", "value": 122188.77, "v": "122,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28091.48, "v": "28,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.94}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 13190.0, "v": "13,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.79}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 454003.68, "v": "454,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.09, "v_pc": "98,12 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "1.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "62.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 407434.21, "v": "407,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.74}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 28519.26, "v": "28,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.28}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 18050.21, "v": "18,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.97}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 369323.48, "v": "369,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.7, "v_pc": "79,82 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "327.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "48.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 306697.48, "v": "306,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62626.0, "v": "62,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.95}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 237780.98, "v": "237,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09, "v_pc": "51,39 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "64.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "26.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 211776.29, "v": "211,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17971.89, "v": "17,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.55}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 8032.8, "v": "8,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.37}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 184566.46, "v": "184,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85, "v_pc": "39,89 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "8.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "72.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 184566.46, "v": "184,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 163569.66, "v": "163,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75, "v_pc": "35,35 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "76.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "25.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 129252.43, "v": "129,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.01}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 34317.23, "v": "34,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.98}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 52390.4, "v": "52,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "11,32 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "93.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "67.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 52390.4, "v": "52,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 49137.0, "v": "49,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "10,62 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "51.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 48141.0, "v": "48,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.97}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 996.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.02}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 45941.380000000005, "v": "45,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "9,93 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "93.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "47.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 29756.4, "v": "29,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.76}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6184.98, "v": "6,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.46}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1650.13, "v": "1,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,36 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 1650.13, "v": "1,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}