{"gmina": "Krasnystaw", "typ_gminy": "gmina wiejska Krasnystaw", "kod_gus": "060611006000", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "podregion_eurostat": "PL812", "ludnosc": "8`712", "budzet": {"dochody": "41,89 mln z\u0142", "wydatki": "43,72 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 35.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 22.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "735,23 tys z\u0142", "wydatki": "699,96 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 26.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 34.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8740913099999912}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8740913099999912}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4017139599999935}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4017139599999935}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 2.129653109999981}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 2.129653109999981}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.833341259999983}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.833341259999983}], "dochod_ue": "5,08 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "22,89 mln z\u0142", "gmina_pc": "2627.3 z\u0142", "powiat": "5,73 mln z\u0142", "powiat_pc": "658.1 z\u0142", "wojewodztwo": "7,58 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "381,33 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "5,53 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,57 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-05-30", "DOFINANSOWANIE": "83254284.48", "WARTOSC": "155118558.52", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest usprawnienie dzia\u0142ania systemu gospodarowania odpadami komunalnymi w wojew\u00f3dztwie lubelskim poprzez rozbudow\u0119 i wyposa\u017cenie RIPOK. Realizacja ww. celu mo\u017cliwa b\u0119dzie poprzez osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, tj.: - Ochrona \u015brodowiska naturalnego poprzez zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci odzysku i recyklingu odpad\u00f3w komunalnych - Zwi\u0119kszenie mocy przerobowych systemu zagospodarowania odpad\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubelskiego W projekcie zaanga\u017cowanych zosta\u0142o 7 podmiot\u00f3w: PGK z o. o. z siedzib\u0105 w Bi\u0142goraju (pe\u0142ni rol\u0119 Lidera), ZZO MZC Sp. z o.o. z siedzib\u0105 we W\u0142odawie, PGO Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w Che\u0142mie, ZUK Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w Pu\u0142awach, ZZOK w Adamkach k. Radzynia Podlaskiego Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w Radzyniu Podlaskim, MSOK \"KRAS-EKO\" Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w Wincentowie, PGKIM \u0141\u0119czna Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w \u0141\u0119cznej. Projekt obejmuje swoim zakresem zadania ukierunkowane na popraw\u0119 gospodarowania odpadami na obszarze wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci przyczyni si\u0119 do zapobiegania nadmiernej ilo\u015bci powstawania odpad\u00f3w, efektywnego zbierania, wst\u0119pnego magazynowania, przetwarzania oraz w dalszej kolejno\u015bci odzysku czy unieszkodliwiania. Projekt obejmuje obszar wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Rezultaty b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter ponadlokalny i regionalny. Korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy region\u00f3w: Po\u0142udniowego, Centralno-Wschodniego, P\u00f3\u0142nocno - Zachodniego, Po\u0142udniowo - Zachodniego, Che\u0142ma, Pu\u0142aw, oraz w pewnym zakresie ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa. Z rezultat\u00f3w projektu korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno mieszka\u0144cy gmin uj\u0119tych w systemie poszczeg\u00f3lnych partner\u00f3w projektu jak r\u00f3wnie\u017c rolnicy (w zakresie zagospodarowania kompostu) i przedsi\u0119biorcy. Rezultatami realizacji inwestycji b\u0119dzie m.in.: - Wzrost mo\u017cliwo\u015bci przerobowych zak\u0142ad\u00f3w w zakresie recyklingu odpad\u00f3w o oko\u0142o 30 050 Mg, - Wzrost mo\u017cliwo\u015bci przerobowych zagospodarowania odpad\u00f3w zak\u0142ad\u00f3w o oko\u0142o 51 200 Mg, - Wska\u017anik liczby os\u00f3b obj\u0119tych systemem zagospodarowania odpad\u00f3w na poziomie oko\u0142o 835 084 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dostosowanie Zak\u0142ad\u00f3w Zagospodarowania Odpad\u00f3w w wojew\u00f3dztwie lubelskim do wymaga\u0144 dla RIPOK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 640.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-18", "DATA_START": "2016-10-27", "DOFINANSOWANIE": "4277768.92", "WARTOSC": "7340237.18", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiot projektu: g\u0142\u0119boka termomodernizacja gminnych budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej (5 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych i wiejski dom kultury) wraz z zastosowaniem OZE. Dla budynk\u00f3w opracowano audyty energetyczne, gdzie wskazano zakres prac termomodernizacyjnych zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 oraz wskazano na konieczno\u015b\u0107 instalacji OZE (fotowoltaika we wszystkich budynkach i pompa ciep\u0142a w budynku Wiejskiego Domu Kultury), kt\u00f3re r\u00f3wnie\u017c przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejszenia zu\u017cycia energii. Zakres projektu: 1. ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 NR 1 W SIENNICY NADOLNEJ: ocieplenie \u015bcian zew, wymiana okien i drzwi; modernizacja c.o. i c.w.u (w tym wymiana kot\u0142a); wymiana o\u015bwietlenia na LED; instalacja PV o mocy 36,8 kW 2. ZESP\u00d3\u0141 NR 3 W KRASNYMSTAWIE: ocieplenie \u015bcian zew, stropodachu, wymiana okien i drzwi; modernizacja c.o. i c.w.u (w tym wymiana kot\u0142a); instalacja PV o mocy 9,2 kW. 3. ZESP\u00d3\u0141 NR 5 W KRUPEM: ocieplenie \u015bcian zew, stropodachu, wymiana drzwi; modernizacja c.o. (w tym wymiana kot\u0142a); wymiana o\u015bwietlenia na LED; instalacja PV o mocy 11,5 kW. 4. SZKO\u0141A PODSTAWOWA W JA\u015aLIKOWIE: ocieplenie \u015bcian zew, stropodachu, wymiana okien i drzwi; modernizacja c.o. (w tym wymiana kot\u0142a); instalacja PV o mocy 9,2 kW. 5. PUNKT PRZEDSZKOLNY ST\u0118\u017bYCA KOLONIA: ocieplenie \u015bcian zew, stropu, wymiana okien i drzwi; modernizacja c.o. (w tym wymiana kot\u0142a); instalacja PV o mocy 2,3 kW. 6. WIEJSKI DOM KULTURY W KRYNICY: wymiana drzwi; modernizacja c.o. i c.w.u. (wymiana instalacji; dwie powietrzne pompy ciep\u0142a o mocy grzewczej 15,17 kW i 13,50 kW); instalacja PV o mocy 2,3 kW. W wyniku realizacji projektu, efektywno\u015b\u0107 energetyczna obiekt\u00f3w zwi\u0119kszy si\u0119 o 69% (na podst. danych z audyt\u00f3w energetycznych- \u015brednia dla ca\u0142ego projektu). Spadnie zu\u017cycie energii pierwotnej- \u0142\u0105cznie (dla ca\u0142ego projektu) o 579 521,86 kWh/rok. Spadnie zu\u017cycie energii ko\u0144cowej - \u0142\u0105cznie o 445 109,67 kWh/rok. Pozyskana moc z OZE wyniesie 0,07 MW.", "BENEFICJENT": "GMINA KRASNYSTAW", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Krasnystaw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 491.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2016-01-29", "DOFINANSOWANIE": "3255727.65", "WARTOSC": "4640534.61", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c instalacji solarnych (415 szt.) do produkcji energii cieplnej z promieniowania s\u0142onecznego w celu podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w gospodarstwach domowych. Potrzeb\u0105 jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w bilansie paliwowo-energetycznym na terenie gminy. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra. Dla gminy nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej (do kt\u00f3rej nale\u017cy gmina Krasnystaw) nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy. Niedob\u00f3r technologii pozwalaj\u0105cych na wykorzystanie OZE i wysokie koszty kolektor\u00f3w skutkuj\u0105 niewielkim zainteresowaniem OZE i zmian\u0105 dotychczasowych sposob\u00f3w zabezpieczenia dostaw energii. Gospodarka cieplna oparta jest na kot\u0142owniach opalanych w\u0119glem, koksem i drewnem, notuje si\u0119 przypadki spalania odpad\u00f3w plastikowych. Zakres projektu: 1.monta\u017c instalacji solarnych w budynkach mieszkalnych (w sk\u0142ad wchodz\u0105: kolektory s\u0142oneczne, zestaw monta\u017cowy i przy\u0142\u0105czeniowy, pojemno\u015bciowy podgrzewacz CWU, grupa pompowa, naczynie przeponowe, orurowanie, p\u0142yn solarny); 2.portal internetowy (serwis do transakcji on-line zapewniaj\u0105cy szybkie kontakty z u\u017cytkownikami instalacji); 3.aplikacja na urz\u0105dzenia mobilne(w celu edukacji energetycznej i ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w oraz promocji OZE. Projekt zak\u0142ada 8 typ\u00f3w zestaw\u00f3w solarnych uzale\u017cnionych od liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z instalacji CWU i parametr\u00f3w obiekt\u00f3w oraz miejsc monta\u017cu (budynek, grunt):Typ 1 (budynek), Typ 2 (grunt)Typ 3 (budynek), Typ 4 (grunt)Typ 5 (budynek), Typ 6 (grunt) Typ 7 (budynek), Typ 8 (grunt) Ilo\u015b\u0107 kolektor\u00f3w p\u0142askich: 2-5 Nominalna moce cieplne kot\u0142\u00f3w:3116 W (Typ 1 i 2)*202szt; 4674 W (Typ3 i 4) * 169 szt; 6232 W (typ 5 i 6)*38 szt; 7790 W (Typ 7 i 8)*6 szt., razem 415 szt. Moc zainstalowana zestaw\u00f3w = 1,7 MW", "BENEFICJENT": "GMINA KRASNYSTAW", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w gminie Krasnystaw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 373.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-07-03", "DOFINANSOWANIE": "1848063.24", "WARTOSC": "3280066.13", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska", "OPIS": "Wnioskodawca dysponuje nieruchomo\u015bci\u0105 w miejscowo\u015bci Ma\u0142ochwiej Ma\u0142y, kt\u00f3rej w chwili obecnej funkcjonuje zak\u0142ad produkcyjny. W nim w\u0142a\u015bnie zlokalizowane zostan\u0105 zakupione \u015brodki trwa\u0142e i tam odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie produkcja urz\u0105dze\u0144 przemys\u0142owych zaopatrzonych w system monitoringu stanu technicznego. Przewidziano 1 zadanie - zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. W ramach projektu wsparciem finansowym w zakresie inwestycji obj\u0119te zostanie 1 przedsi\u0119biorstwo. Wdro\u017cy ono wyniki prac B+R z dziedziny mechanicznej wprowadzi 1 now\u0105 - zar\u00f3wno dla firmy, jak i na rynku polskim - innowacj\u0119 produktow\u0105. Projekt przyczyni si\u0119 ponadto do utworzenia 2 nowych miejsc pracy, a tym samym wzrostu zatrudnienia w firmie o 2. Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w wynios\u0105 w ci\u0105gu pierwszego roku od zako\u0144czenia finansowego realizacji projektu 1 330 000,00 z\u0142, za\u015b w ci\u0105gu trzech lat wynios\u0105 \u0142\u0105cznie 4 192 820,00z\u0142.", "BENEFICJENT": "BART\u0141OMIEJ SULKOWSKI ZAK\u0141AD US\u0141UG MECHANICZNYCH", "TYTUL": "Wytwarzanie maszyn do przemys\u0142u spo\u017cywczego, z wykorzystaniem innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technologiczno-diagnostycznych w firmie Zak\u0142ad Us\u0142ug Mechanicznych Bart\u0142omiej Sulkowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 212.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1390200.00", "WARTOSC": "2442780.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy F.H.U.NIZBUD Mariusz Nizio\u0142 na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest uruchomienie w ramach dzia\u0142alno\u015bci firmy produkcji innowacyjnych mieszanek betonowych o podwy\u017cszonej mrozoodporno\u015bci z dodatkiem tufu zeolitowego, kt\u00f3re zosta\u0142y opracowane podczas prac badawczo - rozwojowych przeprowadzonych przez jednostk\u0119 naukow\u0105. W ramach projektu Wnioskodawca zamierza kupi\u0107 niezb\u0119dne \u015brodki trwa\u0142e w postaci innowacyjnej automatycznej betoniarni (w\u0119ze\u0142 betoniarski). Idea innowacyjnego rozwi\u0105zania polega na uzyskiwaniu betonu o lepszych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach od wykonywanych z tradycyjnych sk\u0142adnik\u00f3w. Dotyczy to zar\u00f3wno \u015bwie\u017cej mieszaniny sk\u0142adnik\u00f3w mieszanki betonowej (zwi\u0119kszenie urabialno\u015bci, jednorodno\u015bci, spoisto\u015bci w por\u00f3wnaniu do u\u017cycia tradycyjnych sk\u0142adnik\u00f3w), jak i stwardnia\u0142ego betonu (wy\u017csze przyrosty wytrzyma\u0142o\u015bci w p\u00f3\u017aniejszych okresach twardnienia, lepsza mrozoodporno\u015b\u0107 w por\u00f3wnaniu do beton\u00f3w bez dodatk\u00f3w zeolitu. Opr\u00f3cz poprawy parametr\u00f3w technicznych samych element\u00f3w, zdecydowanej poprawie ulega aspekt wizualny, kt\u00f3ry jest jednym z podstawowych kryteri\u00f3w wyboru produktu przez potencjalnego Nabywc\u0119. Dzi\u0119ki zmniejszeniu zawarto\u015bci cementu obni\u017cone zostaj\u0105 koszty jednostkowe wytworzenia betonu. Mniejsze zu\u017cycie cement\u00f3w skutkuje dodatkowo obni\u017ceniem emisji CO2 przez ich producent\u00f3w. Uwzgl\u0119dniaj\u0105c innowacyjno\u015b\u0107 zar\u00f3wno procesow\u0105 jak i produktow\u0105 nale\u017cy podkre\u015bli\u0107 aspekt ekonomiczny i ekologiczny zaproponowanego rozwi\u0105zania technologicznego. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca zwi\u0119kszy zdolno\u015b\u0107 produkcyjna zak\u0142adu. Dzi\u0119ki realizacji projektu firma planuje zwi\u0119kszy\u0107 zatrudnienie personelu o 1 etat, wprowadzi jedn\u0105 innowacj\u0119 procesow\u0105 oraz jedn\u0105 innowacj\u0119 produktow\u0105 nieznanej i niestosownej dotychczas, a tak\u017ce jedn\u0105 innowacj\u0119 nietechnologiczn\u0105.", "BENEFICJENT": "F.H.U.NIZBUD MARIUSZ NIZIO\u0141", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa F.H.U.NIZBUD Mariusz Nizio\u0142 poprzez uruchomienie produkcji innowacyjnych mieszanek betonowych o podwy\u017cszonej mrozoodporno\u015bci z dodatkiem tufu zeolitowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 159.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-19", "DATA_START": "2017-09-15", "DOFINANSOWANIE": "974772.92", "WARTOSC": "1404604.81", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje przeprowadzenie termomodernizacji, w tym docieplenie przegr\u00f3d budynku, wymian\u0119 drzwi, wymian\u0119 instalacji c.o. wraz z monta\u017cem licznik\u00f3w ciep\u0142a, zawor\u00f3w podpionowych i zawor\u00f3w termostatycznych oraz monta\u017c paneli fotowoltaicznych w budynku Szko\u0142y Podstawowej w miejscowo\u015bci Ma\u0142ochwiej Du\u017cy. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 u\u017cytkownicy infrastruktury - dzieci i ich rodzice oraz pracownicy szko\u0142y. Z efekt\u00f3w projektu korzysta\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107, gdy\u017c projekt przyczynia si\u0119 do przeciwdzia\u0142ania niskiej emisji oraz poprawy jako\u015bci powietrza w gminie. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej oraz udzia\u0142u energii pochodz\u0105cej z OZE poprzez przeprowadzenie prac termomodernizacyjnych i monta\u017c paneli fotowoltaicznych w budynku Szko\u0142y Podstawowej w miejscowo\u015bci Ma\u0142ochwiej Du\u017cy. W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty projektu: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 353,30 GJ/rok, Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 18,12 MW/h, Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 18,12 MW/h, Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (CI32) 159 871,33 kWh/rok, Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) 64,94 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok, Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 18,12 MWhe/rok, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) 20,02 [MW], Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 20,02 [MWe].", "BENEFICJENT": "GMINA KRASNYSTAW", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku Szko\u0142y Podstawowej w msc. Ma\u0142ochwiej Du\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 111.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "564439.82", "WARTOSC": "664047.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy Gm. Krasnystaw i o\u015bciennych. Corocznym wsparciem w postaci opieki dzie\u0107mi zostanie obj\u0119ta grupa 16 os. w wieku od 1 do lat 3 z terenu Gm. Krasnystaw g\u0142\u00f3wnie z rodzin ubogich i dotkni\u0119tych bezrobociem. Pomoc\u0105, w formie fachowego poradnictwa, zostan\u0105 obj\u0119ci rodzice dzieci uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach ,,Szcz\u0119\u015bliwego \u017c\u0142obka\u201d. Celem szczeg\u00f3\u0142owym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 zam. na terenie Gm. Krasnystaw. Dzia\u0142anie to ma na celu zwi\u0119kszenie szans na utrzymanie pracy os., kt\u00f3rym utrudnia to syt. rodzinna wynikaj\u0105ca z konieczno\u015bci sprawowania op. nad dzieckiem do lat 3. Mamy na celu tak\u017ce aktywizacj\u0119 zaw. os. pozostaj\u0105cych bez pracy, a maj\u0105cych na utrzymaniu ma\u0142e dzieci. Dzia\u0142anie to umo\u017cliwi rodzicom na podwy\u017cszenie kwal. zawodowych, zdobycie do\u015bw. zaw., co w rezultacie przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia si\u0119 szans powrotu na rynek pracy. Utworzenie \u017c\u0142obka zwi\u0119kszy akt. zawodow\u0105 kobiet powracaj\u0105cych na rynek pracy zwi\u0105zan\u0105 z macierzy\u0144stwem. \u017b\u0142obek zostanie utworzony w budynku PP w St\u0119\u017cycy Kolonii 1. Punkt przedszkolny prowadzony jest przez Gm. Krasnystaw i podlega SP w Ja\u015blikowie. Rodzice dzieci z punktu przedszkolnego zg\u0142aszaj\u0105 potrzeb\u0119 utworzenia \u017c\u0142obka dla ich m\u0142odszych dzieci. G\u0142\u00f3wne zadania : - dostosowanie pom. w budynku pp dla dzieci najm\u0142odszych, ON, - zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia, - dostosowanie \u0142azienki i sanitariat\u00f3w do potrzeb najm\u0142odszych i ON, - zakup pomocy do prowadzenia zaj\u0119\u0107, - zakup i monta\u017c placu zabaw, - urz\u0105dzenie dw\u00f3ch sal do potrzeb najm\u0142odszych, - rekrutacja, - zatrudnienie personelu do prowadzenia zaj. terapii logop., zaj. rytmicznych, zaj. z j\u0119z. angielskiego, zaj. plastycznych, zaj. psychologicznych, - zapewnienie wy\u017cywienia dla dzieci - umowy na dostawy, - wykonanie podjazdu dla dzieci niepe\u0142nosprawnych, - utworzenie podstrony www, - spotkania dla rodzic\u00f3w, - utworzenie 16 miejsc w \u017c\u0142obku dla dzieci w wieku powy\u017cej 1 r\u017c.do 3 lat co roku.", "BENEFICJENT": "GMINA KRASNYSTAW/SZKO\u0141A PODSTAWOWA IM. BATALION\u00d3W CH\u0141OPSKICH W JA\u015aLIKOWIE", "TYTUL": "Szcz\u0119\u015bliwy \u017clobek - szcz\u0119\u015bliwe dzieci\u0144stwo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "484958.33", "WARTOSC": "570539.22", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska", "OPIS": "W projekcie \"Wiem kim jestem, wiem kim zostan\u0119\" we\u017amie udzia\u0142\u00a0 220 uczni\u00f3w :\u00a093 z klas I-III SP,\u00a051 z klas IV-VI SP,\u00a076 z I-III G \u00a0w tym 12 niepe\u0142nosprawnych ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142 prowadz. przez GK ,\u00a0spe\u0142niaj\u0105cych kryteria zawarte w regulaminie rekrutacji oraz 4 nauczycieli informatyki. Cel\u00a0g\u0142\u00f3wny-\u00a0podniesienie jako\u015bci i efetywno\u015bci procesu kszta\u0142cenia og\u00f3lnego i rozszerzenie oferty edukacyjnej szk\u00f3\u0142 poprzez organizacj\u0119 dodatk. zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych i pozaszkolnych dla 220 ucz. (120 dz.;100 ch.) z Gminy Krasnystaw(GK) woj. lubelskie, oraz udoskonalenie kompetencji zawod. u 4 naucz. inform. z j.o GK, co przyczyni si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz kompetencji cyfrowych ucz.obj\u0119tych interwencj\u0105 do 31.07.2019 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - liczba uczni\u00f3w z SP i G ,kt\u00f3rzy uzyskali kompetencje matematyczne,umiej\u0119tno\u015bci porozumiewania si\u0119 w j. obcym - angielskim,\u00a0podstawowe kompetencje naukowo- techniczne, informatyczne, spo\u0142eczne - min.80 % - liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kwalifikacje zawodowe po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie - 100%. - liczba szk\u00f3\u0142 wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych - 100% - liczba szk\u00f3\u0142, w kr\u00f3rych pracownie przedmiotowe zosta\u0142y doposa\u017cone w programie- 100% Grupy docelowe:\u00a0 1/ ucz., w tym os. niepe\u0142n., kt\u00f3rzy przejawiaj\u0105 zainter. przedmiot.matem.- przyrod. oraz infor., uzyskuj\u0105 niskie oceny ze sprawdzian\u00f3w i egzamin\u00f3w, s\u0142ab\u0105 \u015bredni\u0105 ocen ko\u0144cowych, nie maj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci korzystania z zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych ,ani os\u00f3b w najbli\u017cszym otoczeniu, kt\u00f3re pomog\u0105 im wybra\u0107 w\u0142a\u015bciw\u0105 szko\u0142\u0119, zaw\u00f3d, prac\u0119.\u00a0 2/ nauczyciele inf., kt\u00f3rzy podnios\u0105 komp. zawodowe w zakresie nauki programowania G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze z\u00a0matematyki,\u00a0przyrody z elementami ekologii,\u00a0j. angielskiego 2. Zaj\u0119cia logopedyczne 3. Pomoc psychologiczno-pedag. 4. Doradztwo zawodowe. 5.Odbycie i uko\u0144czenie studi\u00f3w podyplomowych z zakresu nauki progromamowania przez 4 nauczycieli informatyki 6.Zaj\u0119cia informatyc", "BENEFICJENT": "GMINA KRASNYSTAW", "TYTUL": "Wiem kim jestem, wiem kim zostan\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-09-15", "DOFINANSOWANIE": "425970.46", "WARTOSC": "779241.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest budowa przewagi konkurencyjnej na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym wnioskodawcy w oparciu o innowacyjne rozwi\u0105zania (ma skal\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105) powsta\u0142e w wyniku wykonanych prac B+R. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych niezb\u0119dnych do uruchomienia produkcji tworzyw sztucznych powsta\u0142ych w drodze recyklingi, uruchomienia produkcji p\u0142yt z tworzyw sztucznych i uruchomienia pierwszej w Polsce i Europie linii produkuj\u0105cej stolark\u0119 budowlano- monta\u017cow\u0105 wykorzystuj\u0105c\u0105 jako surowiec p\u0142yty z tworzyw polimerowych otrzymywanych w drodze recyklingu. Celem po\u015brednimi jest podniesienia poziomu innowacyjno\u015bci nowo powsta\u0142ego przedsi\u0119biorstwa oraz wzrost zatrudnienia o wysoko wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119. Cele te zostan\u0105 zrealizowane przez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R, wdro\u017cenie innowacji procesowych i produktowych oraz wzrost zatrudnienia. Nast\u0105pi wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R przez uruchomienie produkcji tworzywa sztucznego, produkcji p\u0142yt z tworzywa sztucznego i produkcji stolarki budowlano- monta\u017cowej wykorzystuj\u0105cej tworzywo jako surowiec. Nast\u0105pi wprowadzenie do oferty nowego asortymentu (innowacyjno\u015b\u0107 produktowa na skal\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105). Spowoduje to r\u00f3wnie\u017c powstanie nowych stanowisk pracy. Nale\u017cy w tym miejscu doda\u0107, \u017ce Wnioskodawca jest na etapie nabywania praw do rozwi\u0105zania patentowego. Nowy asortyment b\u0119dzie charakteryzowa\u0142y si\u0119 m.in. wy\u017cszym wsp\u00f3\u0142czynnikiem t\u0142umienia ha\u0142asu, lepszymi w\u0142a\u015bciwo\u015bciami izolacji ciep\u0142a oraz pozytywnym wp\u0142ywem na \u015brodowisko. Nowe asortyment b\u0119dzie mia\u0142 zastosowanie m.in. w przemy\u015ble budowlanym w kraju i zagranic\u0105. Wska\u017aniki potwierdzaj\u0105ce realizacj\u0119 ww. cel\u00f3w to: Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R; Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R; Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach; Liczba wprowadzonych innowacji procesowych; Liczba wprowadzonych innowacji produktowych.", "BENEFICJENT": "WOOD-\u00adFORMAT S\u0141AWOMIR BIDA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R przeprowadzonych w dziedzinie zastosowania nowych surowc\u00f3w w produkcji stolarki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "340248.89", "WARTOSC": "403712.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci realizacji us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej oraz pracy socjalnej na rzecz klient\u00f3w GOPS w Krasnymstawie. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119ty b\u0119dzie GOPS w Krasnymstawie oraz jego pracownicy. Realizacja takich zada\u0144 jak: opracowanie procedury wdro\u017cenia zmiany funkcjonowania GOPS w Krasnymstawie, wdro\u017cenie w OPS nowego modelu funkcjonowania jednostki, realizacja pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego jakim jest wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych polegaj\u0105cych na oddzieleniu pracy administracyjnej od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych w okresie 1.05.2019r. 31.05.2020r. W strukturze GOPS planowane jest wyodr\u0119bnienie:1) Stanowisko ds. pierwszego kontaktu 1 osoba2) Stanowisko ds. pracy socjalnej - 2 osoby (1,5 et.)3) Stanowisko ds. us\u0142ug - 1 osoba (0,5 et.)4) Stanowisko ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105 - 2 osobyDzi\u0119ki temu nast\u0105pi poprawa obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 po pomoc w przezwyci\u0119\u017ceniu trudnej sytuacji \u017cyciowej, jak te\u017c zmiana wizerunku O\u015brodka w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu poza prac\u0105 socjaln\u0105 i wsparciem finansowym pracownika ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105, rodziny zostan\u0105 obj\u0119te us\u0142ugami profilaktycznymi takimi jak: us\u0142ugi asystenta rodziny, praca z rodzin\u0105, w tym m.in. konsultacje i inne.Ponadto w ramach projektu przewidywane jest przeprowadzenie warsztat\u00f3w przygotowuj\u0105cych pracownik\u00f3w GOPS, w tym kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej do wprowadzanych zmian oraz cz\u0119\u015bciowe wyposa\u017cenie stanowisk pracy 5 pracownik\u00f3w w celu podniesienia ich jako\u015bci i efektywno\u015bci pracy, w tym umo\u017cliwienie realizacji dzia\u0142a\u0144 przypisanych dla okre\u015blonych stanowisk pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA KRASNYSTAW/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W KRASNYMSTAWIE", "TYTUL": "Wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w Gminnym O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w Krasnymstawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "256211.20", "WARTOSC": "484830.46", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa. Przedmiot projektu obejmuje kompleksow\u0105 i g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 obiektu budowlanego firmy. Zadania maj\u0105ce wp\u0142yw na zmniejszenie zu\u017cycia energii cieplnej i elektrycznej b\u0119d\u0105 zrealizowane poprzez wykonanie prac wybranych w ramach optymalnego wariantu przedsi\u0119wzi\u0119cia termomodernizacyjnego. G\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia projektu dotycz\u0105 realizacji prac obejmuj\u0105ce usprawnienia w zakresie - wymiana dachu krytego eternitem na dach z p\u0142yty warstwowej, - wymian\u0119 okien w ramach drewnianych na nowe; - wymian\u0119 drzwi na nowe; - modernizacj\u0119 instalacji c.o. zasilanej z kot\u0142owni gazowej wraz z monta\u017cem nowego kot\u0142a gazowego z automatyk\u0105 pogodow\u0105; - modernizacj\u0119 instalacji c.w.u. zasilanej z kot\u0142owni gazowej; - wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne; - monta\u017c instalacji fotowoltaicznej do zasilania instalacji o\u015bwietleniowej i innych odbiornik\u00f3w elektrycznych;", "BENEFICJENT": "PIEKARNIA W\u0141OCH WIES\u0141AW", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku produkcyjno-handlowego Niemienice 55, 22-300 Krasnystaw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "192093.99", "WARTOSC": "307176.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest Przychodnia Weterynaryjna HICAVET dr n. wet. Cezary Hubert Krawczyk.Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.07.2017 r.-31.12.2017 r.,Warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 307176, 60 z\u0142, koszty kwalifikowalne to 274420,00 z\u0142.Projekt jest realizowany jednoetapowo. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przychodni, zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w, wzrost zatrudnienia oraz rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci na rynki zagraniczne i informatyzacja Cele zostan\u0105 zrealizowane poprzez wdro\u017cenie do przedsi\u0119biorstwa innowacyjnej us\u0142ugi diagnostyki rodokokozy \u017arebi\u0105t czego skutkiem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wyleczalno\u015bci tej choroby.Choroba wyst\u0119puje na ca\u0142ym \u015bwiecie i jest wa\u017cnym problemem oraz przyczyn\u0105 du\u017cych strat w odchowie \u017arebi\u0105t.Rozpoznawanie wymaga zastosowania bada\u0144 dodatk. i w zwi\u0105zku z tym jest trudne w praktyce terenowej.Szybka diagnoza i rozpocz\u0119cie odpowiedniego leczenia pozwala zwykle na zmniejszenie \u015bmiertelno\u015bci \u017arebi\u0105t do kilku, kilkunastu procent.Grup\u0119 doc.stanowi\u0105 w\u0142a\u015bciciele i hodowcy koni, opiekuj\u0105cy si\u0119 \u017arebi\u0119tami, oraz kontrahenci planuj\u0105cy dokona\u0107 transakcji kupna/sprzeda\u017cy koni. Us\u0142ugi odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 bez ogranicze\u0144 terytorialnych, jednak\u017ce g\u0142\u00f3wn\u0105 grupa docelowa b\u0119d\u0105 \u017arebi\u0119ta b\u0119d\u0105ce w\u0142asno\u015bci\u0105 sta\u0142ych klient\u00f3w stajni i stadnin.Dzi\u0119ki wykorzystaniu urz\u0105dze\u0144 tj. USG ESAOTE My Lab Alpha z funkcj\u0105 elastografii, a tak\u017ce aparatu GIERTH TR 90/30 z cyfrowym system po\u015brednim AGFA CR 10-X us\u0142uga b\u0119dzie wykonywana na \u015bwiatowym technologicznie poziomie, b\u0119dzie ultra szybka, bezp., bezinwazyjna i b\u0119dzie mo\u017cliwa do wykonywania w terenie.Do realizacji cel\u00f3w przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c nowoczesny system informatyczny wspomagaj\u0105cy komunikacj\u0119 z klientami i \u015brodowiskiem badawczym na ca\u0142ym \u015bwiecie.Wsp\u00f3\u0142praca ze stadninami nak\u0142ada na wnioskodawc\u0119 konieczno\u015b\u0107 rozszerzenia oferty us\u0142ugowej o us\u0142ug\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z diagnostyk\u0105 i leczeniem rodokokozy. Istnieje zdiagnozowana potrzeba wprowadzenia nowoczesnej diagnostyki, jednocze\u015bnie znacz\u0105co zwi\u0119kszaj\u0105ca szanse na wyleczenie \u017arebi\u0105t.", "BENEFICJENT": "PRZYCHODNIA WETERYNARYJNA HICAVET DR N. WET. CEZARY HUBERT KRAWCZYK", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Przychodnii Weterynaryjnej HICAVET poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej us\u0142ugi diagnostyki rodokokozy \u017arebi\u0105t z wykorzystaniem nowoczesnych technologicznie urz\u0105dze\u0144 i oprogramowania informatycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "158366.50", "WARTOSC": "312730.82", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa. Przedmiot projektu obejmuje kompleksow\u0105 i g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 obiektu budowlanego firmy. Zadania maj\u0105ce wp\u0142yw na zmniejszenie zu\u017cycia energii cieplnej i elektrycznej b\u0119d\u0105 zrealizowane poprzez wykonanie prac wybranych w ramach optymalnego wariantu przedsi\u0119wzi\u0119cia termomodernizacyjnego. G\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia projektu dotycz\u0105 realizacji prac obejmuj\u0105ce usprawnienia w zakresie: 1. Modernizacji instalacji c.o. 2. Wymiany o\u015bwietlenia 3. Monta\u017cu instalacji fotowoltaicznej 4. Docieplenia dachu 5. Docieplenia \u015bcian zewn\u0119trznych 6. Wymiany okien zewn\u0119trznych 7. Wymiany drzwi aluminiowych 8. Modernizacji instalacji c.w.u. 9. Docieplenia pod\u0142ogi na gruncie", "BENEFICJENT": "ZBIGNIEW BRUS - F.U.P.H \"BEZET\", EKSPORT - IMPORT", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku - Zakr\u0119cie 2E", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-27", "DATA_START": "2018-04-18", "DOFINANSOWANIE": "100470.78", "WARTOSC": "224689.22", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w Sp\u00f3\u0142ce poprzez pozyskiwanie energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej o mocy 40 kW, z kt\u00f3rej wyprodukowana energia zostanie przeznaczona na cz\u0119\u015bciowe zaspokojenie potrzeb energetycznych przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "BRENAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dzia\u0142anie 4.2 - Fotowoltaika", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ISS TOMASZ LIPI\u0143SKI", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "\u015aWIAT\u0141OZMIENIACZ PIOTR G\u00d3\u0179D\u0179", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812317.37", "WARTOSC": "955667.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest ZWI\u0118KSZONA INTEGRACJA SPO\u0141. - ZAWOD. 60 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (z czego\u00a036 Kobiet), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w tym w szczeg.: os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, os. o niskich kwalifikacjach, korzyst. z PO P\u017b. Preferowane do obj\u0119cia wsparciem b\u0119d\u0105: Kobiety oraz os. o znacznym/ lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci. Proj. jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os. fiz. zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na obszarze woj. lubelskiego w gminach, na terenie kt\u00f3rych odsetek os. korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj. Cel g\u0142\u00f3wny zost. osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj. tj. od 10.2018 do 09.2019 r. Typ proj. 1 a) - Programy na rzecz integracji os\u00f3b i rodzin wykluczonych b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. ukierunk. na aktywizacj\u0119 oraz reintegracj\u0119 spo\u0142.-zawod.: 1/ Indywid. diagnoza potrzeb UP z tworzeniem IPD oraz umowy na wz\u00f3r kontraktu socjalnego (4h/os.); 2/\u00a0Wsparcie psychologiczno-doradcze (8h/os i 16h/gr.); 3/\u00a0Warsztaty z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy (16h/gr.); 4/ 120h Szkol. zawod. z certyfikacj\u0105 zewn.; 5/ 3/4/5-mies. Sta\u017ce zawod.; 6/ Indywid. po\u015brednictwo pracy z UP (8h/os.) po\u0142\u0105czone ze wsparciem Trenera zatrudnienia wspomaganego (8h/os). Efektem wsparcia w ramach proj. b\u0119dzie trwa\u0142a integracja UP na rynku pr. poprzez realizacj\u0119 za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w: 1/ W odniesieniu do os. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a. efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn. na poz. co najmniej 34%, w tym wska\u017a. efektywno\u015bci zatrudn.na poz. co najmniej 30%. 2/ W odniesieniu do os. o znacznym st. niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a. efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn. na poz. co najmniej 34%, w tym wska\u017a. efektywno\u015bci zatrudn.na poz. co najmniej 20%. Co najmniej 60% os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska kwalif. i/lub kompetencje zawod. (min. 36 os.).", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Pe\u0142nosprawni na lubelskim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 970602.8}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 672314.4100000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 667786.8900000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 560832.41}, {"name": "Przedszkola", "value": 494494.16000000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 463492.5600000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 375466.94}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 343845.98}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 291325.48000000004}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 206745.41}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 123513.24}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 102130.77}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 59232.68}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 57739.850000000006}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 57639.72999999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 55654.16}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 27760.17}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 24866.4}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 24661.08}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 22565.31}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 21879.89}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 20589.35}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 19900.34}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 17692.73}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 17682.440000000002}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 16063.65}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 15794.52}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15617.6}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 15249.09}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13881.95}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 11778.89}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5790.9}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5611.379999999999}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 5561.54}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 5000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 4615.39}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3825.79}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 2417.67}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2009.49}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1426.8}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 1371.04}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1106.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 828.81}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 784.74}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 708.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 451.8}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 389.5}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 333.28}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 108.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1.89}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6461462.340000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2040254.55}, {"name": "Przedszkola", "value": 1613791.93}, {"name": "Gimnazja", "value": 600242.9400000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 475822.70999999996}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 466083.27}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 321936.98}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 173649.19}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 173600.85}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 143104.11}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 136917.78999999998}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 106480.59999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 67704.7}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 66842.51999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 65389.85}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 60951.880000000005}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 44400.600000000006}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 32171.93}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 25872.670000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19832.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 18023.97}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 17262.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 14000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13209.46}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 11786.52}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 3000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 718.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 300.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 154.34}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1947747.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 139639.65}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 33863.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 33000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 22878.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 10690.21}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6991.8}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 570.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1341067.68}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 625151.46}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 470000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 188225.42}, {"name": "Biblioteki", "value": 139300.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 59081.61}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 57000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 20000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12740.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 6000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6090032.09}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2441434.7}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 280397.07}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 277535.34}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 252567.19}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 194230.98}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 137203.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 111123.38}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 66510.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 58838.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56704.08}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 48174.75}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 47959.1}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 38753.23}, {"name": "Gimnazja", "value": 24982.75}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 20608.27}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 16712.81}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8768.4}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 6936.64}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4365.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4015.12}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1881.83}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1443.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 853.99}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 314.85}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 49.5}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5439036.59}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 90415.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2801364.75}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 308472.09}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 183000.66999999998}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 44229.9}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32661.670000000002}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 78901.95999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75196.06}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9715.720000000001}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 640.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 345420.67}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2209561.9600000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1047980.7000000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 802676.48}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 672907.9600000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 500574.29}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 212242.91}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 123513.24}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 102130.77}, {"name": "Rodzina", "value": 87673.74}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 36932.97}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 26866.4}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 6498.9}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1426.8}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1371.04}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 784.74}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9947470.209999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2112497.0700000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 493846.68}, {"name": "Rodzina", "value": 283439.64}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 106480.59999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 67704.7}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 60951.880000000005}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 32171.93}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 25872.670000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 25868.32}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 14000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4664.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1971195.21}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 139639.65}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 33863.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 33000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10690.21}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6991.8}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1966219.14}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 609300.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 188225.42}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 65081.61}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 57000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 20000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12740.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8809002.129999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 572880.7699999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 378726.68}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 153838.5}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 141568.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 96133.85}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 38753.23}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1443.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 49.5}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3243317.61}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2195718.98}, {"name": "Rodzina", "value": 90415.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1814926.27}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 986438.48}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 308472.09}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 147259.11}, {"name": "Rodzina", "value": 44229.9}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 35741.56}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 27466.890000000003}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5194.780000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 78901.95999999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 49546.68}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 25649.38}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 9241.510000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 640.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 474.21000000000004}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 345420.67}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12798035.999999996, "v": "12,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.27, "v_pc": "1469,01 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "25.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7393335.740000001, "v": "7,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.76}, {"name": "Przedszkola", "value": 2355350.0999999996, "v": "2,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.4}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 698257.9100000001, "v": "698,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.45}, {"name": "Gimnazja", "value": 680879.8500000001, "v": "680,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.32}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 506591.88000000006, "v": "506,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.95}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 428558.12000000005, "v": "428,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 225263.21, "v": "225,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.76}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 202958.6, "v": "202,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.58}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 172606.06000000003, "v": "172,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.34}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 59232.68, "v": "59,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 57739.850000000006, "v": "57,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 17262.0, "v": "17,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Rodzina", "value": 9394302.370000007, "v": "9,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.48, "v_pc": "1078,32 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "17.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6169303.8900000015, "v": "6,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.67}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2636963.7800000003, "v": "2,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.06}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 327547.32000000007, "v": "327,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.48}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 214186.86, "v": "214,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.27}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 24661.08, "v": "24,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.26}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 15249.09, "v": "15,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 5561.54, "v": "5,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 828.81, "v": "0,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 504.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5666019.6, "v": "5,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 385.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.95, "v_pc": "650,37 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "20.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4607698.8, "v": "4,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 1635.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.32}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 699958.8200000001, "v": "699,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.35}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 354536.19, "v": "354,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.25}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3825.79, "v": "3,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4275241.140000001, "v": "4,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 1118.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.77, "v_pc": "490,73 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "135.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "406.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4150284.9, "v": "4,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 1637.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.07}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 124956.24, "v": "124,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.92}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4195579.43, "v": "4,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 86.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.59, "v_pc": "481,59 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "56.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2200414.79, "v": "2,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.44}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1364053.68, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 1748.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.51}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 626110.96, "v": "626,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 200.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.92}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2799909.86, "v": "2,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.4, "v_pc": "321,39 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "44.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2540762.2299999995, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.74}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 116541.05000000002, "v": "116,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.16}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 66842.51999999999, "v": "66,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63685.17, "v": "63,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.27}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12078.89, "v": "12,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1973149.6000000003, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.51, "v_pc": "226,49 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "41.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 560832.41, "v": "560,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.42}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 535344.2699999999, "v": "535,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.13}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 285012.46, "v": "285,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 246662.27000000002, "v": "246,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 1514.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.5}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 194564.26, "v": "194,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.86}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 66510.0, "v": "66,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.37}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 18023.97, "v": "18,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 16714.7, "v": "16,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.84}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 16063.65, "v": "16,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 15794.52, "v": "15,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.8}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15617.6, "v": "15,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2009.49, "v": "2,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 807340.48, "v": "807,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.84, "v_pc": "92,67 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "12.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 779580.31, "v": "779,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.56}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 27760.17, "v": "27,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.43}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 609300.0, "v": "609,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.39, "v_pc": "69,94 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "72.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 470000.0, "v": "470,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.13}, {"name": "Biblioteki", "value": 139300.0, "v": "139,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.86}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 308472.09, "v": "308,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7, "v_pc": "35,41 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "34.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 308472.09, "v": "308,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 255191.69999999998, "v": "255,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58, "v_pc": "29,29 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "77.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 255191.69999999998, "v": "255,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 254547.5, "v": "254,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58, "v_pc": "29,22 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "81.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 137203.0, "v": "137,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.9}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 116636.49999999999, "v": "116,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.82}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 708.0, "v": "0,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 158935.13999999998, "v": "158,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36, "v_pc": "18,24 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "143.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "107.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 78851.0, "v": "78,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.61}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 77654.0, "v": "77,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.85}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1824.0, "v": "1,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 606.1400000000001, "v": "0,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 152899.89, "v": "152,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34, "v_pc": "17,55 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "85.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 144899.89, "v": "144,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.76}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.92}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.3}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 57784.74, "v": "57,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,63 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "95.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 57784.74, "v": "57,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 15426.8, "v": "15,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,77 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "96.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 15426.8, "v": "15,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1371.04, "v": "1,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,16 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "99.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 1371.04, "v": "1,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "94.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}