{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Urz\u0119d\u00f3w", "kod_gus": "060611207000", "kod_gus_podregionu": "060611200000", "podregion_eurostat": "PL815", "ludnosc": 8699, "budzet": {"dochody": "37,84 mln z\u0142", "wydatki": "37,50 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 1.4, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "809,82 tys z\u0142", "wydatki": "898,62 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 38.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9056999099999927}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9056999099999927}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.3564992299999893}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.3564992299999893}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.5045581299999804}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.5045581299999804}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.34565753000000865}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.34565753000000865}], "dochod_ue": "2,22 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "50,33 mln z\u0142", "gmina_pc": "5785.7 z\u0142", "powiat": "4,38 mln z\u0142", "powiat_pc": "503.2 z\u0142", "wojewodztwo": "7,56 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "565,57 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,82 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,70 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-08-22", "DOFINANSOWANIE": "68375695.88", "WARTOSC": "86102262.61", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa drogi woj. nr 833 - Etap I po\u0142\u0105czenie z obwodnic\u0105 Chodla (droga wojew\u00f3dzka Nr 747) oraz rozbudowa i prze\u0142o\u017cenie drogi w m. Kra\u015bnik. Realizacja inwestycji zapewni popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, poprzez budow\u0119 chodnik\u00f3w, przej\u015b\u0107 dla pieszych, o\u015bwietlenia, zatok autob. itp., popraw\u0119 ochrony \u015brodowiska, kanalizacji deszczowej, czy urz\u0105dze\u0144 odwadniaj\u0105cych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie zewn\u0119trznej i wewn\u0105trzregionalnej dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej Lub. Obsz. Metropolit. poprzez modernizacj\u0119 kluczowych dr\u00f3g wojew. w dowi\u0105zaniu do sieci dr\u00f3g krajowych. Realizowana inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a wi\u0119c korzystny wp\u0142yw na wszystkie grupy u\u017cytkownik\u00f3w korzyst. z drogi: uczestnik\u00f3w ruchu tranzytowego, lokalnych mieszka\u0144c\u00f3w, inwestor\u00f3w oraz turyst\u00f3w. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi poprawa bezp. ruchu u\u017cytkown. drogi, skr\u00f3cenie czasu przejazdu do miejsc docelowych podr\u00f3\u017cnych. Umo\u017cliwi poruszanie si\u0119 ci\u0119\u017ckich pojazd\u00f3w samochodowych, co s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie rozwojowi gosp. przyleg\u0142ych miejscowo\u015bci i gmin. Realizacja projektu zwi\u0119kszy mobilno\u015b\u0107 regionaln\u0105 poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dnych i trzeciorz\u0119dnych z infrastruktur\u0105 dr\u00f3g krajowych. Droga woj. nr 833 \u0142\u0105czy si\u0119 w m. Kra\u015bnik bezpo\u015brednio z drog\u0105 krajow\u0105 Nr 19, co wp\u0142ywa na wzmocnienie i domykanie po\u0142\u0105cze\u0144 w kierunku Lublina i Rzeszowa. No\u015bno\u015b\u0107 drogi wzro\u015bnie do 11,5 ton na o\u015b. Projekt poprzez up\u0142ynnienie ruchu pozytywnie wp\u0142ynie na zmniejszenie zator\u00f3w i w\u0105skich garde\u0142 w miejscow. przez kt\u00f3re przebiega (na terenie miasta Kra\u015bnik i gminy Chodel). WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych lub zmoderniz. dr\u00f3g (CI14) - 2,679 km; D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich - 2,679 km, Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 nowych dr\u00f3g (Cl 13)/km - 6,578, D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudow. dr. Wojew./km - 6,578. Liczba wybudowanych/zmodernizowanych urz\u0105dze\u0144 ochrony \u015brodowiska - 18 szt, Liczba wybudowanych/zmoderniz. urz\u0105dze\u0144 bezpiecz. ruchu drogowego - 126 szt, d\u0142ugo\u015b\u0107 wspartej infrastr. rower. - 2,346 km.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBELSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 833 Chodel - Kra\u015bnik od km 00+000 do km 26+679 o d\u0142ugo\u015bci 26,679 km - Etap I po\u0142\u0105czenie z obwodnic\u0105 Chodla (droga wojew\u00f3dzka Nr 747) oraz rozbudowa i prze\u0142o\u017cenie drogi w m. Kra\u015bnik.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1357.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6998250.00", "WARTOSC": "12296925.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w", "OPIS": "POSIADANE PRZEZ WNIOSKODAWC\u0118 WYNIKI PRAC B+R dotycz\u0105 opakowa\u0144 z tworzywa polimerowego z dodatkiem nape\u0142niaczy m\u0105czki drzewnej i wermikulitu do zastosowa\u0144 w ogrodnictwie i szk\u00f3\u0142karstwie. WDRO\u017bENIE WYNIK\u00d3W prac B+R polega\u0107 b\u0119dzie na zakupie aktyw\u00f3w niezb\u0119dnych do rozpocz\u0119cia produkcji seryjnej wynalazku: \u2022 Wtryskarka szybkobie\u017cna do tworzyw sztucznych 440 ton si\u0142y zamkni\u0119cia: 2 szt. \u2022 Robot szybkobie\u017cny boczny do wtryskarki 440 ton: 2 szt. \u2022 Wtryskarka szybkobie\u017cna do tworzyw sztucznych 330 ton si\u0142y zamkni\u0119cia: 2 szt. \u2022 Robot szybkobie\u017cny boczny do wtryskarki 330 ton: 2 szt. \u2022 Ch\u0142odnia spr\u0119\u017carkowa 250 kW: 2 szt. \u2022 Ch\u0142odnia wentylatorowa 650 kW: 1 szt. \u2022 Formy wtryskowe: 29 szt. INNOWACYJNO\u015a\u0106 PRODUKTOWA wytworzona w ramach Projektu to polipropylenowe pojemniki uprawowe z dodatkiem py\u0142u drzewnego oraz wermikulitu, w kt\u00f3rych zastosowano rozwi\u0105zania rzutuj\u0105ce na konkurencyjno\u015b\u0107 produktu oraz istotne dla u\u017cytkownik\u00f3w cechy. Opakowania cienko\u015bcienne powsta\u0142e w wyniku dodatku py\u0142u drzewnego oraz wermikulitu s\u0105 innowacj\u0105 o zasi\u0119gu krajowym oraz mi\u0119dzynarodowym. Produkt b\u0119dzie spe\u0142ni\u0107 \u015bci\u015ble okre\u015blone funkcje: \u2022 Korzystnie zmodyfikuje parametry termiczne pojemnika uprawowego, co zmniejszy ryzyko uszkodze\u0144 systemu korzeniowego przez niskie temperatury w okresie zimowania ro\u015blin. \u2022 Zminimalizuje zjawisko wyp\u0142ukiwania jon\u00f3w azotanowych, poza obr\u0119b pojemnika uprawowego, co istotnie ograniczy odp\u0142yw azotu z uprawy do w\u00f3d gruntowych. \u2022 B\u0119dzie spowalnia\u0107 lub ca\u0142kowicie blokowa\u0107 rozrost systemu korzeniowego w kierunku \u015bcianek pojemnika uprawowego oraz zapobiega\u0107 przerastaniu warstwy wermikulitu, co jest istotnym elementem technologicznym umo\u017cliwiaj\u0105cym sprawne wyjmowanie ro\u015blin z pojemnika podczas przesadzania.", "BENEFICJENT": "DONKWIAT GRZEGORZ SMO\u0141ECKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R poprzez uruchomienie produkcji opakowa\u0144 cienko\u015bciennych wykorzystywanych w ogrodnictwie oraz szk\u00f3\u0142karstwie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 804.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "46142990.35", "WARTOSC": "67319827.41", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion pu\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 B), ID: 3.3.06.12b w powiecie kra\u015bnickim, janowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 983,60 km. W wyniku realizacji projektu 18 414 gospodarstw domowych oraz 112 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 18 414 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie pu\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 B, ID: 3.3.06.12b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 355.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-24", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2978500.00", "WARTOSC": "5270550.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w", "OPIS": "W ramach realizacji Projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. ZADANIE 1: Wdro\u017cenie do produkcji systemu doniczek typu \"zielona \u015bciana\" dla odbiorc\u00f3w z nowej grupy docelowej. Opis: System doniczek typu \"zielona \u015bciana\" - modu\u0142owe doniczki \u015bcienne umo\u017cliwiaj\u0105ce upraw\u0119 kwiat\u00f3w i zi\u00f3\u0142 w przestrzeniach mieszkalnych i pracy, umo\u017cliwiaj\u0105ce tworzenie tzw. zielonych \u015bcian o r\u00f3\u017cnych wielko\u015bciach, w zale\u017cno\u015bci od potrzeb u\u017cytkownik\u00f3w przestrzeni domowych i pracy. 2. ZADANIE 2: Wdro\u017cenie do produkcji \"oddychaj\u0105cych\" doniczek szk\u00f3\u0142karskich z otworami. Opis: Doniczki \"oddychaj\u0105ce\" r\u00f3\u017cni\u0105ce si\u0119 mi\u0119dzy sob\u0105 wielko\u015bci\u0105 - jedna o pojemno\u015bci ok. 4,5 - 5,5 l, druga ok. 6,5 - 8 l. Posiadaj\u0105ca otwory napowietrzaj\u0105ce ro\u015blin\u0119. Wyr\u00f3\u017cniaj\u0105ca si\u0119 innowacyjnymi walorami u\u017cytkowymi, ergonomi\u0105, funkcjonalno\u015bci\u0105 i wysok\u0105 dok\u0142adno\u015bci\u0105 wyko\u0144czenia detali i estetyk\u0105. 3. ZADANIE 3: Wdro\u017cenie do produkcji dw\u00f3ch tacek transportowych szk\u00f3\u0142karskich. Opis: Dwie tacki transportowe szk\u00f3\u0142karskie: - dla doniczki szk\u00f3\u0142karskiej P9. - dla doniczki szk\u00f3\u0142karskiej P11. Tacki szk\u00f3\u0142karskie b\u0119d\u0105 pierwszymi produktami z nowej gamy produktowej - akcesori\u00f3w dla szk\u00f3\u0142karzy. B\u0119d\u0105 one odpowiedzi\u0105 na potrzeby komunikowane przez klient\u00f3w. 4. ZADANIE 4: Rebranding i stworzenie sp\u00f3jnej komunikacji wizualnej. Opis: Nowa identyfikacja wizualna unowocze\u015bniaj\u0105ca wizerunek firmy oraz tworz\u0105cy jej now\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107.", "BENEFICJENT": "DONKWIAT GRZEGORZ SMO\u0141ECKI", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Z.P.T.S \"Don-Kwiat\" Grzegorz Smo\u0142ecki poprzez wdro\u017cenie strategii wzorniczej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 342.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-27", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2952820.00", "WARTOSC": "5305728.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w", "OPIS": "W ramach realizacji Projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Zaprojektowanie i wdro\u017cenie innowacyjnego pojemnika a\u017curowego dla szk\u00f3\u0142karzy. Rekomendacja 1 Strategii: Opracowanie i wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnego pojemnika a\u017curowego dla szk\u00f3\u0142karzy o pojemno\u015bci w przedziale 10 - 25 l w 100% z recyklingu. 2. Zaprojektowanie i wdro\u017cenie innowacyjnego pojemnika na bor\u00f3wk\u0119 dla szk\u00f3\u0142karzy. Rekomendacja 2 Strategii: Opracowanie i wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnego pojemnika na bor\u00f3wk\u0119 dla szk\u00f3\u0142karzy o pojemno\u015bci 30 l w 100% z recyklingu. 3. Zaprojektowanie i wdro\u017cenie dw\u00f3ch innowacyjnych \u201eoddychaj\u0105cych\u201d, ozdobnych doniczek a\u017curowych dla amator\u00f3w upraw. Rekomendacja 3 Strategii: Opracowanie i wdro\u017cenie do produkcji dw\u00f3ch innowacyjnych \u201eoddychaj\u0105cych\u201d, ozdobnych doniczek a\u017curowych dla amator\u00f3w upraw o pojemno\u015bci w przedziale ok. 5 - 15 l z tworzyw biodegradowalnych. 4. Zaprojektowanie systemu znakowania i pakowania produkt\u00f3w. Rekomendacja 4 Strategii: Opracowanie systemu znakowania i pakowania produkt\u00f3w, kt\u00f3ry b\u0119dzie okre\u015bla\u0107 m.in., jakie informacje i w kt\u00f3rym miejscu powinny si\u0119 znajdowa\u0107 na produkcie. 5. Opracowanie nazwy firmy, has\u0142a oraz tre\u015bci komunikat\u00f3w. Rekomendacja 5 Strategii: Skorzystanie z us\u0142ugi doradczej - opracowanie nazwy firmy, has\u0142a oraz tre\u015bci komunikat\u00f3w. 6. Opracowanie kompleksowej i sp\u00f3jnej komunikacji wizualnej. Rekomendacja 6 Strategii: Projekt identyfikacji wizualnej, projekt i programowanie strony WWW, projekt katalogu on-line, projekt i realizacja sesji zdj\u0119ciowej produkt\u00f3w, film promocyjny, projekt p\u00f3\u0142ki ekspozycyjnej do firmy, trwa\u0142e elementy identyfikacji, kt\u00f3re oznaczaj\u0105 firm\u0119.", "BENEFICJENT": "OPEKO DARIUSZ SMO\u0141ECKI", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci ZAK\u0141ADU PRZETW\u00d3RSTWA TWORZYW SZTUCZNYCH DARIUSZ SMO\u0141ECKI poprzez wdro\u017cenie strategii wzorniczej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 339.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-30", "DATA_START": "2016-03-31", "DOFINANSOWANIE": "2746977.23", "WARTOSC": "3728907.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w", "OPIS": "Celem jest Realizacja zada\u0144 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do wype\u0142nienia zobowi\u0105za\u0144 wynikaj\u0105cych z tzw. pakietu energetyczno-klimatycznego UE oraz Strategii Europa 2020 oraz drugorz\u0119dne cele projektu. Projekt zlokalizowany jest na obszarze wiejskim (strategicznej interwencji osi VII Nowoczesna Wie\u015b b\u0119d\u0105cego terenem o intensywnej produkcji rolniczej oraz charakteryzuj\u0105cego si\u0119 zr\u00f3\u017cnicowanym stanem zainwestowania). Pod wzgl\u0119dem administracyjnym gm. nale\u017cy do woj. lub. pow. kra\u015bnicki. Wska\u017aniki: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii odnawialnej (CI 30) - 1,54 MW, Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 784 MWht/rok, Liczba nowych utw. miejsc pracy EPC - 1 szt. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w ciepl. (CI34) Mg/rok - 244,76 Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE - 385 szt. W wyniku realizacji wariantu zainstalowanych zostanie 5 kot\u0142\u00f3w opalane biomas\u0105 (pellet, owies) o \u0142\u0105cznej mocy 125 Kw i 380 inst. kolek. p\u0142askich (264 szt. 2 panel i 116 szt. 3 panel) o \u0142\u0105cznej mocy 1,4175 MW, ciep\u0142omierze z (5 % z odczytem zdalnym) a tak\u017ce uruchomione w ramach TIK 2 serwisy: 1 portal z formularzem za pomoc\u0105 kt\u00f3rego u\u017cytkownik b\u0119dzie m\u00f3g\u0142:zg\u0142osi\u0107 awari\u0119, uzyska\u0107 informacj\u0119, dokona\u0107 transakcji itp., 2 b\u0119dzie posiada\u0142 funkcj. zwi\u0105zane z monitorowaniem satysfakcji klienta podaj\u0105c aktualne dane na temat monit. energii w zakresie wynik. z TIK a tak\u017ce bra\u0107 udzia\u0142 w konsultacjach spo\u0142ecznych elektronicznie. W wyniku realizacji proj. powstanie miejsce pracy dla osoby niepe\u0142nosprawnej dokonuj\u0105cej odczyt\u00f3w i obs\u0142ugi, zasilaj\u0105cej portale w dane, dokonuj\u0105cej przegl\u0105d\u00f3w. Inwestycja wynika z PGN Gm. Urz\u0119d\u00f3w - Cel g\u0142. Poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego poprzez redukcj\u0119 gaz\u00f3w cieplarnianych\" i Cel strateg. 1 str. 69, 70. Teren gm. Urz\u0119d\u00f3w obj\u0119ty jest ''Programem ochrony pow. dla strefy lubelskiej'' zgodnie z nim na ter. gm. Urz\u0119d. nie stwierdzono przekrocze\u0144. Proj. skierowany jest do odbiorc\u00f3w indywidualnych.", "BENEFICJENT": "GMINA URZ\u0118D\u00d3W", "TYTUL": "Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na terenie gminy Urz\u0119d\u00f3w - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 315.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1999623.13", "WARTOSC": "3513623.51", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w", "OPIS": "PODSTAWOWE CELE PROJEKTU TO: 1. Komercjalizacja prac badawczo - rozwojowych poprzez uruchomienie produkcji ekologicznych produkt\u00f3w z tworzyw polimerowych modyfikowanych dodatkami funkcjonalnymi do zastosowa\u0144 w zagospodarowaniu teren\u00f3w zielonych. 2. Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy na rynku krajowym i zagranicznym. 3. Pozyskanie nowych dla przedsi\u0119biorstwa rynk\u00f3w zbytu. 4. Wzrost przychod\u00f3w i zysk\u00f3w, kt\u00f3re zostan\u0105 przeznaczone na kolejne projekty badawcze oraz ich komercjalizacj\u0119. 5. Utrzymanie obecnych miejsc pracy oraz utworzenie nowych stanowisk. ZADANIA: Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do uruchomienia dzia\u0142alno\u015bci produkcyjnej w oparciu o zlecone prace badawczo - rozwojowe. W EFEKCIE REALIZACJI PROJEKTU OSI\u0104GNI\u0118TE ZOSTAN\u0104 NAST\u0118PUJ\u0104CE WSKA\u0179NIKI: - NA POZIOMIE PRODUKTU: 1. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1). 2. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie finansowe inne ni\u017c dotacje (CI3). 3. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji. 4. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R. 5. Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI28). 6. Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI29). 7. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (inne ni\u017c dotacje) (CI7). - NA POZIOMIE REZULTATU: 1. Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI8). 2. Liczba wprowadzonych innowacji produktowych. 3. Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w. 4. Przych\u00f3d z wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R. 5. Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R. GRUPY DOCELOWE: * Klienci indywidualni - 15%; * Klienci instytucjonalni - w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych znajduj\u0105 si\u0119 przede wszystkim hurtownie ogrodnicze, gospodarstwa szk\u00f3\u0142karskie i ogrodnicze - 85%.", "BENEFICJENT": "DONKWIAT GRZEGORZ SMO\u0141ECKI", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Z.P.T.S \"Don-Kwiat\" Grzegorz Smo\u0142ecki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 229.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1986563.32", "WARTOSC": "3490675.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest komercjalizacja zleconych przez Z.P.T.S \"Don-Kwiat\" Grzegorz Smo\u0142ecki prac B+R - uruchomienie produkcji zintegrowanego zestawu podtrzymuj\u0105cego do upraw krzew\u00f3w z rodziny Rosoideae wraz z systemem hydroponicznym. CELEM PROJEKTU jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie zleconych przez Wnioskodawc\u0119 prac B+R. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zadania: 1. Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. ODBIORCY NOWYCH PRODUKT\u00d3W: * Klienci indywidualni - 15%; * Klienci instytucjonalni - w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych znajduj\u0105 si\u0119 przede wszystkim hurtownie ogrodnicze, gospodarstwa szk\u00f3\u0142karskie i ogrodnicze - 85%. W EFEKCIE REALIZACJI PROJEKTU OSI\u0104GNI\u0118TE ZOSTAN\u0104 NAST\u0118PUJ\u0104CE WSKA\u0179NIKI: - Na poziomie produktu: * Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1); * Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI2); * Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji; * Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R. * Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI29); * Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI28); * Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI6). - Na poziomie rezultatu: * Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI8); * Liczba wprowadzonych innowacji produktowych; * Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w; * Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R.", "BENEFICJENT": "Z.P.T.S \"DON-KWIAT\" GRZEGORZ SMO\u0141ECKI", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Z.P.T.S \"Don-Kwiat\" Grzegorz Smo\u0142ecki poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 228.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-06-28", "DOFINANSOWANIE": "1970215.71", "WARTOSC": "3115928.26", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w", "OPIS": "Proj. polegaj\u0105cy na rozbudowie systemu odbioru \u015bciek\u00f3w w gm. Urz\u0119d\u00f3w poprzez zwi\u0119kszenie ilo\u015bci os\u00f3b pod\u0142\u0105czonych do rozbudowanej sieci kan. sanitarnej spowoduje zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i wydajno\u015bci systemu odbioru \u015bciek\u00f3w oraz popraw\u0119 jako\u015bci obs\u0142ugi w ramach gosp. \u015bciekowej na terenie Gm., popraw\u0119 i ochron\u0119 stanu \u015brod. naturalnego czysto\u015bci w\u00f3d i gleby, ochrony zdrowia ludzkiego na terenie gm. i dostosowanie gospodarki \u015bciekowej do wymaga\u0144 \u015brodow. Polski i UE. Z wybudowanej sieci b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 wi\u0119ksza liczba gosp. dom., za\u015b poziom \u015bwiadczonych us\u0142ug zostanie zwi\u0119kszony i rozszerzony (BOK). Odsetek ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z oczyszczalni \u015bciek\u00f3w zwi\u0119kszy si\u0119 z 24,5% do ok. 29,5%. Wzrost ilo\u015bci pod\u0142\u0105cze\u0144 do sieci kanalizacji san. na terenie gminy zapewni lepszy dost\u0119p do tych us\u0142ug, a tym samym doprowadzi do wyr\u00f3wnania r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do infrastruktury technicznej obszar\u00f3w wiejskich. Zmniejsz\u0105 si\u0119 dysproporcje pomi\u0119dzy obszarami miejskimi wojew. a obszarem wiejskim jakim jest Gm. Urz\u0119d\u00f3w. Proj. zak\u0142ada budow\u0119 sieci kana. sanitarnej systemu mieszanego grawitacyjno - ci\u015bnieniowego w miejs. Mikuszewskie wraz z w\u0142\u0105czeniem do istniej\u0105cej studni kanalizacyjnej w obr\u0119bie Wodna. Wsk. produktu: D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej - 5,62 km Wsk. rezultatu: Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w - 480 os\u00f3b Liczba dodatkowych os. korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w (CI19) - 480 os\u00f3b Interesariusze g\u0142\u00f3wni: pracownicy UM Urz\u0119d\u00f3w, pracownicy ZGK, Zesp\u00f3\u0142 projektowy; Zarz\u0105d Woj.Lubelskiego (ZWL), Depar. Wdra\u017cania EFRR Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Woj. Lubelskiego, wykonawcy inwestycji, Generalny Wykonawca, Inspektor nadzoru bud., Podmioty doradcze. Interes. drugorz\u0119dni: miesz. bezpo\u015br. pod\u0142\u0105czeni w ramach proj., pozostali miesz., Podm. gosp. funkcjonuj\u0105ce w Gm. Interes. kontekstowi: Gm. konkuruj\u0105ce o \u015brodki w ramach przedm. konkursu, lokalne media, Os. nara\u017cone na negatywne oddzia\u0142ywanie prac budow.", "BENEFICJENT": "GMINA URZ\u0118D\u00d3W", "TYTUL": "BUDOWA KANALIZACJI SANITARNEJ W MIEJSCOWO\u015aCI MIKUSZEWSKIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 226.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2016-03-31", "DOFINANSOWANIE": "1836077.99", "WARTOSC": "2318107.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w", "OPIS": "Projekt (P.) zlokalizowany na ter. woj. lubelskiego, w pow. kra\u015bnickim, w gm. Urz\u0119d\u00f3w(GU).Teren P. obejmuje 24 miejscowo\u015bci w GU. Zakres P. zak\u0142ada instalacj\u0119 zestaw\u00f3w fotowoltaicznych do wytwarzania energii elektrycznej w 131 obiektach prywatnych i 3 obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej o \u0142\u0105cznej mocy 0,392MW oraz 24 kot\u0142\u00f3w na pellet/owies w obiektach prywatnych do przygotowania C.W.U. o \u0142\u0105cznej mocy 0,557MW. P. przewiduje r\u00f3wnie\u017c zaprojektowanie i wykonanie portalu internetowego, kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcje edukacyjne, promocyjne oraz oferowa\u0142 us\u0142ugi on-line. \u0141\u0105czna liczba mieszka\u0144c\u00f3w GU korzystaj\u0105cych (GRUPA DOCELOWA) z efekt\u00f3w realizacji P. wyniesie ok.500 w 156 obiektach. Instalacje, b\u0119d\u0105ce przez ca\u0142y okres trwa\u0142o\u015bci (5lat) w\u0142asno\u015bci\u0105 GU, b\u0119d\u0105 usytuowane na budynkach stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 os\u00f3b prywat., z kt\u00f3rymi GU. podpisa\u0142a umowy u\u017cyczenia. G\u0141\u00d3WNYM CELEM P. jest zwi\u0119kszenie stosowania OZE na terenie GU. Cele szczeg\u00f3\u0142.: CEL 1: Upowszechnienie technologii wytwarzania czystej energii w\u015br\u00f3d mieszk. poprzez powszechny monta\u017c OZE na terenie gminy [158 szt. o \u0142\u0105cznej mocy 0,949MW w 2018r.,produkcja 480 MWht i 388,63 MWhe w 2019r.].; CEL 2: Redukcja zanieczyszcze\u0144 powietrza atmosferycznego poprzez zmniejsz. emisji zwi\u0105zk\u00f3w szkodliwych dzi\u0119ki zwi\u0119ksz. udzia\u0142u energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [557,95 t. ekwiwalentu CO2 / rok od 2019r.].CEL 3: Zmniejsz. obci\u0105\u017ce\u0144 finansowych spo\u0142eczno\u015bci lokalnej wynikaj\u0105cych z op\u0142at za energi\u0119 dzi\u0119ki utworzeniu indywidualnych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [158 instalacji od 2018r.]. Teren gm. Urz\u0119d\u00f3w obj\u0119ty jest \"Programem ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\". Zgodnie z nim na terenie gm. Urz\u0119d\u00f3w nie stwierdzono przekrocze\u0144.", "BENEFICJENT": "GMINA URZ\u0118D\u00d3W", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji fotowoltaicznych na terenie Gminy Urz\u0119d\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 211.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-30", "DATA_START": "2019-01-08", "DOFINANSOWANIE": "1630596.94", "WARTOSC": "2410587.42", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w Gminie Urz\u0119d\u00f3w poprzez kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Realizacja ww. celu mo\u017cliwa b\u0119dzie poprzez osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142owego tj. zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. W ramach proj. zostan\u0105 wykonane roboty termomodernizacyjne budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w Urz\u0119dowie (dzia\u0142ka nr 189, ob. ew. 060708_4.0019 Wodna, jed. ewid. 060708_4 Urz\u0119d\u00f3w - miasto). Przedmiotem inwestycji jest m.in. docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i fundamentowych oraz strop\u00f3w, wymiana stolarki drzwiowej i okiennej, wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 o\u015bwietlenia, monta\u017c ogniw fotowoltaicznych, modernizacja instalacji c.o. obejmuj\u0105ca m.in. monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych przy grzejnikach. Instalacja c.o. b\u0119dzie wyposa\u017cona w system zarz\u0105dzania i monitorowania energi\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105cy zmniejszenie a zarazem szczeg\u00f3\u0142owe okre\u015blenie zu\u017cycia energii. Natomiast instalacja PV, jako odnawialne \u017ar\u00f3de\u0142 energii pozwoli na cz\u0119\u015bciowe pokrycia zapotrzebowania budynku na energi\u0119 elektryczn\u0105 (potrzeby w\u0142asne). Dodatkowym zadaniem przynosz\u0105cym oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii elektrycznej jest wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne. Wszystkie roboty zmierzaj\u0105 do zmniejszenia zu\u017cycia energii w budynku, a tym samym do zmniejszenia koszt\u00f3w i nak\u0142ad\u00f3w finansowych pok\u0142adanych przez Inwestora. Z wyremontowanego budynku b\u0119dzie korzysta\u0107 ok. 421 os\u00f3b (co stanowi 4,8% og\u00f3\u0142u mieszka\u0144c\u00f3w gminy), w tym 367 uczni\u00f3w, 14 pracownik\u00f3w i 40 nauczycieli. Kluczowe rezultaty projektu to mi\u0119dzy innymi:dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,00976 MW,Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 74,3 tCO2/rok. Ponadto w wyniku realizacji projektu do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami dostosowany zostanie 1 obiekt, wybudowana zostanie 1 jednostka wytwarzaj\u0105ca energii z OZE oraz zostanie zmodernizowany 1 budynek, kt\u00f3rego powierzchnia u\u017cytkowa to 3125,59 m2.", "BENEFICJENT": "GMINA URZ\u0118D\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w Urz\u0119dowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 187.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-31", "DOFINANSOWANIE": "1465093.39", "WARTOSC": "2772407.51", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest kompleksowa termomodernizacja budynku produkcyjnego Z.P.T.S \"Don-Kwiat\" Grzegorz Smo\u0142ecki. G\u0142\u00f3wnym CELEM projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa poprzez gruntown\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku, w ramach, kt\u00f3rej zostan\u0105 przeprowadzone nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: * Modernizacja instalacji co; * Modernizacja linii technologicznej; * O\u015bwietlenie LED; * Termomodernizacja dachu. W EFEKCIE REALIZACJI PROJEKTU OSI\u0104GNI\u0118TE ZOSTAN\u0104 NAST\u0118PUJ\u0104CE WSKA\u0179NIKI: ---NA POZIOMIE PRODUKTU--- 1. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1); 2. Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105; 3. Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w; 4. Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji; ---NA POZIOMIE REZULTATU--- 1. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej; 2. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej; 3. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34); 4. Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w;", "BENEFICJENT": "DONKWIAT GRZEGORZ SMO\u0141ECKI", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa Z.P.T.S.\"Don-Kwiat\" Grzegorz Smo\u0142ecki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-11-25", "DOFINANSOWANIE": "1057838.94", "WARTOSC": "1526155.18", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest Zmniejszenie zu\u017cycia nieodnawialnej energii pierwotnej, umo\u017cliwiaj\u0105ce zmniejszenie emisji CO2 i zmniejszenie emisji py\u0142\u00f3w do atmosfery, poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na terenie Gminy Urz\u0119d\u00f3w. Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega\u0107 b\u0119dzie na modernizacji instalacji o\u015bwietlenia ulicznego w gminie Urz\u0119d\u00f3w obejmuj\u0105cej przede wszystkim wykonanie dostaw i zainstalowaniu energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia wraz z systemem inteligentnego sterowania o\u015bwietleniem. Projekt przewiduje tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne dotycz\u0105ce minimalizowania konsumpcji energii i zmniejszania energoch\u0142onno\u015bci. Zakres projektu wynika z planu gospodarki niskoemisyjnej. Zakres rzeczowy uwzgl\u0119dniony w audycie, kosztorysie i specyfikacji obejmuje 817 opraw + 83 \u017ar\u00f3d\u0142a \u015bwiat\u0142a bez wymiany opraw, tj. \u0142\u0105cznie 900 szt. Po wymianie na nowe oprawy ze \u017ar\u00f3d\u0142ami \u015bwiat\u0142a w technologii LED (lub wymianie \u017ar\u00f3d\u0142a \u015bwiat\u0142a bez wymiany oprawy) zu\u017cycie energii spadnie w skali roku o oko\u0142o 60% co umo\u017cliwi r\u00f3wnie\u017c ograniczenie emisji CO2 oraz innych zanieczyszcze\u0144 powietrza. Rozwi\u0105zanie takie daje wymierne efekty - zar\u00f3wno ekonomiczne, jak i ekologiczne. Wska\u017anik produktu: Liczba wspartych energooszcz\u0119dnych punkt\u00f3w \u015bwietlnych: 879 szt. (na 21 konstrukcjach wsporczych (s\u0142upach) s\u0105 zamontowane po dwie oprawy). Wska\u017anik rezultatu: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34): 171,90 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy gminy Urz\u0119d\u00f3w oraz pozosta\u0142e osoby przebywaj\u0105ce na obszarze obj\u0119tym realizacj\u0105 projektu. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do monitorowania na etapie wdra\u017cania i udost\u0119pniania jako informacji dodatkowej w rocznym sprawozdaniu monitoringowym zmniejszenia zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projektu oraz ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej.", "BENEFICJENT": "GMINA URZ\u0118D\u00d3W", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w Gminie Urz\u0119d\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 121.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "966211.21", "WARTOSC": "1136719.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w", "OPIS": "Cel: Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w: SP w Bobach Kolonii, SP w Moniakach, SP i GIM w Skorczycach, SP w Leszczynie, SP, i LO w Urz\u0119dowie - woj. lubelskie do ko\u0144ca XII.2019r. poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla 482 uczni\u00f3w (262K) i kurs\u00f3w zawodowych dla 59 nauczycieli (51K) przedm. og\u00f3lnych z w/w szk\u00f3\u0142 oraz doposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w przyrodniczych (wszystkie szko\u0142y z projektu) i pracowni TIK (5 bez LO w Urz\u0119dowie). Poprzez realizacj\u0119 w/w cel\u00f3w projekt jest zgodny z SZOOP RPO woj. lubelskiego dla dzia\u0142ania 12.2.\u00a0 Realizacja wsparcia jest dokonywana na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania szk\u00f3\u0142 lub plac\u00f3wek systemu w tym zakresie. Zadania: -zaj\u0119cia z zakresu ICT, j\u0119zykowe i matematyczno - przyrodnicze dla uczni\u00f3w z w/w szk\u00f3\u0142, prowadz\u0105ce do rozwijania kompetencji kluczowych -kursy zawodowe prowadz\u0105ce do nabywania kwalifikacji skierowane wy\u0142\u0105cznie do nauczycieli ze szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem -doposa\u017cenie pracowni przyrodniczych i pracowni TIK Grupa docelowa: 482 uczni\u00f3w kszta\u0142cenia og\u00f3lnego, 59 nauczycieli i 6 szk\u00f3\u0142 realizuj\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne z obszaru gminy Urz\u0119d\u00f3w (obszar wiejski). Zaplanowane do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017aniki: rozw\u00f3j kompetencji kluczowych u min. 90% uczni\u00f3w i nabycie kwalifikacji zawodowych u 100% nauczycieli obj\u0119tych wsparciem. Projekt realizowany w Partnerstwie: JST, NGO oraz Instytucja Rynku Pracy w okresie: sierpie\u0144 2018r.-grudzie\u0144 2019r.", "BENEFICJENT": "GMINA URZ\u0118D\u00d3W", "TYTUL": "Kompleksowe wsparcie kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w gminie Urz\u0119d\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 111.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "680880.81", "WARTOSC": "801036.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w", "OPIS": "Podniesienie\u00a0jako\u015bci\u00a0kszta\u0142cenia\u00a0og\u00f3lnego\u00a0w\u00a0ZSO\u00a0Urz\u0119d\u00f3w\u00a0(SP,\u00a0SP\u00a0klasy\u00a0gim,\u00a0LO)\u00a0i\u00a0ZS\u00a0Skorczyce\u00a0(SP\u00a0i\u00a0SP\u00a0gim\u00a0)\u00a0w\u00a0gm.\u00a0Urz\u0119d\u00f3w\u00a0(organ\u00a0prowadz\u0105cy)\u00a0w woj.lubelskim\u00a0do\u00a0ko\u0144ca\u00a0VII\u00a02018r.,\u00a0poprzez\u00a0realizacj\u0119\u00a0dodatkowych\u00a0zaj\u0119\u0107\u00a0dydaktycznych\u00a0dla\u00a0288\u00a0uczni\u00f3w\u00a0(150K)\u00a0i\u00a0kurs\u00f3w\u00a0zawodowych\u00a0dla\u00a038\u00a0nauczycieli (29K)\u00a0przedm.\u00a0og\u00f3lnych\u00a0z\u00a0w/w\u00a0szk\u00f3\u0142\u00a0oraz\u00a0doposa\u017cenie\u00a0pracowni\u00a0przedmiot\u00f3w\u00a0przyrodniczych\u00a0(z\u00a0wyj\u0105tkiem\u00a0LO)\u00a0i\u00a0ICT\u00a0w\u00a0szko\u0142ach\u00a0obj\u0119tych\u00a0wsparciem.\u00a0Dzia\u0142ania te\u00a0maj\u0105\u00a0na\u00a0celu\u00a0podniesienie\u00a0u\u00a0uczni\u00f3w\u00a0kompetencji\u00a0kluczowych,\u00a0w\u0142a\u015bciwych\u00a0postaw\u00a0i\u00a0umiej\u0119tno\u015bci\u00a0niezb\u0119dnych\u00a0na\u00a0rynku\u00a0pracy,\u00a0uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u00a0potrzeby\u00a0os\u00f3b niepe\u0142nos. Dzi\u0119ki\u00a0realizacji\u00a0celu\u00a0zgodnego\u00a0z 12.2\u00a0z\u00a0SZOOP\u00a0RPO\u00a0woj.\u00a0lubel. osi\u0105gni\u0119te\u00a0zostan\u0105\u00a0rezultaty: -\u00a0min. 90%\u00a0nauczycieli przed.\u00a0og\u00f3lnych\u00a0uzyska\u00a0nowe\u00a0kwalifikacje\u00a0zawodowe,\u00a0w\u00a0szczeg.\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0cyfrowym\u00a0oraz\u00a0TIK\u00a0w\u00a0nauczaniu,\u00a0co\u00a0poprawi\u00a0jako\u015b\u0107\u00a0ich pracy\u00a0i\u00a0prze\u0142o\u017cy\u00a0si\u0119\u00a0na\u00a0rozw\u00f3j\u00a0uczni\u00f3w\u00a0w/w\u00a0szk\u00f3\u0142; -\u00a0min. 90%\u00a0uczni\u00f3w uzyska\u00a0dod.\u00a0umiej\u0119tno\u015bci\u00a0i\u00a0rozwinie\u00a0ju\u017c\u00a0posiadane\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0kreatywno\u015bci,\u00a0innowacyjno\u015bci\u00a0i\u00a0pracy\u00a0zesp.\u00a0a\u00a0tak\u017ce\u00a0kompetencje spo\u0142eczne, inicjatywno\u015b\u0107\u00a0i\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107\u00a0oraz\u00a0umiej\u0119tno\u015bci\u00a0uczenia\u00a0si\u0119 -\u00a03\u00a0szk\u00f3\u0142\u00a0prowadz\u0105cych\u00a0kszta\u0142cenie\u00a0og\u00f3lne\u00a0poprawi\u00a0jako\u015bc\u00a0\u015bwiadczonych\u00a0us\u0142ug\u00a0dzi\u0119ki\u00a0wykorzystaniu\u00a0doposa\u017conych\u00a0w\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0pracowni\u00a0ICT\u00a0i\u00a0przyr.\u00a0(4 szko\u0142y) Cel\u00a0zrealizowany\u00a0do\u00a0ko\u0144ca\u00a0VII\u00a02018r.\u00a0Okres\u00a0real\u00a0proj.:\u00a0VIII2017-VII2018r. Zrealizowane\u00a0zadania: 1.\u00a0Zaj\u0119cia\u00a0podnosz\u0105ce\u00a0kompetencje\u00a0kluczowe\u00a0uczni\u00f3w\u00a0obejmuj\u0105ce\u00a0wy\u0142\u0105cznie:\u00a0ICT\u00a0(w\u00a0tym\u00a0w\u00a0oparciu\u00a0o\u00a0system\u00a0VCC),\u00a0przedmioty\u00a0mat.-przyr. i\u00a0j\u0119zykowe. 2.\u00a0Doradztwo\u00a0edu.\u00a0-\u00a0zawodowe. 3.\u00a0Kursy\u00a0zawodowe\u00a0podnosz\u0105ce\u00a0kompet.\u00a0ICT\u00a0nauczycieli\u00a0przedm.\u00a0og\u00f3lnych,\u00a0w\u00a0tym\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0zakupionego\u00a0sprz\u0119tu\u00a0i\u00a0narz\u0119dzi\u00a0TIK,\u00a0w\u00a0tym\u00a0realizowane w\u00a0systemie\u00a0VCC\u00a0i\u00a0zako\u0144czone\u00a0zewn.\u00a0certyfikacj\u0105\u00a0potwierdzaj\u0105c\u0105\u00a0uzyskanie\u00a0kwalifikacji. 4.\u00a0Doposa\u017cenie\u00a0w/w\u00a0szk\u00f3\u0142\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0pracowni\u00a0przyrodniczych\u00a0oraz\u00a0narz\u0119dzi\u00a0TIK. Poprzez\u00a0realizacj\u0119\u00a0w/w\u00a0cel\u00f3w\u00a0projekt\u00a0jest\u00a0zgodny\u00a0z SZOOP\u00a0RPO\u00a0woj.\u00a0lubelskiego dla\u00a0dzia\u0142ania\u00a012.2.\u00a0Projekt\u00a0realizowany\u00a0w\u00a0Partn", "BENEFICJENT": "GMINA URZ\u0118D\u00d3W", "TYTUL": "Dobra jako\u015b\u0107 edukacji w Urz\u0119dowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1408623.67", "WARTOSC": "1657204.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz wzrost integracji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej 60 os\u00f3b bezrobotnych/pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (33K,27M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, z 3 gmin powiatu kra\u015bnickiego(Urz\u0119d\u00f3w, Go\u015bcierad\u00f3w, Zakrz\u00f3wek) z woj. lubelskiego (zamieszkuj\u0105ce na tym terenie w rozumieniu KC), poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji obejmuj\u0105cego m.in. identyfikacj\u0119 potrzeb, IPD, doradztwo psychologiczne,coaching, szkolenia, warsztaty, po\u015brednictwo pracy, wsparcie AON i sta\u017ce oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez 15 UP do 30.04.2021r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-30 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-15. GD projektu stanowi 60 os\u00f3b wykluczonych ( w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (33K,27M) z terenu gmin: a)Urz\u0119d\u00f3w, b)Go\u015bcierad\u00f3w, c)Zakrz\u00f3wek. z powiatu kra\u015bnickiego, w woj. lubelskim (osoby zamieszkuj\u0105ce ten obszar w rozumieniu KC), w tym osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia i bezrobotne, kt\u00f3re d\u0105\u017c\u0105 do zwi\u0119kszenia ich poziomu integracji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej. G\u0142\u00f3wne zadania w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP i opracowanie IPD, doradztwo psychologiczne i coaching, szkolenia zawodowe, warsztaty, sta\u017ce, po\u015brednictwo pracy i wsparcie AON.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"LIDERZY SUKCESU\"", "TYTUL": "\"Aktywni na rynku pracy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1482471.12", "WARTOSC": "1744190.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz wzrost integracji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej 60 os\u00f3b bezrobotnych/pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (33K,27M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, z 4 gmin powiatu kra\u015bnickiego(Urz\u0119d\u00f3w, Annopol, Zakrz\u00f3wek, Wilko\u0142az) z woj. lubelskiego (zamieszkuj\u0105ce na tym terenie w rozumieniu KC), poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji obejmuj\u0105cego m.in. identyfikacj\u0119 potrzeb, IPD, doradztwo psychologiczne,coaching, szkolenia, po\u015brednictwo pracy, wsparcie AON i sta\u017ce oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez 15 UP do 30.06.2020r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-30 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-15. GD projektu stanowi 60 os\u00f3b wykluczonych ( w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (33K,27M) z terenu gmin: a)Urz\u0119d\u00f3w, b)Annopol, c)Zakrz\u00f3wek, d)Wilko\u0142az, z powiatu kra\u015bnickiego, w woj. lubelskim (osoby zamieszkuj\u0105ce ten obszar w rozumieniu KC), w tym osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia i bezrobotne, kt\u00f3re d\u0105\u017c\u0105 do zwi\u0119kszenia ich poziomu integracji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej. G\u0142\u00f3wne zadania w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP i opracowanie IPD, doradztwo psychologiczne i coaching, szkolenia zawodowe, sta\u017ce, po\u015brednictwo pracy i wsparcie AON.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"LIDERZY SUKCESU\"", "TYTUL": "W\u0142\u0105czamy si\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1994084.86", "WARTOSC": "3503891.97", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest komercjalizacja zleconych przez ZAK\u0141AD PRZETW\u00d3RSTWA TWORZYW SZTUCZNYCH DARIUSZ SMO\u0141ECKI prac B+R - uruchomienie produkcji przemys\u0142owej pojemnik\u00f3w o du\u017cych gabarytach do zastosowa\u0144 w ogrodnictwie wykonanych z nowej kompozycji materia\u0142owej. CELEM PROJEKTU jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie zleconych przez Wnioskodawc\u0119 prac B+R. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zadania: 1. Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do uruchomienia dzia\u0142alno\u015bci produkcyjnej w oparciu o zlecone prace badawczo - rozwojowe. ODBIORCY NOWYCH PRODUKT\u00d3W: * Klienci indywidualni - 15%; * Klienci instytucjonalni - w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych znajduj\u0105 si\u0119 przede wszystkim hurtownie ogrodnicze, gospodarstwa szk\u00f3\u0142karskie i ogrodnicze - 85%. W EFEKCIE REALIZACJI PROJEKTU OSI\u0104GNI\u0118TE ZOSTAN\u0104 NAST\u0118PUJ\u0104CE WSKA\u0179NIKI: - Na poziomie produktu: * Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1); * Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI2); * Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji; * Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R. * Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI29); * Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI28); * Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI6). - Na poziomie rezultatu: * Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI8); * Liczba wprowadzonych innowacji produktowych; * Liczba wprowadzonych innowacji procesowych; * Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w; * Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRZETW\u00d3RSTWA TWORZYW SZTUCZNYCH DARIUSZ SMO\u0141ECKI", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Zak\u0142adu Przetw\u00f3rstwa Tworzyw Sztucznych Dariusz Smo\u0142ecki poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1411680.00", "WARTOSC": "1660800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych u\u017cyteczno\u015bci publicznej dla 320 os\u00f3b (208K, 112M) poprzez rozwini\u0119cie specjalistycznego poradnictwa rodzinnego na terenie gmin Go\u015bcierad\u00f3w, Annopol, Urz\u0119d\u00f3w, Na\u0142\u0119cz\u00f3w do ko\u0144ca XII 2020r. Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j zintegrowanych us\u0142ug uzupe\u0142niaj\u0105cych i wspieraj\u0105cych rol\u0119 rodziny, r\u00f3wnie\u017c o charakterze profilaktycznym poprzez: 1. Specjalistyczne poradnictwo rodzinne dla rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czowychowawczych i/lub rodzin zast\u0119pczych 2. Dzia\u0142ania profilaktyczne wspieraj\u0105cych rodzin\u0119 w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo\u00ad\u00adwychowawczych 3. Prac\u0119 socjaln\u0105. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie wzrost liczby miejsc \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne na rzecz os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz wzrost liczby os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Mobilne specjalistyczne wsparcie rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "243995.86", "WARTOSC": "289506.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest: podniesienie jako\u015bci pracy socjalnej \u015bwiadczonej w OPS w Urz\u0119dowie. W rezultacie projektu nast\u0105pi oddzielenie zada\u0144 zwi\u0105zanych z prowadzeniem post\u0119powania administracyjnego od pracy socjalnej oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug socjalnych w O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w Urz\u0119dowie.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: OPS w Urz\u0119dowie beneficjent instytucjonalny oraz pracownicy; 17 os\u00f3b w tym 1 m\u0119\u017cczyzna i 16 kobiet oraz 1 osoba zatrudniona w ramach projektu na etatu w ramach Stanowiska(wieloosobowe) ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105. Projekt przewiduje nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Przygotowanie OPS do wdra\u017cania zmian organizacyjnych w zakresie dostosowania i doposa\u017cenia, w tym: remont pomieszcze\u0144, wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144, wizyta studyjna, opracowanie dokument\u00f3w organizacyjnych (statut, regulamin, zakresy obowi\u0105zk\u00f3w, opis stan.pracy).2. Wdro\u017cenie zmian i usprawnie\u0144 organizacyjnych w OPS, w tym: dodatkowe zatrudnienie kadry specjalistycznej (prawnik, mediator), szkolenia, superwizj\u0119.W OPS nast\u0105pi zmiana systemu organizacji obs\u0142ugi klient\u00f3w i zada\u0144 pracownik\u00f3w socjalnych, kt\u00f3rej skutkiem b\u0119dzie poprawa jako\u015bci pracy. Struktura OPS b\u0119dzie zgodna z zapisem art. 110a ustawy o pomocy spo\u0142ecznej.Zmiana struktury OPS przyczyni si\u0119 do usprawnienia pracy, poprawy jako\u015bci obs\u0142ugi klient\u00f3w i zada\u0144 pracownik\u00f3w socjalnych w zakresie umo\u017cliwienia im przezwyci\u0119\u017cania trudnej sytuacji \u017cyciowej. Wi\u0119kszy nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na prac\u0119 socjaln\u0105 i us\u0142ugi. Lepiej b\u0119d\u0105 wykorzystane kwalifikacje i kompetencje pracownik\u00f3w socjalnych, rozszerzony zostanie zakres i katalog us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej adresowanych do klient\u00f3w zgodnie z rozpoznanymi potrzebami. Projektowane rozwi\u0105zanie umo\u017cliwi prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 oraz kompleksowe wsparcie klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej. Zwi\u0119kszy si\u0119 efektywno\u015b\u0107 pracy socjalnej oraz skuteczno\u015b\u0107 realizowanych us\u0142ug, a tak\u017ce usprawniona zostanie praca pracownik\u00f3w socjalnych zar\u00f3wno w wymiarze organizacyjnym jak i administracyjnym.", "BENEFICJENT": "GMINA URZ\u0118D\u00d3W/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W URZ\u0118DOWIE", "TYTUL": "Wysoka jako\u015b\u0107 pracy socjalnej w OPS Urz\u0119d\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18574529.06", "WARTOSC": "32626531.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia priorytetowego pt. \"Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo- ga\u015bniczych\" jest zakup 43 samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wraz z wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do prowadzenia akcji ratunkowej. B\u0119d\u0105 to \u015brednie samochody oraz wyspecyfikowane przez partner\u00f3w samochody ci\u0119\u017ckie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c opracowanie studium wykonalno\u015bci, specyfikacji technicznej pojazd\u00f3w planowanych do zakupienia oraz dzia\u0142ania organizacyjne: spotkania i komunikacj\u0119 partner\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje i uczestnicz\u0105cych w projekcie od strony merytoryczno-organizacyjnej, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, organizacyjnych i promocyjnych b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwi\u0105zaniu wskazanych problem\u00f3w w spos\u00f3b kompleksowy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. \"Poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego wojew\u00f3dztwa lubelskiego\". G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof - 43 jednostki; liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w - 2139726 os\u00f3b -mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu przede wszystkim: poprawi si\u0119 system bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego i ekologicznego wsi, gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa oraz kraju w sytuacjach kryzysowych zwi\u0119kszaj\u0105c poziom bezpiecze\u0144stwa publicznego, ochrony zdrowia, \u017cycia i mienia ludzkiego; poprawi si\u0119 wsparcie techniczne i sprz\u0119towe, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do zapobiegania i likwidacji skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, powa\u017cnych awarii \u015brodowiskowych oraz innych stan\u00f3w zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia; poprawi si\u0119 stan bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego i przeciwpowodziowego wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "231110.00", "WARTOSC": "272970.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w", "OPIS": "Projekt\u00a0realizaowany\u00a0jest\u00a0w\u00a0okresie\u00a001.07.2018\u00a0-\u00a031.08.2019\u00a0\u00a0na\u00a0obszarze\u00a0gminy\u00a0Urz\u0119d\u00f3w\u00a0i\u00a0Borzech\u00f3\u00a0w\u00a0wojew\u00f3dztwie\u00a0lubelskim.Wsparciem\u00a0zostanie\u00a0objetych 13\u00a0dzieci\u00a0(6dz,\u00a0i\u00a07\u00a0ch\u0142.)\u00a0w\u00a0wieku\u00a03\u00a0i\u00a04\u00a0lata.\u00a0 Celem\u00a0g\u0142\u00f3wnym\u00a0projektu\u00a0jest\u00a0w\u00a0czasie\u00a001.07.2018\u00a0-\u00a031.08.2019r.\u00a0zwiekszenie\u00a0dostepu\u00a0do\u00a0wychowania\u00a0przedszkolnego\u00a0dla\u00a0dzieci\u00a0z\u00a0obszaru\u00a0gmin\u00a0o\u00a0niskim stopniu\u00a0upowszechniania\u00a0wychowania\u00a0przedszkolnego\u00a0(G.\u00a0Borzech\u00f3w)\u00a0poprzez\u00a0utworzenie\u00a013\u00a0nowych\u00a0miejsc\u00a0wychowania\u00a0przedszkolnego\u00a0\u015bwiadcz\u0105cych\u00a0us\u0142ugi wysokiej\u00a0jako\u015bci\u00a0oraz\u00a0zwiekszenie\u00a0szans\u00a0edukacyjnych\u00a012\u00a0dzieci\u00a0(6dz\u00a0i\u00a07\u00a0ch\u0142.)\u00a0poprzez\u00a0udzial\u00a0w\u00a0zaj\u0119ciach\u00a0dodatkowych. Wsparciem\u00a0zostanie\u00a0obj\u0119tych\u00a0tak\u017ce\u00a01\u00a0nauczyciel\u00a0(n-l),\u00a01K\u00a0poprzez\u00a0uczestnictwo\u00a0w\u00a0szkoleniach\u00a0doskonalaj\u0105cych\u00a0z\u00a0zakresu\u00a0pedagogiki\u00a0specjalnej. Celem\u00a0g\u0142\u00f3wnym\u00a0projektu\u00a0jest\u2013\u00a0w\u00a0okresie\u00a001.07.2018\u201331.08.2019-zwi\u0119kszenie\u00a0dost\u0119pu\u00a0do\u00a0wychowania\u00a0przedszkolnego\u00a0w\u00a0gminie\u00a0Urz\u0119d\u00f3w\u00a0i\u00a0Borzech\u00f3w o\u00a0niskim\u00a0stopniu\u00a0upowszechnienia\u00a0wychowania\u00a0przedszkolnego,\u00a0poprzez\u00a0utworzenie\u00a013\u00a0nowych\u00a0miejsc\u00a0wychowania\u00a0przedszkolnego \u015bwiadcz\u0105cych\u00a0us\u0142ugi\u00a0wysokiej\u00a0jako\u015bci\u00a0oraz\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0szans\u00a0edukacyjnych\u00a013\u00a0dzieci\u00a0(6dz./7ch\u0142.),\u00a0poprzez\u00a0udzia\u0142\u00a0w\u00a0zaj\u0119ciach\u00a0dodatkowych\u00a0(logopedia, rytmika,\u00a0gimnastyka\u00a0korekcyjna,\u00a0zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczno - emocjonalne (j\u0119zyk angielski)),\u00a0a\u00a0tak\u017ce\u00a0wzrost\u00a0kwalifikacji12\u00a0nauczyciela\u00a0(1K)\u00a0poprzez\u00a0udzia\u0142\u00a0w\u00a0szkoleniach\u00a0. G\u0142\u00f3wne\u00a0produkty\u00a0projektu: -\u00a013\u00a0dzieci\u00a0obj\u0119tych\u00a0w\u00a0ramach\u00a0programu\u00a0dodatkowymi\u00a0zaj\u0119ciami\u00a0zwi\u0119kszaj\u0105cymi\u00a0ich\u00a0szanse\u00a0edukacyjne\u00a0w\u00a0edukacji\u00a0przedszkolnej, -\u00a013\u00a0miejsc\u00a0wychowania\u00a0przedszkolnego\u00a0dofinansowanych\u00a0w\u00a0programie, -\u00a01\u00a0nauczycieli\u00a0obj\u0119tych\u00a0wsparciem\u00a0w\u00a0programie, -\u00a013\u00a0osoby\u00a0pochodz\u0105ce\u00a0z\u00a0obszar\u00f3w\u00a0wiejskich\u00a0. G\u0142\u00f3wne\u00a0rezultaty\u00a0projektu: -\u00a01nauczyciei,\u00a0kt\u00f3ry\u00a0uzyska\u0142\u00a0kwalifikacje\u00a0lub\u00a0naby\u0142\u00a0kompetencje\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu -\u00a013\u00a0dzieci\u00a0u\u00a0kt\u00f3rych\u00a0zwi\u0119kszono\u00a0umiej\u0119tno\u015bci\u00a0wynikaj\u0105ce\u00a0z\u00a0realizacji\u00a0podstawy\u00a0programowej\u00a0zgodnej\u00a0z\u00a0MEN", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"AKTYWNI DLA ROZWOJU EDUKACJI, KULTURY I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "Szcz\u0119\u015bliwy\u00a0Przedszkolak\u00a0-\u00a0Aktywny\u00a0Polak!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "148800.00", "WARTOSC": "228780.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w", "OPIS": "CELE: Celem realizacji projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci oraz podniesienie jako\u015bci i efektywno\u015bci zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem Z.P.T.S \"Don-Kwiat\" Grzegorz Smo\u0142ecki poprzez u\u0142atwienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci zewn\u0119trznych us\u0142ug doradczych. ZADANIA: Zakup us\u0142ug specjalistycznego doradztwa: 1. W zakresie wprowadzania system\u00f3w informatycznych, w tym wykorzystywania zaawansowanych technologii ICT. 2. W zakresie wdra\u017cania nowych rozwi\u0105za\u0144 organizacyjnych, w tym audyt/optymalizacja koszt\u00f3w i proces\u00f3w. 3. W zakresie monitorowania wdra\u017cania technologii oraz innych aspekt\u00f3w pomocy powdro\u017ceniowej. Implementacja nabytych us\u0142ug doradczych (kluczowy cel ich zakupu) do dzia\u0142alno\u015bci Z.P.T.S \"Don-Kwiat\" Grzegorz Smo\u0142ecki przyczyni si\u0119 do wdro\u017cenia systemu, kt\u00f3rego celem jest zintegrowanie wszystkich proces\u00f3w zachodz\u0105cych w przedsi\u0119biorstwie. System b\u0119dzie tworzy\u0142 interaktywne \u015brodowisko wspieraj\u0105ce przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy w analizie oraz zarz\u0105dzaniu procesami biznesowymi, zwi\u0105zanymi ze wszystkimi obszarami dzia\u0142a\u0144, tj.: zarz\u0105dzaniem finansami i ksi\u0119gowo\u015bci\u0105, \u015brodkami trwa\u0142ymi, marketingiem, sprzeda\u017c\u0105 i zakupami, magazynem i zapasami oraz produkcj\u0105. Korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z wdro\u017cenia us\u0142ug doradczych: - Zwi\u0119kszona produktywno\u015b\u0107 pracownik\u00f3w oraz ca\u0142ego przedsi\u0119biorstwa. - Wi\u0119ksza szybko\u015b\u0107 i lepsza przejrzysto\u015b\u0107 raportowania i analizowania danych. - Redukcja stan\u00f3w magazynowych i lepsza rotacja zapas\u00f3w. - Zwi\u0119kszona kontrola koszt\u00f3w, p\u0142atno\u015bci oraz cash flow. - Lepsze zarz\u0105dzanie logistyk\u0105 oraz wsp\u00f3\u0142prac\u0105 z dostawcami i klientami. - Zmniejszone koszty sprzeda\u017cy i redukcji b\u0142\u0119d\u00f3w logistycznych.", "BENEFICJENT": "DONKWIAT GRZEGORZ SMO\u0141ECKI", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Z.P.T.S \"Don-Kwiat\" Grzegorz Smo\u0142ecki poprzez u\u0142atwienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug doradczych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1434723.19", "WARTOSC": "1687909.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu integracji spo\u0142eczno-zawodowej i ograniczenie marginalizacji 34 os. (15k) m\u0142odzie\u017cy zagro\u017conej wykluczeniem spo\u0142ecznym b\u0119d\u0105cych wychowankami opuszczaj\u0105cymi plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawcze i rodziny zast\u0119pcze, z terenu woj. lubelskiego (w szczeg\u00f3lno\u015bci po. kra\u015bnickiego) w ci\u0105gu 36 miesi\u0119cy. Poprzez zintegrowane dzia\u0142ania skierowane indywidualnie do ka\u017cdego z wychowank\u00f3w usamodzielnianych takich jak: IPD, program rozwoju osobistego po\u0142\u0105czony z programem usamodzielnienia, zaj\u0119cia w Centrum Rozwoju Osobistego wraz z warsztatami w zakresie kompetencji kluczowych, w Klubie Pomocy Kole\u017ce\u0144skiej PRACA, poprzez podniesienie kompetencji zawodowych w formie szkole\u0144, oraz odbycie sta\u017cu czy pracy w ramach prac interwencyjnych. Rezultatem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie podniesienie kompetencji spo\u0142eczno - zawodowych przez 34 os., podj\u0119cie zatrudnienia przez 9 os\u00f3b w tym 4k, odbycie sta\u017cu przez 28 os\u00f3b, podj\u0119cie pracy subsydiowanej przez 4 osoby.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKA PLATFORMA EDUKACYJNA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Feniks 2 - kompleksowy program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b opuszczaj\u0105cych plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawcze i rodziny zast\u0119pcze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-03", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "751374.86", "WARTOSC": "883970.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do lepszej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych, popraw\u0119 warunk\u00f3w opieki domowej oraz wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej 135 niesamodzielnych os\u00f3b z terenu pow. kra\u015bnickiego, kt. ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia/niepe\u0142nospr. wymagaj\u0105 opieki, poprzez realizacj\u0119 indyw. i kompleksowych zintegr. us\u0142ug spo\u0142. \u015bwiadczonych w spo\u0142. lokalnej oraz zapewnienie niezb\u0119dnego sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego do 03.04.2019r. W projekcie zostanie wspartych 40 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, kt\u00f3re zostan\u0105 utrzymane po zako\u0144czeniu projektu. Dzi\u0119ki realizacji projektu 135 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi oraz zostan\u0105 one obj\u0119te ca\u0142odobow\u0105 us\u0142ug\u0105 monitoringu systemem przywo\u0142awczym (teleopieki). Grup\u0105 docelow\u0105 jest 135 os\u00f3b w wieku 50+ (108 k) w tym 54 os. niepe\u0142nosprawnych (36 K), 126 z obszar. wiej (99K), niesamodzielnych, kt. ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia/niepe\u0142nospr. wymagaj\u0105 opieki w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej 1 z czynno\u015bci dnia codziennego, zamieszk. na terenie nast\u0119puj\u0105cych Gmin Powiatu Kra\u015bnickiego: Annopol (miasto i wie\u015b), Dzierzkowice, Go\u015bcierad\u00f3w, Kra\u015bnik, Szastarka, Trzydnik Du\u017cy, Urz\u0119d\u00f3w, Wilko\u0142az, Zakrz\u00f3wek.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRA\u015aNICKI", "TYTUL": "Czerwony guzik \u017cycia - aktywizacja spo\u0142eczna i zdrowotna mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu Kra\u015bnickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "84575.00", "WARTOSC": "122385.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w", "OPIS": "Dzia\u0142ania w ramach AUDYTU WZORNICZEGO to nast\u0119puj\u0105ce analizy: 1. Analiza w zakresie oferty produktowej. 2. Analiza w zakresie modelu biznesowego. 3. Analiza w zakresie technologii. 4. Analiza w zakresie struktury organizacyjnej. 5. Analiza w zakresie proces\u00f3w komunikacji. 6. Analiza w zakresie strategii marketingowej. 7. Analiza w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych. 8. Analiza potrzeb w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem. 9. Analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego. CZAS TRWANIA AUDYTU: 49 DNI ROBOCZYCH. Na podstawie analizy opracowana zostanie STRATEGIA WZORNICZA, czyli raport z przeprowadzonego audytu wzorniczego zawieraj\u0105cy elementy: 1. Og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 firmy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej. 2. Og\u00f3lny opis otoczenia firmy w zakresie designu zawieraj\u0105cy, co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, opis trend\u00f3w rynkowych. 3. Okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie beneficjenta trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek beneficjenta. 4. Ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie. 5. Zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie, przy czym problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie. 6. Rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy. CZAS OPRACOWANIA STRATEGII: 35 DNI ROBOCZYCH. Ca\u0142o\u015b\u0107 zostanie wykonana przez zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w wykonawcy w sk\u0142adzie: Katarzyna Borkowska - Pydo, Olga Szyma\u0144ska, Ewa Nowak, Robert Pludra.", "BENEFICJENT": "Z.P.T.S \"DON-KWIAT\" GRZEGORZ SMO\u0141ECKI", "TYTUL": "Podniesienie konkurencyjno\u015bci firmy Z.P.T.S. \"Don-Kwiat\" Grzegorz Smo\u0142ecki poprzez wzrost wykorzystania procesu projektowania wzorniczego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.72}, {"DATA_KONIEC": "2017-01-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "84575.00", "WARTOSC": "122385.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w", "OPIS": "Dzia\u0142ania w ramach AUDYTU WZORNICZEGO to nast. Analizy: 1/ Analiza w zakresie oferty produktowej 2/ Analiza w zakresie modelu biznesowego 3/ Analiza w zakresie technologii 4/ Analiza w zakresie struktury organizacyjnej 5/ Analiza w zakresie proces\u00f3w komunikacji 6/ Analiza w zakresie strategii marketingowej 7/ Analiza w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych 8/ Analiza potrzeb w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem 9/ Analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego CZAS TRWANIA AUDYTU: 49 DNI ROBOCZYCH Na podstawie analizy opracowana zostanie STRATEGIA WZORNICZA czyli raport z przeprowadzonego audytu wzorniczego zawieraj\u0105cy elementy: 1/ og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 firmy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej 2/ og\u00f3lny opis otoczenia firmy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, opis trend\u00f3w rynkowych 3/ okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie beneficjenta trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek beneficjenta 4/ ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie 5/ zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie, przy czym problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie 6/ rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy CZAS OPRACOWANIA STRATEGII: 35 DNI ROBOCZYCH Ca\u0142o\u015b\u0107 zostanie wykonana przez zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w wykonawcy w sk\u0142adzie: Ewa Nowak, Katarzyna Borkowska - Pydo, Tomasz Pydo, Weronika Rochacka-Gagliardi. Liderami b\u0119d\u0105: Ewa Nowak i Tomasz Pydo wskazani jako eksperci w ofercie Wykonawcy.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRZETW\u00d3RSTWA TWORZYW SZTUCZNYCH DARIUSZ SMO\u0141ECKI", "TYTUL": "Wykorzystanie procesu projektowania wzorniczego drog\u0105 do zwi\u0119kszenia potencja\u0142u innowacyjnego przedsi\u0119biorstwa ZPTS DARIUSZ SMO\u0141ECKI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1312767.18", "WARTOSC": "1642496.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 219 nauczycieli (N) (K,1M) kl 1-3 publicznych 63 SP z terenu 20 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich pu\u0142awskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu pu\u0142awskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.93}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "697331.50", "WARTOSC": "820390.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt jest zgodny z wytycznymi w zakresie realizacji projekt\u00f3w finansowych ze \u015brodk\u00f3w Funduszu Pracy w ramach program\u00f3w operacyjnych wsp\u00f3\u0142finansowanych z EFS na lata 2014-20120 oraz jest odpowiedzi\u0105 na og\u0142oszony nab\u00f3r i spe\u0142nia kryteria dost\u0119pu. Projekt zosta\u0142 dostosowany do wymog\u00f3w formalnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0142y w ramach RPO WL 2014-2020. Uczestnikami projektu b\u0119dzie 74 osoby (37K i 37M) od 30r.\u017c zarejestrowanych w PUP, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy kwalifikuj\u0105cy si\u0119 do nast\u0119puj\u0105cych grup: d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach, po 50 r.\u017c, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, oraz os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do w/w wymienionych grup. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kra\u015bnickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 45% uczestnik\u00f3w tj. 34 osoby. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0144 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 obligatoryjne formy wsparcia bezkosztowe IPD kt\u00f3rym obj\u0119te zostanie 100% uczestnik\u00f3w projektu, oraz poradnictwo zawodowe kt\u00f3rym obj\u0119te zostanie 50% uczestnik\u00f3w projektu jak r\u00f3wnie\u017c odpowiednio dobrana forma aktywizacji bezpo\u015bredniej finansowana przez PUP Kra\u015bnik tj: sta\u017ce zawodowe dla 18 os. bezrob. wraz ze zwrotem koszt\u00f3w dojazdu dla 10 os.: szkolenia grupowe dla 20 os. bezrob. oraz indywidualne do kt\u00f3rych zrekrutowanych b\u0119dzie 6 os.; refundacja koszt\u00f3w doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stanowiska pracy dla bezrobotnego te forma wsparcia zostanie obj\u0119tych 30 uczest. Projektu. Projekt jest zgodny z polityka r\u00f3wnych szans i zapobiega dyskryminacji oraz koncepcja zr\u00f3wnowa\u017conego", "BENEFICJENT": "POWIAT KRA\u015aNICKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KRA\u015aNIKU", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie kra\u015bnickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "33283.98", "WARTOSC": "33283.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "TARGEO DAMIAN WNUK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "\"LIDAR\" DARIUSZ DEC", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "S\u0141OWIK BHP MONIKA S\u0141OWIK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "GO\u0141\u0104B FRUITS MAGDALENA GO\u0141\u0104B", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "871542.69", "WARTOSC": "1025344.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn", "OPIS": "Cel proj.-zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. oraz szans na podj\u0119cie zatrudnienia u 78os. niezatrud. wyklucz lub zagro\u017c. ub\u00f3stwem/wyklucz spo\u0142.[ZU/WS], w tym ON w wieku 18 lat i wi\u0119cej (47K,31M) zamieszk. obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin.-pkt.1.8 do 09.2019r. przez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142.-zawod. obejmuj\u0105cy: diagnoz\u0119 indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trening umiej\u0119tn. i komp. spo\u0142.,wsparcie specjalist., po\u015bred. pracy, szkol, sta\u017ce. GD-78 os\u00f3b niezatrud. w wieku 18 lat i wi\u0119cej wyklucz. lub ZU/WS (47K/31M) zamieskz. jeden z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin. pkt.1.8 (zgodnie z kodeksem cyw.) w tym:100% os.wpisuj\u0105cych si\u0119 w minimum jedn\u0105 z kategorii (ON, os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142., os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,bezrob. wy\u0142\u0105cznie zakwalifik. do III profilu pom.,os.korz. z PO P\u017b) Zad. -diagnoza indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trenieng komp. i umiej\u0119tn. spo\u0142.,wsparcie specjalist.,po\u015bred. pracy, szkol. G\u0142\u00f3wne rez. 1. Liczba os.zagro\u017c. U/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-68os. 2. Liczba os.zagro\u017c.U/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.- 36os. 3. Liczba os. zagro\u017c. U/WS prac.po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z prac. na w\u0142asny rach.)-20os. Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.-zatrud. w odniesieniu do os.zagro\u017c.U/WS min.poz.efektyw.spo\u0142. na poz. 34%, a min.poziom.egektywn/zatrud.-22% w odniesieniu do os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr, os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105,os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min, poziom efektyw. Spo\u0142. na poz. 34%, a min. poziom efektyw.zatrud.\u201312%.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 -FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Rewitalizacja !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.27}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 842541.3899999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 827836.0899999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 676654.85}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 575684.8}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 554960.41}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 486200.25}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 216686.83}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 187749.96}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 170440.57}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 150550.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 140518.3}, {"name": "Gimnazja", "value": 94900.48999999999}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 94260.74}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 92580.69}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 90027.76000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 83219.32}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 69634.11}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 65978.14}, {"name": "Przedszkola", "value": 60638.63}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 57366.56}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 47433.49}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 47067.049999999996}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 44866.340000000004}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 42822.340000000004}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 38387.67}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 29593.429999999997}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 25972.15}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 24644.7}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 19650.1}, {"name": "Cmentarze", "value": 18500.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18127.31}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 14802.550000000001}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 14359.8}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 14116.48}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13659.97}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 11490.29}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 10204.26}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 9420.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7411.8}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 6195.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5649.03}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4843.61}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4192.9}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2552.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2500.0}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 2437.21}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 767.77}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 569.91}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 73.43}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 25.4}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 468102.38}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 59580.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 700.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 21336.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 16594.92}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5550323.779999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 2261102.4}, {"name": "Gimnazja", "value": 1202463.32}, {"name": "Przedszkola", "value": 785252.43}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 666827.1699999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 591997.3400000001}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 470736.97000000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 215625.93000000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 182152.75}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 113728.12}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 92090.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 81009.54}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 76513.26000000001}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 61364.619999999995}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 56078.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54902.08}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 50659.65}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 26609.74}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 24050.65}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 12362.39}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9027.2}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2524.66}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2070.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1400.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1200.75}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 500.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 171.57}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1036518.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 361495.51}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 316459.27}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 70498.15}, {"name": "Cmentarze", "value": 29427.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19732.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 15500.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6847028.13}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3063952.78}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 314044.28}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 264598.33}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 218240.5}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 159870.54}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 121986.0}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 97050.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 47767.78}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 41359.94}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 34500.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 32196.12}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 26650.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 26300.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 24927.05}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 22009.64}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10765.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10737.4}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 10480.39}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6600.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4050.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3615.29}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3202.38}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2372.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1093.92}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 332.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 288402.11}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 636600.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 610219.98}, {"name": "Przedszkola", "value": 410129.85}, {"name": "Biblioteki", "value": 264400.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 174429.3}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 160000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 34800.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 24800.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13596.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4607.49}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 174328.09999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16820.28}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 391238.03}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42026.409999999996}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 1817429.41}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1696693.3199999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1131496.23}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 794346.57}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 676654.85}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 616345.2}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 537151.35}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 187749.96}, {"name": "Rodzina", "value": 117665.83999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 93799.45000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 65933.48999999999}, {"name": "Informatyka", "value": 39862.81}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 32093.429999999997}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12328.84}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 11490.29}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4192.9}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2935.95}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 25.4}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 468102.38}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 59580.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 700.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 21336.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 16594.92}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9018402.249999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2395916.4}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 666827.1699999999}, {"name": "Rodzina", "value": 315022.69}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 76513.26000000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 60078.22}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 24550.65}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 23631.16}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8878.08}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2524.66}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1400.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1052018.17}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 431993.66000000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 316459.27}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 29427.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19732.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10225025.19}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 428408.38}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 399410.51}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 158858.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 116262.39}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 52950.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10765.28}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4050.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 288402.11}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1199386.62}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 909000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 160000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 34800.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 25723.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4673.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 123295.98}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 51032.12}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 13244.43}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3575.85}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 391238.03}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 42026.409999999996}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1817429.41}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1357.4290849522938, "v": "11,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.49, "v_pc": "1357,43 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "31.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 809.2519255086793, "v": "7,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.61}, {"name": "Gimnazja", "value": 154.63060006897345, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.39}, {"name": "Przedszkola", "value": 147.25232325554657, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.84}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 98.40088745832855, "v": "855,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.24}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 61.056935279917234, "v": "531,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.49}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 26.086229451661108, "v": "226,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.92}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 21.02639843660191, "v": "182,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.54}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 9.566538682607197, "v": "83,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.304800551787563, "v": "80,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 7.469813771697896, "v": "64,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.687300839176917, "v": "49,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4.709683871709392, "v": "40,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.9856477756063917, "v": "25,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1229.1658489481551, "v": "10,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.51, "v_pc": "1229,17 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "5.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 798.3394447637659, "v": "6,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.94}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 374.72876192665814, "v": "3,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.48}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 50.33637889412576, "v": "437,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.09}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 4.000459822968157, "v": "34,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.6227704333831474, "v": "14,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.13803310725370732, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 332.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 516.7910001149556, "v": "4,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.98, "v_pc": "516,79 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "3.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 328.9132762386481, "v": "2,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.64}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 103.30148407862971, "v": "898,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43.81499137831935, "v": "381,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 911.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.47}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 27.697289343602712, "v": "240,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.35}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 8.004840786297276, "v": "69,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.54}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 1.9076813426830668, "v": "16,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1.7016381193240604, "v": "14,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.7121508219335556, "v": "6,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.6493884354523508, "v": "5,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 122.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.08825957006552478, "v": "0,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 359.64179675824806, "v": "3,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.34, "v_pc": "359,64 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "38.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 317.0229957466375, "v": "2,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.14}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 13.419324060236809, "v": "116,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.73}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 11.436626048971146, "v": "99,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.18}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10.757637659501093, "v": "93,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.96704793654443, "v": "60,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.93}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.038165306357052536, "v": "0,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 199.41062420967927, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.62, "v_pc": "199,41 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "82.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 197.6288102080699, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.1}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1.7818140016093804, "v": "15,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.89}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 193.92974709736757, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.49, "v_pc": "193,93 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "49.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 93.56770548338886, "v": "813,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.24}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 25.15351304747672, "v": "218,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.97}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24.909395332796873, "v": "216,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.84}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 18.37803655592597, "v": "159,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.47}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 17.30658696401885, "v": "150,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.693225658121624, "v": "58,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 1131.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.45}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 4.75456259340154, "v": "41,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.45}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.0838383722266927, "v": "18,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.07}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1.082883090010346, "v": "9,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 104.497689389585, "v": "909,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.42, "v_pc": "104,50 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "58.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 73.18082538222784, "v": "636,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.03}, {"name": "Biblioteki", "value": 30.39429819519485, "v": "264,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.919645936314519, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0029198758477985975, "v": "0,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 94.86845039659731, "v": "825,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.2, "v_pc": "94,87 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "10.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 79.2405805264973, "v": "689,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.52}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 13.368978043453271, "v": "116,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.09}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2.258891826646741, "v": "19,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.38}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 93.04161512817565, "v": "809,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 248.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.15, "v_pc": "93,04 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "41.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "111.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65.50233934935049, "v": "569,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 70.4}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 14.022991148407863, "v": "121,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.07}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9.550311530060927, "v": "83,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.26}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3.9659731003563627, "v": "34,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.26}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 56.558174502816414, "v": "492,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31, "v_pc": "56,56 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "63.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 37.69968502126681, "v": "327,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.65}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 18.858489481549604, "v": "164,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.34}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 33.15347856075411, "v": "288,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76, "v_pc": "33,15 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "38.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 33.15347856075411, "v": "288,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 21.582935969651682, "v": "187,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5, "v_pc": "21,58 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "89.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 21.582935969651682, "v": "187,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14.578846993907346, "v": "126,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "14,58 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "88.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14.145269571215081, "v": "123,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.02}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.2933670536843315, "v": "2,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.14021036900793196, "v": "1,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10.962235889182663, "v": "95,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 346.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25, "v_pc": "10,96 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "77.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 5.509483848718244, "v": "47,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 310.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.25}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5.4527520404644205, "v": "47,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 388.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.74}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10.220715024715485, "v": "88,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "10,22 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "36.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.0414990228761924, "v": "43,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.32}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.9130934590182775, "v": "42,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.06}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.23795838602138178, "v": "2,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.32}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.02816415679963214, "v": "0,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9.468568801011608, "v": "82,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "9,47 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "91.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9.017597424991378, "v": "78,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.23}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.34486722611794457, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.10610414990228761, "v": "0,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12}]}, {"name": "Informatyka", "value": 4.5824589033222205, "v": "39,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "4,58 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "0.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.5824589033222205, "v": "39,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.33750431084032645, "v": "2,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,34 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.33750431084032645, "v": "2,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.16093803885504082, "v": "1,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,16 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "75.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "248.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.16093803885504082, "v": "1,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}