{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Annopol", "kod_gus": "060611207000", "ludnosc": 8839, "budzet": {"dochody": "41,71 mln z\u0142", "wydatki": "43,13 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "953,24 tys z\u0142", "wydatki": "1,09 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 36.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 59.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.8698428900000006}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.8698428900000006}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.2557997499999776}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.2557997499999776}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5531316000000015}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5531316000000015}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.4157851299999953}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.4157851299999953}], "dochod_ue": "1,53 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "19,15 mln z\u0142", "gmina_pc": "2166.9 z\u0142", "powiat": "4,45 mln z\u0142", "powiat_pc": "503.2 z\u0142", "wojewodztwo": "7,69 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "198,88 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,69 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,89 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-18", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "5326349.08", "WARTOSC": "10202208.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol", "OPIS": "W zwi\u0105zku z licznymi problemami eksploatacyjnymi, a tak\u017ce w celu osi\u0105gni\u0119cia wymaganego efektu ekologicznego (jako\u015bci \u015bciek\u00f3w oczyszczonych odprowadzanych do odbiornika) konieczna b\u0119dzie gruntowna zmiana istniej\u0105cego uk\u0142adu technologicznego obejmuj\u0105ca: modernizacj\u0119 i/lub przebudow\u0119 istniej\u0105cych obiekt\u00f3w technologicznych, budow\u0119 nowych obiekt\u00f3w technologicznych i towarzysz\u0105cych wraz ze zwi\u0105zan\u0105 z nimi infrastruktur\u0105 podziemn\u0105 (fragmenty sieci wodoci\u0105gowej, ruroci\u0105gi technologiczne, kable elektryczne, sterownicze, itd.), modernizacj\u0119 i rozbudow\u0119 istniej\u0105cego systemu AKPiA, dostosowanie istniej\u0105cej infrastruktury podziemnej (likwidacja potencjalnych kolizji) do nowego zagospodarowania terenu oczyszczalni. Ponadto niezb\u0119dne b\u0119dzie: przeprowadzenie remontu istniej\u0105cego budynku socjalnego maj\u0105ce na celu dostosowanie go do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w prawnych oraz potrzeb oczyszczalni po rozbudowie i przebudowie, wykonanie nowego rezerwowego \u017ar\u00f3d\u0142a zasilania w postaci agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego w obudowie d\u017awi\u0119koch\u0142onnej wyposa\u017conego w uk\u0142ad samoczynnego za\u0142\u0105czania rezerwy (SZR), o mocy zapewniaj\u0105cej podtrzymanie pracy wszystkich urz\u0105dze\u0144 technologicznych i instalacji (o\u015bwietlenie i ogrzewanie) niezb\u0119dnych do zachowania ci\u0105g\u0142o\u015bci procesu oczyszczania \u015bciek\u00f3w, konserwacja istniej\u0105cego wylotu \u015bciek\u00f3w oczyszczonych do rowu otwartego, dostosowanie istniej\u0105cego o\u015bwietlenia i uk\u0142adu komunikacji wewn\u0119trznej do nowego zagospodarowania terenu oczyszczalni (wykonanie dodatkowych lamp o\u015bwietleniowych, dr\u00f3g wewn\u0119trznych, plac\u00f3w manewrowych oraz ci\u0105g\u00f3w pieszych). Planuje si\u0119 tak\u017ce monta\u017c instalacji PV o mocy 39,6 kW. W wyniku realizacji zadania osi\u0105gni\u0119ty zostanie cel g\u0142\u00f3wny projektu jakim jest poprawa jako\u015bci w\u00f3d na terenie wojew\u00f3dztwa. Projekt wp\u0142ynie na dostosowanie jako\u015bci \u015bciek\u00f3w odprowadzanych z oczyszczalni do Rozporz\u0105dzenia Ministra \u015arodowiska z dnia 18 listopada 2014 r. Projekt adresowany jest do wszystkich os\u00f3b i firm dostarczaj\u0105cych \u015bcieki do oczyszczalni - 2743 RLM.", "BENEFICJENT": "GMINA ANNOPOL", "TYTUL": "ROZBUDOWA I PRZEBUDOWA OCZYSZCZALNI \u015aCIEK\u00d3W W ANNOPOLU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 602.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-29", "DOFINANSOWANIE": "3177361.75", "WARTOSC": "4550846.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol", "OPIS": "Wnioskowany projekt dotyczy zakupu, monta\u017cu urz\u0105dze\u0144 produkuj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 i ciepln\u0105 w domach jednorodzinnych w gminie Annopol. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, tj. s\u0142o\u0144ca oraz biomasy. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy gospodarstw domowych w kt\u00f3rych montowane b\u0119d\u0105 urz\u0105dzenia - 1212 os\u00f3b. W szczeg\u00f3lno\u015bci projekt obejmuje zakup i monta\u017c 144 szt. instalacji fotowoltaicznych (o mocy 2,48 kW - 17 szt., 3,1 kW - 42 szt., 3,72 kW - 32 szt., 4,03 kW - 53 szt.) 58 szt. piec\u00f3w na biomas\u0119 (o mocy 15 kW - 24 szt., 20 kW - 23 szt., 25 kW - 11 szt.) oraz 101 szt instalacji solarnych (o mocy 3,4 kW - 96 szt. oraz o mocy 5,1 kW - 5 szt.). \u0141\u0105czna moc zainstalowanych urz\u0105dze\u0144 wyniesie 1,9518 MW (1,4469 MW- \u0142\u0105czna moc instalacji do produkcji energii cieplnej, 0,5049 MW - \u0142\u0105czna moc urz\u0105dze\u0144 do prod. en. elektrycznej). Planowane do zakupu instalacje wyprodukuj\u0105 rocznie 933,82 MWh energii cieplnej oraz 479,74 MWh energii elektrycznej. Instalacje solarne i PV montowane b\u0119d\u0105 w pierwszej kolejno\u015bci na dachu, elewacji bud. mieszkalnego, w drugiej na dachu b.gospodarczego lub na gruncie. Zast\u0105pienie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 kopalnych energi\u0105 z OZE spowoduje i\u017c ograniczona zostanie emisja szkodliwych substancji do atmosfery (redukcja o 623,66 t.r\u00f3.CO2/r). Wykonanie projektu spowoduje obni\u017cenie produkcji energii cieplnej do ogrzewania i przygotowania c.w.u z dotychczasowych \u017ar\u00f3de\u0142, kt\u00f3rymi w wi\u0119kszo\u015bci s\u0105 indywidualne kot\u0142ownie opalane w\u0119glem, mia\u0142em, drewnem. Ponadto z uwagi na monta\u017c instalacji fotowoltaicznych ograniczona zostanie produkcja energii elektrycznej z surowc\u00f3w kopalnych w skali kraju wp\u0142ywaj\u0105c zar\u00f3wno na ograniczenie zu\u017cycia surowc\u00f3w kopalnych w skali globalnej, jak i na dywersyfikacj\u0119 wytwarzania energii elektrycznej. Dzi\u0119ki powy\u017cszym inwestycja wp\u0142ywa na realizacj\u0119 cel\u00f3w pakietu energetyczno - klimatycznego Unii Europejskiej oraz Strategii Europa 2020, a tak\u017ce zgodna jest z Programem ochrony powietrza dla strefy lubelskiej.", "BENEFICJENT": "GMINA ANNOPOL", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w Gminie Annopol", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 359.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "46142990.35", "WARTOSC": "67319827.41", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion pu\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 B), ID: 3.3.06.12b w powiecie kra\u015bnickim, janowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 983,60 km. W wyniku realizacji projektu 18 414 gospodarstw domowych oraz 112 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 18 414 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie pu\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 B, ID: 3.3.06.12b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 355.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-13", "DATA_START": "2016-10-31", "DOFINANSOWANIE": "1378220.71", "WARTOSC": "2613743.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol", "OPIS": "Planowany do realizacji projekt dotyczy termomodernizacji pi\u0119ciu budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie gminy Annopol, tj. Szko\u0142y Podstawowej w Borowie (Bor\u00f3w 30, 23-235 Annopol), Szko\u0142y Podstawowej w D\u0105browie (D\u0105browa 91, 23-235 Annopol), Szko\u0142y Podstawowej w Janiszowie (Janisz\u00f3w 74, 23-235 Annopol), Szko\u0142y Podstawowej w Opoce (Opoka Du\u017ca 5, 23-235 Annopol) oraz Urz\u0119du Miejskiego (Rynek 1, 23-235 Annopol). W szczeg\u00f3lno\u015bci zakres projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: SP w Borowie (wymiana instalacji c.o., wymiana okien, docieplenie - \u015bciana zewn\u0119trzna, wymiana drzwi zewn\u0119trznych, monta\u017c instalacji PV), SP w D\u0105browie (wymiana instalacji c.o. i grzejnik\u00f3w, przebudowa instalacji c.w.u, wymiana drzwi zewn\u0119trznych i okien, docieplenie - \u015bciana zewn\u0119trzna, monta\u017c instalacji PV), SP w Janiszowie (wymiana instalacji c.o., docieplenie - stropodach, wymiana okien i drzwi zewn\u0119trznych, docieplenie - \u015bciana zewn\u0119trzna, monta\u017c instalacji PV), SP w Opoce (wymiana grzejnik\u00f3w oraz instalacji c.o., docieplenie stropu, docieplenie - \u015bciana zewn\u0119trzna, wymiana drzwi zewn\u0119trznych, monta\u017c instalacji PV), Urz\u0105d Miasta (zmiana \u017ar\u00f3d\u0142a ogrzewania na gazowe oraz wymiana grzejnik\u00f3w, docieplenie - \u015bciana zewn\u0119trzna, wymiana okien i drzwi zewn\u0119trznych, remont instalacji c.w.u oraz monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych). Prace budowlane przynale\u017cne do pomieszcze\u0144 u\u017cyteczno\u015bci publicznej uznano za kwal., natomiast prace dot. lokali mieszkalnych i us\u0142ugowych uznano za wydatki niekwalifikowane. Niekwalifikowane s\u0105 r\u00f3wnie\u017c roboty polegaj\u0105ce na dostosowaniu \u0142azienek do niepe\u0142nosprawnych. Realizacja projektu wp\u0142ynie na znaczn\u0105 popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w, co przejawia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie ponad 67% spadkiem zapotrzebowania na energi\u0119. Ograniczenie zu\u017cywanych surowc\u00f3w do produkcji energii prze\u0142o\u017cy si\u0119 z kolei na ograniczenie redukcji CO2 do atmosfery oraz innych gaz\u00f3w cieplarnianych. Projekt pozytywnie wp\u0142ywa na \u015brodowisko naturalne w szczeg\u00f3lno\u015bci na powietrze atmosferyczne.", "BENEFICJENT": "GMINA ANNOPOL", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Annopol", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 155.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "865584.75", "WARTOSC": "1018335.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost integracji spo\u0142ecznej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku 40 os\u00f3b (w tym 34 kobiet i 6 m\u0119\u017cczyzn) klient\u00f3w OPS Annopol wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej od 1 stycznia 2020 do 30 czerwca 2021 r.Cel ten wpisuje si\u0119 w cel Dzia\u0142ania 11.1 Aktywne w\u0142\u0105czenie, czyli zahamowanie zjawiska uzale\u017cnienia od pomocy spo\u0142ecznej, dziedziczenia biedy i niekorzystnych postaw spo\u0142ecznych oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy os\u00f3b wykluczonych b\u0105d\u017a zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w regionie. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Wzrost o 80% poziomu integracji spo\u0142ecznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u 40 os.(34K i 6M) poprzez udzia\u0142 w warsztatach i spotkanaich integracyjnych od 1I2020 do 31XII 2020. 2. Zaktywizowanie zawodowe 40 os.(34K i 6M) poprzez szkolenia zawodowe, sta\u017ce, zasi\u0142ki oraz prac\u0119 socjaln\u0105 w okresie od 1I2020 do 30VI 2021. W ramach projektu zaplanowano rozw\u00f3j kompleksowych us\u0142ug, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego: ? Aktywizacja spo\u0142eczna ? Aktywizacja edukacyjna i zawodowa ? Praca socjalna i zasi\u0142ki Dzi\u0119ki\u00a0projektowi\u00a040 os\u00f3b\u00a0(34 kobiety\u00a0i 6\u00a0m\u0119\u017cczyzn)\u00a0z\u00a0Gminy Annopol b\u0119dzie\u00a0mia\u0142o\u00a0szans\u0119\u00a0na\u00a0zmian\u0119\u00a0swojego\u00a0statusu\u00a0na\u00a0rynku\u00a0pracy.\u00a0 Po\u017c\u0105dana\u00a0zmiana\u00a0zostanie\u00a0potwierdzona\u00a0w\u00a0poprzez\u00a0osi\u0105gni\u0119cie\u00a0zaplanowanych\u00a0wska\u017anik\u00f3w\u00a0rezultatu\u00a0i\u00a0produktu\u00a0projektu. Projekt\u00a0przyczyni\u00a0si\u0119\u00a0wykorzystania\u00a0nowych\u00a0rozwi\u0105za\u0144\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0aktywnej\u00a0integracji,\u00a0a\u00a0tak\u017ce\u00a0do\u00a0podniesienia\u00a0jako\u015bci,\u00a0skuteczno\u015bci\u00a0i\u00a0efektywno\u015bci\u00a0dzia\u0142a\u0144 OPS\u00a0na\u00a0rzecz\u00a0w\u0142\u0105czenia\u00a0spo\u0142ecznego.\u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "GMINA ANNOPOL/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Aktywna przysz\u0142o\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w gminy Annopol", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2017-01-10", "DOFINANSOWANIE": "858511.06", "WARTOSC": "1325033.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w gminie poprzez kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych. W ramach projektu wykonane zostan\u0105 prace polegaj\u0105ce na kompleksowej termomodernizacji budynku mieszkalnego Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej ul. Le\u015bna 7 w Annopolu. Zakres prac obejmuje m.in. izolacj\u0119 ciepln\u0105 \u015bcian fundamentowych, wymian\u0119 drzwi i okien, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i strop\u00f3w, modernizacj\u0119 instalacji c.o., remont pokrycia dachowego, modernizacj\u0119 instalacji c.w.u. wraz z monta\u017cem pompy ciep\u0142a, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej oraz o\u015bwietlenia LED w ci\u0105gach komunikacyjnych. W celu monitorowania ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii, \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a i energii elektrycznej oraz odbiorniki energii zostan\u0105 opomiarowane. Powstanie system pomiaru, monitoringu i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii w termomodernizowanych budynkach. Przedmiotowy projekt jest sp\u00f3jny zgodny z \"Planem gospodarki niskoemisyjnej Gminy Annopol\", kt\u00f3rego celem jest poprawa jako\u015bci powietrza do poziom\u00f3w dopuszczalnych i docelowych, mi.in. poprzez ograniczenie emisji z system\u00f3w grzewczych, dzi\u0119ki przeprowadzonej g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji budynk\u00f3w mieszkalnych. W ramach projektu przewidziano monta\u017c instalacji PV o mocy 6,5 kWp zlokalizowanej na dachu budynku oraz pompy ciep\u0142a woda-powietrze o mocy 6,5 kW zainstalowanej w istniej\u0105cej kot\u0142owni", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. LE\u015aNA 7 W ANNOPOLU", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA BUDYNKU MIESZKALNEGO WSP\u00d3LNOTY LE\u015aNA 7 W ANNOPOLU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.12}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "823970.00", "WARTOSC": "1447798.03", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol", "OPIS": "Posiadane przez Wnioskodawc\u0119 wyniki prac B+R dotycz\u0105 innowacyjnej tabletkarki rotacyjnej TR6BDHQ o unikalnej konstrukcji p\u0142yty matryc oraz znacz\u0105co ulepszonych parametrach technicznych i funkcjonalnych w skali mi\u0119dzynarodowej. Wyniki prac B+R wdra\u017cane w ramach projektu przeprowadzone zosta\u0142y przez Dzia\u0142 Konstrukcji i Rozwoju Wyrob\u00f3w Wnioskodawcy. Prace obejmowa\u0142y:Opracowanie prototypu nowej tabletkarki TR6BDHQ opartego o innowacyjne rozwi\u0105zania materia\u0142owe i technologiczne. Wynikiem prac B+R jest innowacyjny produkt:tabletkarka rotacyjna TR6BDHQ, kt\u00f3ry w wyniku realizacji niniejszego projektu firma wprowadzi na rynek. DAR-MET w wyniku realizacji projektu wdro\u017cy do swojej dzia\u0142alno\u015bci wyniki prac B+R poprzez zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych oraz uruchomienie produkcji innowacyjnej tabletkarki. Innowacyjny produkt wpisuje si\u0119 w polityk\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju - Nowa linia technologiczna ograniczy czasy maszynowe do 65% w por\u00f3wnaniu z maszynami tradycyjnymi oraz zredukuje zu\u017cycie narz\u0119dzi. Wp\u0142ynie to tak\u017ce na zmniejszenie zu\u017cycia energii elektrycznej do 50% oraz na zredukowanie poziomu generowanego ha\u0142asu. Sfera robocza nowej tabletkarki zgodnie z zaleceniami HCCP b\u0119dzie wykonana ze stali kwasoodpornej (elementy stykaj\u0105ce si\u0119 bezpo\u015brednio z produktem) i ca\u0142kowicie os\u0142oni\u0119ta ruchomymi i przezroczystymi os\u0142onami,kt\u00f3re szczelnie zamkn\u0105 stref\u0119 prasowania. Dzi\u0119ki os\u0142onom ilo\u015b\u0107 wydzielaj\u0105cych si\u0119 zanieczyszcze\u0144 do atmosfery b\u0119dzie ograniczona. Realizacja projektu umo\u017cliwi Wnioskodawcy na zaspokojenie potrzeb i oczekiwa\u0144 rynku, a tym samym wzmocni jego pozycj\u0119 rynkow\u0105 i uczyni ofert\u0119 konkurencyjn\u0105 i kompleksow\u0105.Nowa tabletkarka wyeliminuje wady obecnych rozwi\u0105za\u0144 i b\u0119dzie produkowana w ekologicznym,energooszcz\u0119dnym i zautomatyzowanym procesie produkcyjnym. Tym samym wdro\u017cenie innowacyjnego produktu zapewni dynamiczny rozw\u00f3j firmy i rozszerzenie grup odbiorc\u00f3w oraz zapewni stabilno\u015b\u0107 i dywersyfikacj\u0119 przychod\u00f3w firmy i jej kooperant\u00f3w.", "BENEFICJENT": "\u201eDAR-MET\u201d DARIUSZ BEKIER", "TYTUL": "\u201eWdro\u017cenie na rynek innowacyjnej tabletkarki rotacyjnej TR6BDHQ\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "449951.74", "WARTOSC": "529355.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 50 starszych, niesamodzielnych os\u00f3b (40K) ze wzgl\u0119du na podesz\u0142y wiek, stan zdrowia/niepe\u0142nospr. wymagaj\u0105cych opieki w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej 1 z czynno\u015bci dnia codziennego zamieszkuj\u0105cych na terenie miasta i gminy Annopol poprzez utworzenie Klubu Seniora oraz zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej senior\u00f3w do 31.12.2020 r. Dzi\u0119ki realizacji projektu 50 os\u00f3b w wieku 60+ zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi, kt\u00f3rych zadaniem jest integracja oraz przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu i cyfrowemu senior\u00f3w z G. Annopol. Grupa docelowa: 50 os\u00f3b w wieku 60+ (40 K) w tym 5 os. niepe\u0142nosprawnych (4K), 30 z obszar. wiej (24K), niesamodzielnych, kt. ze wzgl\u0119du na wiek,stan zdrowia/niepe\u0142nospr. wymagaj\u0105 opieki w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej 1 z czynno\u015bci dnia codziennego, zamieszk. na terenie G.Annopol. G\u0142\u00f3wnym zadaniem w ramach Projektu jest utworzenie Klubu Seniora, w kt\u00f3rym b\u0119d\u0105 realizowane zadania zaplanowane w ramach P. Typ projektu 3b", "BENEFICJENT": "GMINA ANNOPOL", "TYTUL": "\"NADAL M\u0141ODZI\"- Klub Seniora w gminie Annopol", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1482471.12", "WARTOSC": "1744190.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz wzrost integracji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej 60 os\u00f3b bezrobotnych/pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (33K,27M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, z 4 gmin powiatu kra\u015bnickiego(Urz\u0119d\u00f3w, Annopol, Zakrz\u00f3wek, Wilko\u0142az) z woj. lubelskiego (zamieszkuj\u0105ce na tym terenie w rozumieniu KC), poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji obejmuj\u0105cego m.in. identyfikacj\u0119 potrzeb, IPD, doradztwo psychologiczne,coaching, szkolenia, po\u015brednictwo pracy, wsparcie AON i sta\u017ce oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez 15 UP do 30.06.2020r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-30 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-15. GD projektu stanowi 60 os\u00f3b wykluczonych ( w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (33K,27M) z terenu gmin: a)Urz\u0119d\u00f3w, b)Annopol, c)Zakrz\u00f3wek, d)Wilko\u0142az, z powiatu kra\u015bnickiego, w woj. lubelskim (osoby zamieszkuj\u0105ce ten obszar w rozumieniu KC), w tym osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia i bezrobotne, kt\u00f3re d\u0105\u017c\u0105 do zwi\u0119kszenia ich poziomu integracji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej. G\u0142\u00f3wne zadania w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP i opracowanie IPD, doradztwo psychologiczne i coaching, szkolenia zawodowe, sta\u017ce, po\u015brednictwo pracy i wsparcie AON.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"LIDERZY SUKCESU\"", "TYTUL": "W\u0142\u0105czamy si\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1411680.00", "WARTOSC": "1660800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych u\u017cyteczno\u015bci publicznej dla 320 os\u00f3b (208K, 112M) poprzez rozwini\u0119cie specjalistycznego poradnictwa rodzinnego na terenie gmin Go\u015bcierad\u00f3w, Annopol, Urz\u0119d\u00f3w, Na\u0142\u0119cz\u00f3w do ko\u0144ca XII 2020r. Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j zintegrowanych us\u0142ug uzupe\u0142niaj\u0105cych i wspieraj\u0105cych rol\u0119 rodziny, r\u00f3wnie\u017c o charakterze profilaktycznym poprzez: 1. Specjalistyczne poradnictwo rodzinne dla rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czowychowawczych i/lub rodzin zast\u0119pczych 2. Dzia\u0142ania profilaktyczne wspieraj\u0105cych rodzin\u0119 w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo\u00ad\u00adwychowawczych 3. Prac\u0119 socjaln\u0105. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie wzrost liczby miejsc \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne na rzecz os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz wzrost liczby os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Mobilne specjalistyczne wsparcie rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-26", "DATA_START": "2019-12-04", "DOFINANSOWANIE": "307939.03", "WARTOSC": "446835.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol", "OPIS": "Projekt obejmuje modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy Annopol. W ramach inwestycji zaplanowano: wymian\u0119 istniej\u0105cych sodowych opraw o\u015bwietleniowych (26 szt.) o mocy 150 W na nowe oprawy typu led o mocy 79 W, wymian\u0119 istniej\u0105cych sodowych punkt\u00f3w o\u015bwietleniowych- s\u0142up\u00f3w oraz opraw (8 szt.) o mocy 150 W na nowe s\u0142upy i oprawy ledowe o mocy 40 W (4 szt.) zasilane ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (lampy hybrydowe), budow\u0119 (15 szt.) nowych punkt\u00f3w \u015bwietlnych z oprawami typu led o mocy 40 W zasilanymi ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (lampy hybrydowe) oraz budow\u0119 nowego o\u015bwietlania ulicznego z oprawami typu led zasilanego z sieci energetycznej w msc. Janisz\u00f3w (21 szt. nowych punkt\u00f3w \u015bwietlnych o mocy 84 W). Inwestycja realizowana b\u0119dzie w miejscowo\u015bciach: Annopol, Jakubowice i Janisz\u00f3w. Pod wzgl\u0119dem korzy\u015bci finansowych realizacj\u0119 projektu najbardziej odczuj\u0105 w\u0142adze Gminy Annopol, kt\u00f3rzy w zmniejszonym zapotrzebowaniu na energi\u0119 elektryczn\u0105 potrzebn\u0105 do o\u015bwietlenia ulic odczuj\u0105 r\u00f3\u017cnic\u0119 w znacznym spadku koszt\u00f3w ich utrzymania. Bardzo istotnym elementem przedsi\u0119wzi\u0119cia odczuwalnym dla os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulic b\u0119dzie poprawa jako\u015bci o\u015bwietlania ulicznego (lepsza jako\u015b\u0107 \u015bwiat\u0142a). Dzi\u0119ki projektowi osi\u0105gni\u0119ty zostanie r\u00f3wnie\u017c cel \u015brodowiskowy zwi\u0105zany z popraw\u0105 powietrza atmosferycznego, gdy\u017c zmniejszy si\u0119 jego zapylenie oraz emisja szkodliwych substancji do atmosfery (redukcja o 18,32 t.r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok). Wnioskowany do dofinansowania projekt przyczyni si\u0119 globalnie do poprawy jako\u015bci powietrza atmosferycznego poprzez redukcj\u0119 zapotrzebowania na energi\u0119 do o\u015bwietlania produkowan\u0105 g\u0142\u00f3wnie z w\u0119gla. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do monitorowania na etapie wdra\u017cania i udost\u0119pniania jako informacji dodatkowej w rocznym sprawozdaniu monitoringowym zmniejszenia zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projektu oraz ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej. Inwestycja zgodna jest z opracowanym Planem Gospodarki Niskoemisyjnej Gminy Annopol.", "BENEFICJENT": "GMINA ANNOPOL", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w Gminie Annopol", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1638152.01", "WARTOSC": "1927237.67", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik", "OPIS": "Cel P:Dostosow.kszta\u0142.zawod. 350ucz(89K261M)do wymaga\u0144 rynku pracy oraz podnies.kompet.i kwalif.26N(6K20M)i jako\u015bci kszta\u0142c.w 6 szk. zawod. Pow.kra\u015bnickiego do 31 VIII 2020. Wsparcie przewidziane w projekcie zosta\u0142o zaplanowane na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania szk\u00f3\u0142 uj\u0119tych w Diagnozie indywidualnych potrzeb i deficyt\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie Kra\u015bnickim zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy.(Uchwa\u0142a Nr 90-475/2017\u00a0 z dnia 8 marca 2017 roku).(kryt. formalne. spec nr 1) Cel g\u0142\u00f3wny b\u0119dzie realizowany za pomoc\u0105 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych tj.: zwi\u0119kszenie wsp\u00f3\u0142pracy 6 szk\u00f3\u0142 zawodowych z pracodawcami do VIII 2020 r, podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych 350 uczn(89K261M), umo\u017cliwienie zdobycia nowych kwalifikacji zawodowych 26 nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych ze szk\u00f3\u0142 powiatu kra\u015bnickiego, poprawa warunk\u00f3w nauczania w 6 szko\u0142ach powiatu kra\u015bnickiego. Cele zostan\u0105 zrealizowane poprzez dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne dla uczni\u00f3w, kursy dla uczni\u00f3w daj\u0105ce dodatkowe uprawnienia, wsp\u00f3\u0142prac\u0119 szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych projektem z szko\u0142ami wy\u017cszymi w zakresie aktualizacji ich wiedzy( studia podyplomowe, szkolenia, kursy) wsp\u00f3\u0142prac\u0119 szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych projektem z pracodawcami w zakresie organizacji dodatkowych sta\u017cy/praktyk oraz wyposa\u017cenie pracowni szkolny w nowoczesny, dostosowany do potrzeb rynku pracy sprz\u0119t i wyposa\u017cenie.Zad.przewidziane w projekcie s\u0105 zgodne z zachowaniem zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn. Zapewniony zostanie r\u00f3wny dost\u0119p wszystkim uczestnikom projektu. Gr docelow\u0105 b\u0119d\u0105 uczniowie i nauczyciele przedmiot\u00f3w zawodowych/instruktorzy praktycznej nauki zawodu szk\u00f3\u0142 wymienionych w pkt. 3.1.2. Rezult.bedzie podnies. jako\u015bci kszta\u0142c.w szko\u0142ach obj\u0119tych proj.oraz wypos.uczni\u00f3w w kwalifi.i umiej\u0119tn. zawod. niezbedne na rynku pracy i doposa\u017c. pracowni przedm.zawod.Ka\u017cdy rodzaj wsparcia okreslony w projekcie obejmuje zgodnie z diagnoz\u0105 swoim zasi\u0119giem wszystkie zainteresowane wsp\u00f3\u0142prac\u0105 podmioty: szko\u0142y, ucz", "BENEFICJENT": "POWIAT KRA\u015aNICKI", "TYTUL": "\"Nowe umiej\u0119tno\u015bci szans\u0105 na sukces\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "197779.89", "WARTOSC": "527621.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol", "OPIS": "Projekt polega na termomodernizacji mieszkalno - u\u017cytkowego nale\u017c\u0105cego do Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa w Annopolu w kt\u00f3rych \u0142\u0105cznie jest 8 gospodarstw tj. 21 os\u00f3b oraz 3 lokale u\u017cytkowe. Na podstawie audyt\u00f3w energetycznych okre\u015bla si\u0119, i\u017c obecne zu\u017cycie energii wynosi 1 204,95GJ/rok. Co przedk\u0142ada si\u0119 na wydatki na ogrzanie obiektu i ciep\u0142\u0105 wod\u0119 w wysoko\u015bci 55 442,66 PLN/rok. Przeprowadzone kalkulacje wskazuj\u0119, i\u017c przeprowadzenie niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144 modernizacyjnych polegaj\u0105cych na: wymianie instalacji c.o., ociepleniu stropu poddasza, ociepleniu stropu nad piwnic\u0105, monta\u017cu kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, ociepleniu \u015bcian we\u0142n\u0105 mineraln\u0105, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych cz\u0119\u015bci mieszkalnej mo\u017ce doprowadzi\u0107 do zmniejszenia zu\u017cycia do poziomu 543,78 GJ/rok tj. do kwoty. Redukcja jest mo\u017cliwa na poziomie 54,87 % i stanowi ona alternatywny problem spo\u0142eczno\u015bci lokalnej z wszelkimi implikacjami ekologicznymi i strategicznymi. Istotne jest, i\u017c zmiana systemu ogrzewania z w\u0119glowego na gazowy pozwoli na redukcj\u0119 CO2 o 112,90 ton (redukcja o 99,97% (na podstawie arkusza obliczeniowego - dokumentacja projektowa)). Ponadto poprawiona zostanie estetyka obszaru miasta oraz stan jego infrastruktury. Planuje si\u0119 monta\u017c 10 kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o powierzchni 23,30 m2 na dachu obiektu. Moc instalowanego pieca gazowego wynosi 80 kW.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL. RYNEK 10 W ANNOPOLU", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej wielorodzinnego budynku mieszkalnego Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej ul. Rynek 10 w Annopolu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1434723.19", "WARTOSC": "1687909.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu integracji spo\u0142eczno-zawodowej i ograniczenie marginalizacji 34 os. (15k) m\u0142odzie\u017cy zagro\u017conej wykluczeniem spo\u0142ecznym b\u0119d\u0105cych wychowankami opuszczaj\u0105cymi plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawcze i rodziny zast\u0119pcze, z terenu woj. lubelskiego (w szczeg\u00f3lno\u015bci po. kra\u015bnickiego) w ci\u0105gu 36 miesi\u0119cy. Poprzez zintegrowane dzia\u0142ania skierowane indywidualnie do ka\u017cdego z wychowank\u00f3w usamodzielnianych takich jak: IPD, program rozwoju osobistego po\u0142\u0105czony z programem usamodzielnienia, zaj\u0119cia w Centrum Rozwoju Osobistego wraz z warsztatami w zakresie kompetencji kluczowych, w Klubie Pomocy Kole\u017ce\u0144skiej PRACA, poprzez podniesienie kompetencji zawodowych w formie szkole\u0144, oraz odbycie sta\u017cu czy pracy w ramach prac interwencyjnych. Rezultatem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie podniesienie kompetencji spo\u0142eczno - zawodowych przez 34 os., podj\u0119cie zatrudnienia przez 9 os\u00f3b w tym 4k, odbycie sta\u017cu przez 28 os\u00f3b, podj\u0119cie pracy subsydiowanej przez 4 osoby.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKA PLATFORMA EDUKACYJNA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Feniks 2 - kompleksowy program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b opuszczaj\u0105cych plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawcze i rodziny zast\u0119pcze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1272921.83", "WARTOSC": "1511079.83", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Baran\u00f3w Sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8JST na ichterenie oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.11.2017-31.10.2019 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 42. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 8JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 8JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowejwspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pracownik\u00f3w gmin w zakr.\u015bwiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji3. Grupa docelowa projektu-8 JST oraz ich pracownicy 130os(70K,60M)4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciamiWsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze nieruchomo\u015bci", "BENEFICJENT": "CERTES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Partnerzy Rozwoju e-Administracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-03", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "751374.86", "WARTOSC": "883970.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do lepszej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych, popraw\u0119 warunk\u00f3w opieki domowej oraz wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej 135 niesamodzielnych os\u00f3b z terenu pow. kra\u015bnickiego, kt. ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia/niepe\u0142nospr. wymagaj\u0105 opieki, poprzez realizacj\u0119 indyw. i kompleksowych zintegr. us\u0142ug spo\u0142. \u015bwiadczonych w spo\u0142. lokalnej oraz zapewnienie niezb\u0119dnego sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego do 03.04.2019r. W projekcie zostanie wspartych 40 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, kt\u00f3re zostan\u0105 utrzymane po zako\u0144czeniu projektu. Dzi\u0119ki realizacji projektu 135 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi oraz zostan\u0105 one obj\u0119te ca\u0142odobow\u0105 us\u0142ug\u0105 monitoringu systemem przywo\u0142awczym (teleopieki). Grup\u0105 docelow\u0105 jest 135 os\u00f3b w wieku 50+ (108 k) w tym 54 os. niepe\u0142nosprawnych (36 K), 126 z obszar. wiej (99K), niesamodzielnych, kt. ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia/niepe\u0142nospr. wymagaj\u0105 opieki w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej 1 z czynno\u015bci dnia codziennego, zamieszk. na terenie nast\u0119puj\u0105cych Gmin Powiatu Kra\u015bnickiego: Annopol (miasto i wie\u015b), Dzierzkowice, Go\u015bcierad\u00f3w, Kra\u015bnik, Szastarka, Trzydnik Du\u017cy, Urz\u0119d\u00f3w, Wilko\u0142az, Zakrz\u00f3wek.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRA\u015aNICKI", "TYTUL": "Czerwony guzik \u017cycia - aktywizacja spo\u0142eczna i zdrowotna mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu Kra\u015bnickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1312767.18", "WARTOSC": "1642496.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 219 nauczycieli (N) (K,1M) kl 1-3 publicznych 63 SP z terenu 20 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich pu\u0142awskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu pu\u0142awskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.93}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "697331.50", "WARTOSC": "820390.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt jest zgodny z wytycznymi w zakresie realizacji projekt\u00f3w finansowych ze \u015brodk\u00f3w Funduszu Pracy w ramach program\u00f3w operacyjnych wsp\u00f3\u0142finansowanych z EFS na lata 2014-20120 oraz jest odpowiedzi\u0105 na og\u0142oszony nab\u00f3r i spe\u0142nia kryteria dost\u0119pu. Projekt zosta\u0142 dostosowany do wymog\u00f3w formalnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0142y w ramach RPO WL 2014-2020. Uczestnikami projektu b\u0119dzie 74 osoby (37K i 37M) od 30r.\u017c zarejestrowanych w PUP, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy kwalifikuj\u0105cy si\u0119 do nast\u0119puj\u0105cych grup: d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach, po 50 r.\u017c, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, oraz os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do w/w wymienionych grup. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kra\u015bnickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 45% uczestnik\u00f3w tj. 34 osoby. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0144 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 obligatoryjne formy wsparcia bezkosztowe IPD kt\u00f3rym obj\u0119te zostanie 100% uczestnik\u00f3w projektu, oraz poradnictwo zawodowe kt\u00f3rym obj\u0119te zostanie 50% uczestnik\u00f3w projektu jak r\u00f3wnie\u017c odpowiednio dobrana forma aktywizacji bezpo\u015bredniej finansowana przez PUP Kra\u015bnik tj: sta\u017ce zawodowe dla 18 os. bezrob. wraz ze zwrotem koszt\u00f3w dojazdu dla 10 os.: szkolenia grupowe dla 20 os. bezrob. oraz indywidualne do kt\u00f3rych zrekrutowanych b\u0119dzie 6 os.; refundacja koszt\u00f3w doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stanowiska pracy dla bezrobotnego te forma wsparcia zostanie obj\u0119tych 30 uczest. Projektu. Projekt jest zgodny z polityka r\u00f3wnych szans i zapobiega dyskryminacji oraz koncepcja zr\u00f3wnowa\u017conego", "BENEFICJENT": "POWIAT KRA\u015aNICKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KRA\u015aNIKU", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie kra\u015bnickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "40764.39", "WARTOSC": "40764.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "BOGUS\u0141AW SZWAJKA TRANSPORT TOWAROWY HANDEL OBWO\u0179NY", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "FOTOLOV SUSZKO MA\u0141GORZATA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "BARBARA RYSZAWA KSI\u0118GARNIA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWA KLAMOCIK PAWE\u0141 RZEPECKI", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1482.090393709696, "v": "13,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1482,09 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "24.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1058.1451861070254, "v": "9,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 169.88854847833463, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 101.40919108496438, "v": "896,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 51.60172530829279, "v": "456,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 37.06053965380699, "v": "327,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 29.431038579024776, "v": "260,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 13.735450842855528, "v": "121,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.582305690688992, "v": "75,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.058807557415998, "v": "62,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.010545310555493, "v": "44,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.16705509673039937, "v": "1,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1239.374629482973, "v": "10,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1239,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "4.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 800.7077531394953, "v": "7,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 376.8470630161783, "v": "3,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 39.47740694648715, "v": "348,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 10.697438624278766, "v": "94,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 6.090063355583211, "v": "53,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 5.447845910170834, "v": "48,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.10705849077949994, "v": "0,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 688.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 599.0986186220159, "v": "5,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "599,10 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "2.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 518.0066806199795, "v": "4,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 41.81784251612173, "v": "369,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18.24384885168006, "v": "161,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 11.62481502432402, "v": "102,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9.317186333295622, "v": "82,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.0882452766150017, "v": "0,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 371.5418531508089, "v": "3,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "371,54 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "3.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 120.53569408304107, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 98.05817060753478, "v": "866,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 34.493873741373456, "v": "304,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 27.769565561715122, "v": "245,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25.720282837425046, "v": "227,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 17296.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 23.773032017196513, "v": "210,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 16.970245502884943, "v": "150,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16.225258513406494, "v": "143,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5.1710363163253765, "v": "45,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.824693969906098, "v": "24,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 352.7138330127843, "v": "3,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 90.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "352,71 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "34.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 122.81096956669306, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 80.07343590903947, "v": "707,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 73.42314175811744, "v": "648,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 3024.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 35.05286231474149, "v": "309,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 33.63816495078629, "v": "297,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 4.525310555492702, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 2.15635252856658, "v": "19,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.6928442131462835, "v": "6,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.34075121620092774, "v": "3,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 337.3382780857563, "v": "2,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 337.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "337,34 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "62.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "248.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 329.69341328204547, "v": "2,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 382.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.644864803710828, "v": "67,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 117.79982124674736, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "117,80 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "53.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 64.49074555945242, "v": "570,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 40.6776784704152, "v": "359,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 8.458670664102275, "v": "74,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.0413768525851346, "v": "26,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 181.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1.1313497001923294, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 114.14752234415658, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "114,15 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "89.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 80.09661500169703, "v": "707,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19.38952822717502, "v": "171,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 11.56423351057812, "v": "102,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 3.0971456047064145, "v": "27,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 63.86275823056907, "v": "564,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "63,86 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "39.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61.92219255571897, "v": "547,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.6690417468039371, "v": "14,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.27152392804615905, "v": "2,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 43.119866500735384, "v": "381,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "43,12 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "132.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 40.22809028170608, "v": "355,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 2.891776219029302, "v": "25,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 33.96764000452539, "v": "300,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "33,97 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "73.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 33.96764000452539, "v": "300,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 26.65564882905306, "v": "235,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "26,66 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "83.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 24.256056114945128, "v": "214,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2.3995927141079307, "v": "21,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 24.768206810725193, "v": "218,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "24,77 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "84.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15.355414639665122, "v": "135,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 9.277030207036995, "v": "82,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.13576196402307952, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 18.26969792963005, "v": "161,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 866.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "18,27 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "76.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18.26969792963005, "v": "161,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 866.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 17.960821359882342, "v": "158,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "17,96 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "66.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 17.960821359882342, "v": "158,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 17.783151940264737, "v": "157,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "17,78 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "84.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 16.034877248557528, "v": "141,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.2165403326168118, "v": "10,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.5317343590903948, "v": "4,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11.10023758343704, "v": "98,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "11,10 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "48.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.43952935852472, "v": "48,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.347324357959045, "v": "47,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2568163819436588, "v": "2,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.056567485009616475, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 5.711504695101255, "v": "50,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,71 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "24.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.711504695101255, "v": "50,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1.8117490666364973, "v": "16,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,81 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "96.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1.5038612965267564, "v": "13,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.30788777010974094, "v": "2,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.07919447901346306, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "87.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.07919447901346306, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0016970245502884941, "v": "0,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0016970245502884941, "v": "0,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}]}