{"gmina": "Trzydnik Du\u017cy", "typ_gminy": "gmina wiejska Trzydnik Du\u017cy", "kod_gus": "060611207072", "kod_gus_podregionu": "060611200000", "eurostat": "PL815", "ludnosc": 6501, "budzet": {"dochody": "33,47 mln z\u0142", "wydatki": "32,69 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 21330979.060000002, "dane1": 21065437.169999994, "dane2": 21065437.169999994, "dane3": 265541.89000000805}, {"label": "2017", "dane0": 24080221.63, "dane1": 24578934.74999998, "dane2": 24080221.63, "dane4": 498713.1199999824}, {"label": "2018", "dane0": 25236381.78, "dane1": 27408304.060000006, "dane2": 25236381.78, "dane4": 2171922.280000005}, {"label": "2019", "dane0": 31574940.02000001, "dane1": 30396075.73, "dane2": 30396075.73, "dane3": 1178864.2900000103}, {"label": "2020", "dane0": 33474999.350000005, "dane1": 32694635.000000007, "dane2": 32694635.000000007, "dane3": 780364.3499999978}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5073804.419999999, "dane1": 7064066.809999998}, {"label": "2017", "dane0": 6051906.4, "dane1": 8421262.5}, {"label": "2018", "dane0": 6109692.819999999, "dane1": 10065184.459999999}, {"label": "2019", "dane0": 6047687.74, "dane1": 9849395.320000002}, {"label": "2020", "dane0": 5574624.329999999, "dane1": 9334055.700000005}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "561,40 tys z\u0142", "wydatki": "547,76 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.26554189000000805}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.26554189000000805}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.4987131199999824}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.4987131199999824}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.171922280000005}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.171922280000005}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1788642900000104}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1788642900000104}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7803643499999978}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7803643499999978}], "dochod_ue": "3,06 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "37,15 mln z\u0142", "gmina_pc": "5714.1 z\u0142", "powiat": "3,27 mln z\u0142", "powiat_pc": "503.2 z\u0142", "wojewodztwo": "5,65 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "204,68 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,75 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,07 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5574624.329999999, "wydatki": 9334055.700000005}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "6849850.00", "WARTOSC": "12035815.13", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy", "OPIS": "Posiadane przez Wnioskodawc\u0119 wyniki prac B+R dotycz\u0105 ekologicznej technologii produkcji regranulatu APCG PE (Antimicrobial Polymer Composition Granules of Polyethylene ) wykorzystuj\u0105cej tworzywa sztuczne pozyskane z recyklingu. Wyniki prac B+R, kt\u00f3re zostan\u0105 wdro\u017cone w ramach projektu, przeprowadzone zosta\u0142y na zlecenie Wnioskodawcy przez Instytut In\u017cynierii Materia\u0142\u00f3w i Barwnik\u00f3w w Toruniu. Prace obejmowa\u0142y opracowanie sposobu wytwarzania kompozycji polimerowej (tworzywa sztuczne pozyskiwane z recyklingu) z biocydem, a nast\u0119pnie przetwarzaniu tej kompozycji na pe\u0142nowarto\u015bciowy granulat o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach bakteriob\u00f3jczych. W wyniku prac badawczych, opracowano innowacyjny produkt: regranulat APCG PE oraz innowacj\u0119 procesow\u0105: spos\u00f3b jego produkcji. Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R umo\u017cliwi wprowadzenie na rynek nowego produktu: regranulatu APCG PE. Jest to regranulat o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach bakteriob\u00f3jczych s\u0142u\u017c\u0105cy do wytwarzania r\u00f3\u017cnego rodzaju materia\u0142\u00f3w foliowych w tym opakowa\u0144 i work\u00f3w. Uzyskanie w\u0142a\u015bciwo\u015bci bakteriob\u00f3jczych umo\u017cliwia dodatek biocydu - czynnego preparatu antybakteryjnego, opartego na zwi\u0105zkach pochodzenia ro\u015blinnego (kumaryna, tymol). Akpol w wyniku realizacji projektu wdro\u017cy do swojej dzia\u0142alno\u015bci wyniki prac B+R poprzez zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz uruchomienie produkcji regranulatu APCG PE. Innowacyjna technologia produkcji regranulatu APCG PE wpisuje si\u0119 w polityk\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju poprzez wykorzystanie materia\u0142\u00f3w (odpad\u00f3w) pochodz\u0105cych z recyklingu. Realizacja projektu umo\u017cliwi Wnioskodawcy na zaspokojenie potrzeb i oczekiwa\u0144 rynku, a tym samym wzmocni jego pozycj\u0119 rynkow\u0105 i uczyni ofert\u0119 konkurencyjn\u0105 i kompleksow\u0105. Firma b\u0119dzie przygotowana do realizacji najbardziej skomplikowanych zlece\u0144 zar\u00f3wno dla odbiorc\u00f3w krajowych jak i zagranicznych. Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii i innowacyjnego produktu zapewni dynamiczny rozw\u00f3j firmy i rozszerzenie grup odbiorc\u00f3w oraz zapewni stabilno\u015b\u0107 i dywersyfikacj\u0119 przychod\u00f3w firmy.", "BENEFICJENT": "AKPOL ADAM KU\u015a", "TYTUL": "\u201eWdro\u017cenie ekologicznej technologii produkcji regranulatu APCG PE wykorzystuj\u0105cej tworzywa sztuczne pozyskane z recyklingu\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1053.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5996719.02", "WARTOSC": "9994531.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej, przemys\u0142owej technologii wytwarzania regranulatu polietylenowego HPP\u00ae Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu innowacyjnej technologii do oferty zostanie wprowadzony nowy rodzaj regranulatu polietylenowego, kt\u00f3ry pozwoli na zwi\u0119kszenie udzia\u0142u w rynku, podniesienie konkurencyjno\u015bci w skali mi\u0119dzynarodowej i zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w firmy, w tym przychod\u00f3w z eksportu. Realizacja projektu wi\u0105\u017ce si\u0119 z wdro\u017ceniem innowacji o charakterze prze\u0142omowym \u2013 nowy produkt b\u0119d\u0105cy efektem projektu posiada zdecydowanie lepsze parametry u\u017cytkowe, co spowoduje i\u017c produkty konkurencyjne stan\u0105 si\u0119 przestarza\u0142e. Projekt przyczynia si\u0119 do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego POIR, tj. wzrost innowacyjno\u015bci polskiej gospodarki poprzez wprowadzenie do produkcji nowego, innowacyjnego w skali mi\u0119dzynarodowej procesu technologicznego SNS (Separation Nozzle System) (b\u0119d\u0105cego wynikiem prac B+R) prowadz\u0105cego do wytwarzania innowacyjnego regranulatu polietylenowego, co przyczyni si\u0119 do wzrostu rozpoznawalno\u015bci marki polskiej na rynku mi\u0119dzynarodowym. Projekt przyczynia si\u0119 do realizacji cel\u00f3w dzia\u0142ania 3.2 poprzez wdro\u017cenie i wprowadzenie na rynek wynik\u00f3w prac B+R w postaci innowacji technologicznej s\u0142u\u017c\u0105cej wdro\u017ceniu nowego produktu na rynek \u2013 regranulatu polietylenowego HPP\u00ae. Projekt przyczynia si\u0119 do realizacji cel\u00f3w poddzia\u0142ania 3.2.2, gdy\u017c dotyczy wdro\u017cenia innowacji technologicznych, b\u0119d\u0105cych wynikiem prac B+R. Realizacja projektu b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na dzia\u0142alno\u015b\u0107 Wnioskodawc\u0119 i przyczyni si\u0119 do realizacji g\u0142\u00f3wnych cel\u00f3w strategicznych firmy poprzez: - wzrost konkurencyjno\u015bci firmy zwi\u0105zany z wdra\u017caniem innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144, - wzrost skali dzia\u0142ania firmy.", "BENEFICJENT": "AKPOL ADAM KU\u015a", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji regranulatu polietylenowego o wysokiej czysto\u015bci HPP\u00ae (High Purity Polyethylene).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 922.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "336857667.60", "WARTOSC": "537098361.49", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Radomy\u015bl nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany", "OPIS": "Projekt obejmuje rehabilitacj\u0119 linii kolejowych nr 68 oraz 565 na odcinku Lublin \u2013 Stalowa Wola Rozwad\u00f3w wraz z ich elektryfikacj\u0105. Linie kolejowe nr 68 i 565 s\u0105 zaliczone do wykazu linii kolejowych znaczenia pa\u0144stwowego, lecz nie s\u0105 obj\u0119te umowami AGC i AGTC. Linia kolejowa nr 68 stanowi wa\u017cne po\u0142\u0105czenie w ruchu pasa\u017cerskim pomi\u0119dzy dwoma du\u017cymi o\u015brodkami miejskimi Polski Wschodniej. Linia kolejowa nr 565 zlokalizowana jest w wojew\u00f3dztwie podkarpackim w obszarze miasta Stalowa Wola i pe\u0142ni rol\u0119 \u0142\u0105cznicy pomi\u0119dzy lini\u0105 kolejow\u0105 nr 68 a lini\u0105 kolejow\u0105 nr 74. Na przedmiotowych liniach kolejowych prowadzony jest ruch pasa\u017cerski i towarowy. Inwestycja obj\u0119ta niniejszym Projektem zlokalizowana jest w wojew\u00f3dztwie lubelskim (powiaty: Miasto Lublin, lubelski, kra\u015bnicki, janowski) i wojew\u00f3dztwie podkarpackim (powiat stalowowolski). Projekt zak\u0142ada rozszerzon\u0105 rehabilitacj\u0119 linii nr 68 i 565 (tj. przywr\u00f3cenie pierwotnych parametr\u00f3w technicznych linii wraz elektryfikacj\u0105 oraz dostosowaniem element\u00f3w infrastruktury do potrzeb os\u00f3b o ograniczonej mo\u017cliwo\u015bci ruchowej). Przywr\u00f3cenie pierwotnych parametr\u00f3w technicznych zostanie zrealizowane w nast\u0119puj\u0105cym zakresie: \u2022 linia kolejowa nr 68 na odcinku Lublin \u2013 Stalowa Wola Rozwad\u00f3w od km -0,339 do km 104,043, tj. na d\u0142ugo\u015bci 104,382 km; \u2022 linia kolejowa nr 565, na odcinku Charzewice \u2013 Rozwad\u00f3w Towarowy od km 0,000 do km 0,955, tj. na d\u0142ugo\u015bci 0,955 km. Budowa nowej sieci trakcyjnej zostanie zrealizowana na odcinku od km 9,000 do km 101,514 linii nr 68 oraz na odcinku od km 0,000 do km 0,955 linii nr 565. Zakres Projektu obejmuje r\u00f3wnie\u017c modernizacj\u0119 sieci trakcyjnej, na odcinku od km 1,627 do km 9,000 linii nr 68. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 linii kolejowych obj\u0119tych Projektem wynosi 105,337 km, z czego jedynie odcinek od km 101,718 do km 104,043 to jest o d\u0142ugo\u015bci 2,325 km, nale\u017cy do kompleksowej sieci TEN-T.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na liniach kolejowych nr 68, 565 na odcinku Lublin \u2013 Stalowa Wola Rozwad\u00f3w wraz z elektryfikacj\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 689.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2015-10-29", "DOFINANSOWANIE": "3420319.86", "WARTOSC": "4350188.97", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c instalacji solarnych (420 szt.) do produkcji energii cieplnej z promieniowania s\u0142onecznego w celu podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w gospodarstwach domowych. Mieszka\u0144cy gminy Trzydnik Du\u017cy nie korzystaj\u0105 z OZE. Jedynie w kilku budynkach zainstalowane s\u0105 kolektory s\u0142oneczne. Potrzeb\u0105 jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w bilansie paliwowo-energetycznym na terenie gminy. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra. Dla gminy nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej (do kt\u00f3rej nale\u017cy gmina Trzydnik Du\u017cy) nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Problemem jest niska \u015bwiadomo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w o ograniczonych zasobach nieodnawialnych surowc\u00f3w energetycznych i wykorzystaniu OZE, w tym energii s\u0142onecznej. Niedob\u00f3r technologii pozwalaj\u0105cych na wykorzystanie OZE i wysokie koszty kolektor\u00f3w skutkuj\u0105 niewielkim zainteresowaniem OZE i zmian\u0105 dotychczasowych sposob\u00f3w zabezpieczenia dostaw energii. Gospodarka cieplna oparta jest na kot\u0142owniach opalanych w\u0119glem, koksem i drewnem, notuje si\u0119 przypadki spalania odpad\u00f3w plastikowych. Przek\u0142ada si\u0119 to na rosn\u0105ce zu\u017cycie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych i emisj\u0119 szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do powietrza, co powoduje wzrost zanieczyszczenia \u015brodowiska w gminie i negatywnie wp\u0142ywa na stan zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w. Zakres projektu: 1.monta\u017c instalacji solarnych w budynkach mieszkalnych (w sk\u0142ad wchodz\u0105: kolektory s\u0142oneczne, zestaw monta\u017cowy i przy\u0142\u0105czeniowy, pojemno\u015bciowy podgrzewacz CWU, grupa pompowa, naczynie przeponowe, orurowanie, p\u0142yn solarny); 2.portal internetowy (serwis do transakcji on-line zapewniaj\u0105cy szybkie kontakty z u\u017cytkownikami instalacji); 3.aplikacja na urz\u0105dzenia mobilne(w celu edukacji energetycznej i ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w oraz promocji OZE", "BENEFICJENT": "GMINA TRZYDNIK DU\u017bY", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w Gminie Trzydnik Du\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 526.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2999586.00", "WARTOSC": "6149151.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy AKPOL ADAM KU\u015a poprzez wdro\u017cenie przez firm\u0119 wynik\u00f3w prac B+R w postaci innowacyjnej technologii produkcji regranulatu polipropylenowego o zwi\u0119kszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach wytrzyma\u0142o\u015bciowych IMS\u00ae (Increased Mechanical Strength). Produkcja regranulatu polipropylenowego o zwi\u0119kszonej wytrzyma\u0142o\u015bci mechanicznej oparta b\u0119dzie na innowacyjnej technologii produkcji wykorzystuj\u0105cej nape\u0142niacze pochodzenia naturalnego w postaci krzemianu magnezu oraz we\u0142ny celulozowej, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 dodawane do polipropylenu pozyskanego z recyklingu w pocz\u0105tkowej fazie uplastycznienia. Kluczowe cechy produktu: -Twardo\u015b\u0107 kompozytu IMS\u00ae- 37,24MPa (aktualny stan techniki(AST) 35,4MPa) -Napr\u0119\u017cenie na granicy plastyczno\u015bci kompozytu IMS\u00ae- 22,25MPa (AST 20,6MPa) -Wyd\u0142u\u017cenie przy zerwaniu kompozytu IMS\u00ae- 11,2% (AST 8,4%) -Modu\u0142 Younga kompozytu IMS\u00ae- 1320MPa (AST 1275MPa) Innowacyjna technologia produkcji regranulatu IMS\u00ae pozwoli uzyska\u0107 tworzywo o wysokiej zawarto\u015bci nape\u0142niaczy pochodzenia naturalnego, co wp\u0142ynie bezpo\u015brednio na zwi\u0119kszenie stopnia biodegradowalno\u015bci nowego regranulatu, a dodatkowo dzi\u0119ki zastosowaniu odpowiedniej receptury tworzywo stanie si\u0119 trwalsze, co bezpo\u015brednio wp\u0142ynie te\u017c na jako\u015b\u0107 produkt\u00f3w wytwarzanych na bazie regranulat\u00f3w polipropylenowych(zwi\u0119kszona zostanie ich odporno\u015b\u0107 na uszkodzenia mechaniczne). Nale\u017cy r\u00f3wnie\u017c zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na fakt, \u017ce nape\u0142niacze zastosowane w procesie produkcyjnym nowego regranulatu, s\u0105 ta\u0144sze ni\u017c tworzywo polipropylen odpadowy, co wp\u0142ynie na obni\u017cenie ceny produktu przy zaoferowaniu jego lepszej jako\u015bci. Zadania: cel projektu zostanie zrealizowany dzi\u0119ki inwestycji w \u015brodki trwa\u0142e. Zadanie opisano w pkt. D1 wniosku. Grupy docelowe: odbiorcami produktu b\u0119d\u0105 obecni oraz nowi klienci Wnioskodawcy zar\u00f3wno na rynku polskim jak i zagranicznym. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 producenci r\u00f3\u017cnego rodzaju produkt\u00f3w z tworzyw sztucznych. Wska\u017aniki projektu zosta\u0142y wymienione i opisane w sekcji C.II i C.III", "BENEFICJENT": "AKPOL ADAM KU\u015a", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji regranulatu polipropylenowego o zwi\u0119kszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach wytrzyma\u0142o\u015bciowych IMS\u00ae (Increased Mechanical Strength)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 461.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "46142990.35", "WARTOSC": "67319827.41", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion pu\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 B), ID: 3.3.06.12b w powiecie kra\u015bnickim, janowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 983,60 km. W wyniku realizacji projektu 18 414 gospodarstw domowych oraz 112 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 18 414 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie pu\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 B, ID: 3.3.06.12b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 355.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1998825.29", "WARTOSC": "3647707.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy AKPOL ADAM KU\u015a poprzez wdro\u017cenie przez firm\u0119 wynik\u00f3w prac B+R w postaci innowacyjnej technologii produkcji termozgrzewalnego regranulatu polietylenowego o jednorodnej barwie - MSPG\u00ae (Monochromatic Sealable Polyethylene Granules). Produkcja termozgrzewalnego regranulatu polietylenowego o jednorodnej barwie z wyeliminowaniem ze sk\u0142adu pigment\u00f3w oraz substancji termozgrzewalnej oparta b\u0119dzie na automatycznym sortowaniu odpad\u00f3w po kolorach charakteryzuj\u0105cym si\u0119 o wiele wy\u017csz\u0105 wydajno\u015bci\u0105 i jako\u015bci\u0105, ani\u017celi manualny proces sortowania. Kluczowe cechy produktu wytworzonego w wyniku realizacji projektu: * Poprawa poziomu czysto\u015bci polietylenu pozyskiwanego z recyklingu z 84,5% do 98,9% * Poprawa barwy regranulatu - z 7031 RAL do 9016 RAL * Eliminacja dodatku pigment\u00f3w w celu poprawy barwy * Eliminacja dodatku chemicznego \u015brodka termozgrzewalnego (bezwodnika maleinowego) * Uzyskanie w\u0142a\u015bciwo\u015bci termozgrzewalnych regranulatu polietylenowego przy zachowaniu wysokiej jako\u015bci i czysto\u015bci produktu finalnego. Innowacyjna technologia produkcji regranulatu MSPG\u00ae pozwoli: -wydajniej, taniej i efektywniej uzyska\u0107 frakcje o jednolitej kolorystyce -na uzyskanie regranulatu o czysto\u015bci w zakresie 97,5-98,9%, co stworzy mo\u017cliwo\u015b\u0107 znacz\u0105cego udoskonalenia technologii produkcji regranulatu o cechach termozgrzewalnych bez konieczno\u015bci dodatku \u015brodk\u00f3w chemicznych (lepsza jako\u015b\u0107 produktu przy zachowaniu ni\u017cszych koszt\u00f3w produkcji). Zadania: cel projektu zostanie zrealizowany dzi\u0119ki inwestycji w \u015brodki trwa\u0142e. Zadanie szczeg\u00f3\u0142owo opisano w pkt. D1 wniosku o dofinansowanie. Grupy docelowe: odbiorcami produktu b\u0119d\u0105 obecni oraz nowi klienci Wnioskodawcy zar\u00f3wno na rynku polskim jak i zagranicznym. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 producenci r\u00f3\u017cnego rodzaju produkt\u00f3w z tworzyw sztucznych. Wska\u017aniki projektu zosta\u0142y wymienione oraz opisane w sekcji C.II i C.III.", "BENEFICJENT": "AKPOL ADAM KU\u015a", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii produkcji termozgrzewalnego regranulatu polietylenowego o jednorodnej barwie - MSPG (Monochromatic Sealable Polyethylene Granules)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 307.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-18", "DATA_START": "2016-04-27", "DOFINANSOWANIE": "1907271.45", "WARTOSC": "2560293.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c instalacji solarnych i fotowoltaicznych do produkcji energii cieplnej i elektrycznej z promieniowania s\u0142onecznego w celu podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w gospodarstwach domowych. Mieszka\u0144cy gminy Trzydnik Du\u017cy nie korzystaj\u0105 z OZE. Jedynie w kilku budynkach zainstalowane s\u0105 kolektory s\u0142oneczne i panele. Potrzeb\u0105 jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w bilansie paliwowo-energetycznym na terenie gminy. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra. Dla gminy nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej (do kt\u00f3rej nale\u017cy gmina Trzydnik Du\u017cy) nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Problemem jest niska \u015bwiadomo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w o ograniczonych zasobach nieodnawialnych surowc\u00f3w energetycznych i wykorzystaniu OZE, w tym energii s\u0142onecznej. Niedob\u00f3r technologii pozwalaj\u0105cych na wykorzystanie OZE i wysokie koszty kolektor\u00f3w skutkuj\u0105 niewielkim zainteresowaniem OZE i zmian\u0105 dotychczasowych sposob\u00f3w zabezpieczenia dostaw energii. Gospodarka cieplna oparta jest na kot\u0142owniach opalanych w\u0119glem, koksem i drewnem, notuje si\u0119 przypadki spalania odpad\u00f3w plastikowych. Przek\u0142ada si\u0119 to na rosn\u0105ce zu\u017cycie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych i emisj\u0119 szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do powietrza, co powoduje wzrost zanieczyszczenia \u015brodowiska w gminie i negatywnie wp\u0142ywa na stan zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w. Zakres projektu: 1.monta\u017c instalacji solarnych w budynkach mieszkalnych 96 szt. ); 2.portal internetowy (serwis do transakcji on-line zapewniaj\u0105cy szybkie kontakty z u\u017cytkownikami instalacji); 3.aplikacja na urz\u0105dzenia mobilne(w celu edukacji energetycznej i ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w oraz promocji OZE 4. monta\u017c instalacji fotowoltaicznych na budynkach mieszkalnych 68 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA TRZYDNIK DU\u017bY", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w Gminie Trzydnik Du\u017cy - energia elektryczna i cieplna ze s\u0142o\u0144ca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 293.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1499565.24", "WARTOSC": "1764194.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy", "OPIS": "Celem jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w plac\u00f3wkach prowadzonych przez GTD. Podniesienie jako\u015bci prze\u0142o\u017cy si\u0119 bezpo\u015brednio na mo\u017cliwo\u015b\u0107 nabycia komp. Klucz. przez U uczestnicz\u0105cych w projekcie, oraz nabycie kompetencji i kwalifikacji przez N uczest. w proj. Doposa\u017cenie pracowni umo\u017cliwi przekazywanie wiedzy za pomoc\u0105 eksperymentu i do\u015bwiadcze\u0144. Umo\u017cliwi branie czynnego udzia\u0142u uczni\u00f3w w zaj\u0119ciach. Zaj\u0119cia stan\u0105 si\u0105 atrakcyjniejsze a forma przekazu wiadomo\u015bci bardziej zbli\u017cona do przekazu informacji w otaczaj\u0105cym uczni\u00f3w \u015bwiecie. Zaj\u0119cia rozwij. poszerz\u0105 wiadomo\u015bci z nauczanych przedmiot\u00f3w, a tak\u017ce naucz\u0105 podstaw programowania, rozszerz\u0105 wiadomo\u015bci z informatyki. Zaj\u0119cia z przedsi\u0119biorcz. zosta\u0142y zaplanowane aby od najm\u0142odszych lat nauczy\u0107 jak wa\u017cne jest racjonalne zarz\u0105dzania bud\u017cetem domowym. Zaj\u0119cia z dziennikarstwa maj\u0105 nauczy\u0107 formu\u0142owa\u0107 czytelne wiadomo\u015bci i komunikowa\u0107 si\u0119 z otoczeniem w spos\u00f3b zrozumia\u0142y i atrakcyjny dla odbiorcy. Zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze usystematyzuj\u0105 wiedz\u0119 i zniweluj\u0105 braki podstaw programowych u s\u0142abszych uczni\u00f3w. Zaj\u0119cia wyr\u00f3w. b\u0119d\u0105 prowadzone ze szczeg\u00f3lnym wsparciem dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Zaj\u0119cia z psychologiem pomog\u0105 uczniom na polepszenie relacji z otoczeniem a w szczeg\u00f3lno\u015bci z r\u00f3wie\u015bnikami. Doradztwem zawodowy zostan\u0105 obj\u0119te osoby na ostatnim etapie kszta\u0142., pomo\u017ce im to wybra\u0107 odpowiedni\u0105 dla nich dalsz\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 kszta\u0142cenia. Zaj\u0119cia z logopedii, socjoterapii, integracji sensorycznej i korek-komp pomog\u0105 zniwelowa\u0107 wady i deficyty. Zaj\u0119cia z gimnast. korek-komp umo\u017cliwi\u0105 zniwel. wad postawy i ogranicze\u0144 ruchowych spowodowanych wadami wrodzonymi i nabytymi. Ponadto zakupione zostan\u0105 przyrz\u0105dy do urz\u0105dzenia strefy aktywno\u015bci fizycznej w SP 2,4 aby wolny mi\u0119dzy zaj\u0119ciami i po zaj\u0119ciach czas uczniowie mogli sp\u0119dzi\u0107 w spos\u00f3b aktywny, wyrabiaj\u0105c u siebie nawyk ruchu od lat najm\u0142odszych. Urz\u0105dzenia daj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 aktywno\u015bci ruchowej dla grupy, co u\u0142atwi nauk\u0119 w\u0142a\u015bciwych relacji w grupie poprzez zabaw\u0119. Cd. uzasad. wyd", "BENEFICJENT": "GMINA TRZYDNIK DU\u017bY", "TYTUL": "Akademia wiedzy praktycznej II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 230.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1233170.82", "WARTOSC": "1450789.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy", "OPIS": "Celem g\u0142ownym projektu jest rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w, podniesienie kompetencji i kwalifikacji nauczycieli i stworzenie adekwatnych do rynku pracy warukn\u00f3w uczenia si\u0119 oraz podniesienie jako\u015bci \u015bwidczonych us\u0142ug edykacyjnych w 4 szko\u0142ach podstawowych i Publicznym Gimnazjum w Gminie Trzydnik Du\u017cy poprzez obj\u0119cie ich programem w okresie od 01.07.2017r. do 31.07.2018r. Zadania zaplanowane w projekcie pozwol\u0105 na osi\u0105gni\u0119cie rezultat\u00f3w w postaci: -wzrostu kompetencji kluczowych u Uczni\u00f3w; -wzrostu kompetencji i nabycie kwalifikacji przez Nauczycieli; -wzrostu \u015bwiadomo\u015bci mo\u017clwo\u015bci wyboru \u015bcie\u017cki edukacyjnej i wiedzy o w\u0142asnych predyspozycjach zawodowych -doposa\u017cenia pracowni przedmiotowych w szko\u0142ach -doposa\u017cenia \u00a0szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t TIK Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 uczniowei 4 szk\u00f3\u0142 Podstawowych i Publicznego Gimnazjum dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Trzydnik Du\u017cy Publiczne Gimnazjum w Trzydniku Du\u017cym - liczba uczni\u00f3w 160 ( 53 dz i 107 ch\u0142 ) PSP w Olbi\u0119cinie - 105 ( 39 dz i 66 ch\u0142) \u00a0PSP w Woli Trzydnickiej -118 ( 54 dz i 64 ch\u0142) \u00a0PSPw Rzeczycy Ziemia\u0144skiej - 78 ( 40 dz i 38 ch\u0142) \u00a0PSPw Rzeczycy Ksi\u0119\u017cej - 40 ( 20 dz i 20 ch\u0142) Zadania zaplanowane w ramach projektu to dla Uczni\u00f3w zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce, zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze, zajecia socjoterapeutyczne i doradztwo zawodowe. W ramach zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych zostan\u0105 zrealizowne Ko\u0142a przedmiotowe.\u00a0 Zadania zaplanowane w ramach projektu dla Nauczycieli to kursy doskonal\u0105ce TIK oraz studia podyplomowe. \u00a0 Zadania zaplanowane dla szk\u00f3\u0142 to doposa\u017cenie prcowni bilogicznej, przyrodniczych, geograficznej, fizycznej, chemicznej i informatycznej z doposa\u017ceniem w narz\u0119dzia TIK.", "BENEFICJENT": "GMINA TRZYDNIK DU\u017bY", "TYTUL": "Akademia wiedzy praktycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-27", "DATA_START": "2016-06-06", "DOFINANSOWANIE": "1196605.17", "WARTOSC": "1903763.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewitalizacja zdegradowanych przestrzeni publicznych gminy Trzydnik Du\u017cy, zakres projektu: 1. rozbudowa Gminnego O\u015brodka Kultury w Trzydniku Du\u017cym (roboty budowalne, zagospodarowanie terenu zwi\u0105zanego z budynkiem, zakup wyposa\u017cenia), 2. budowa si\u0142owni zewn\u0119trznej na placu przy Centrum Organizacji Imprez Sportowych i Kulturalnych w Trzydniku Du\u017cym (dostawa i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 sportowych), 3. uporz\u0105dkowanie i zagospodarowanie placu w centrum m. Olbi\u0119cin w celu nadania funkcji u\u017cytkowych-spo\u0142ecznych (budowa placu zabaw, si\u0142owni zewn\u0119trznej, remont ogrodzenia, budowa linii NN o\u015bwietlenia placu).Projekt s\u0142u\u017cy realizacji zintegrowanych dzia\u0142a\u0144 zorientowanych na popraw\u0119 zagospodarowania przestrzennego oraz stanu \u015brodowiska przyrodniczego a przede wszystkim przeciwdzia\u0142aniu wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zatrzymania procesu marginalizacji zdegradowanego obszaru gminy Trzydnik Du\u017cy oraz wzrostu jego znaczenia w gminie. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci z realizacji projektu b\u0119d\u0105 przede wszystkim mieszka\u0144cy obszaru rewitalizacji zamieszkuj\u0105cy so\u0142ectwa Trzydnik Du\u017cy, Olbi\u0119cin, w tym szczeg\u00f3lnie osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym, jak r\u00f3wnie\u017c mieszka\u0144cy gminy korzystaj\u0105cy ze zmodernizowanej infrastruktury i potencjalni tury\u015bci, przedsi\u0119biorcy oraz organizacje pozarz\u0105dowe, dzia\u0142aj\u0105cy na terenie obszaru rewitalizacji. Wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego i produktu projektu s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce: Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu - 800 szt., Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach -3 szt., Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 - 2,14 ha., Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt. Liczba utworzonych miejsc pracy - 1 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA TRZYDNIK DU\u017bY", "TYTUL": "Rewitalizacja w Gminie Trzydnik Du\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 184.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-01-14", "DOFINANSOWANIE": "767286.80", "WARTOSC": "1348232.52", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy na Lubelszczy\u017anie oraz na rynku krajowym i ukrai\u0144skim poprzez wprowadzenie do oferty nowego produktu. Podstawowe cele projektu: - wzrost konkurencyjno\u015bci firmy, - zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci proces\u00f3w technologicznych stosowanych w firmie, - wprowadzenie nowego produktu, - wzrost zatrudnienia w firmie o 2 pracownik\u00f3w. Projekt zak\u0142ada zakup nowych, w pe\u0142ni zautomatyzowanych maszyn i urz\u0105dze\u0144: - linii do t\u0142oczenia trapezu, - zaginarki do blachy, - linii do profilowania blachodach\u00f3wki. Pomimo do\u015b\u0107 powszechnego stosowania technologii gi\u0119cia blach na profilarkach i szeregu nowatorskich rozwi\u0105za\u0144 w tym zakresie, proces ten mo\u017cna znacz\u0105co ulepszy\u0107. W ramach realizacji projektu planowane jest wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 procesowych, produktowych i nietechnologicznych, kt\u00f3re znacz\u0105co zmodernizuj\u0105 technologi\u0119 gi\u0119cia na profilarkach rolkowych. Innowacj\u0105 procesow\u0105 jest wprowadzenie automatycznego systemu kr\u00f3tkich zam\u00f3wie\u0144 (ASKZ), kt\u00f3ry zak\u0142ada mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykonania zam\u00f3wie\u0144 z niewielkiej ilo\u015bci blachy w trybie automatycznym. W rozwi\u0105zaniu ASKZ planowane jest wprowadzenie dodatkowych licznik\u00f3w pomiaru d\u0142ugo\u015bci blachy (enkoder\u00f3w), a tak\u017ce przebudow\u0119 programu steruj\u0105cego profilarkami oraz przebudow\u0119 ca\u0142ego uk\u0142adu podawania blachy. Standardowe dotychczas stosowane technologie s\u0105 ma\u0142o elastyczne i bardzo cz\u0119sto uniemo\u017cliwiaj\u0105 wykonanie serii kr\u00f3tkich zam\u00f3wie\u0144, dostosowanych do indywidualnych potrzeb klient\u00f3w. Innowacj\u0105 produktow\u0105 b\u0119dzie wprowadzenie na rynek regionalny, krajowy i ukrai\u0144ski nowej blach\u00f3wki o podwy\u017cszonej sztywno\u015bci. Planowany do wdro\u017cenia produkt charakteryzuje si\u0119 sztywno\u015bci\u0105 wi\u0119ksz\u0105 o oko\u0142o 8% w stosunku do obecnie produkowanych blach profilowanych, co znacz\u0105co podnosi cechy u\u017cytkowe takie jak: trwa\u0142o\u015b\u0107, odporno\u015b\u0107 na zniekszta\u0142cenia, wytrzyma\u0142o\u015b\u0107.", "BENEFICJENT": "PRODUKCJA HANDEL US\u0141UGI \"EXPRESS\" MIECZYS\u0141AW BRZOZOWSKI", "TYTUL": "Automatyczny system kr\u00f3tkich zam\u00f3wie\u0144 w procesie profilowania blach - wdro\u017cenie innowacyjnej blachodach\u00f3wki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 118.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2014-12-10", "DOFINANSOWANIE": "714458.81", "WARTOSC": "957582.28", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa przedszkola przy Szkole Podstawowej w m. Olbi\u0119cin. Obecnie Publiczne Przedszkole (do kt\u00f3rego ucz\u0119szcza 22 dzieci) znajduje si\u0119 w budynku SP i korzysta z pomieszcze\u0144 szko\u0142y (razem tworz\u0105 Zesp\u00f3\u0142 Publicznych Plac\u00f3wek O\u015bwiatowych). W szkole dzia\u0142a te\u017c oddzia\u0142 przedszkolny (klasa \"0\"). Dzieci w wieku przedszkolnym zajmuj\u0105 pomieszczenia wydzielone ze szko\u0142y. Pomieszczenia te s\u0105 wsp\u00f3lne dla wszystkich dzieci szkolnych a tym samym nie s\u0105 dostosowane do wieku i wzrostu dzieci w wieku przedszkolnym. Istniej\u0105 bariery architektoniczne dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 ruchow\u0105. Do oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych ucz\u0119szczaj\u0105 dzieci o specjalnych potrzebach edukacyjnych, w tym poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach inwalidzkich. Dzieci maj\u0105 trudno\u015bci w poruszaniu si\u0119 po budynku. Ma\u0142a ilo\u015b\u0107 sal powoduje, \u017ce zaj\u0119cia dla dzieci o specjalnych potrzebach edukacyjnych odbywaj\u0105 sie w niedostosowanych do tego celu pomieszczeniach. Ma\u0142a ilo\u015b\u0107 sal zmniejsza te\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 prowadzenia zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla dzieci z norm\u0105 edukacyjn\u0105. W\u0142adze gminy musz\u0105 dostosowa\u0107 si\u0119 do przepis\u00f3w ustawy o systemie o\u015bwiaty, zgodnie z kt\u00f3rymi od 1.09.2016 roku oddzia\u0142 \"0\" stanie si\u0119 oddzia\u0142em w przedszkolu, co wymusza podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 zapewniaj\u0105cych dzieciom odpowiednie warunki do nauki i zabawy. Dane demograficzne wskazuj\u0105, \u017ce liczba dzieci b\u0119dzie ros\u0142a. Grozi to brakiem mo\u017cliwo\u015bci przyj\u0119cia dzieci, co spowoduje \u017ce gmina b\u0119dzie musia\u0142a finansowa\u0107 przedszkola niepubliczne. B\u0119dzie to mia\u0142o r\u00f3wnie\u017c niekorzystny wp\u0142yw na bud\u017cet gminy. Ograniczony dost\u0119p do infrastruktury przedszkolnej na terenie gminy i obni\u017cenie jako\u015bci kszta\u0142cenia elementarnego prowadzi do nier\u00f3wno\u015bci szans edukacyjnych dzieci z obszar\u00f3w wiejskich, pogorszenia warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz spadku atrakcyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci gminy. Zakres projektu: budynek przedszkola dobudowany do istniej\u0105cej szko\u0142y z pochylni\u0105 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; zagospodarowanie terenu, zakup wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych.", "BENEFICJENT": "GMINA TRZYDNIK DU\u017bY", "TYTUL": "Rozbudowa przedszkola przy budynku Szko\u0142y Podstawowej w Olbi\u0119cinie w Gminie Trzydnik Du\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-26", "DATA_START": "2018-11-16", "DOFINANSOWANIE": "478017.99", "WARTOSC": "729864.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa efektywno\u015bci zarz\u0105dzania i wykorzystania energii w budynku plac\u00f3wki szkolnej w Trzydniku Du\u017cym poprzez termomodernizacj\u0119 oraz zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - Przemurowanie komin\u00f3w celem poprawy wydajno\u015bci wentylacji grawitacyjnej, - Izolacja dachu styropap\u0105 o grubo\u015bci 25 cm, - Izolacja termiczna \u015bcian - styropian gr. 16 cm o wsp\u00f3\u0142czynniku ? = 0,038 W/mK, - Stolarka okienna i drzwiowa - wymiana okien na okna PCV, trzyszybowe z ciep\u0142\u0105 ram\u0105 o ca\u0142kowitym wsp\u00f3\u0142czynniku przenikania ciep\u0142a U = 0,9W/m2K2, wymiana drzwi zewn\u0119trznych na drzwi o wsp\u00f3\u0142czynniku U = 1,3 W/m2K, - Instalacja c.o. - monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych wraz z wykonaniem regulacji, - Rynny, rury spustowe, obr\u00f3bki blacharskie - Wymiana opraw o\u015bwietleniowych - wymiana 175 szt. opraw \u015bwietl\u00f3wkowych i \u017carowych \u015bwiat\u0142a wewn\u0119trznego na oprawy energooszcz\u0119dne typu LED, - Wymiana z\u0142\u0105cza kablowego z wy\u0142\u0105cznikiem g\u0142\u00f3wnym, - Instalacja fotowoltaiczna o mocy 10,44 kW z systemem pomiaru, monitoringu i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii, W ramach koszt\u00f3w niekwalifikowalnych poszerzona zostanie pochylnia dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, wykonana zostanie instalacja odgromowa oraz inne drobne prace uzupe\u0142niaj\u0105ce. W wyniku realizacji projektu poddany zostanie termomodernizacji obiekt szkolny o powierzchni u\u017cytkowej 751,9 m2, a jego roczne zapotrzebowanie na energi\u0119 zmniejszy si\u0119 0 55,26% w ci\u0105gu roku. Emisja CO2 zostanie zmniejszona o 70,40 Mg. Instalacja fotowoltaiczna o mocy 10,44 kW produkowa\u0107 b\u0119dzie 9,91 MWhe w ci\u0105gu roku. Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie u\u017cyteczne dla wszystkich interesariuszy projektu. Gmina ponosi\u0107 b\u0119dzie mniejsze koszty utrzymania obiektu obj\u0119tych, a jego u\u017cytkownicy odczuj\u0105 popraw\u0119 komfortu przebywania w pomieszczeniach, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug edukacyjnych. Ograniczenie strat energii i wykorzystanie OZE zmniejszy si\u0119 emisja substancji szkodliwych do \u015brodowiska, w tym CO2.", "BENEFICJENT": "GMINA TRZYDNIK DU\u017bY", "TYTUL": "Termomodernizacja obiektu szkolnego w miejscowo\u015bci Trzydnik Du\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18574529.06", "WARTOSC": "32626531.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia priorytetowego pt. \"Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo- ga\u015bniczych\" jest zakup 43 samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wraz z wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do prowadzenia akcji ratunkowej. B\u0119d\u0105 to \u015brednie samochody oraz wyspecyfikowane przez partner\u00f3w samochody ci\u0119\u017ckie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c opracowanie studium wykonalno\u015bci, specyfikacji technicznej pojazd\u00f3w planowanych do zakupienia oraz dzia\u0142ania organizacyjne: spotkania i komunikacj\u0119 partner\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje i uczestnicz\u0105cych w projekcie od strony merytoryczno-organizacyjnej, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, organizacyjnych i promocyjnych b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwi\u0105zaniu wskazanych problem\u00f3w w spos\u00f3b kompleksowy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. \"Poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego wojew\u00f3dztwa lubelskiego\". G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof - 43 jednostki; liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w - 2139726 os\u00f3b -mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu przede wszystkim: poprawi si\u0119 system bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego i ekologicznego wsi, gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa oraz kraju w sytuacjach kryzysowych zwi\u0119kszaj\u0105c poziom bezpiecze\u0144stwa publicznego, ochrony zdrowia, \u017cycia i mienia ludzkiego; poprawi si\u0119 wsparcie techniczne i sprz\u0119towe, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do zapobiegania i likwidacji skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, powa\u017cnych awarii \u015brodowiskowych oraz innych stan\u00f3w zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia; poprawi si\u0119 stan bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego i przeciwpowodziowego wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1434723.19", "WARTOSC": "1687909.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu integracji spo\u0142eczno-zawodowej i ograniczenie marginalizacji 34 os. (15k) m\u0142odzie\u017cy zagro\u017conej wykluczeniem spo\u0142ecznym b\u0119d\u0105cych wychowankami opuszczaj\u0105cymi plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawcze i rodziny zast\u0119pcze, z terenu woj. lubelskiego (w szczeg\u00f3lno\u015bci po. kra\u015bnickiego) w ci\u0105gu 36 miesi\u0119cy. Poprzez zintegrowane dzia\u0142ania skierowane indywidualnie do ka\u017cdego z wychowank\u00f3w usamodzielnianych takich jak: IPD, program rozwoju osobistego po\u0142\u0105czony z programem usamodzielnienia, zaj\u0119cia w Centrum Rozwoju Osobistego wraz z warsztatami w zakresie kompetencji kluczowych, w Klubie Pomocy Kole\u017ce\u0144skiej PRACA, poprzez podniesienie kompetencji zawodowych w formie szkole\u0144, oraz odbycie sta\u017cu czy pracy w ramach prac interwencyjnych. Rezultatem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie podniesienie kompetencji spo\u0142eczno - zawodowych przez 34 os., podj\u0119cie zatrudnienia przez 9 os\u00f3b w tym 4k, odbycie sta\u017cu przez 28 os\u00f3b, podj\u0119cie pracy subsydiowanej przez 4 osoby.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKA PLATFORMA EDUKACYJNA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Feniks 2 - kompleksowy program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b opuszczaj\u0105cych plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawcze i rodziny zast\u0119pcze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1272921.83", "WARTOSC": "1511079.83", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Baran\u00f3w Sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8JST na ichterenie oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.11.2017-31.10.2019 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 42. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 8JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 8JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowejwspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pracownik\u00f3w gmin w zakr.\u015bwiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji3. Grupa docelowa projektu-8 JST oraz ich pracownicy 130os(70K,60M)4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciamiWsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze nieruchomo\u015bci", "BENEFICJENT": "CERTES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Partnerzy Rozwoju e-Administracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-03", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "751374.86", "WARTOSC": "883970.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do lepszej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych, popraw\u0119 warunk\u00f3w opieki domowej oraz wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej 135 niesamodzielnych os\u00f3b z terenu pow. kra\u015bnickiego, kt. ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia/niepe\u0142nospr. wymagaj\u0105 opieki, poprzez realizacj\u0119 indyw. i kompleksowych zintegr. us\u0142ug spo\u0142. \u015bwiadczonych w spo\u0142. lokalnej oraz zapewnienie niezb\u0119dnego sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego do 03.04.2019r. W projekcie zostanie wspartych 40 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, kt\u00f3re zostan\u0105 utrzymane po zako\u0144czeniu projektu. Dzi\u0119ki realizacji projektu 135 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi oraz zostan\u0105 one obj\u0119te ca\u0142odobow\u0105 us\u0142ug\u0105 monitoringu systemem przywo\u0142awczym (teleopieki). Grup\u0105 docelow\u0105 jest 135 os\u00f3b w wieku 50+ (108 k) w tym 54 os. niepe\u0142nosprawnych (36 K), 126 z obszar. wiej (99K), niesamodzielnych, kt. ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia/niepe\u0142nospr. wymagaj\u0105 opieki w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej 1 z czynno\u015bci dnia codziennego, zamieszk. na terenie nast\u0119puj\u0105cych Gmin Powiatu Kra\u015bnickiego: Annopol (miasto i wie\u015b), Dzierzkowice, Go\u015bcierad\u00f3w, Kra\u015bnik, Szastarka, Trzydnik Du\u017cy, Urz\u0119d\u00f3w, Wilko\u0142az, Zakrz\u00f3wek.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRA\u015aNICKI", "TYTUL": "Czerwony guzik \u017cycia - aktywizacja spo\u0142eczna i zdrowotna mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu Kra\u015bnickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-26", "DOFINANSOWANIE": "70468.90", "WARTOSC": "83003.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w podmiocie leczniczym wnioskodawcy wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 w ramach podstawowej opieki zdrowotnej udzielaj\u0105cym \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych (umowa z NFZ) poprzez popraw\u0119 jako\u015bci infrastruktury ochrony zdrowia do 31.12.2018 r. Grupa docelowa to: - Aktualni i potencjalni u\u017cytkownicy infrastruktury medycznej - pacjenci, kadra medyczna, inni pracownicy wnioskodawcy, dostawcy - Uczestnicy procesu inwestycyjnego - dostawcy, wykonawcy, kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca wnioskodawcy - Korzystaj\u0105cy z rezultat\u00f3w projektu inni mieszka\u0144cy, podmioty gospodarcze i instytucje obszaru oddzia\u0142ywania wnioskodawcy. Zadania w projekcie (typ projektu - wg Regulaminu, zgodny z zasadami Policy Paper) obejm\u0105 elementy konieczne z punktu widzenia udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych tj: - Opracowanie studium wykonalno\u015bci - Zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia medycznego zwi\u0119kszaj\u0105cy dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug publicznych - Zakup zaplecza informatycznego/ IT (sprz\u0119t) zwi\u0119kszaj\u0105cy dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug publicznych - Zarz\u0105dzanie projektem - Promocja. Kluczowe rezultaty projektu: -Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi - 2563 os\u00f3b -Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych - 1 szt -Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej - 47 617,68 z\u0142", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ S.C. W TRZYDNIKU DU\u017bYM BO\u017bENA WILKO\u0141EK EDMUND WCIS\u0141O", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w NZOZ s.c. w Trzydniku Du\u017cym B. Wilko\u0142ek, E. Wcis\u0142o", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-25", "DATA_START": "2019-08-26", "DOFINANSOWANIE": "69190.00", "WARTOSC": "100000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy", "OPIS": "W ramach realizacji niniejszego projektu zostanie przeprowadzony audyt wzorniczy b\u0119d\u0105cy analiz\u0105 dzia\u0142alno\u015bci AKPOL Adam Ku\u015b (dalej: AKPOL) pod wzgl\u0119dem potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych, kt\u00f3rej wynikiem b\u0119dzie strategia wzornicza. Dzia\u0142ania, podj\u0119te w ramach audytu wzorniczego to: analiza w zakresie oferty produktowej; modelu biznesowego, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych; analiza potrzeb w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem; analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie strategia wzornicza obejmuj\u0105ca: 1)Charakterystyk\u0119 firmy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej - 14 dni 2)Opis otoczenia w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacj\u0119 odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, ich produkt\u00f3w - 9 dni 3)Identyfikacj\u0119 i analiz\u0119 trend\u00f3w rynkowych, okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek Wnioskodawcy - 70 dni 4)Ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w przedsi\u0119biorstwie oraz jego potencja\u0142u w tym zakresie - 14 dni 5)Zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie - 14 dni 6)Mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych w przedsi\u0119biorstwie - 14 dni 7)Zidentyfikowanie kierunku, w kt\u00f3rym najefektywniej mog\u0142aby rozwija\u0107 si\u0119 firma, obejmuj\u0105cego opis proponowanych zmian i innowacji - 13 dni 8)Rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 w przedsi\u0119biorstwie - 11 dni. Opis dzia\u0142a\u0144, termin\u00f3w i zasob\u00f3w oraz opis wykonawcy znajduj\u0105 si\u0119 w za\u0142\u0105czniku. Liderami b\u0119d\u0105: Anna Wr\u00f3blewska, Piotr Wr\u00f3blewski, Joanna Leciejewska wskazani jako eksperci w ofercie i umowie z wykonawc\u0105.", "BENEFICJENT": "AKPOL ADAM KU\u015a", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa AKPOL dzi\u0119ki wykorzystaniu wzornictwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.64}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "697331.50", "WARTOSC": "820390.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt jest zgodny z wytycznymi w zakresie realizacji projekt\u00f3w finansowych ze \u015brodk\u00f3w Funduszu Pracy w ramach program\u00f3w operacyjnych wsp\u00f3\u0142finansowanych z EFS na lata 2014-20120 oraz jest odpowiedzi\u0105 na og\u0142oszony nab\u00f3r i spe\u0142nia kryteria dost\u0119pu. Projekt zosta\u0142 dostosowany do wymog\u00f3w formalnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0142y w ramach RPO WL 2014-2020. Uczestnikami projektu b\u0119dzie 74 osoby (37K i 37M) od 30r.\u017c zarejestrowanych w PUP, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy kwalifikuj\u0105cy si\u0119 do nast\u0119puj\u0105cych grup: d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach, po 50 r.\u017c, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, oraz os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do w/w wymienionych grup. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kra\u015bnickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 45% uczestnik\u00f3w tj. 34 osoby. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0144 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 obligatoryjne formy wsparcia bezkosztowe IPD kt\u00f3rym obj\u0119te zostanie 100% uczestnik\u00f3w projektu, oraz poradnictwo zawodowe kt\u00f3rym obj\u0119te zostanie 50% uczestnik\u00f3w projektu jak r\u00f3wnie\u017c odpowiednio dobrana forma aktywizacji bezpo\u015bredniej finansowana przez PUP Kra\u015bnik tj: sta\u017ce zawodowe dla 18 os. bezrob. wraz ze zwrotem koszt\u00f3w dojazdu dla 10 os.: szkolenia grupowe dla 20 os. bezrob. oraz indywidualne do kt\u00f3rych zrekrutowanych b\u0119dzie 6 os.; refundacja koszt\u00f3w doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stanowiska pracy dla bezrobotnego te forma wsparcia zostanie obj\u0119tych 30 uczest. Projektu. Projekt jest zgodny z polityka r\u00f3wnych szans i zapobiega dyskryminacji oraz koncepcja zr\u00f3wnowa\u017conego", "BENEFICJENT": "POWIAT KRA\u015aNICKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KRA\u015aNIKU", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie kra\u015bnickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "871542.69", "WARTOSC": "1025344.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn", "OPIS": "Cel proj.-zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. oraz szans na podj\u0119cie zatrudnienia u 78os. niezatrud. wyklucz lub zagro\u017c. ub\u00f3stwem/wyklucz spo\u0142.[ZU/WS], w tym ON w wieku 18 lat i wi\u0119cej (47K,31M) zamieszk. obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin.-pkt.1.8 do 09.2019r. przez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142.-zawod. obejmuj\u0105cy: diagnoz\u0119 indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trening umiej\u0119tn. i komp. spo\u0142.,wsparcie specjalist., po\u015bred. pracy, szkol, sta\u017ce. GD-78 os\u00f3b niezatrud. w wieku 18 lat i wi\u0119cej wyklucz. lub ZU/WS (47K/31M) zamieskz. jeden z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin. pkt.1.8 (zgodnie z kodeksem cyw.) w tym:100% os.wpisuj\u0105cych si\u0119 w minimum jedn\u0105 z kategorii (ON, os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142., os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,bezrob. wy\u0142\u0105cznie zakwalifik. do III profilu pom.,os.korz. z PO P\u017b) Zad. -diagnoza indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trenieng komp. i umiej\u0119tn. spo\u0142.,wsparcie specjalist.,po\u015bred. pracy, szkol. G\u0142\u00f3wne rez. 1. Liczba os.zagro\u017c. U/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-68os. 2. Liczba os.zagro\u017c.U/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.- 36os. 3. Liczba os. zagro\u017c. U/WS prac.po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z prac. na w\u0142asny rach.)-20os. Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.-zatrud. w odniesieniu do os.zagro\u017c.U/WS min.poz.efektyw.spo\u0142. na poz. 34%, a min.poziom.egektywn/zatrud.-22% w odniesieniu do os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr, os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105,os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min, poziom efektyw. Spo\u0142. na poz. 34%, a min. poziom efektyw.zatrud.\u201312%.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 -FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Rewitalizacja !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.27}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 832703.0100000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 764668.84}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 467530.16000000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 334554.06000000006}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 283828.82}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 277459.43}, {"name": "Przedszkola", "value": 220339.75}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 212207.44}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 205693.99}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 122339.66}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 115691.51}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 104736.95}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 100000.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 75971.76}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 50201.6}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 50023.71}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 49790.020000000004}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 41513.880000000005}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 38442.86}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 33335.14}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 31300.809999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 26566.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 24585.54}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 19508.739999999998}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 18087.33}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 17349.3}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 17178.62}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 17100.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16991.28}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 16912.5}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15912.37}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 13100.52}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 9976.66}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 9082.36}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 7981.030000000001}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 5000.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4551.41}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1956.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1920.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1500.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1374.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 1021.23}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 331.21}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 222.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 117.2}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5891470.240000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1439632.2899999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 542657.84}, {"name": "Przedszkola", "value": 526509.41}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 411345.23}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 350809.51}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 332481.11000000004}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 262334.69}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 194942.47}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 182963.28}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 162483.25000000003}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 158976.93}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 150323.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 112966.03}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 80232.24}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 42668.149999999994}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 27421.99}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 26339.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 21878.64}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 21058.5}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 18330.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 8783.4}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7378.84}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 5973.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5200.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 3975.12}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3500.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 322.79}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5789851.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2133844.14}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 273869.47}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 204900.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 188833.88}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 158904.57}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 112175.62999999999}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 70400.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 69911.3}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 51950.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 25443.66}, {"name": "Przedszkola", "value": 24520.35}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 19900.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 15824.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6240.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 4677.26}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2840.46}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2550.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1469.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 410.02}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 304.01}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 616445.72}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 525038.22}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1293907.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 525300.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 220465.18}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 114526.45}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 21259.88}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10186.96}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 8799.97}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1524981.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 791572.77}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 437000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 496353.05}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 423912.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 413427.23}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 195724.08}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 139382.3}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 65300.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 24198.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11431.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1383801.67}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 731686.0800000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 730601.38}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 426572.1400000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 334849.57}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 283828.82}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 212207.44}, {"name": "Rodzina", "value": 167984.58}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 125291.66}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 104736.95}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 39281.84}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 33335.14}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 28066.6}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 18087.33}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 17933.73}, {"name": "Informatyka", "value": 11824.8}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11333.57}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 222.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7492036.190000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1995586.4899999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 418724.06999999995}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 350809.51}, {"name": "Rodzina", "value": 253053.41999999998}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 162483.25000000003}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 150323.51}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 80232.24}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22201.429999999997}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 21058.5}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 18330.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 14756.4}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5200.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4662.45}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3500.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8128596.040000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 418138.45}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 344335.5399999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 132485.65}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 77620.3}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 54500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2840.46}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 304.01}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1141483.94}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1293907.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 754565.1499999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 114526.45}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23259.88}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10186.96}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1524981.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 791572.77}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 437000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 496353.05}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 423912.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 413427.23}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 195724.08}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 113882.3}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 65300.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 25500.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 24198.98}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 11431.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9334055.700000005, "v": "9,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.54, "v_pc": "1435,79 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "31.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6930008.550000002, "v": "6,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.24}, {"name": "Przedszkola", "value": 771369.51, "v": "771,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.26}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 568101.5, "v": "568,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.08}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 348305.91000000003, "v": "348,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.73}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 249821.33000000002, "v": "249,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 177483.51, "v": "177,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.9}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 119666.62999999999, "v": "119,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.28}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.07}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 49790.020000000004, "v": "49,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 19508.739999999998, "v": "19,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Rodzina", "value": 8549634.040000005, "v": "8,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.14, "v_pc": "1315,13 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "16.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5848432.42, "v": "5,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2341392.96, "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.38}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 233695.99, "v": "233,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.73}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 75971.76, "v": "75,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 50023.71, "v": "50,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 117.2, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2849225.6, "v": "2,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.71, "v_pc": "438,27 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "26.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2055491.98, "v": "2,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.14}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 547762.4, "v": "547,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.22}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 205693.99, "v": "205,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17927.93, "v": "17,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.62}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 17349.3, "v": "17,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 367.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2722719.76, "v": "2,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 292.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.32, "v_pc": "418,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "61.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1581235.82, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 192.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.07}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 616445.72, "v": "616,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 331.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.64}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 525038.22, "v": "525,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 4974.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.28}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2499778.93, "v": "2,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.64, "v_pc": "384,52 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "35.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1775655.3499999999, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.03}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 266886.1, "v": "266,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.67}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 172077.44999999998, "v": "172,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 136433.18999999997, "v": "136,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.45}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 79887.96, "v": "79,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.19}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 41513.880000000005, "v": "41,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.66}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 27325.0, "v": "27,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.09}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2121787.81, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 138.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.48, "v_pc": "326,38 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "35.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "106.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1244883.0, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 3545.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.67}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 647639.66, "v": "647,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.52}, {"name": "Biblioteki", "value": 220465.18, "v": "220,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.39}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 8799.97, "v": "8,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1328911.42, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 95.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.06, "v_pc": "204,42 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "40.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "257.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1308911.42, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 107.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.49}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.5}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1171712.0899999999, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.58, "v_pc": "180,24 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "56.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 449788.09, "v": "449,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.38}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 277459.43, "v": "277,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.67}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 190789.88, "v": "190,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.28}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 158904.57, "v": "158,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.56}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 70400.0, "v": "70,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16991.28, "v": "16,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.45}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7378.84, "v": "7,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 736348.53, "v": "736,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.25, "v_pc": "113,27 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "14.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 719169.91, "v": "719,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.66}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 17178.62, "v": "17,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.33}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 501382.49000000005, "v": "501,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.53, "v_pc": "77,12 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "52.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 369306.86000000004, "v": "369,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.65}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 112175.62999999999, "v": "112,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.37}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 19900.0, "v": "19,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.96}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 267524.20999999996, "v": "267,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81, "v_pc": "41,15 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "120.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 267524.20999999996, "v": "267,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 195724.08, "v": "195,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59, "v_pc": "30,11 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "31.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 195724.08, "v": "195,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 168564.69000000003, "v": "168,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51, "v_pc": "25,93 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "82.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 128480.48, "v": "128,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.22}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 40084.21, "v": "40,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.77}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 88035.0, "v": "88,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "13,54 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "93.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 82911.0, "v": "82,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 94.17}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3204.0, "v": "3,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 2188.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.63}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1920.0, "v": "1,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.18}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 56526.479999999996, "v": "56,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,70 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "94.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 53026.479999999996, "v": "53,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.8}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3500.0, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.19}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 36263.73, "v": "36,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,58 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 35242.5, "v": "35,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.18}, {"name": "Cmentarze", "value": 1021.23, "v": "1,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.81}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 33335.14, "v": "33,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,13 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "97.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 33335.14, "v": "33,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 21280.5, "v": "21,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06, "v_pc": "3,27 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "96.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 21280.5, "v": "21,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 11824.8, "v": "11,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,82 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "70.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11824.8, "v": "11,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}