{"gmina": "gmina wiejska Kra\u015bnik", "ludnosc": 7399, "budzet": {"dochody": "31,44 mln z\u0142", "wydatki": "32,42 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "606,59 tys z\u0142", "wydatki": "662,36 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 27.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 44.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.14777563999997825}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.14777563999997825}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3850239299999774}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3850239299999774}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.5538856400000005}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.5538856400000005}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9855367799999974}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9855367799999974}], "dochod_ue": "1,47 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "74,97 mln z\u0142", "gmina_pc": "10132.7 z\u0142", "powiat": "3,72 mln z\u0142", "powiat_pc": "503.2 z\u0142", "wojewodztwo": "6,43 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "303,21 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,33 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,98 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "736586673.09", "WARTOSC": "1488600700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Projekt ma na celu budow\u0119 drogi ekspresowej S19 Lublin \u2013 Rzesz\u00f3w, odc. w. Lublin W\u0119glin \u2013 w . Kra\u015bnik Po\u0142udnie o d\u0142ugo\u015bci 41,93 km. Przedmiotowy Projekt, sk\u0142ada si\u0119 z trzech odcink\u00f3w realizacyjnych: 1. Cz\u0119\u015b\u0107 nr 1 - w. Lublin W\u0119glin (bez w\u0119z\u0142a) \u2013 w. Niedrzwica Du\u017ca (z w\u0119z\u0142em) \u2013 od km 0+000,00 do km 12+046,36; 2. Cz\u0119\u015bci nr 2 - w. Niedrzwica Du\u017ca (bez w\u0119z\u0142a) \u2013 w. Kra\u015bnik P\u00f3\u0142noc (bez w\u0119z\u0142a) \u2013 od km 12+046,36 do km 32+000,00; 3. Cz\u0119\u015bci nr 3 - w. Kra\u015bnik P\u00f3\u0142noc (z w\u0119z\u0142em) \u2013 w. Kra\u015bnik Po\u0142udnie (z w\u0119z\u0142em) \u2013 od km 32+000,00 do km 41+934,40; Inwestycja jest realizowana w systemie Projektuj & Buduj. Na ca\u0142ym odcinku przedmiotowej inwestycji przewidziano przekr\u00f3j dwujezdniowy z dwoma pasami ruchu (i rezerw\u0105 na dodatkowy pas ruchu, do przekroju docelowego 2x3 pasy ruchu) oraz pasem awaryjnym, dostosowany do prognozowanego poziomu ruchu. Zaprojektowane, w ramach przedmiotowej inwestycji, w\u0119z\u0142y drogowe, umo\u017cliwi\u0105 bezpieczn\u0105 komunikacj\u0119 i rozprowadzenie ruchu po pozosta\u0142ej sieci drogowej oraz obs\u0142ug\u0119 przyleg\u0142ego terenu poprzez sie\u0107 dr\u00f3g serwisowych. Przedmiotowy Projekt, obejmuj\u0105cy drog\u0119 ekspresow\u0105 S19, zlokalizowany jest w wojew\u00f3dztwie lubelskim, w powiecie lubelskim na terenie: gminy Konopnica, Niedrzwica Du\u017ca i Strzy\u017cewice oraz w powiecie kra\u015bnickim na terenie gminy Wilko\u0142az i Kra\u015bnik oraz na terenie miasta Kra\u015bnik.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S19 Lublin \u2013 Rzesz\u00f3w, odc. w. Lublin W\u0119glin \u2013 w. Kra\u015bnik Po\u0142udnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9079.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-15", "DATA_START": "2016-04-13", "DOFINANSOWANIE": "1424956.82", "WARTOSC": "2011302.69", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest ochrona \u015brodowiska naturalnego oraz zwi\u0119kszenie wykorzystania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (OZE). W ramach projektu zostanie zamontowanych 122 instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o \u0142\u0105cznej mocy 358,8 kW (85 zestaw\u00f3w solarnych na dachu/\u015bcianie budynku z zasobnikiem 2 kolektory o mocy 2,6 kW, 32 zestaw\u00f3w solarnych na dachu/\u015bcianie budynku z zasobnikiem 3 kolektory o mocy 3,9 kW, 3 zestawy solarne na gruncie bez zasobnika 2 kolektory o mocy 2.6 kW, 1 zestaw solarny na gruncie bez zasobnika 3 kolektory o mocy 3,9 kW, 1 zestaw solarny na budynku gospodarczym z zasobnikiem 2 kolektory o mocy 2,6 kW) wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 promieniowania s\u0142onecznego do produkcji energii cieplnej.42 kot\u0142y na biomas\u0119 o mocy 980 kW(14 kot\u0142\u00f3w bez zasobnika w budynkach mieszkalnych o mocy 20 kW i 28 kot\u0142\u00f3w bez zasobnika w budynkach mieszkalnych o mocy 25 kW). Z zainstalowanych kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 korzysta\u0107 b\u0119dzie oko\u0142o 126 os\u00f3b, natomiast z kolektor\u00f3w s\u0142onecznych 437 os\u00f3b. Zostanie zaktualizowana podstrona internetowa promuj\u0105ca odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii - portal ten b\u0119dzie wdra\u017ca\u0142 i promowa\u0142 rozwi\u0105zania, us\u0142ugi i produkty czystej energii a tak\u017ce promowa\u0142 gmin\u0119 jako o\u015brodek czystej energii na obszarze peryferyjnym. W ramach projektu zostanie tak\u017ce wykonany System TIK, kt\u00f3ry w swoich za\u0142o\u017ceniach b\u0119dzie m.in. zbiera\u0107 i przechowywa\u0107 w centralnej bazie danych informacje o instalacjach OZE, produkcji energii w poszczeg\u00f3lnych instalacjach, monitorowa\u0107 prac\u0119 instalacji OZE i w razie konieczno\u015bci powiadamia\u0107 okre\u015blonych u\u017cytkownik\u00f3w systemu o nienormalnych stanach czy przerwach w pracy instalacji. Przedmiotowy projekt jest sp\u00f3jny zgodny z \"Programem ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\", kt\u00f3ry celem jest poprawa jako\u015bci powietrza do poziom\u00f3w dopuszczalnych i docelowych, mi.in. poprzez ograniczenie emisji z indywidualnych system\u00f3w grzewczych poprzez stworzenie i realizacj\u0119 systemu zach\u0119t do ich likwidacji lub wymiany na niskoemisyjne.", "BENEFICJENT": "GMINA KRA\u015aNIK", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego Gminy Kra\u015bnik dzi\u0119ki dzia\u0142aniom na rzecz redukcji emisji dwutlenku w\u0119gla poprzez monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 - cz\u0119\u015b\u0107 I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 192.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "987227.47", "WARTOSC": "1649621.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w gminie Kra\u015bnik poprzez kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. W ramach projektu wykonane zostan\u0105 prace polegaj\u0105ce na kompleksowej termomodernizacji obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej: \u015awietlicy Wiejskiej w m. Str\u00f3\u017ca , Przedszkola w m. Str\u00f3\u017ca Kolonia, \u015awietlicy Wiejskiej w m. Sp\u0142awy Pierwszei Szkole Podstawowej w m. Kowalin.Zakres prac planowanych do wykonania w ramach projektu obejmuje mi\u0119dzy innymi: wymiana drzwi, bram zewn\u0119trznych, okien, ocieplenie stropu poddasza, wymian\u0119 pokr. dach., \u015bcian zewn\u0119trznych, \u015bcian fundamentowych do wysoko\u015bci opaski kapilarnej, modernizacj\u0119 instalacji c.o., wymian\u0119 pokrycia dachowego i monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych (kolektory s\u0105 usytuowane na budynku szko\u0142y w Kowalinie, zestaw sk\u0142ada si\u0119 z 4 szt. kolektor\u00f3w pow. 1,82 m2 ka\u017cdy). W celu monitorowania ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii, \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a i energii elektrycznej oraz odbiorniki energii zostan\u0105 opomiarowane. Powstanie system pomiaru, monitoringu i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii. Przedmiotowy projekt jest sp\u00f3jny zgodny z \"Planem gospodarki niskoemisyjnej\", kt\u00f3rego celem jest poprawa jako\u015bci powietrza do poziom\u00f3w dopuszczalnych i docelowych, mi.in. poprzez ograniczenie emisji z system\u00f3w grzewczych, dzi\u0119ki przeprowadzonej g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Spadek emisji CO2 wyniesie 267,64 tCO2/rok. Realizacja projektu spowoduje r\u00f3wnie\u017c znaczne oszcz\u0119dno\u015bci energii cieplnej 2 879,49 GJ/rok i elektrycznej 86,27 MWh/rok oraz zmniejszenie zu\u017cycia energii w budynkach - 1 138 647,69 kWh/rok. Ze wzgl\u0119du na ww. pozytywne efekty, projekt ma korzystny wp\u0142yw na realizacj\u0119 cel\u00f3w \u015brodowiskowych. Grup\u0105 docelow\u0105 do kt\u00f3rej skierowany jest projekt s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Kra\u015bnik, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji, co w znacznym stopniu podniesie jako\u015b\u0107 \u017cycia spo\u0142ecze\u0144stwa i podniesie komfort korzystania z budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej.", "BENEFICJENT": "GMINA KRA\u015aNIK", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Kra\u015bnik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-15", "DATA_START": "2017-09-04", "DOFINANSOWANIE": "752769.95", "WARTOSC": "1083782.45", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 funkcjonalno\u015bci przestrzeni publicznych i ograniczenie zjawiska wykluczenia spo\u0142ecznego dzi\u0119ki rewitalizacji obszar\u00f3w problemowych w Gminie Kra\u015bnik. Zakres projektu obejmuje: rozbi\u00f3rk\u0119 starego budynku \u015bwietlicy wiejskiej oraz budow\u0119 nowego budynku \u015bwietlicy wiejskiej o wymiarach po obrysie \u015bcian zewn\u0119trznych ok. 9,50 m x 20,00 m wraz z towarzysz\u0105c\u0105 infrastruktur\u0105 w m. Karpi\u00f3wka, gmina Kra\u015bnik. Budowa budynku \u015bwietlicy wiejskiej realizowana b\u0119dzie wed\u0142ug rozwi\u0105zania indywidualnego z wykonaniem budowy wewn\u0119trznych instalacji: wod -kan, c.o., gazu, elektrycznej w tym: elektryczn\u0105 gniazdow\u0105 i o\u015bwietleniow\u0105, odgromowej oraz przy\u0142\u0105czem wodoci\u0105gowym, doziemn\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 wewn\u0119trznej instalacji gazowej oraz monta\u017cem instalacji solarnej. Ponadto w ramach projektu zostanie wykonana przebudowa sieci wodoci\u0105gowej oraz zagospodarowanie przyleg\u0142ego terenu w tym: wykonanie pochylni dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, miejsc postojowych samochod\u00f3w osobowych w ilo\u015bci 3 szt. oraz 1 szt. dla korzystania przez osoby niepe\u0142nosprawne oraz utwardzenie doj\u015b\u0107 i dojazd\u00f3w. Ponadto inwestor dokona nasadze\u0144 zieleni izolacyjnej od strony dzia\u0142ek s\u0105siednich nasadzeniami niskopiennymi w szpalerze. Przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c monta\u017c element\u00f3w ma\u0142ej architektury np. karuzeli dla dzieci. Budynek projektowany jest parterowy ze strychem nieu\u017cytkowym, nie podpiwniczony. Budynek zostanie zlokalizowany na terenie, gdzie obecnie znajduje si\u0119 istniej\u0105ca \u015bwietlica wiejska przeznaczona do rozbi\u00f3rki. Wykonanie projektu poprawi bezpiecze\u0144stwo poprzez zastosowanie monitoringu oraz monta\u017c o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego budynku z ustawieniem strumienia \u015bwiat\u0142a na pobliski przystanek komunikacji publicznej. Wykonanie og\u00f3lnodost\u0119pnych element\u00f3w ma\u0142ej architektury w tym np. karuzeli dla dzieci pozwoli na wykorzystywanie budynku i terenu przyleg\u0142ego multifunkcyjnie. Budynek z otoczeniem zaprojektowane w spos\u00f3b umo\u017cliwiaj\u0105cy korzystanie przez osoby niepe\u0142nosprawne.", "BENEFICJENT": "GMINA KRA\u015aNIK", "TYTUL": "\"Odbudowa zdegradowanego budynku \u015bwietlicy wiejskiej w miejscowo\u015bci Karpi\u00f3wka\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "472906.12", "WARTOSC": "958061.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energet. budynku magazynowego firmy \"WM NAJDA\" Mateusz Najda poprzez obni\u017cenie koszt\u00f3w energii cieplnej i elektrycznej w zakresie obj\u0119tym audytem. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia planuje si\u0119 prace: - Wymiana o\u015bwietlenia na oprawy LED - Monta\u017c instalacji PV o mocy 20,00 kW - Wymiana okien i luksfer\u00f3w na PCV o wsp\u00f3\u0142. przen. U -0,90 W/m2*K - Wymiana bram na ocieplone o wsp\u00f3\u0142. przen. U - 1,30 W/m2*K - Wymiana drzwi na aluminiowe o wsp\u00f3\u0142. przen. U - 1,30 W/m2*K - Modernizacja c.o. poprzez monta\u017c pompy ciep\u0142a powiet. oraz wymian\u0119 instalacji c.o. na now\u0105 z nagrzewnicami - Ocieplenie \u015bcian zewn. styropianem o gr. 15 cm i o lambdzie 0,033 W/(m*K) - Ocieplenie dachu p\u0142ytami warstwowymi z rdzeniem poliuret. o gr. 15 cm i o lambdzie 0,023 W/(m*K) - Ocieplenie pod\u0142ogi na gruncie warstw\u0105 styropianu o gr. 10 cm i lambdzie 0,033 W/(m*K) - Monta\u017c indywid. ciep\u0142omierzy oraz zawor\u00f3w podpionowych i termostat\u00f3w - Monta\u017c syst. zarz\u0105dzania energi\u0105. W. Produktu 1. L. przeds. otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1) - 1 szt. 2. L. przeds., kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efekt. energ. - 1 szt. 3. L. zmoder. Energet. bud. - 1 szt. 4. Pow. u\u017cytk. budynk\u00f3w poddanych termomod. - 390,93 m2 5. L. wybud. jednostek wytw. EE z OZE - 1 szt. 6. L. wybud. jednostek wytw. EC z OZE - 1 szt. W. Rezultatu 1. Il. zaoszcz\u0119dz. EC- 1932,49 GJ/rok 2. Il. zaoszcz\u0119dz. EE- 23,19 MWh/rok 3. Zmniejszenie zu\u017c. en. ko\u0144c. - 2015,99 .GJ/rok 4. Szac. roczny spadek emisji gaz\u00f3w ciepl. (CI34)- 191,94 ton r\u00f3wn.CO2/rok 5. Dod. zdol. wytw.. EE ze \u017ar\u00f3de\u0142 odn.- 0,02000 MWe/rok 6. Dod. zdol. wytw. EE ze \u017ar\u00f3de\u0142 odn.- 20,00 kWe/rok 7. Dod. zdol. wytw. EC ze \u017ar\u00f3de\u0142 odn.- 0,01855 MWt/rok 8. Dod. zdol. Wytw. EC ze \u017ar\u00f3de\u0142 odn.- 18,55 kWt/rok 9. Prod.. EE z nowo wybud. instalacji wyk. OZE- 19,20 MWe/rok 10. Prod.. EC z nowo wybud. instalacji wyk. OZE- 20,90 MWt/rok Identyfikacja zestawu dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ef. energet. wykonano na podstawie audytu energetycznego", "BENEFICJENT": "\"WM NAJDA\" MATEUSZ NAJDA", "TYTUL": "WZROST EFEKTYWNO\u015aCI ENERGETYCZNEJ FIRMY \"WM NAJDA\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "17690712.41", "WARTOSC": "34153641.96", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "Projekt \u0142\u0105czy r\u00f3\u017cne typy projekt\u00f3w wskazanych poni\u017cej: 1. Prace konserwatorskie restauratorskie oraz roboty budowlane przy obiektach i na obszarach zabytkowych i zespo\u0142ach tych obiekt\u00f3w oraz w ich otoczeniu 2. Rozbudowa, przebudowa i remont niezabytkowej infrastruktury na cele dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej, edukacji artystycznej, archiw\u00f3w 3. Zakup trwa\u0142ego wyposa\u017cenia do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej, w tym edukacji artystycznej oraz realizacji prac konserwatorskich 4. Tworzenie i modernizacja wystaw sta\u0142ych 5. Zabezpieczenie obiekt\u00f3w przed kradzie\u017c\u0105 i zniszczeniem Projektem obj\u0119te s\u0105 dwa obiekty Wnioskodawcy: Muzeum Regionalne w Kra\u015bniku, Filia Muzeum 24 Pu\u0142ku U\u0142an\u00f3w, im. Hetmana Wielkiego Koronnego St. \u017b\u00f3\u0142kiewskiego, ul. Pi\u0142sudskiego 7, 23-200 Kra\u015bnik Zamek Lubelski, ul. Zamkowa 2, Lublin, Wpis do rejestru zabytk\u00f3w dzia\u0142 A/161, z dnia 25 stycznia 1967 r. Produktem projektu b\u0119dzie powstanie 7 nowych (lub zmodernizowanych) wystaw sta\u0142ych: na Zamku w Lublinie - Trybuna\u0142 Koronny w dziejach Rzeczypospolitej, Galeria Malarstwa Polskiego XIX i XX wieku (ze szczeg\u00f3lnym wyeksponowaniem obrazu Unii Lubelskiej Jana Matejki), Grupa Zamek, (modernizowane): Malarstwo Cerkiewne, i w Kra\u015bniku \u2013 \u201e24 Pu\u0142k U\u0142an\u00f3w. Historia i Tradycja\u201d, Wystawa etnograficzna \u201eKultura i sztuka ludowa regionu kra\u015bnickiego\u201d oraz Wystawa Planszowa dot. historii Kra\u015bnika -\u201dKra\u015bnik na starej fotografii\u201d. W du\u017cej mierze b\u0119d\u0105 w nich wykorzystane nie eksponowane dot\u0105d dzie\u0142a sztuki\u201d. Dodatkowo na Zamku Lubelskim powstanie nowa przestrze\u0144 na przeznaczona na wystaw czasowe- Galeria Wystaw Zmiennych.", "BENEFICJENT": "MUZEUM LUBELSKIE W LUBLINIE", "TYTUL": "Muzeum Lubelskie \u2013 ochrona dziedzictwa przesz\u0142o\u015bci i nowe wyzwania przysz\u0142o\u015bci: edukacja, nauka innowacyjno\u015b\u0107, promocja regionu, turystyka.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.85}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1956324.50", "WARTOSC": "2301558.24", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie zatrudnienia lub utrzymanie pracy w\u015br\u00f3d 45 os\u00f3b (42K,3M) -rodzic\u00f3w i pe\u0142noprawnych opiekun\u00f3w dzieci do lat trzech z terenu Miasta Kra\u015bnik (w woj. lubelskim), poprzez zapewnienie opieki nad ich dzie\u0107mi w formie \u017c\u0142obka, do 30.09.2022r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na RP po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu- 9 (20%) Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu-27 (60%) GD stanowi 45 os\u00f3b (42K,3M) os\u00f3b - rodzic\u00f3w i pe\u0142noprawnych opiekun\u00f3w DzDL3 z terenu MK (WL). S\u0105 to os. fizyczne, kt. pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na ww. obszarze w rozumieniu przepis\u00f3w KC i mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanym w Wytycznych w zakresie realiz. Przeds. z udzia\u0142em \u015br. EFS (\u2026). Na GD sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: a) OB lub OBZ pozostaj\u0105ce poza RP ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad DzDL3, w tym os., kt. przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105ce na urlopie wychowawczym w rozumieniu ustawy z dnia 26.06.1974r-Kodeks pracy; b) osoby pracuj\u0105ce sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad DzDL3, zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w RK. -OzN -os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, -ONK -os. samotnie wychowuj\u0105ce -os. wychowuj\u0105ce co najmniej 3 dzieci . G\u0142\u00f3wne zadania to adaptacja budynku i pomieszcze\u0144 do potrzeb utworzenia \u017c\u0142obka (w tym zakup odpowiedniego sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia) oraz jego funkcjonowanie. WN planuje obj\u0105\u0107 wsparciem w/w GD, poniewa\u017c: a) z przeprow. diagn. wynika, \u017ce istnieje i w perspektywie 3 lat w MK b\u0119dzie bardzo du\u017ce zapotrzeb. na wys.jako\u015bci wsparcie \u017c\u0142obk\u00f3w(m.in. ze wzgl. na rozw\u00f3j miasta,liczb\u0119 urodze\u0144 dzieci i nieadekw. do potrzeb, ofert\u0119 istniej. \u017c\u0142ob., b) WN ma do\u015bw. w prow. opieki dla DzDL3 c) zgodnie z Regul. konkursu \u201eca\u0142y obszar WL kwalifik., si\u0119 do otrzym. wsparcia w ramach konkursu\u201d", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"LIDERZY SUKCESU\"", "TYTUL": "Kraina Montessori", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18574529.06", "WARTOSC": "32626531.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia priorytetowego pt. \"Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo- ga\u015bniczych\" jest zakup 43 samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wraz z wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do prowadzenia akcji ratunkowej. B\u0119d\u0105 to \u015brednie samochody oraz wyspecyfikowane przez partner\u00f3w samochody ci\u0119\u017ckie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c opracowanie studium wykonalno\u015bci, specyfikacji technicznej pojazd\u00f3w planowanych do zakupienia oraz dzia\u0142ania organizacyjne: spotkania i komunikacj\u0119 partner\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje i uczestnicz\u0105cych w projekcie od strony merytoryczno-organizacyjnej, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, organizacyjnych i promocyjnych b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwi\u0105zaniu wskazanych problem\u00f3w w spos\u00f3b kompleksowy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. \"Poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego wojew\u00f3dztwa lubelskiego\". G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof - 43 jednostki; liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w - 2139726 os\u00f3b -mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu przede wszystkim: poprawi si\u0119 system bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego i ekologicznego wsi, gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa oraz kraju w sytuacjach kryzysowych zwi\u0119kszaj\u0105c poziom bezpiecze\u0144stwa publicznego, ochrony zdrowia, \u017cycia i mienia ludzkiego; poprawi si\u0119 wsparcie techniczne i sprz\u0119towe, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do zapobiegania i likwidacji skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, powa\u017cnych awarii \u015brodowiskowych oraz innych stan\u00f3w zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia; poprawi si\u0119 stan bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego i przeciwpowodziowego wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "201656.12", "WARTOSC": "237242.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci i udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznymi oraz w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne 36 niesamodzielnych os\u00f3b starszych z gminy Kra\u015bnik (w tym 9 os. niepe\u0142nosprawnych) poprzez stworzenie dost\u0119pu do us\u0142ugi opieku\u0144czej w formie stacjonarnej opieki dziennej - Klubu Seniora. Cel zrealizowany do 30.06.2020 r poprzez utworzenie i funkcjonowanie Klubu Seniora \"Jesie\u0144 pe\u0142na \u017cycia\" - tj. szeregu zintegrowanych us\u0142ug spo\u0142. - dzia\u0142a\u0144 o charakterze profilaktycznym, aktywizuj\u0105cym i interwencyjnym. Zak\u0142adanym rezultatem projektu jest m.in. liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu (36) oraz\u00a0Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w programie - 36. Opracowanie projektu poprzedzi\u0142a Diagnoza przygotowana przez wnioskodawc\u0119 przed z\u0142o\u017ceniem wniosku o dofinansowanie, w oparciu o dost\u0119pne, weryfikowalne dane / informacje dotycz\u0105ce obszaru wsparcia (gminy Kra\u015bnik). Wnioski z diagnozy, zawarte we wniosku o dofinansowanie, s\u0105 uzasadnieniem realizacji okre\u015blonych us\u0142ug i zakup\u00f3w w projekcie. Na tej podstawie okre\u015blono zakres wsparcia, kt\u00f3ry jest w pe\u0142ni zgodny ze standardami okre\u015blonymi w\u00a0Wymaganiach dotycz\u0105ce standardu oraz cen rynkowych towar\u00f3w i us\u0142ug w ramach Dzia\u0142ania 11.2 (za\u0142. 11 do Regulaminu). Zaplanowane\u00a0us\u0142ugi spo\u0142eczne spe\u0142niaj\u0105 minimalne wymagania \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142., okre\u015blone w za\u0142\u0105czniku nr 1 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w\u00a0EFS i\u00a0EFRR na lata 2014-2020. Zaplanowano 5 Zada\u0144: 1. Realizacja zaj\u0119\u0107 \"Aktywno\u015b\u0107 i Samopomoc\"; 2. Realizacja zaj\u0119\u0107 \"Czas wolny\"; 3. Realizacja zaj\u0119\u0107 \"Zdrowie i Ruch\"; 4. Realizacja zaj\u0119\u0107 \"Kultura i Edukacja\"; 5. Realizacja poradnictwa. Typ projektu: 1, 3 Projekt realizowany od 01.01.2019 do 30.06.2020 r.", "BENEFICJENT": "GMINA KRA\u015aNIK / GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Jesie\u0144 pe\u0142na \u017cycia \u2013 wsparcie senior\u00f3w, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych na terenie gminy Kra\u015bnik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1434723.19", "WARTOSC": "1687909.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu integracji spo\u0142eczno-zawodowej i ograniczenie marginalizacji 34 os. (15k) m\u0142odzie\u017cy zagro\u017conej wykluczeniem spo\u0142ecznym b\u0119d\u0105cych wychowankami opuszczaj\u0105cymi plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawcze i rodziny zast\u0119pcze, z terenu woj. lubelskiego (w szczeg\u00f3lno\u015bci po. kra\u015bnickiego) w ci\u0105gu 36 miesi\u0119cy. Poprzez zintegrowane dzia\u0142ania skierowane indywidualnie do ka\u017cdego z wychowank\u00f3w usamodzielnianych takich jak: IPD, program rozwoju osobistego po\u0142\u0105czony z programem usamodzielnienia, zaj\u0119cia w Centrum Rozwoju Osobistego wraz z warsztatami w zakresie kompetencji kluczowych, w Klubie Pomocy Kole\u017ce\u0144skiej PRACA, poprzez podniesienie kompetencji zawodowych w formie szkole\u0144, oraz odbycie sta\u017cu czy pracy w ramach prac interwencyjnych. Rezultatem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie podniesienie kompetencji spo\u0142eczno - zawodowych przez 34 os., podj\u0119cie zatrudnienia przez 9 os\u00f3b w tym 4k, odbycie sta\u017cu przez 28 os\u00f3b, podj\u0119cie pracy subsydiowanej przez 4 osoby.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKA PLATFORMA EDUKACYJNA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Feniks 2 - kompleksowy program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b opuszczaj\u0105cych plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawcze i rodziny zast\u0119pcze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-03", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "751374.86", "WARTOSC": "883970.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do lepszej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych, popraw\u0119 warunk\u00f3w opieki domowej oraz wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej 135 niesamodzielnych os\u00f3b z terenu pow. kra\u015bnickiego, kt. ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia/niepe\u0142nospr. wymagaj\u0105 opieki, poprzez realizacj\u0119 indyw. i kompleksowych zintegr. us\u0142ug spo\u0142. \u015bwiadczonych w spo\u0142. lokalnej oraz zapewnienie niezb\u0119dnego sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego do 03.04.2019r. W projekcie zostanie wspartych 40 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, kt\u00f3re zostan\u0105 utrzymane po zako\u0144czeniu projektu. Dzi\u0119ki realizacji projektu 135 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi oraz zostan\u0105 one obj\u0119te ca\u0142odobow\u0105 us\u0142ug\u0105 monitoringu systemem przywo\u0142awczym (teleopieki). Grup\u0105 docelow\u0105 jest 135 os\u00f3b w wieku 50+ (108 k) w tym 54 os. niepe\u0142nosprawnych (36 K), 126 z obszar. wiej (99K), niesamodzielnych, kt. ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia/niepe\u0142nospr. wymagaj\u0105 opieki w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej 1 z czynno\u015bci dnia codziennego, zamieszk. na terenie nast\u0119puj\u0105cych Gmin Powiatu Kra\u015bnickiego: Annopol (miasto i wie\u015b), Dzierzkowice, Go\u015bcierad\u00f3w, Kra\u015bnik, Szastarka, Trzydnik Du\u017cy, Urz\u0119d\u00f3w, Wilko\u0142az, Zakrz\u00f3wek.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRA\u015aNICKI", "TYTUL": "Czerwony guzik \u017cycia - aktywizacja spo\u0142eczna i zdrowotna mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu Kra\u015bnickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "88910.00", "WARTOSC": "128658.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach realizacji projektu zostanie przeprowadzony audyt wzorniczy w firmie i opracowana strategia wzornicza przez wybran\u0105 w wyniku przetargu firm\u0119 NeedStudio. Za ca\u0142o\u015b\u0107 projektu odpowiada\u0107 b\u0119dzie 4 ekspert\u00f3w: Patryk G\u00f3\u017ad\u017a, Rados\u0142aw Nowakowski, Micha\u0142 Jachymek, Aneta Biszek. Ponadto Wykonawca b\u0119dzie wspomaga\u0107 si\u0119 pozosta\u0142ymi ekspertami (projektowanie graficzne, branding, strategia marki, wzornictwo przemys\u0142owe): Agnieszka Walczak-Ska\u0142ecka, Katarzyna Krygier-\u015awito\u0144, Krzysztof Kurkowski, Monika G\u00f3\u017ad\u017a i in. W ramach AUDYTU przez wybran\u0105 firm\u0119 zostan\u0105 przeprowadzone analizy w zakresie: oferty produktowej; modelu biznesowego; technologii, struktury organizacyjnej; proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych; potrzeb w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem; analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego. Czas trwania audytu: ok.63 dni. Na podstawie analizy opracowana zostanie STRATEGIA WZORNICZA - raport z przeprowadzonego audytu zawieraj\u0105cy elementy: 1/og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 firmy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej 2/og\u00f3lny opis otoczenia firmy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej inf. odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, opis trend\u00f3w rynkowych 3/okre\u015blenie kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek beneficjenta 4/ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie i jej potencja\u0142u w tym zakresie 5/zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie i mo\u017cliwo\u015bci ich rozwi\u0105zania, przy czym problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie 6/rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy Czas trwania opracowania strategii: ok.41dni.", "BENEFICJENT": "CEGIELNIA HOFFMANOWSKA OSINIAK I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Przeprowadzenie audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej sposobem na podniesienie konkurencyjno\u015bci CEGIELNI HOFFMANOWSKIEJ OSINIAK I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-15", "DATA_START": "2019-06-15", "DOFINANSOWANIE": "79730.00", "WARTOSC": "115374.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska", "OPIS": "Przeprowadzenie audytu wzorniczego przedsi\u0119biorstwa CEKOBUD polegaj\u0105cego na analizie dzia\u0142alno\u015bci Zamawiaj\u0105cego pod wzgl\u0119dem potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych, kt\u00f3rej wynikiem b\u0119dzie strategia wzornicza. Audyt wzorniczy ma obejmowa\u0107 co najmniej: analiz\u0119 wzornicz\u0105 w zakresie oferty produktowej, modelu biznesowego, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, klient\u00f3w i konkurencji, kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych, potrzeb w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego przedsi\u0119biorstwa. Projekt podzielony zostanie na bloki: 1) charakterystyka zawieraj\u0105ca analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej (01.06-31.07.2019); 2) opis otoczenia przedsi\u0119biorstwa w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w oraz ich produkt\u00f3w (01.07-31.07.2019); 3) identyfikacja i analiza trend\u00f3w rynkowych, okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie wnioskodawcy trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek (01.07-31.07.2019); 4) ocena poziomu wykorzystania wzornictwa w przedsi\u0119biorstwie oraz jego potencja\u0142u w tym zakresie (01.08-15.08.2019); 5) zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w przedsi\u0119biorstwie, przy czym problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie (16.08-15.09.2019); 6) mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych w przedsi\u0119biorstwie (16.08-15.09.2019); 7) zidentyfikowanie kierunku, w kt\u00f3rym najefektywniej mog\u0142aby rozwija\u0107 si\u0119 Przedsi\u0119biorstwo (16.09-13.10.2019); 8) rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 w przedsi\u0119biorstwie Zamawiaj\u0105cego (14.10-31.10.2019). Wybrany wykonawca zapewni udzia\u0142 6 ekspert\u00f3w: Patryk G\u00f3\u017ad\u017a, Rados\u0142aw Nowakowski, Aneta Biszek, Micha\u0142 Jachymek, Agnieszka Walczak-Ska\u0142ecka, Krzysztof Kurkowski.", "BENEFICJENT": "CEKOBUD S.C. PI\u0118TAL WAC\u0141AW, PI\u0118TAL WOJCIECH", "TYTUL": "Audyt wzorniczy jako krok do rozwoju Manufaktury Ceg\u0142y CEKOBUD s.c.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.77}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "697331.50", "WARTOSC": "820390.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt jest zgodny z wytycznymi w zakresie realizacji projekt\u00f3w finansowych ze \u015brodk\u00f3w Funduszu Pracy w ramach program\u00f3w operacyjnych wsp\u00f3\u0142finansowanych z EFS na lata 2014-20120 oraz jest odpowiedzi\u0105 na og\u0142oszony nab\u00f3r i spe\u0142nia kryteria dost\u0119pu. Projekt zosta\u0142 dostosowany do wymog\u00f3w formalnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0142y w ramach RPO WL 2014-2020. Uczestnikami projektu b\u0119dzie 74 osoby (37K i 37M) od 30r.\u017c zarejestrowanych w PUP, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy kwalifikuj\u0105cy si\u0119 do nast\u0119puj\u0105cych grup: d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach, po 50 r.\u017c, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, oraz os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do w/w wymienionych grup. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kra\u015bnickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 45% uczestnik\u00f3w tj. 34 osoby. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0144 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 obligatoryjne formy wsparcia bezkosztowe IPD kt\u00f3rym obj\u0119te zostanie 100% uczestnik\u00f3w projektu, oraz poradnictwo zawodowe kt\u00f3rym obj\u0119te zostanie 50% uczestnik\u00f3w projektu jak r\u00f3wnie\u017c odpowiednio dobrana forma aktywizacji bezpo\u015bredniej finansowana przez PUP Kra\u015bnik tj: sta\u017ce zawodowe dla 18 os. bezrob. wraz ze zwrotem koszt\u00f3w dojazdu dla 10 os.: szkolenia grupowe dla 20 os. bezrob. oraz indywidualne do kt\u00f3rych zrekrutowanych b\u0119dzie 6 os.; refundacja koszt\u00f3w doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stanowiska pracy dla bezrobotnego te forma wsparcia zostanie obj\u0119tych 30 uczest. Projektu. Projekt jest zgodny z polityka r\u00f3wnych szans i zapobiega dyskryminacji oraz koncepcja zr\u00f3wnowa\u017conego", "BENEFICJENT": "POWIAT KRA\u015aNICKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KRA\u015aNIKU", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie kra\u015bnickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "42751.80", "WARTOSC": "80899.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu realizowane b\u0119dzie JEDNO ZADANIE polegaj\u0105ce na zakupie i monta\u017cu INSTALACJI FOTOWOLTAICZNYCH o nast\u0119puj\u0105cych parametrach: moc generatora PV: 14 kWp, powierzchnia generatora PV: 83,5 m2, liczba modu\u0142\u00f3w PV: 50 szt., liczba falownik\u00f3w: 1 szt. CELEM G\u0141\u00d3WNYM niniejszego projektu jest z jednej strony zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego firmy Wnioskodawcy poprzez dywersyfikacj\u0119 dostaw energii, z drugiej strony zwi\u0119kszenie pozycji konkurencyjnej poprzez bezpo\u015brednie zastosowanie w dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy nowoczesnych i zaawansowanych technologicznie rozwi\u0105za\u0144 proekologicznych opartych o energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce EFEKTY TECHNICZNO-EKONOMICZNE: 1. PRODUKTY PROJEKTU: a) Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: 1 szt. b) Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE: 1 szt. c) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,014 MWe d) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) - 0,014 MW 2. REZULTATY: a) Liczba nowoutworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy: 0,05 EPC b) Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 13,933 MWhe/rok c) Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 13,933 MWhe/rok d) Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34): 4,6297 Mg CO2 GRUPY DOCELOWE PROJEKTU: Wnioskodawca oraz jego bezpo\u015brednie otoczenie (pracownicy, wsp\u00f3\u0142pracownicy, kontrahenci, dostawcy, klienci, spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna itp.), do kt\u00f3rych skierowany jest przewidziany w projekcie PAKIET DZIA\u0141A\u0143 EDUKACJI PROEKOLOGICZNEJ - patrz te\u017c pkt. D.6.1 Biznes Planu. Projekt zak\u0142ada ZASTOSOWANIE INTELIGENTNYCH SYSTEM\u00d3W ZARZ\u0104DZANIA ENERGI\u0104 wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne (patrz te\u017c pkt. D.7.1 Biznes Planu). PROJEKT BEZPO\u015aREDNIO DOTYCZY WYKORZYSTANIA ENERGII S\u0141ONECZNEJ.", "BENEFICJENT": "CEKOBUD S.C. PI\u0118TAL WAC\u0141AW, PI\u0118TAL WOJCIECH", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna w firmie CEKOBUD s.c. Pi\u0119tal Wac\u0142aw, Pi\u0119tal Wojciech", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "EWELINA BA\u0143KA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "318743.31", "WARTOSC": "374992.13", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "Celem proj.jest reintegracja spo\u0142eczno-zawodowa do ko\u0144ca 31.12.2020 r. 30 os\u00f3b(w tym. min. 60%kobiet) pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,tj. osoby bierne zawodowe i bezrobotne niezarejestrowane i zarejestrowane w Urzedzie Pracy(zagro\u017cone wykluczeniem ze wzgl\u0119du na przes\u0142anki inne ni\u017c tylko bezrobocie,wobec kt\u00f3rych zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce i istnieje konieczno\u015b\u0107 zastosowania w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142.100% UP to osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zam. wg. KC tereny rewitalizacyjne Gminy Kra\u015bnik, Miasta Kra\u015bnik i Miasta Lublin (okre\u015blone na podstawie Lokalnych Program\u00f3w Rewitalizacyjnych na lata 2017-2023).Min.5 (3K/2M) os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119da osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 tj. osoby niepe\u0142nosprawne w rozumieniu ustawy z dnia 27 sierpnia 1997r. o rehabilitacji zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zatrudnieniu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (Dz. U. z 2011 r. Nr 127, poz. 721, z p\u00f3\u017an. zm.) a tak\u017ce osoby z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546).Min.50%GD to osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa 2014-2020 (PO P\u017b) (a zakres wsparcia dla tych os\u00f3b lub rodzin w ramach proj.nie b\u0119dzie powiela\u0142 dzia\u0142a\u0144,kt\u00f3re dana osoba lub rodzina otrzyma\u0142a lub otrzymuje z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych, o kt\u00f3rych mowa w PO P\u017b).\u00a0 Dzia\u0142ania:Diagnoza potrzeb w tym stworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji (I\u015aR) i Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD),Indywidualny Life-coaching wraz z realizacj\u0105 kontraktu\u00a0socjalnego;Warsztay aktywizuj\u0105ce;Szkolenia zawodowe;Sta\u017ce zawodowe,Po\u015brednictwo pracy.UP uzyska wiedz\u0119 na temat swoich potrzeb, predyspozycji i umiej\u0119tno\u015bci zaw,a tak\u017ce zasad efektywnego poszukiwania pracy.Dzi\u0119ki szkoleniom i sta\u017com zdob\u0119dzie praktyczne umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bw. potrzebne do znalezienia pracy i poprawy swojej syt \u017cyciowej i ekonomicznej.", "BENEFICJENT": "PROESA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zmiana na lepsze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1468.2493715366945, "v": "10,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1468,25 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "25.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 893.2942289498582, "v": "6,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 226.8549439113394, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 111.73428436275174, "v": "826,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 88.79225300716314, "v": "656,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 64.52928233545074, "v": "477,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 52.09105825111502, "v": "385,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 17.60894850655494, "v": "130,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.815450736586025, "v": "43,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4.319818894445195, "v": "31,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2.7252047573996485, "v": "20,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.2740505473712664, "v": "2,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.209847276659008, "v": "1,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1150.6355439924314, "v": "8,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1150,64 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "11.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 778.9354210028381, "v": "5,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 316.7995688606569, "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 38.41764292471956, "v": "284,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 13.536576564400596, "v": "100,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.881862413839708, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.0644722259764833, "v": "0,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 198.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 421.44952426003516, "v": "3,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "421,45 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "297.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "136.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 371.40151642113796, "v": "2,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 80.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48.140114880389234, "v": "356,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.9078929585079065, "v": "14,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 365.86233680227065, "v": "2,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "365,86 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "37.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 323.093188268685, "v": "2,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 15.205391269090418, "v": "112,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 14.862373293688336, "v": "109,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.897644276253548, "v": "58,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4.803739694553318, "v": "35,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 240.79493850520342, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 545.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "240,79 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "15.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "148.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 240.79493850520342, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 575.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 190.96541965130425, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "190,97 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "64.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 89.52003513988377, "v": "662,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 44.31184078929586, "v": "327,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 39.8671807000946, "v": "294,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 9.620509528314637, "v": "71,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 7.645853493715367, "v": "56,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 162.303188268685, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "162,30 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "57.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 56.41667387484795, "v": "417,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 40.18409514799297, "v": "297,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 21.254764157318558, "v": "157,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17.95891201513718, "v": "132,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 1228.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 15.63938775510204, "v": "115,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 6.786980673063928, "v": "50,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 2.703067982159751, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.3214366806325177, "v": "9,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.03786998243005812, "v": "0,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 637.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 95.78602784160022, "v": "708,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "95,79 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "91.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 86.14086633328829, "v": "637,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 9.645161508311935, "v": "71,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1707.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 86.81943100418975, "v": "642,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "86,82 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "65.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 69.5033937018516, "v": "514,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 417.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 14.866873901878632, "v": "110,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 2.010996080551426, "v": "14,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.27030679821597514, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.10136504933099068, "v": "0,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 0.06649547236112988, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 68.374092444925, "v": "505,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "68,37 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "56.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 54.957836194080286, "v": "406,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 9.233799162048927, "v": "68,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3.892417894310042, "v": "28,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.29003919448574134, "v": "2,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 44.28042573320719, "v": "327,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "44,28 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "139.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 44.28042573320719, "v": "327,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 29.059697256385995, "v": "215,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "29,06 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "81.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 25.949452628733614, "v": "192,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.110244627652385, "v": "23,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 15.144985808893093, "v": "112,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "15,14 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "79.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 15.144985808893093, "v": "112,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12.644400594674956, "v": "93,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "12,64 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "90.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10.879597242870657, "v": "80,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1.3515339910798756, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.4132693607244222, "v": "3,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 10.412453034193812, "v": "77,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,41 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "80.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 10.412453034193812, "v": "77,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9.090721719151237, "v": "67,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,09 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8.685261521827274, "v": "64,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.4054601973239627, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7.55428030814975, "v": "55,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,55 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "0.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.658618732261117, "v": "27,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.590493309906744, "v": "26,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2888174077578051, "v": "2,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.016350858224084337, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 1.9322976077848357, "v": "14,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,93 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "57.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.9322976077848357, "v": "14,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.6487363157183403, "v": "4,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,65 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "0.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1306.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.6487363157183403, "v": "4,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}]}