{"gmina": "gmina wiejska Szastarka", "ludnosc": 5871, "budzet": {"dochody": "25,48 mln z\u0142", "wydatki": "24,33 mln z\u0142"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "296,62 tys z\u0142", "wydatki": "359,05 tys z\u0142"}, "dochod_ue": "438,99 tys z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "18,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,14 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "46142990.35", "WARTOSC": "67319827.41", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion pu\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 B), ID: 3.3.06.12b w powiecie kra\u015bnickim, janowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 983,60 km. W wyniku realizacji projektu 18 414 gospodarstw domowych oraz 112 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 18 414 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie pu\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 B, ID: 3.3.06.12b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 749.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2019-09-12", "DOFINANSOWANIE": "2105209.69", "WARTOSC": "3527032.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w Gminie Szastarka zwi\u0105zana z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii.Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez monta\u017c instalacji solarnych i kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w prywatnych nieruchomo\u015bciach na terenie gminy.Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe: Poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Szastarka,zmniejszenie ilo\u015bci gaz\u00f3w cieplarnianych oraz innych substancji szkodliwych emitowanych do atmosfery, zmniejszenie uzale\u017cnienia od konwencjonalnych surowc\u00f3w energetycznych poprzez wykorzystanie energii s\u0142onecznej. Kluczowym rezultatem projektu b\u0119dzie poprawiona jako\u015b\u0107 \u015brodowiska naturalnego w gminie.Rezultat ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zadania realizowane w ramach projektu, zwi\u0105zane z monta\u017cem instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w budynkach prywatnych. W jego ramach zamontowane zostan\u0105 kolektory s\u0142oneczne (na dachu) w 35 gospodarstwach domowych (2p-25 szt.; 3p-10szt.) oraz kot\u0142y na biomas\u0119 w 43 nieruch. (15szt.-15kW; 21szt.-20kW;7szt.-25kW).Ponadto planuje si\u0119 monta\u017c 157 instalacji PV (na dachu) o mocy 3,1 kW.Projekt przewiduje tak\u017ce wykorzystanie nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych, takich jak ICT oraz TIK.Grup\u0105 docelow\u0105 planowanego do realizacji projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Szastarka, kt\u00f3rzy wyst\u0119puj\u0105 w podw\u00f3jnej roli jako interesariusze g\u0142owni i jako bezpo\u015bredni u\u017cytkownicy infrastruktury powsta\u0142ej w wyniku realizacji projektu. Moc zaprojektowanych instalacji: kolektory s\u0142oneczne: moc razem instalacji 136,00 kW, kot\u0142y na biomas\u0119: moc razem instalacji 820,00 kW, instalacje fotowoltaiczne: moc razem instalacji 486,7 kW. Moc jednostkowa 2 kolektory:3,4kW,3 kolektory:5,1kW,moc jednostkowa kot\u0142a na biomas\u0119:15kW, 20kW, 25kW, moc jednostkowa instalacji fotowoltaicznej - 3,1 kW. Planowana inwestycja w ramach projektu wpisuje si\u0119 w dzia\u0142ania naprawcze Programu ochrony powietrza (POP) dla strefy lubelskiej. Wska\u017anik CI30 wynosi\u0107 b\u0119dzie w sumie 1,44 MW.", "BENEFICJENT": "GMINA SZASTARKA", "TYTUL": "Instalacje odnawialnych zr\u00f3de\u0142 Energii w gminie Szastarka etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 358.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-30", "DATA_START": "2016-03-16", "DOFINANSOWANIE": "2077724.94", "WARTOSC": "2732288.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w Gminie Szastarka zwi\u0105zana z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez monta\u017c instalacji solarnych i kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w prywatnych nieruchomo\u015bciach na terenie gminy. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe: podniesienie poziomu wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w Gminie Szastarka, redukcja wydzielanych do atmosfery gaz\u00f3w cieplarnianych i innych substancji szkodliwych: (py\u0142\u00f3w, dwutlenku siarki (SO2), dwutlenku azotu (NO2), tlenku w\u0119gla (CO) i dwutlenku w\u0119gla (CO2), podniesienie potencja\u0142u gminy w zakresie turystyki oraz rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci zwi\u0105zane z popraw\u0105 jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego. Kluczowym rezultatem projektu b\u0119dzie poprawiona jako\u015b\u0107 \u015brodowiska naturalnego w Gminie Szastarka. Rezultat ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zadania realizowane w ramach projektu, zwi\u0105zane z monta\u017cem instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii, zar\u00f3wno w budynkach prywatnych jak i u\u017cyteczno\u015bci publicznej. W jego ramach zamontowane zostan\u0105 kolektory s\u0142oneczne w 175 gospodarstwach domowych oraz kot\u0142y na biomas\u0119 w 49 nieruchomo\u015bciach. Projekt przewiduje tak\u017ce wykorzystanie nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych, takich jak ICT oraz TIK. Grup\u0105 docelow\u0105 planowanego do realizacji projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Szastarka, kt\u00f3rzy wyst\u0119puj\u0105 w podw\u00f3jnej roli jako interesariusze g\u0142owni i jako bezpo\u015bredni u\u017cytkownicy infrastruktury powsta\u0142ej w wyniku realizacji projektu. Moc zaprojektowanych instalacji: kolektory s\u0142oneczne: moc razem instalacji 668,30 kW, kot\u0142y na biomas\u0119: moc razem instalacji 965,00kW. Moc jednostkowa 2 kolektory: 3,26kW, 3 kolektory: 4,89kW, moc jednostkowa kot\u0142a na biomas\u0119: 15kW, 20kW, 25kW. Planowana inwestycja w ramach projektu wpisuje si\u0119 w dzia\u0142ania naprawcze Programu ochrony powietrza (POP) dla strefy lubelskiej.", "BENEFICJENT": "GMINA SZASTARKA", "TYTUL": "Instalacja odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w gminie Szastarka.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 353.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18574529.06", "WARTOSC": "32626531.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia priorytetowego pt. \"Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo- ga\u015bniczych\" jest zakup 43 samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wraz z wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do prowadzenia akcji ratunkowej. B\u0119d\u0105 to \u015brednie samochody oraz wyspecyfikowane przez partner\u00f3w samochody ci\u0119\u017ckie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c opracowanie studium wykonalno\u015bci, specyfikacji technicznej pojazd\u00f3w planowanych do zakupienia oraz dzia\u0142ania organizacyjne: spotkania i komunikacj\u0119 partner\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje i uczestnicz\u0105cych w projekcie od strony merytoryczno-organizacyjnej, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, organizacyjnych i promocyjnych b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwi\u0105zaniu wskazanych problem\u00f3w w spos\u00f3b kompleksowy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. \"Poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego wojew\u00f3dztwa lubelskiego\". G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof - 43 jednostki; liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w - 2139726 os\u00f3b -mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu przede wszystkim: poprawi si\u0119 system bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego i ekologicznego wsi, gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa oraz kraju w sytuacjach kryzysowych zwi\u0119kszaj\u0105c poziom bezpiecze\u0144stwa publicznego, ochrony zdrowia, \u017cycia i mienia ludzkiego; poprawi si\u0119 wsparcie techniczne i sprz\u0119towe, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do zapobiegania i likwidacji skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, powa\u017cnych awarii \u015brodowiskowych oraz innych stan\u00f3w zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia; poprawi si\u0119 stan bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego i przeciwpowodziowego wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1434723.19", "WARTOSC": "1687909.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu integracji spo\u0142eczno-zawodowej i ograniczenie marginalizacji 34 os. (15k) m\u0142odzie\u017cy zagro\u017conej wykluczeniem spo\u0142ecznym b\u0119d\u0105cych wychowankami opuszczaj\u0105cymi plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawcze i rodziny zast\u0119pcze, z terenu woj. lubelskiego (w szczeg\u00f3lno\u015bci po. kra\u015bnickiego) w ci\u0105gu 36 miesi\u0119cy. Poprzez zintegrowane dzia\u0142ania skierowane indywidualnie do ka\u017cdego z wychowank\u00f3w usamodzielnianych takich jak: IPD, program rozwoju osobistego po\u0142\u0105czony z programem usamodzielnienia, zaj\u0119cia w Centrum Rozwoju Osobistego wraz z warsztatami w zakresie kompetencji kluczowych, w Klubie Pomocy Kole\u017ce\u0144skiej PRACA, poprzez podniesienie kompetencji zawodowych w formie szkole\u0144, oraz odbycie sta\u017cu czy pracy w ramach prac interwencyjnych. Rezultatem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie podniesienie kompetencji spo\u0142eczno - zawodowych przez 34 os., podj\u0119cie zatrudnienia przez 9 os\u00f3b w tym 4k, odbycie sta\u017cu przez 28 os\u00f3b, podj\u0119cie pracy subsydiowanej przez 4 osoby.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKA PLATFORMA EDUKACYJNA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Feniks 2 - kompleksowy program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b opuszczaj\u0105cych plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawcze i rodziny zast\u0119pcze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.62}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-30", "DATA_START": "2015-10-15", "DOFINANSOWANIE": "153714.68", "WARTOSC": "195840.81", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu dost\u0119pno\u015bci infrastruktury przedszkolnej dla dzieci w wieku 3-4 lata w gminie Szastarka w Polichnie.Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dostosowanie i przebudow\u0119 istniej\u0105cych pomieszcze\u0144 w Szkole Podstawowej i Gimnazjum w Polichnie na potrzeby funkcjonowania oddzia\u0142u przedszkolnego,w kt\u00f3rym utworzona zostanie sala przedszkolna dla 18 dzieci.Zakres rzecz.projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania:roboty budowlane-w budynki i na zewn\u0105trz(zwi\u0105zane z u\u0142o\u017ceniem chodnika do nowego wej\u015bcia);zakup wyposa\u017cenia-wyposa\u017cenie i pomoce dydaktyczne niezb\u0119dne do funkcjonowania oddzia\u0142u przedszkolnego;koszty promocji i zarz\u0105dzania projektem oraz opracowania dokumentacji(studium wykonalno\u015bci i dokumentacji techn.).Kluczowym rezultatem projektu b\u0119dzie podniesiony poziom dost\u0119pno\u015bci do infrastruktury przedszkolnej i wysokiej jako\u015bci wczesnej edukacji przedszkolnej.Rezultat ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zadania realizowane w ramach projektu, zwi\u0105zane z adaptacj\u0105 istniej\u0105cych pomieszcze\u0144.W jego ramach powstanie 1 sala przedszkolne dla 18 dzieci (18 nowych miejsc przedszkolnych) wraz z zapleczem sanitarnym.Sala b\u0119d\u0105 w pe\u0142ni wyposa\u017cona uwzgl\u0119dniaj\u0105c potrzeby dzieci w wieku 3-4 lat.Ponadto infrastruktura b\u0119d\u0105ca rezultatem projektu b\u0119dzie dostosowana do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w tym dzieci.Dla ich lepszego rozwoju i umo\u017cliwienia integracji z dzie\u0107mi zdrowymi zostanie zakupione wyposa\u017cenie i pomoce dydaktyczne dedykowane dzieciom niepe\u0142nosprawnym.Grup\u0105 docelow\u0105 planowanego do realizacji projektu s\u0105 dzieci w wieku 3-4 lat z terenu gminy Szastarka.S\u0105 to bezpo\u015bredni u\u017cytkownicy infrastruktury przedszkolnej b\u0119d\u0105cej rezultatem projektu.Do grupy docelowej nale\u017cy tak\u017ce zaliczy\u0107 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci.Mimo,i\u017c nie b\u0119d\u0105 oni w spos\u00f3b bezpo\u015bredni wykorzystywa\u0107 rezultat\u00f3w projektu,to s\u0105 oni grup\u0105 decyduj\u0105c\u0105 o tym,czy dzieci podejm\u0105 edukacj\u0119 przedszkoln\u0105,a zatem czy b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z rezultat\u00f3w przedmiotowego projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA SZASTARKA", "TYTUL": "Dostosowanie i przebudowa pomieszcze\u0144 w budynku Publicznej Szko\u0142y Podstawowej i Gimnazjum w Polichnie na potrzeby funkcjonowania oddzia\u0142u przedszkolnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "143295.75", "WARTOSC": "271159.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka", "OPIS": "W ramach projektu realizowane b\u0119dzie JEDNO ZADANIE polegaj\u0105ce na zakupie i monta\u017cu DW\u00d3CH INSTALACJI FOTOWOLTAICZNYCH W DW\u00d3CH LOKALIZACJACH o nast\u0119puj\u0105cych parametrach: moc generatora PV: 14,28 oraz 29,96 kWp, powierzchnia generatora PV: 85,2 oraz 178,7 m2, liczba modu\u0142\u00f3w PV: 51 oraz 107 szt., liczba falownik\u00f3w: 1 oraz 2 szt. CELEM G\u0141\u00d3WNYM niniejszego projektu jest z jednej strony zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego firmy Wnioskodawcy poprzez dywersyfikacj\u0119 dostaw energii, z drugiej strony zwi\u0119kszenie pozycji konkurencyjnej poprzez bezpo\u015brednie zastosowanie w dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy nowoczesnych i zaawansowanych technologicznie rozwi\u0105za\u0144 proekologicznych opartych o energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce EFEKTY TECHNICZNO-EKONOMICZNE: 1. PRODUKTY PROJEKTU: a) Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: 1 szt. b) Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE: 2 szt. c) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,04 MWe d) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) - 0,04 MW 2. REZULTATY: a) Liczba nowoutworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy: 0,05 EPC b) Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 43,946 MWhe/rok c) Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 43,946 MWhe/rok d) Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34): 14,6024 Mg CO2 GRUPY DOCELOWE PROJEKTU: Wnioskodawca oraz jego bezpo\u015brednie otoczenie (pracownicy, wsp\u00f3\u0142pracownicy, kontrahenci, dostawcy, klienci, spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna itp.), do kt\u00f3rych skierowany jest przewidziany w projekcie PAKIET DZIA\u0141A\u0143 EDUKACJI PROEKOLOGICZNEJ. Projekt zak\u0142ada ZASTOSOWANIE INTELIGENTNYCH SYSTEM\u00d3W ZARZ\u0104DZANIA ENERGI\u0104 wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne. PROJEKT BEZPO\u015aREDNIO DOTYCZY WYKORZYSTANIA ENERGII S\u0141ONECZNEJ.", "BENEFICJENT": "LONGINA SPRYSZAK FIRMA HANDLOWA", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna w firmie LONGINA SPRYSZAK FIRMA HANDLOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-25", "DOFINANSOWANIE": "99529.31", "WARTOSC": "118835.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w podmiocie leczniczym wnioskodawcy wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 w ramach podstawowej opieki zdrowotnej udzielaj\u0105cym \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych (umowa z NFZ) poprzez popraw\u0119 jako\u015bci infrastruktury ochrony zdrowia do 31.12.2018 r. Grupa docelowa to: - Aktualni i potencjalni u\u017cytkownicy infrastruktury medycznej - pacjenci, kadra medyczna, inni pracownicy wnioskodawcy, dostawcy - Uczestnicy procesu inwestycyjnego - dostawcy, wykonawcy, kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca wnioskodawcy - Korzystaj\u0105cy z rezultat\u00f3w projektu inni mieszka\u0144cy, podmioty gospodarcze i instytucje obszaru oddzia\u0142ywania wnioskodawcy. Zadania w projekcie (typ projektu - wg Regulaminu, zgodny z zasadami Policy Paper) obejm\u0105 elementy konieczne z punktu widzenia udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych tj: - Opracowanie studium wykonalno\u015bci - Zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia medycznego zwi\u0119kszaj\u0105cy dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug publicznych - Zakup zaplecza informatycznego/ IT (sprz\u0119t) zwi\u0119kszaj\u0105cy dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug publicznych - Zarz\u0105dzanie projektem - Promocja. Kluczowe rezultaty projektu: -Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi - 4807 os\u00f3b -Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych - 1 szt -Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej - 76 658,86 z\u0142", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W SZASTARCE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w SAMODZIELNYM PUBLICZNYM ZAK\u0141ADZIE OPIEKI ZDROWOTNEJ w Szastarce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-03", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "751374.86", "WARTOSC": "883970.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do lepszej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych, popraw\u0119 warunk\u00f3w opieki domowej oraz wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej 135 niesamodzielnych os\u00f3b z terenu pow. kra\u015bnickiego, kt. ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia/niepe\u0142nospr. wymagaj\u0105 opieki, poprzez realizacj\u0119 indyw. i kompleksowych zintegr. us\u0142ug spo\u0142. \u015bwiadczonych w spo\u0142. lokalnej oraz zapewnienie niezb\u0119dnego sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego do 03.04.2019r. W projekcie zostanie wspartych 40 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, kt\u00f3re zostan\u0105 utrzymane po zako\u0144czeniu projektu. Dzi\u0119ki realizacji projektu 135 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi oraz zostan\u0105 one obj\u0119te ca\u0142odobow\u0105 us\u0142ug\u0105 monitoringu systemem przywo\u0142awczym (teleopieki). Grup\u0105 docelow\u0105 jest 135 os\u00f3b w wieku 50+ (108 k) w tym 54 os. niepe\u0142nosprawnych (36 K), 126 z obszar. wiej (99K), niesamodzielnych, kt. ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia/niepe\u0142nospr. wymagaj\u0105 opieki w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej 1 z czynno\u015bci dnia codziennego, zamieszk. na terenie nast\u0119puj\u0105cych Gmin Powiatu Kra\u015bnickiego: Annopol (miasto i wie\u015b), Dzierzkowice, Go\u015bcierad\u00f3w, Kra\u015bnik, Szastarka, Trzydnik Du\u017cy, Urz\u0119d\u00f3w, Wilko\u0142az, Zakrz\u00f3wek.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRA\u015aNICKI", "TYTUL": "Czerwony guzik \u017cycia - aktywizacja spo\u0142eczna i zdrowotna mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu Kra\u015bnickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1312767.18", "WARTOSC": "1642496.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 219 nauczycieli (N) (K,1M) kl 1-3 publicznych 63 SP z terenu 20 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich pu\u0142awskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu pu\u0142awskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.2}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "697331.50", "WARTOSC": "820390.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt jest zgodny z wytycznymi w zakresie realizacji projekt\u00f3w finansowych ze \u015brodk\u00f3w Funduszu Pracy w ramach program\u00f3w operacyjnych wsp\u00f3\u0142finansowanych z EFS na lata 2014-20120 oraz jest odpowiedzi\u0105 na og\u0142oszony nab\u00f3r i spe\u0142nia kryteria dost\u0119pu. Projekt zosta\u0142 dostosowany do wymog\u00f3w formalnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0142y w ramach RPO WL 2014-2020. Uczestnikami projektu b\u0119dzie 74 osoby (37K i 37M) od 30r.\u017c zarejestrowanych w PUP, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy kwalifikuj\u0105cy si\u0119 do nast\u0119puj\u0105cych grup: d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach, po 50 r.\u017c, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, oraz os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do w/w wymienionych grup. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kra\u015bnickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 45% uczestnik\u00f3w tj. 34 osoby. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0144 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 obligatoryjne formy wsparcia bezkosztowe IPD kt\u00f3rym obj\u0119te zostanie 100% uczestnik\u00f3w projektu, oraz poradnictwo zawodowe kt\u00f3rym obj\u0119te zostanie 50% uczestnik\u00f3w projektu jak r\u00f3wnie\u017c odpowiednio dobrana forma aktywizacji bezpo\u015bredniej finansowana przez PUP Kra\u015bnik tj: sta\u017ce zawodowe dla 18 os. bezrob. wraz ze zwrotem koszt\u00f3w dojazdu dla 10 os.: szkolenia grupowe dla 20 os. bezrob. oraz indywidualne do kt\u00f3rych zrekrutowanych b\u0119dzie 6 os.; refundacja koszt\u00f3w doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stanowiska pracy dla bezrobotnego te forma wsparcia zostanie obj\u0119tych 30 uczest. Projektu. Projekt jest zgodny z polityka r\u00f3wnych szans i zapobiega dyskryminacji oraz koncepcja zr\u00f3wnowa\u017conego", "BENEFICJENT": "POWIAT KRA\u015aNICKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KRA\u015aNIKU", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie kra\u015bnickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "US\u0141UGI ADMINISTRACYJNO-BIUROWE JOANNA PAW\u0141ASEK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.0}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "9,24 mln z\u0142", "procent": 37.98, "v_pc": "1574,33 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "20.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "6,26 mln z\u0142", "procent": 67.72}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "753,42 tys z\u0142", "procent": 8.15}, {"name": "Gimnazja", "v": "482,35 tys z\u0142", "procent": 5.21}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "446,19 tys z\u0142", "procent": 4.82}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "438,49 tys z\u0142", "procent": 4.74}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "v": "385,33 tys z\u0142", "procent": 4.16}, {"name": "Przedszkola", "v": "182,99 tys z\u0142", "procent": 1.97}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "173,99 tys z\u0142", "procent": 1.88}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "43,36 tys z\u0142", "procent": 0.46}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "42,95 tys z\u0142", "procent": 0.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "27,99 tys z\u0142", "procent": 0.3}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "6,44 tys z\u0142", "procent": 0.06}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "v": "7,16 mln z\u0142", "procent": 29.44, "v_pc": "1220,39 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "6.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "4,73 mln z\u0142", "procent": 65.97}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "2,14 mln z\u0142", "procent": 29.79}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "251,62 tys z\u0142", "procent": 3.51}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "26,78 tys z\u0142", "procent": 0.37}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "23,92 tys z\u0142", "procent": 0.33}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,40 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "2,28 mln z\u0142", "procent": 9.35, "v_pc": "387,77 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "33.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "1,78 mln z\u0142", "procent": 78.26}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "316,16 tys z\u0142", "procent": 13.88}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "85,70 tys z\u0142", "procent": 3.76}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "60,91 tys z\u0142", "procent": 2.67}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "17,58 tys z\u0142", "procent": 0.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "14,15 tys z\u0142", "procent": 0.62}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "v": "0,31 tys z\u0142", "procent": 0.01}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "1,14 mln z\u0142", "procent": 4.7, "v_pc": "194,99 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "49.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "427,86 tys z\u0142", "procent": 37.37}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "289,66 tys z\u0142", "procent": 25.3}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "182,39 tys z\u0142", "procent": 15.93}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "101,91 tys z\u0142", "procent": 8.9}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "75,95 tys z\u0142", "procent": 6.63}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "50,93 tys z\u0142", "procent": 4.44}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "16,06 tys z\u0142", "procent": 1.4}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "1,05 mln z\u0142", "procent": 4.29, "v_pc": "178,12 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "84.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "787,21 tys z\u0142", "procent": 75.27}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "251,81 tys z\u0142", "procent": 24.07}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "6,72 tys z\u0142", "procent": 0.64}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "v": "0,02 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "736,73 tys z\u0142", "procent": 3.02, "v_pc": "125,49 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "76.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "359,05 tys z\u0142", "procent": 48.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "183,80 tys z\u0142", "procent": 24.94}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "153,42 tys z\u0142", "procent": 20.82}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Pa\u0144stwowego Gospodarstwa Wodnego Wody Polskie", "v": "26,11 tys z\u0142", "procent": 3.54}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "8,70 tys z\u0142", "procent": 1.18}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "5,66 tys z\u0142", "procent": 0.76}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "604,98 tys z\u0142", "procent": 2.48, "v_pc": "103,05 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "58.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "376,98 tys z\u0142", "procent": 62.31}, {"name": "Biblioteki", "v": "197,50 tys z\u0142", "procent": 32.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "28,50 tys z\u0142", "procent": 4.71}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "v": "2,00 tys z\u0142", "procent": 0.33}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "580,90 tys z\u0142", "procent": 2.38, "v_pc": "98,94 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "6.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "397,31 tys z\u0142", "procent": 68.39}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "173,52 tys z\u0142", "procent": 29.87}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "10,07 tys z\u0142", "procent": 1.73}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "445,27 tys z\u0142", "procent": 1.82, "v_pc": "75,84 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "52.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "369,64 tys z\u0142", "procent": 83.01}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "64,83 tys z\u0142", "procent": 14.55}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "10,80 tys z\u0142", "procent": 2.42}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "327,16 tys z\u0142", "procent": 1.34, "v_pc": "55,72 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "56.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "312,16 tys z\u0142", "procent": 95.41}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "v": "10,00 tys z\u0142", "procent": 3.05}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "5,00 tys z\u0142", "procent": 1.52}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "311,04 tys z\u0142", "procent": 1.27, "v_pc": "52,98 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "185.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "280,54 tys z\u0142", "procent": 90.19}, {"name": "Dostarczanie paliw gazowych", "v": "30,50 tys z\u0142", "procent": 9.8}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "182,51 tys z\u0142", "procent": 0.75, "v_pc": "31,09 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "42.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "182,51 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "78,16 tys z\u0142", "procent": 0.32, "v_pc": "13,31 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "93.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "78,16 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "70,50 tys z\u0142", "procent": 0.28, "v_pc": "12,01 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "92.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "70,50 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "62,62 tys z\u0142", "procent": 0.25, "v_pc": "10,67 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "90.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "53,74 tys z\u0142", "procent": 85.8}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "8,11 tys z\u0142", "procent": 12.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,78 tys z\u0142", "procent": 1.24}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "53,21 tys z\u0142", "procent": 0.21, "v_pc": "9,06 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "20.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "25,77 tys z\u0142", "procent": 48.43}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "24,90 tys z\u0142", "procent": 46.78}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "1,94 tys z\u0142", "procent": 3.64}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "0,60 tys z\u0142", "procent": 1.12}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "4,00 tys z\u0142", "procent": 0.01, "v_pc": "0,68 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "98.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "3,98 tys z\u0142", "procent": 99.66}, {"name": "Cmentarze", "v": "0,01 tys z\u0142", "procent": 0.33}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}