{"gmina": "Go\u015bcierad\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Go\u015bcierad\u00f3w", "kod_gus": "060611207042", "kod_gus_powiatu": "060611207000", "kod_gus_podregionu": "060611200000", "podregion_eurostat": "PL815", "ludnosc": "7'313", "budzet": {"dochody": "38,68 mln z\u0142", "wydatki": "39,40 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 26642091.760000005, "dane1": 24948815.369999997, "dane2": 24948815.369999997, "dane3": 1693276.390000008}, {"label": "2017", "dane0": 28930577.17, "dane1": 29200837.68000002, "dane2": 28930577.17, "dane4": 270260.51000001654}, {"label": "2018", "dane0": 36111196.07000001, "dane1": 37979854.07000001, "dane2": 36111196.07000001, "dane4": 1868658.0}, {"label": "2019", "dane0": 38678372.05000001, "dane1": 39404857.699999996, "dane2": 38678372.05000001, "dane4": 726485.6499999836}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5360410.75, "dane1": 8374130.860000004}, {"label": "2017", "dane0": 5439159.519999999, "dane1": 8712345.810000002}, {"label": "2018", "dane0": 5978424.84, "dane1": 9756151.82}, {"label": "2019", "dane0": 6119505.460000001, "dane1": 11505166.110000003}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "490,36 tys z\u0142", "wydatki": "643,15 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 76.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 51.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.693276390000008}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.693276390000008}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.27026051000001655}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.27026051000001655}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.868658}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.868658}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7264856499999837}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7264856499999837}], "dochod_ue": "3,86 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "28,72 mln z\u0142", "gmina_pc": "3927.6 z\u0142", "powiat": "3,68 mln z\u0142", "powiat_pc": "503.2 z\u0142", "wojewodztwo": "6,36 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,03 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,20 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,34 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6119505.460000001, "wydatki": 11505166.110000003}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2017-03-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "6000000.00", "WARTOSC": "12367500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w", "OPIS": "Niniejszy projekt ma na celu wprowadzenie do oferty wnioskodawcy innowacyjnego produktu w postaci drzwi i o\u015bcie\u017cnic wilgocioodpornych \u2013 IPERA. Nowy produkt wprowadzony przez wnioskodawc\u0119 do oferty skierowany b\u0119dzie w g\u0142\u00f3wnej mierze na rynki zagraniczne, tj. kraje afryka\u0144skie oraz Bliskiego Wschodu.Wnioskodawca maj\u0105c wieloletnie do\u015bwiadczenie w zakresie produkcji drzwi i o\u015bcie\u017cnic stale rozwija swoj\u0105 ofert\u0119 produktow\u0105. Wnioskodawca w wyniku analizy rynku i spotka\u0144 bilateralnych z potencjalnymi odbiorcami nowego produktu, w szczeg\u00f3lno\u015bci z rynk\u00f3w afryka\u0144skich i kraj\u00f3w Bliskiego Wschodu, dostrzeg\u0142 ogromn\u0105 luk\u0119 poda\u017cow\u0105 na produkty stolarki drzwiowej wewn\u0119trznej o podwy\u017cszonych charakterystykach odporno\u015bci na wilgo\u0107. Wnioskodawca po wst\u0119pnych rozmowach zleci\u0142 wykonanie prac B+R w ramach w\u0142asnych zasob\u00f3w dzia\u0142u kontroli jako\u015bci przeprowadzenie szeregu pr\u00f3b i test\u00f3w celem wyboru optymalnego sk\u0142adu surowcowego oraz technologii produkcji drzwi i o\u015bcie\u017cnic wilgocioodpornych. Po uzyskaniu pozytywnych wynik\u00f3w laboratoryjnych wnioskodawca rozpocz\u0105\u0142 analiz\u0119 narz\u0119dzi, maszyn i technologii produkcji umo\u017cliwiaj\u0105cej prowadzenie produkcji w skali przemys\u0142owej. W tym celu spotkano si\u0119 z przedstawicielami firm produkcyjnych w celu ustalenia mo\u017cliwo\u015bci dostarczenia maszyn wed\u0142ug specyfikacji zadanych przez wnioskodawc\u0119.Do dnia dzisiejszego wnioskodawca nie podj\u0105\u0142 \u017cadnej czynno\u015bci prawnej zwi\u0105zanej z rozpocz\u0119ciem projektu. Wnioskodawca celem zabezpieczenia rynk\u00f3w zbytu oraz uwiarygodnienia planowanych za\u0142o\u017ce\u0144 finansowych podpisa\u0142 listy intencyjne na zakup produkt\u00f3w wilgocioodpornych z podmiotami zagranicznymi,w ilo\u015bciach gwarantuj\u0105cych op\u0142acalno\u015b\u0107 inwestycji. Realizacja niniejszego zamierzenia inwestycyjnego ma zatem na celu wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej wynik\u00f3w w\u0142asnych prac badawczo-rozwojowych realizowanych przez wnioskodawc\u0119 samodzielnie i zaoferowanie innowacyjnego produktu na rynku polskim i rynkach zagranicznych w cenie nieoferowanej przez \u017caden podmiot gospodarczy.", "BENEFICJENT": "ERKADO ZBIGNIEW KOZ\u0141OWSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego produktu wilgocioodpornego IPERA kolejnym krokiem do ekspansji firmy Erkado na rynkach zagranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 820.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-03-22", "DOFINANSOWANIE": "5094745.98", "WARTOSC": "6091383.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu Monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i piec\u00f3w c.o. opalanych biomas\u0105 na terenie Gminy Go\u015bcierad\u00f3w na terenie obj\u0119tym inwestycj\u0105 na indywidualnych domach mieszka\u0144c\u00f3w powstanie 503 instalacje solarne oraz 45 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119. Projekt jest skierowany do odbiorc\u00f3w indywidualnych zamieszka\u0142ych na terenie gminy Go\u015bcierad\u00f3w. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105: prace budowlane zw. z solarami i kot\u0142ami, nadz\u00f3r inwestorski, SW, promocja, narz\u0119dzia informatyczno-komunikacyjne, dokumentacja techniczna, zarz\u0105dzanie projektem. Celem g\u0142\u00f3wnym planowanej do realizacji inwestycji jest, zaspokojenie rosn\u0105cych potrzeb energetycznych lokalnej gospodarki oraz dywersyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez zastosowanie infrastruktury wykorzystuj\u0105cej odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii. Moc instalacji solarnych i kot\u0142\u00f3w opalanych biomas\u0105 dostosowana zostanie do wielko\u015bci budynku mieszkalnego oraz liczby jego mieszka\u0144c\u00f3w. Analiza wp\u0142ywu interesariuszy na projekt pozwoli\u0142a podzieli\u0107 wyr\u00f3\u017cnione grupy na interesariuszy g\u0142\u00f3wnych, drugorz\u0119dnych i kontekstowych: ? g\u0142\u00f3wni: mieszka\u0144cy Gminy Go\u015bcierad\u00f3w; ? drugorz\u0119dowi: Samorz\u0105d lokalny - Urz\u0105d Gminy Go\u015bcierad\u00f3w, ? kontekstowi: Instytucja zarz\u0105dzaj\u0105ca RPO; Starostwo Powiatowe, Regionalna Dyrekcja Ochrony \u015arodowiska, Inspektorat Sanitarny, W\u00f3jt Gminy Go\u015bcierad\u00f3w. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu: \u0141\u0105czna moc instalacji wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105 to 1,87 MW, oraz \u0142\u0105czna moc instalacji zasilanych biomas\u0105 to 1,05 MW. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) 526,57 tony ekwiwalentu CO2 / rok- Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 2878,07 MWht/rok - Produktu: Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE szt. - 548, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 2,88 MW - Zaplanowana do realizacji inwestycja jest zgodna z Programem Ochrony Powietrza dla strefy lubelskiej.", "BENEFICJENT": "GMINA GO\u015aCIERAD\u00d3W", "TYTUL": "Monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w gminie Go\u015bcierad\u00f3w poprzez zastosowanie przyjaznej \u015brodowisku energii s\u0142onecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 696.66}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2994000.00", "WARTOSC": "6184440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na realizacji dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z wdro\u017ceniem opracowanej w ramach Etapu I dzia\u0142ania 1.4. POPW strategii wzorniczej. Projekt rozpocznie si\u0119 w XII. 2016r. procedurami wyboru wykonawc\u00f3w i dostawc\u00f3w us\u0142ug i produkt\u00f3w zaplanowanych do zakupu w bud\u017cecie projektu. Zakres planowanych do wdro\u017cenia dzia\u0142a\u0144 wzorniczych b\u0119dzie kompatybilny ze strategi\u0105 biznesow\u0105 firmy ERKADO. Przeprowadzone zostan\u0105 dzia\u0142ania: a) projektowe- doradcze- maj\u0105ce na celu opracowanie projekt\u00f3w wzorniczych dla nowych produkt\u00f3w oraz autorskich opracowa\u0144 koncepcyjnych i graficznych, b) wdro\u017ceniowe- doradcze \u2013 maj\u0105ce na celu wyposa\u017cenie kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej firmy ERKADO w kompetencje pozwalaj\u0105ce na wdro\u017cenie i realizacj\u0119 proces\u00f3w wzorniczych, c) wdro\u017ceniowe- inwestycyjne \u2013 maj\u0105ce na celu wprowadzenie do dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa nowych technologii, dzi\u0119ki kt\u00f3rym mo\u017cliwe b\u0119dzie wprowadzenie na rynek nowych produkt\u00f3w (innowacji produktowej) d) wdro\u017ceniowe- organizacyjne- realizowane wewn\u0119trznie przez kadr\u0119 zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105 firmy ERKADO w postaci prac warsztatowych i szkoleniowych maj\u0105cych na celu wprowadzenie i stosowanie proces\u00f3w wzorniczych w dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Planowane jest wdro\u017cenie nast\u0119puj\u0105cych rekomendacji wzorniczych: 1. Aplikacja metodyki zarz\u0105dzania wzornictwem, 2. Wypracowanie wewn\u0119trznych narz\u0119dzi i mechanizm\u00f3w obs\u0142ugi nowych grup interesariuszy, 3. Budowa \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w w zakresie wykorzystania wzornictwa, 4. Uporz\u0105dkowanie obecnego portfela produkt\u00f3w, 5. Metodyczne podej\u015bcie do wprowadzania nowych produkt\u00f3w, 6. Wydzielenie linii produkt\u00f3w premium, 7. Uzupe\u0142nienie posiadanych technologii, w celu dor\u00f3wnania szeroko\u015bci\u0105 oferty konkurencji, 8. Poprawa architektury informacji na stronie internetowej, 9. Poprawa efektywno\u015bci wykorzystania dost\u0119pnych narz\u0119dzi i kana\u0142\u00f3w komunikacji marketingowej, 10. Wzmocnienie przekazu marki, 11. Promowanie wyr\u00f3\u017cnik\u00f3w oferty i firmy, 12. Usystematyzowanie zarz\u0105dzania marketingiem,", "BENEFICJENT": "ERKADO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy ERKADO poprzez wdro\u017cenie strategii wzorniczej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 409.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "46142990.35", "WARTOSC": "67319827.41", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion pu\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 B), ID: 3.3.06.12b w powiecie kra\u015bnickim, janowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 983,60 km. W wyniku realizacji projektu 18 414 gospodarstw domowych oraz 112 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 18 414 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie pu\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 B, ID: 3.3.06.12b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 355.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2356783.97", "WARTOSC": "4814749.14", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w cele szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania 4.2 Produkcja energii OZE w przedsi\u0119biorstwach, Osi Priorytetowej IV. Energia przyjazna \u015brodowisku RPO WL 2014-2020 i dotyczy budowy instalacji do produkcji energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (budowa nowej jednostki wytw\u00f3rczej instalacji OZE o mocy 0,979 MW i planowanej \u015bredniej produkcji netto energii elektrycznej w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu co najmniej 400 MWh/rok). Cele projektu zbie\u017cne z celami strategicznymi wojew\u00f3dztwa oraz gospodarki niskoemisyjnej przez: m.in. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w wytwarzaniu energii elektrycznej (dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw\u00f3rcza), poprawa jako\u015bci powietrza przez zast\u0105pienie w procesie produkcji e.e. \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych \u017ar\u00f3d\u0142em odnawialnym, (redukcja emisji CO2 i innych py\u0142\u00f3w w tym PM10), podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w regionu (edukacja ekologiczna). Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119 instalacji OZE (sztuk 1) o mocy 0,979 MW (w tym: wykonanie rob\u00f3t budowlanych polegaj\u0105cych na monta\u017cu urz\u0105dze\u0144 fotowoltaicznych o mocy 0,979 MW u\u0142o\u017conych na konstrukcji wsporczej naziemnej; panele fotowoltaiczne, inwertery itd. (zgodnie z kosztorysem) oraz system monitoringu pracy instalacji typu Solarlog. Z rodzaju instalacji w projekcie (PV) oraz \u015bredniego czasu pracy instalacji PV w roku i sprawno\u015bci urz\u0105dze\u0144 wynika produkcja roczna energii elektrycznej netto w projekcie (1040,0 MWh/rok). Cel w projekcie wyra\u017caj\u0105 mierzalne wska\u017aniki produktu i rezultatu (okre\u015blone w sekcji VI wniosku). Grupa docelowa i u\u017cytkownik wytworzonej infrastruktury to przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy (prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci w ramach kodu 35.11.Z). Warto\u015b\u0107 netto projektu wynosi 3914430,20 z\u0142 (brutto 4814479,15 z\u0142), wydatki kwalifikowane 2945979,97 z\u0142 (art. 41 GBER). Technologia w projekcie, rodzaj \u017ar\u00f3d\u0142a odnawialnego - energia promieniowania s\u0142onecznego. Projekt jest w pe\u0142ni zgodny z zapisami SZOOP woj. Lubelskiego i regulaminem konkursu.", "BENEFICJENT": "FOTOWOLT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy 1 MW w miejscowo\u015bci Ksi\u0119\u017comierz Kolonia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 322.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2022601.11", "WARTOSC": "2910722.82", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest przywr\u00f3cenie funkcji spo\u0142eczno-gospodarczych na zdegradowanych obszarach Go\u015bcieradowa, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do infrastruktury spo\u0142ecznej i kulturalnej, poprzez rewitalizacj\u0119 zdegradowanego terenu. Projekt zak\u0142ada adaptacj\u0119 budynku by\u0142ego posterunku policji na budynek pe\u0142ni\u0105cy funkcj\u0119 spo\u0142eczno - kulturalne. Projekt obejmuje modernizacj\u0119 istniej\u0105cego budynku oraz dobudow\u0119 brakuj\u0105cych pomieszcze\u0144 w tym sali widowiskowej, jak r\u00f3wnie\u017c rewitalizacj\u0119 przestrzeni komunikacyjnej wok\u00f3\u0142 budynku (parkingi, chodniki), modernizacja ogrodzenia. W ramach projektu zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c wykonane ci\u0105gi piesze, wymiana siedzisk, o\u015bwietlenie murawy i trybun, wymiana i uzupe\u0142nieniu pi\u0142kochwyt\u00f3w, wymiana nawierzchni trawiastej p\u0142yty boiska, ogrodzenie boiska wymiana bramek do pi\u0142ki no\u017cnej, wyposa\u017cenie terenu w ma\u0142\u0105 architektur\u0119 oraz rozbudow\u0119 infrastruktury rekreacyjnej i spo\u0142eczno-kulturalnej w W\u00f3lce Go\u015bcieradowskiej: plac zabaw, ci\u0105gi pieszo-jezdne, stanowiska w\u0119dkarskie, nasadzenie drzew, ma\u0142a architektura. Rezultatem projektu b\u0119dzie - liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu - 450 os./rok, wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach - 0,5 EPC. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy gminy oraz tury\u015bci. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania z LPR: Modernizacja by\u0142ego budynku policji w Go\u015bcieradowie Folwark na inkubator organizacji pozarz\u0105dowych, Modernizacja stadionu sportowego (Go\u015bcierad\u00f3w Folwark), Modernizacja przestrzeni wok\u00f3\u0142 stawu w W\u00f3lce Go\u015bcieradowskiej", "BENEFICJENT": "GMINA GO\u015aCIERAD\u00d3W", "TYTUL": "Kompleksowa rewitalizacja Gminy Go\u015bcierad\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 276.57}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1573310.83", "WARTOSC": "1850953.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym\u00a0celem\u00a0projektu\u00a0jest\u00a0wzrost\u00a0integracji\u00a0spo\u0142ecznej\u00a0oraz\u00a0poprawa\u00a0dost\u0119pu\u00a0do\u00a0rynku\u00a060 os\u00f3b\u00a0(w\u00a0tym 45 kobiet\u00a0i\u00a015 m\u0119\u017cczyzn)\u00a0klient\u00f3w\u00a0OPS Go\u015bcierad\u00f3w\u00a0wykluczonych\u00a0lub\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0i\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym\u00a0poprzez\u00a0realizacj\u0119\u00a0kompleksowych\u00a0program\u00f3w\u00a0aktywizacji\u00a0oraz\u00a0us\u0142ug reintegracji\u00a0i\u00a0rehabilitacji\u00a0spo\u0142eczno\u00a0\u2013\u00a0zawodowej\u00a0do\u00a0ko\u0144ca\u00a0grudnia\u00a02023 r. W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0zaplanowano\u00a0rozw\u00f3j\u00a0kompleksowych\u00a0us\u0142ug,\u00a0kt\u00f3re\u00a0przyczyni\u0105\u00a0si\u0119\u00a0do\u00a0realizacji\u00a0celu\u00a0g\u0142\u00f3wnego: ? Aktywna\u00a0integracja\u00a0o\u00a0charakterze\u00a0spo\u0142ecznym ? Aktywizacja\u00a0edukacyjna\u00a0i\u00a0zawodowa ? Praca\u00a0socjalna\u00a0oraz\u00a0wsparcie\u00a0finansowe\u00a0w\u00a0postaci\u00a0zasi\u0142k\u00f3w Zaplanowane\u00a0dzia\u0142ania\u00a0maj\u0105\u00a0na\u00a0celu\u00a0zapobieganie\u00a0pog\u0142\u0119bianiu\u00a0si\u0119\u00a0zjawiska\u00a0uzale\u017cnienia\u00a0od\u00a0pomocy\u00a0spo\u0142ecznej,\u00a0dziedziczenia\u00a0biedy\u00a0i\u00a0niekorzystnych\u00a0postaw spo\u0142ecznych,\u00a0popraw\u0119\u00a0dost\u0119pu\u00a0do\u00a0rynku\u00a0pracy,\u00a0a\u00a0w\u00a0konsekwencji\u00a0przyczyni\u0105\u00a0si\u0119\u00a0do\u00a0zmniejszenia\u00a0liczby\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0i\u00a0wykluczeniem spo\u0142ecznym. Po\u017c\u0105dana\u00a0zmiana\u00a0zostanie\u00a0potwierdzona\u00a0w\u00a0poprzez\u00a0osi\u0105gni\u0119cie\u00a0zaplanowanych\u00a0wska\u017anik\u00f3w\u00a0rezultatu\u00a0i\u00a0produktu\u00a0projektu. Projekt\u00a0przyczyni\u00a0si\u0119\u00a0wykorzystania\u00a0nowych\u00a0rozwi\u0105za\u0144\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0aktywnej\u00a0integracji,\u00a0a\u00a0tak\u017ce\u00a0do\u00a0podniesienia\u00a0jako\u015bci,\u00a0skuteczno\u015bci\u00a0i\u00a0efektywno\u015bci\u00a0dzia\u0142a\u0144 OPS\u00a0na\u00a0rzecz\u00a0w\u0142\u0105czenia\u00a0spo\u0142ecznego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Akcja\u00a0Aktywizacja\u00a0\u00ad\u00a0Nowe\u00a0perspektywy\u00a0rozwoju\u00a0zawodowego\u00a0mieszka\u0144c\u00f3w\u00a0gminy\u00a0Go\u015bcierad\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 215.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-01-07", "DOFINANSOWANIE": "1317680.75", "WARTOSC": "2150965.11", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym planowanej inwestycji jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej pozostaj\u0105cych w zasobach Gminy Go\u015bcierad\u00f3w.Planowany cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki przeprowadzeniu kompleksowej termomodernizacji pi\u0119ciu obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych w Ksi\u0119\u017comierzy,Li\u015bniku Du\u017cym,Go\u015bcieradowie Ukazowym,Salominie,W\u00f3lce Szczeckiej.Grup\u0105 docelow\u0105 inwestycji s\u0105 mieszka\u0144cy gminy Go\u015bcierad\u00f3w.Zakres inwestycji obejmuje:Termomodernizacj\u0119 budynku magazynowo-socjalnego,2 budynk\u00f3w O\u015brodka Zdrowia,budynku SENIOR+ oraz budynku Domu Ludowego,Opracowanie Audyt\u00f3w energetycznych oraz Studium wykonalno\u015bci,Nadz\u00f3r inwestorski,Zarz\u0105dzanie projektem,Promocja projektu.Zainstalowane zostan\u0105 tak\u017ce: 2 kot\u0142y na biomas\u0119, 1 pompa powietrze-woda oraz 5 instalacji fotowolt. o mocach od 1,50 do 5,00 kWp umiejscowionych na dachach budynk\u00f3w.W ramach koszt\u00f3w niekwal. wykonane zostan\u0105 prace nie maj\u0105ce wp\u0142ywu na popraw\u0119 efekt. energet. obiekt\u00f3w oraz cz\u0119\u015b\u0107 prac przypadaj\u0105ca na cz\u0119\u015b\u0107 mieszkaln\u0105 budynku w Ksi\u0119\u017comierzy,Li\u015bniku Du\u017cym i Salominie.W ramach inwestycji osi\u0105gni\u0119te zostanie zwi\u0119ksz. efekt. energet. budynku o 75,65%.W ramach inwestycji osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce warto\u015bci wska\u017anik\u00f3w rezultatu:Dodatk. zdol. wytw. energii elekt. ze \u017ar\u00f3de\u0142 odn.[0,0149MWe];Dodatk. zdol. wytw. energii ciepl. ze \u017ar\u00f3de\u0142 odn.[MWt],Dodat. zdol. wytw. energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odn.(CI30)[0,0750MW];Ilo\u015b\u0107 zaoszcz. energii ciepl.[2409,85GJ/rok];Ilo\u015b\u0107 zaoszcz. energii elekt.[24,13MWh/rok];Prod. energii elekt. z nowo wybudow. Inst. wykorzyst. OZE[14,3040MWhe/rok];Prod. energii elekt. z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych inst. wykorzyst. OZE[14,3040MWhe/rok];Prod. energii ciepl. z nowo wybud. instal. wykorzyst. OZE[113,89MWht/rok]; Prod. energii ciepl. z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw. instal. wykorzyst. OZE[113,89MWht/rok];Szac. roczny spadek emisji gaz\u00f3w ciepl.(CI34)[200,18t.r. CO2/rok];Zmniejsz. rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w bud. publ.(CI32)[2496,71kWh/rok].", "BENEFICJENT": "GMINA GO\u015aCIERAD\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja 5 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej po\u0142o\u017conych na terenie gminy Go\u015bcierad\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 180.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1165720.46", "WARTOSC": "1371435.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost integracji spo\u0142ecznej os\u00f3b i rodzin oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy dla 44 osoby wykluczone lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym na terenie Gminy Go\u015bcierad\u00f3w poprzez realizacj\u0119 Programu Aktywno\u015bci Lokalnej do 2020-09-30. Projekt wynika z programu rewitalizacji obowi\u0105zuj\u0105cego na obszarze Gminy Go\u015bcierad\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby wykluczone lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu woj. lubelskiego, klienci OPS, mieszka\u0144cy obszaru obj\u0119tego dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1.Aktywna integracja o charakterze spo\u0142ecznym i \u015brodowiskowym W ramach PAL zaplanowano indywidualne poradn. psych, warsztaty, poradnictwo prawne, wyjazd edukacyjno-integracyjno-kulturalny, Punkt Spotka\u0144 Uczestn i ich otoczenia, prac\u0119 animatora PAL skierowany do 44 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem. W pierwszej kolejno\u015bci b\u0119d\u0105 realizowane zadania zwi\u0105zane z reintegracj\u0105 spo\u0142eczna dla uczestnik\u00f3w projektu. 2 Aktywna integracja o charakterze zawodowym W ramach zadania przewidziano m.in.: indywidualne doradztwo zawodowe, szkolenia zawodowe, sta\u017ce zawodowe, prac\u0119 po\u015brednika pracy. Us\u0142ugi o charakterze zaw., wdra\u017cane b\u0119d\u0105 przez podmioty zewn\u0119trzne wyspecjalizowane w zakresie aktywizacji zawodowej. 3.Praca socjalna oraz zasi\u0142ki Praca socjalna na rzecz 44 uczestnik\u00f3w oraz ich rodzin b\u0119dzie prowadzona przez 4 pracownik\u00f3w socjalnych. Z ka\u017cdym uczestnikiem sporz\u0105dz\u0105 diagnoz\u0119 potrzeb oraz jej ewaluacje w trakcie trwania projektu.W przygotowaniu diagnozy b\u0119dzie uczestniczy\u0142 doradca zawodowy. Pracownicy b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 prac\u0119 socjaln\u0105, kontrakty socjalne, udziela\u0107 wskaz\u00f3wek i pomocy w zakresie rozwi\u0105zywania \u017cyciowych spraw uczestnikom. Projekt przyczyni si\u0119 wykorzystania nowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie aktywnej integracji, a tak\u017ce do podniesienia jako\u015bci, skuteczno\u015bci i efektywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 OPS na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego.", "BENEFICJENT": "GMINA GO\u015aCIERAD\u00d3W/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W GO\u015aCIERADOWIE", "TYTUL": "Integracja - Aktywno\u015b\u0107 - Pomoc - Sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 159.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "742474.99", "WARTOSC": "873499.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 50 os\u00f3b starszych i niepe\u0142nosprawnych (40 kobiet i 10 m\u0119\u017cczyzn) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ugi w formie stacjonarnej opieki dziennej realizowanej przez klub seniora w opiece nad osobami niesamodzielnymi w Gminie Go\u015bcierad\u00f3w od 1 stycznia 2019 do 31 grudnia 2021 roku. Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142. dla 50 os. starszych i niepe\u0142nosprawnych w Gminie Go\u015bcierad\u00f3w. Po\u017c\u0105dana zmiana zostanie potwierdzona poprzez osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanych wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produktu projektu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Go\u015bcierad\u00f3w, os. wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym: wieku 60 + w tym 5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (1 m\u0119\u017cczyzn i 4kobiety) W projekcie zaplanowano: 1. Us\u0142ugi spo\u0142eczne o charakterze profilaktycznym, aktywizuj\u0105cym i interwencyjnym w ramach klubu seniora 2. Zaj\u0119cia edukacyjne i integracyjnene w ramach klubu seniora G\u0142\u00f3wne rezultaty: 50 wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu (40K, 10M) 50 wspartych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie (40K, 10M)", "BENEFICJENT": "GMINA GO\u015aCIERAD\u00d3W/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W GO\u015aCIERADOWIE", "TYTUL": "Zdrowy i aktywny senior w gminie Go\u015bcierad\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1408623.67", "WARTOSC": "1657204.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz wzrost integracji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej 60 os\u00f3b bezrobotnych/pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (33K,27M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, z 3 gmin powiatu kra\u015bnickiego(Urz\u0119d\u00f3w, Go\u015bcierad\u00f3w, Zakrz\u00f3wek) z woj. lubelskiego (zamieszkuj\u0105ce na tym terenie w rozumieniu KC), poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji obejmuj\u0105cego m.in. identyfikacj\u0119 potrzeb, IPD, doradztwo psychologiczne,coaching, szkolenia, warsztaty, po\u015brednictwo pracy, wsparcie AON i sta\u017ce oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez 15 UP do 30.04.2021r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-30 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-15. GD projektu stanowi 60 os\u00f3b wykluczonych ( w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (33K,27M) z terenu gmin: a)Urz\u0119d\u00f3w, b)Go\u015bcierad\u00f3w, c)Zakrz\u00f3wek. z powiatu kra\u015bnickiego, w woj. lubelskim (osoby zamieszkuj\u0105ce ten obszar w rozumieniu KC), w tym osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia i bezrobotne, kt\u00f3re d\u0105\u017c\u0105 do zwi\u0119kszenia ich poziomu integracji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej. G\u0142\u00f3wne zadania w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP i opracowanie IPD, doradztwo psychologiczne i coaching, szkolenia zawodowe, warsztaty, sta\u017ce, po\u015brednictwo pracy i wsparcie AON.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"LIDERZY SUKCESU\"", "TYTUL": "\"Aktywni na rynku pracy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "434934.37", "WARTOSC": "511687.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w", "OPIS": "CEL PROJKETU: Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie jako\u015bci i wzmocnienie atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej ZS prowadz\u0105cej kszta\u0142cenie zawodowe \u2013 s\u0142u\u017c\u0105ce podniesieniu zdolno\u015bci 38 uczni\u00f3w/nnic (w tym 17 dz) do przysz\u0142ego zatrudnienia, podniesienie kwalifikacji 2 nauczycieli praktycznej nauki zawodu (2K) zwi\u0105zanych z kierunkiem kszta\u0142cenia zawodowego co podniesie jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia w tych zawodach oraz doposa\u017cenie plac\u00f3wki do ko\u0144ca 30.09.2019r Projekt jest realizowany w partnerstwie przez Zwi\u0105zek M\u0142odzie\u017cy Wiejskiej oraz Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w W\u00f3lce Go\u015bcieradowskiej. GRUPA DOC: 1.Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w W\u00f3lce Go\u015bcieradowskiej, 2. uczniowie kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w powy\u017cszych szko\u0142ach \u2013 38 U (17K/21M), 3. nauczyciele zawodu z w/w szko\u0142y - \u0142\u0105cznie 2 N (2K) DZIA\u0141ANIA: ? organizacja wysokiej jako\u015bci zaj\u0119\u0107 praktycznych, praktyk zawodowych i sta\u017cy ? dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne umo\u017cliwiaj\u0105ce uczniom uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, ? wsparcie uczni\u00f3w w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy, ? dostosowanie kwalifikacji nauczycieli do wymog\u00f3w aktualnego rynku pracy w formie kurs\u00f3w i studi\u00f3w podyplomowych ? wyposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce cele: L. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS - 1 L. uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach - 23 L. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego doposa\u017conych w programie w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne niezb\u0119dne do realizacji kszta\u0142cenia zawodowego-1 L. nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu - 2 OKRES REALIZACJI 01.09.2018-30.09.2019 OBSZAR: powiat kra\u015bnicki, gmina Go\u015bcierad\u00f3w", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK M\u0141ODZIE\u017bY WIEJSKIEJ", "TYTUL": "Zawodowy start w lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1411680.00", "WARTOSC": "1660800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych u\u017cyteczno\u015bci publicznej dla 320 os\u00f3b (208K, 112M) poprzez rozwini\u0119cie specjalistycznego poradnictwa rodzinnego na terenie gmin Go\u015bcierad\u00f3w, Annopol, Urz\u0119d\u00f3w, Na\u0142\u0119cz\u00f3w do ko\u0144ca XII 2020r. Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j zintegrowanych us\u0142ug uzupe\u0142niaj\u0105cych i wspieraj\u0105cych rol\u0119 rodziny, r\u00f3wnie\u017c o charakterze profilaktycznym poprzez: 1. Specjalistyczne poradnictwo rodzinne dla rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czowychowawczych i/lub rodzin zast\u0119pczych 2. Dzia\u0142ania profilaktyczne wspieraj\u0105cych rodzin\u0119 w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo\u00ad\u00adwychowawczych 3. Prac\u0119 socjaln\u0105. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie wzrost liczby miejsc \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne na rzecz os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz wzrost liczby os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Mobilne specjalistyczne wsparcie rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "247993.90", "WARTOSC": "294250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest: podniesienie jako\u015bci pracy socjalnej \u015bwiadczonejw OPS w Gminie Go\u015bcierad\u00f3w.W rezultacie projektu nast\u0105pi oddzielenie zada\u0144 zwi\u0105zanych z prowadzeniem post\u0119powania administracyjnego od pracy socjalnej oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug socjalnych w O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w Go\u015bcieradowie.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105:OPS w Go\u015bcieradowie - beneficjent instytucjonalny oraz pracownicy; 16 os\u00f3b, w tym 1 m\u0119\u017cczyzna i 15 kobiet.Projekt przewiduje nast\u0119puj\u0105ce zadania:Przygotowanie OPS do wdra\u017cania zmian organizacyjnych w zakresie dostosowania i doposa\u017cenia, w tym: remont pomieszcze\u0144, wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144, wizyta studyjna, opracowanie dokument\u00f3w organizacyjnych (statut, regulamin, zakresy obowi\u0105zk\u00f3w, opisy stan.pracy).Wdro\u017cenie zmian i usprawnie\u0144 organizacyjnych w OPS, w tym:dodatkowe zatrudnienie kadry specjalistycznej (prawnik, psycholog), szkolenia i superwizj\u0119.W OPS nast\u0105pi zmiana systemu organizacji obs\u0142ugi klient\u00f3w i zada\u0144 pracownik\u00f3w socjalnych, kt\u00f3rej skutkiem b\u0119dzie poprawa jako\u015bci pracy. Struktura OPS b\u0119dzie zgodna z zapisem art. 110a ustawy o pomocy spo\u0142ecznej.Zmiana struktury OPS przyczyni si\u0119 do usprawnienia pracy, poprawy jako\u015bci obs\u0142ugi klient\u00f3w w zakresie umo\u017cliwienia im przezwyci\u0119\u017cania trudnej sytuacji \u017cyciowej. Wi\u0119kszy nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na prac\u0119 socjaln\u0105 i us\u0142ugi. Lepiej b\u0119d\u0105wykorzystane kwalifikacj\u0119 i kompetencje pracownik\u00f3w socjalnych, rozszerzony zostanie zakres i katalog us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej adresowanych do klient\u00f3w zgodnie z rozpoznanymi potrzebami.Projektowane rozwi\u0105zanie umo\u017cliwi prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 oraz kompleksowe wsparcie klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej. Zwi\u0119kszy si\u0119 efektywno\u015b\u0107 pracy socjalnej oraz skuteczno\u015b\u0107 realizowanych us\u0142ug, a tak\u017ce usprawniona zostanie praca pracownik\u00f3w socjalnych zar\u00f3wno w wymiarze organizacyjnym jak i administracyjnym.", "BENEFICJENT": "GMINA GO\u015aCIERAD\u00d3W/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W GO\u015aCIERADOWIE", "TYTUL": "Wysoka jako\u015b\u0107 pracy socjalnej w OPS Go\u015bcierad\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1638152.01", "WARTOSC": "1927237.67", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik", "OPIS": "Cel P:Dostosow.kszta\u0142.zawod. 350ucz(89K261M)do wymaga\u0144 rynku pracy oraz podnies.kompet.i kwalif.26N(6K20M)i jako\u015bci kszta\u0142c.w 6 szk. zawod. Pow.kra\u015bnickiego do 31 VIII 2020. Wsparcie przewidziane w projekcie zosta\u0142o zaplanowane na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania szk\u00f3\u0142 uj\u0119tych w Diagnozie indywidualnych potrzeb i deficyt\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie Kra\u015bnickim zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy.(Uchwa\u0142a Nr 90-475/2017\u00a0 z dnia 8 marca 2017 roku).(kryt. formalne. spec nr 1) Cel g\u0142\u00f3wny b\u0119dzie realizowany za pomoc\u0105 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych tj.: zwi\u0119kszenie wsp\u00f3\u0142pracy 6 szk\u00f3\u0142 zawodowych z pracodawcami do VIII 2020 r, podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych 350 uczn(89K261M), umo\u017cliwienie zdobycia nowych kwalifikacji zawodowych 26 nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych ze szk\u00f3\u0142 powiatu kra\u015bnickiego, poprawa warunk\u00f3w nauczania w 6 szko\u0142ach powiatu kra\u015bnickiego. Cele zostan\u0105 zrealizowane poprzez dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne dla uczni\u00f3w, kursy dla uczni\u00f3w daj\u0105ce dodatkowe uprawnienia, wsp\u00f3\u0142prac\u0119 szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych projektem z szko\u0142ami wy\u017cszymi w zakresie aktualizacji ich wiedzy( studia podyplomowe, szkolenia, kursy) wsp\u00f3\u0142prac\u0119 szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych projektem z pracodawcami w zakresie organizacji dodatkowych sta\u017cy/praktyk oraz wyposa\u017cenie pracowni szkolny w nowoczesny, dostosowany do potrzeb rynku pracy sprz\u0119t i wyposa\u017cenie.Zad.przewidziane w projekcie s\u0105 zgodne z zachowaniem zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn. Zapewniony zostanie r\u00f3wny dost\u0119p wszystkim uczestnikom projektu. Gr docelow\u0105 b\u0119d\u0105 uczniowie i nauczyciele przedmiot\u00f3w zawodowych/instruktorzy praktycznej nauki zawodu szk\u00f3\u0142 wymienionych w pkt. 3.1.2. Rezult.bedzie podnies. jako\u015bci kszta\u0142c.w szko\u0142ach obj\u0119tych proj.oraz wypos.uczni\u00f3w w kwalifi.i umiej\u0119tn. zawod. niezbedne na rynku pracy i doposa\u017c. pracowni przedm.zawod.Ka\u017cdy rodzaj wsparcia okreslony w projekcie obejmuje zgodnie z diagnoz\u0105 swoim zasi\u0119giem wszystkie zainteresowane wsp\u00f3\u0142prac\u0105 podmioty: szko\u0142y, ucz", "BENEFICJENT": "POWIAT KRA\u015aNICKI", "TYTUL": "\"Nowe umiej\u0119tno\u015bci szans\u0105 na sukces\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1434723.19", "WARTOSC": "1687909.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu integracji spo\u0142eczno-zawodowej i ograniczenie marginalizacji 34 os. (15k) m\u0142odzie\u017cy zagro\u017conej wykluczeniem spo\u0142ecznym b\u0119d\u0105cych wychowankami opuszczaj\u0105cymi plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawcze i rodziny zast\u0119pcze, z terenu woj. lubelskiego (w szczeg\u00f3lno\u015bci po. kra\u015bnickiego) w ci\u0105gu 36 miesi\u0119cy. Poprzez zintegrowane dzia\u0142ania skierowane indywidualnie do ka\u017cdego z wychowank\u00f3w usamodzielnianych takich jak: IPD, program rozwoju osobistego po\u0142\u0105czony z programem usamodzielnienia, zaj\u0119cia w Centrum Rozwoju Osobistego wraz z warsztatami w zakresie kompetencji kluczowych, w Klubie Pomocy Kole\u017ce\u0144skiej PRACA, poprzez podniesienie kompetencji zawodowych w formie szkole\u0144, oraz odbycie sta\u017cu czy pracy w ramach prac interwencyjnych. Rezultatem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie podniesienie kompetencji spo\u0142eczno - zawodowych przez 34 os., podj\u0119cie zatrudnienia przez 9 os\u00f3b w tym 4k, odbycie sta\u017cu przez 28 os\u00f3b, podj\u0119cie pracy subsydiowanej przez 4 osoby.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKA PLATFORMA EDUKACYJNA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Feniks 2 - kompleksowy program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b opuszczaj\u0105cych plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawcze i rodziny zast\u0119pcze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-03", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "751374.86", "WARTOSC": "883970.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do lepszej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych, popraw\u0119 warunk\u00f3w opieki domowej oraz wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej 135 niesamodzielnych os\u00f3b z terenu pow. kra\u015bnickiego, kt. ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia/niepe\u0142nospr. wymagaj\u0105 opieki, poprzez realizacj\u0119 indyw. i kompleksowych zintegr. us\u0142ug spo\u0142. \u015bwiadczonych w spo\u0142. lokalnej oraz zapewnienie niezb\u0119dnego sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego do 03.04.2019r. W projekcie zostanie wspartych 40 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, kt\u00f3re zostan\u0105 utrzymane po zako\u0144czeniu projektu. Dzi\u0119ki realizacji projektu 135 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi oraz zostan\u0105 one obj\u0119te ca\u0142odobow\u0105 us\u0142ug\u0105 monitoringu systemem przywo\u0142awczym (teleopieki). Grup\u0105 docelow\u0105 jest 135 os\u00f3b w wieku 50+ (108 k) w tym 54 os. niepe\u0142nosprawnych (36 K), 126 z obszar. wiej (99K), niesamodzielnych, kt. ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia/niepe\u0142nospr. wymagaj\u0105 opieki w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej 1 z czynno\u015bci dnia codziennego, zamieszk. na terenie nast\u0119puj\u0105cych Gmin Powiatu Kra\u015bnickiego: Annopol (miasto i wie\u015b), Dzierzkowice, Go\u015bcierad\u00f3w, Kra\u015bnik, Szastarka, Trzydnik Du\u017cy, Urz\u0119d\u00f3w, Wilko\u0142az, Zakrz\u00f3wek.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRA\u015aNICKI", "TYTUL": "Czerwony guzik \u017cycia - aktywizacja spo\u0142eczna i zdrowotna mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu Kra\u015bnickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1011360.00", "WARTOSC": "1200000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt wsparciem obejmuje 6 jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re s\u0105 partnerami projektu (kryt. dost. 4). Dla ka\u017cdego samorz\u0105du bior\u0105cego udzia\u0142 w projekcie planuje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 w zakresie obu ze wspieranych obszar\u00f3w przewidzianych do realizacji w ramach konkursu tj: - w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych b\u0119dzie to: elektronizacja procesu obs\u0142ugi podatkowej, doskonalenie kompetencji kadr w zakresie obs\u0142ugi podatkowej, wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych jakos\u0107 obs\u0142ugi przedsi\u0119biorc\u00f3w; - w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami b\u0119dzie to: wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych, doskonalenie kompetencji kadr samorz\u0105dowych, wsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie opracowania plan\u00f3w wykorzystania i zarz\u0105dzania zasobami nieruchomo\u015bci/opracowanie algorytmu/. Cel g\u0142. to: usprawnienie \u015bwiadczenia us\u0142ug wa\u017cnych z punktu widzenia prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 6 samorz\u0105dach wojew\u00f3dztwa lubelskiego do VIII 2018r. poprzez wypracowanie i wdro\u017cenie sp\u00f3jnego i procesowego modelu ich realizacji. Rezultaty: - implementacja elektronicznego systemu obs\u0142ugi podatkowej i zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, - opracowanie i wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta, - opracowanie skutecznych mechanizm\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracy i wspierania przedsi\u0119biorc\u00f3w, - opracowania algorytmu op\u0142acalno\u015bci nieruchomo\u015bci, - przygotowanie merytoryczne pracownik\u00f3w samorz\u0105du do efektywnego zarz\u0105dzania obs\u0142ug\u0105 podatkow\u0105, nieruchomo\u015bciami i wsp\u00f3\u0142prac\u0105 z przedsi\u0119biorcami. Gr. docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 6 samorz\u0105d\u00f3w z woj.lubelskiego: Urz\u0105d Miasta \u015awidnik, UM Opole Lubelskie, UM Na\u0142\u0119cz\u00f3w, UG Konopnica, UG W\u00f3lka, UG Go\u015bcierad\u00f3w, kadra kierownicza oraz pracownicy w/w samorz\u0105d\u00f3w. G\u0142. zadania: wdro\u017cenie elektronicznego systemu obs\u0142ugi podatkowej, elektronicznego systemu zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, modelu zarz\u0105dzania", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "Samorz\u0105d otwarty na przedsi\u0119biorc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.22}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "697331.50", "WARTOSC": "820390.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt jest zgodny z wytycznymi w zakresie realizacji projekt\u00f3w finansowych ze \u015brodk\u00f3w Funduszu Pracy w ramach program\u00f3w operacyjnych wsp\u00f3\u0142finansowanych z EFS na lata 2014-20120 oraz jest odpowiedzi\u0105 na og\u0142oszony nab\u00f3r i spe\u0142nia kryteria dost\u0119pu. Projekt zosta\u0142 dostosowany do wymog\u00f3w formalnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0142y w ramach RPO WL 2014-2020. Uczestnikami projektu b\u0119dzie 74 osoby (37K i 37M) od 30r.\u017c zarejestrowanych w PUP, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy kwalifikuj\u0105cy si\u0119 do nast\u0119puj\u0105cych grup: d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach, po 50 r.\u017c, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, oraz os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do w/w wymienionych grup. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kra\u015bnickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 45% uczestnik\u00f3w tj. 34 osoby. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0144 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 obligatoryjne formy wsparcia bezkosztowe IPD kt\u00f3rym obj\u0119te zostanie 100% uczestnik\u00f3w projektu, oraz poradnictwo zawodowe kt\u00f3rym obj\u0119te zostanie 50% uczestnik\u00f3w projektu jak r\u00f3wnie\u017c odpowiednio dobrana forma aktywizacji bezpo\u015bredniej finansowana przez PUP Kra\u015bnik tj: sta\u017ce zawodowe dla 18 os. bezrob. wraz ze zwrotem koszt\u00f3w dojazdu dla 10 os.: szkolenia grupowe dla 20 os. bezrob. oraz indywidualne do kt\u00f3rych zrekrutowanych b\u0119dzie 6 os.; refundacja koszt\u00f3w doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stanowiska pracy dla bezrobotnego te forma wsparcia zostanie obj\u0119tych 30 uczest. Projektu. Projekt jest zgodny z polityka r\u00f3wnych szans i zapobiega dyskryminacji oraz koncepcja zr\u00f3wnowa\u017conego", "BENEFICJENT": "POWIAT KRA\u015aNICKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KRA\u015aNIKU", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie kra\u015bnickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.18}, {"DATA_KONIEC": "2016-09-30", "DATA_START": "2016-06-06", "DOFINANSOWANIE": "40375.00", "WARTOSC": "58425.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w", "OPIS": "Zaplanowane dzia\u0142ania rozpoczn\u0105 si\u0119 do 1 miesi\u0105ca od podpisania umowy i obejm\u0105 nast\u0119puj\u0105cy zakres: 1. Przeprowadzenie audytu wzorniczego: a) analiza wzornicza firmy wnioskodawcy w zakresie oferty produktowej, modelu biznesowego, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie wnioskodawcy trend\u00f3w bran\u017cowych, b) analiz\u0119 potrzeb wnioskodawcy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem c) analiz\u0119 oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego wnioskodawcy. Okres i termin wykonania dzia\u0142a\u0144: 25 dni roboczych, 16.05-20.06.2016r. Eksperci: J. K\u0119pi\u0144ska, J. Oziemblewska, E. Rozbicka, K. Stefaniak, T. Augustyniak 2. Opracowanie strategii wzorniczej w postaci raportu z przeprowadzonego audytu wzorniczego zawieraj\u0105cego co najmniej nast\u0119puj\u0105ce elementy: a) og\u00f3lna charakterystyka firmy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej, b) og\u00f3lny opis otoczenia wnioskodawcy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, opis trend\u00f3w rynkowych, c) okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie wnioskodawcy trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek wnioskodawcy, d) ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa przez wnioskodawc\u0119 oraz jego potencja\u0142u w tym zakresie, e) zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych wnioskodawcy, przy czym problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w przedsi\u0119biorstwie wnioskodawcy, f) rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla Wnioskodawcy, Okres i termin wykonania dzia\u0142a\u0144: 15 dni roboczych, 21.06-11.07.2016r. Eksperci: J. K\u0119pi\u0144ska, J. Oziemblewska, E. Rozbicka, K. Stefaniak, T. Augustyniak", "BENEFICJENT": "ERKADO ZBIGNIEW KOZ\u0141OWSKI", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy ERKADO poprzez zarz\u0105dzanie wzornictwem.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1388347.50", "WARTOSC": "1633350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144", "OPIS": "Projekt jest zgodny z Gminnym/Lokalnym Progr.Rewitalizacji gminy:\u00a0 Be\u0142\u017cyce, Niedrzwica Du\u017ca, Jab\u0142onna, Jab\u0142o\u0144,Go\u015bcierad\u00f3w i Rejowiec Fabr., Lublin, Krasnystaw, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w. Odpowiada\u00a0 on na z\u0142o\u017cone problemy spo\u0142. wyst\u0119puj\u0105ce na w/w\u00a0 terenach (kryt.form.spec.1).Istot\u0105 projektu jest kompleksowe wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych obszary w/w gmin. Projekt wynika z aktualnych program\u00f3w rewitalizacji obowi\u0105zuj\u0105cych na obszarach wymienionych wpkt.1.8 (kryt.for.1) i przyczyni si\u0119 do wsparcia procesu rewitalizacji maj\u0105cego na celu przeciwdzia\u0142anie procesowi wykluczenia spo\u0142ecznego na obszarach degradowanych.\u00a0 Celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 50 os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia z terenu w/w gmin do IV 2020 r. Kluczowe rezultaty osi\u0105gni\u0119te w ramach projektu to : wyposa\u017cenie 50 uczestnik\u00f3w( co najmniej 25K)\u00a0 w kompetencje spo\u0142eczne, przygotowanie 50 os (25K) do \u017cycia zgodnego z systemem warto\u015bci, opracowanie dla 50 indyw.\u015bcie\u017cek reintegracji oraz IPD, przygotowanie 50 os (25 K) do wej\u015bcia na rynek pracy, wyposa\u017cenie 50 os(25 K) w kwalifikacje zawodowe . Zadania: 1.Diagnoza indywidualnych potrzeb, 2. Opracowanie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji i praca z doradc\u0105 wspieraj\u0105cym, 3. Terapia psychospo\u0142eczna, 4.Mentoring zawodowy, 5 Szkolenie zaw., 6. Sta\u017ce zaw. W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi aktywnej integracji w grupach: grupa us\u0142ug spo\u0142ecznych (doradztwo wspieraj\u0105ce), grupa us\u0142ug zawodowych (mentoring, sta\u017ce zawodowe, szkolenia),\u00a0 oraz grupa us\u0142ug o charakterze zdrowotnym (terapia psychospo\u0142eczna)- kryt.4 . Wnioskodawca dokona weryfikacji oraz przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i zatrudnieniowej uzyskanej przez uczestnik\u00f3w projektu zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(kryt. nr 2).\u00a0mutex/ocfipreoqyfb/mutex", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "Z nami \u0142atwiej w \u017cyciu i na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1357798.50", "WARTOSC": "1597410.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny", "OPIS": "Projekt jest zgodny z Gminnymi/Lokalnym Progr.Rewitalizacji gmin: Miasto Lublin, Miasto Krasnystaw, Miasto Che\u0142m, Jab\u0142onna, Rejowiec Fabryczny, Go\u015bcierad\u00f3w, Wisznice, Jab\u0142o\u0144, Be\u0142\u017cyce, G\u0142usk, Adam\u00f3w, Kazimierz Dolny, W\u00f3lka, Dzierzkowice. Odpowiada on na z\u0142o\u017cone problemy spo\u0142. wyst\u0119puj\u0105ce na w/w terenach. Istot\u0105\u00a0 jest kompleksowe wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych obszary w/w gmin i wynika z aktualnych program\u00f3w rewitalizacji obowi\u0105zuj\u0105cych na tych terenach (kryt nr 1) i przyczyni si\u0119 do wsparcia procesu rewitalizacji maj\u0105cego na celu przeciwdzia\u0142anie procesowi wykluczenia spo\u0142ecznego na obszarach degradowanych. Celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 50 os. biernych zawodowo z terenu w/w gmin do VIII 2021 r. Kluczowe rezultaty to : wyposa\u017cenie 50 uczestnik\u00f3w( co najmniej 25K) w kompetencje spo\u0142eczne, przygotowanie 50 os (25K) do \u017cycia zgodnego z systemem warto\u015bci, opracowanie dla 50 indyw.\u015bcie\u017cek reintegracji oraz IPD, przygotowanie 50 os (25 K) do wej\u015bcia na rynek pracy, wyposa\u017cenie 50 os(25 K) w kwalifikacje zawodowe . Zadania: 1.Diagnoza indywidualnych potrzeb, 2. Opracowanie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji i praca z coachem, 3. Terapia psychospo\u0142eczna, 4.Mentoring zawodowy, 5 Szkolenie zaw., 6. Sta\u017ce zaw. W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi aktywnej integracji w grupach: grupa us\u0142ug spo\u0142ecznych (coaching), grupa us\u0142ug zawodowych (mentoring, sta\u017ce zawodowe), grupa us\u0142ug zawodowych (szkolenia), oraz grupa us\u0142ug o charakterze zdrowotnym (terapia psychospo\u0142eczna)- kryt.6 . Wnioskodawca dokona weryfikacji oraz przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i zatrudnieniowej uzyskanej przez uczestnik\u00f3w projektu zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(kryt. nr 4) w terminie 3 mcy od zako\u0144czenia udzia\u0142u we wsparciu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "R\u00f3wnamy szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "871542.69", "WARTOSC": "1025344.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn", "OPIS": "Cel proj.-zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. oraz szans na podj\u0119cie zatrudnienia u 78os. niezatrud. wyklucz lub zagro\u017c. ub\u00f3stwem/wyklucz spo\u0142.[ZU/WS], w tym ON w wieku 18 lat i wi\u0119cej (47K,31M) zamieszk. obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin.-pkt.1.8 do 09.2019r. przez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142.-zawod. obejmuj\u0105cy: diagnoz\u0119 indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trening umiej\u0119tn. i komp. spo\u0142.,wsparcie specjalist., po\u015bred. pracy, szkol, sta\u017ce. GD-78 os\u00f3b niezatrud. w wieku 18 lat i wi\u0119cej wyklucz. lub ZU/WS (47K/31M) zamieskz. jeden z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin. pkt.1.8 (zgodnie z kodeksem cyw.) w tym:100% os.wpisuj\u0105cych si\u0119 w minimum jedn\u0105 z kategorii (ON, os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142., os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,bezrob. wy\u0142\u0105cznie zakwalifik. do III profilu pom.,os.korz. z PO P\u017b) Zad. -diagnoza indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trenieng komp. i umiej\u0119tn. spo\u0142.,wsparcie specjalist.,po\u015bred. pracy, szkol. G\u0142\u00f3wne rez. 1. Liczba os.zagro\u017c. U/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-68os. 2. Liczba os.zagro\u017c.U/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.- 36os. 3. Liczba os. zagro\u017c. U/WS prac.po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z prac. na w\u0142asny rach.)-20os. Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.-zatrud. w odniesieniu do os.zagro\u017c.U/WS min.poz.efektyw.spo\u0142. na poz. 34%, a min.poziom.egektywn/zatrud.-22% w odniesieniu do os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr, os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105,os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min, poziom efektyw. Spo\u0142. na poz. 34%, a min. poziom efektyw.zatrud.\u201312%.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 -FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Rewitalizacja !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.27}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1148035.3700000003}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1118536.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1011602.7300000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 643149.73}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 454348.06999999995}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 319658.16}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 237696.56}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 228806.7}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 172155.34}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 161488.13999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 144868.59}, {"name": "Przedszkola", "value": 124607.42000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 120854.83}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 86486.05}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 56160.46}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 47815.15}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 47180.97}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 45541.55}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 43004.95}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 42831.74}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 42016.86}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 41608.56}, {"name": "Gimnazja", "value": 34293.95}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 31833.11}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 29863.52}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 29579.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 29480.11}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 28294.56}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 26203.09}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 24749.010000000002}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 14464.8}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14103.47}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11046.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 5526.04}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5261.06}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5244.06}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 4097.52}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3971.12}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3344.85}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2781.36}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2050.15}, {"name": "Cmentarze", "value": 1941.2}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1580.02}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 847.2}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 780.0}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 691.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 627.79}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 413.7}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 399.8}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 20.91}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1250214.85}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 700686.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 306149.46}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 140723.06}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 60301.2}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 39360.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19979.89}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 12238.3}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 633.1}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 412780.36}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6879456.350000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2905971.3499999996}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 752894.9099999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 720020.2199999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 592979.6699999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 480235.07}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 287032.93000000005}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 233599.95}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 216194.31}, {"name": "Gimnazja", "value": 184790.16999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 158009.88999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 110439.03}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 83088.78}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 75085.42}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 60996.53}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 57749.61}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 50143.68}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 48550.98}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 13520.550000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 12500.99}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 12010.15}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 11871.64}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1172.8}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5671355.62}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2861223.86}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 359522.31}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 277893.08999999997}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 251700.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 226621.1}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 212377.16}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 209937.34}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 94069.84}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 35857.57}, {"name": "Przedszkola", "value": 27993.62}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 23300.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 22950.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 18601.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 17564.91}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17158.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9195.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 8915.88}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7291.24}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6580.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4500.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 3856.55}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3021.43}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 465.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 559558.14}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 400000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 207000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 184500.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 159996.67}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 85159.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30914.53}, {"name": "Przedszkola", "value": 27805.83}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 3940.2}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 108295.72}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 359297.70999999996}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 31799.57}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 541813.8}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 99037.56}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 74000.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 28828.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15775.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5838.37}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1199722.25}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1364298.28}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1692223.0899999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1313378.9300000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1013236.22}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 683154.7699999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 573914.2199999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 553948.09}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 175124.92}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 172155.34}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 161488.13999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 108049.45}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 47815.15}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 47180.97}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 43784.95}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 29879.91}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 29222.100000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7387.11}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1950901.71}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 405810.66000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 140723.06}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19979.89}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 12238.3}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 633.1}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 412780.36}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8607120.649999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3122165.6599999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1203218.7199999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 480235.07}, {"name": "Rodzina", "value": 377685.26}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 75085.42}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 57749.61}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 25054.59}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8784279.48}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 821560.66}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 364829.37999999995}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 230978.16}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 106894.84}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 46250.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17158.33}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 751300.84}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 636991.53}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 184500.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 85159.0}, {"name": "Rodzina", "value": 2000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 923.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 108295.72}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 341633.44}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 49463.84}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 601256.1499999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 39595.21}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 102828.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 15775.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5838.37}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 999442.77}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 200279.48}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1307057.23}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 57241.05}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11505166.110000003, "v": "11,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.19, "v_pc": "1573,25 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "20.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8836077.11, "v": "8,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.8}, {"name": "Przedszkola", "value": 900427.0899999996, "v": "900,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.82}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 830442.4700000001, "v": "830,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.21}, {"name": "Gimnazja", "value": 228000.0, "v": "228,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.98}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 163271.82, "v": "163,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 160376.44, "v": "160,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.39}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 158389.13999999998, "v": "158,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 95181.97, "v": "95,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.82}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 57933.57000000001, "v": "57,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 46771.939999999995, "v": "46,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 28294.56, "v": "28,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Rodzina", "value": 9272014.189999998, "v": "9,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.53, "v_pc": "1267,88 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5746455.619999999, "v": "5,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.97}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3100067.869999999, "v": "3,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.43}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 336838.93000000005, "v": "336,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.63}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 56160.46, "v": "56,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.6}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 29863.52, "v": "29,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 627.79, "v": "0,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 350.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4683162.489999998, "v": "4,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.88, "v_pc": "640,39 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "9.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4199229.779999999, "v": "4,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.66}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 245773.90999999997, "v": "245,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.24}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 95649.86, "v": "95,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.04}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 86486.05, "v": "86,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55331.89, "v": "55,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.18}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 691.0, "v": "0,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3725546.8799999994, "v": "3,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.45, "v_pc": "509,44 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "5.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2696302.86, "v": "2,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 2590.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.37}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 643149.73, "v": "643,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.26}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 297997.76, "v": "298,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.99}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 39360.0, "v": "39,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 26203.09, "v": "26,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 14464.8, "v": "14,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.38}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 4097.52, "v": "4,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3971.12, "v": "3,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3666025.360000001, "v": "3,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.3, "v_pc": "501,30 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "29.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "105.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1035249.4900000001, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 305.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.23}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1032781.0399999997, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.17}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 359522.31, "v": "359,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.8}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 319658.16, "v": "319,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.71}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 292758.99000000005, "v": "292,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.98}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 283937.33999999997, "v": "283,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.74}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 255449.1, "v": "255,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.96}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 37250.0, "v": "37,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.01}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 31833.11, "v": "31,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.86}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 17585.82, "v": "17,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3046836.84, "v": "3,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.73, "v_pc": "416,63 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "62.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1704562.92, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 281.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.94}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 929493.56, "v": "929,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.5}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 412780.36, "v": "412,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.54}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1069636.98, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.71, "v_pc": "146,27 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "41.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 462636.98000000004, "v": "462,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 399.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.25}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 400000.0, "v": "400,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.39}, {"name": "Biblioteki", "value": 207000.0, "v": "207,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.35}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 754998.18, "v": "755,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.91, "v_pc": "103,24 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "34.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "134.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 541841.02, "v": "541,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.76}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 213157.16, "v": "213,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.23}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 553948.09, "v": "553,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4, "v_pc": "75,75 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "28.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 542902.09, "v": "542,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11046.0, "v": "11,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.99}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 440875.97000000003, "v": "440,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11, "v_pc": "60,29 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "53.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 440875.97000000003, "v": "440,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 184393.63999999998, "v": "184,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46, "v_pc": "25,21 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "36.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 184393.63999999998, "v": "184,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 132339.97, "v": "132,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "18,10 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "88.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 132339.97, "v": "132,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 108295.72, "v": "108,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27, "v_pc": "14,81 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "72.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 108295.72, "v": "108,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 105888.33, "v": "105,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "14,48 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "87.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 104565.53000000001, "v": "104,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 923.0, "v": "0,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 399.8, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 78691.7, "v": "78,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "10,76 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "43.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 38655.0, "v": "38,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.12}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 37603.0, "v": "37,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.78}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2020.0, "v": "2,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.56}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 413.7, "v": "0,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 47815.15, "v": "47,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 131.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,54 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "96.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 47815.15, "v": "47,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 131.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 29222.100000000002, "v": "29,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,00 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "91.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27280.9, "v": "27,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.35}, {"name": "Cmentarze", "value": 1941.2, "v": "1,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.64}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}