{"gmina": "gmina wiejska Wilko\u0142az", "kod_gus": "060611207000", "ludnosc": 5543, "budzet": {"dochody": "33,77 mln z\u0142", "wydatki": "36,71 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 25.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 22.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "327,45 tys z\u0142", "wydatki": "365,10 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 17.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 37.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9325163300000019}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9325163300000019}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.877092159999989}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.877092159999989}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.8287604799999968}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.8287604799999968}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.9326079199999944}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.9326079199999944}], "dochod_ue": "4,76 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "75,61 mln z\u0142", "gmina_pc": "13641.4 z\u0142", "powiat": "2,79 mln z\u0142", "powiat_pc": "503.2 z\u0142", "wojewodztwo": "4,82 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "82,31 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "5,39 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,21 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "736586673.09", "WARTOSC": "1488600700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Projekt ma na celu budow\u0119 drogi ekspresowej S19 Lublin \u2013 Rzesz\u00f3w, odc. w. Lublin W\u0119glin \u2013 w . Kra\u015bnik Po\u0142udnie o d\u0142ugo\u015bci 41,93 km. Przedmiotowy Projekt, sk\u0142ada si\u0119 z trzech odcink\u00f3w realizacyjnych: 1. Cz\u0119\u015b\u0107 nr 1 - w. Lublin W\u0119glin (bez w\u0119z\u0142a) \u2013 w. Niedrzwica Du\u017ca (z w\u0119z\u0142em) \u2013 od km 0+000,00 do km 12+046,36; 2. Cz\u0119\u015bci nr 2 - w. Niedrzwica Du\u017ca (bez w\u0119z\u0142a) \u2013 w. Kra\u015bnik P\u00f3\u0142noc (bez w\u0119z\u0142a) \u2013 od km 12+046,36 do km 32+000,00; 3. Cz\u0119\u015bci nr 3 - w. Kra\u015bnik P\u00f3\u0142noc (z w\u0119z\u0142em) \u2013 w. Kra\u015bnik Po\u0142udnie (z w\u0119z\u0142em) \u2013 od km 32+000,00 do km 41+934,40; Inwestycja jest realizowana w systemie Projektuj & Buduj. Na ca\u0142ym odcinku przedmiotowej inwestycji przewidziano przekr\u00f3j dwujezdniowy z dwoma pasami ruchu (i rezerw\u0105 na dodatkowy pas ruchu, do przekroju docelowego 2x3 pasy ruchu) oraz pasem awaryjnym, dostosowany do prognozowanego poziomu ruchu. Zaprojektowane, w ramach przedmiotowej inwestycji, w\u0119z\u0142y drogowe, umo\u017cliwi\u0105 bezpieczn\u0105 komunikacj\u0119 i rozprowadzenie ruchu po pozosta\u0142ej sieci drogowej oraz obs\u0142ug\u0119 przyleg\u0142ego terenu poprzez sie\u0107 dr\u00f3g serwisowych. Przedmiotowy Projekt, obejmuj\u0105cy drog\u0119 ekspresow\u0105 S19, zlokalizowany jest w wojew\u00f3dztwie lubelskim, w powiecie lubelskim na terenie: gminy Konopnica, Niedrzwica Du\u017ca i Strzy\u017cewice oraz w powiecie kra\u015bnickim na terenie gminy Wilko\u0142az i Kra\u015bnik oraz na terenie miasta Kra\u015bnik.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S19 Lublin \u2013 Rzesz\u00f3w, odc. w. Lublin W\u0119glin \u2013 w. Kra\u015bnik Po\u0142udnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9079.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "5157570.50", "WARTOSC": "6728547.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az", "OPIS": "Projekt tworzy nowe instalacje do produkcji energii ze s\u0142o\u0144ca i biomasy,a jego realizacja odb\u0119dzie si\u0119 na obszarze OSI:7. Typ proj.:Budowa i przebudowa infrastruk.s\u0142u\u017c\u0105cej do prod.en.pochodz\u0105cej z OZE.Proj.odpowiada na zdiagn.potrzeby interesariuszy.G\u0142\u00f3wnym problemem kt\u00f3ry b\u0119dzie rozwi\u0105zany przez real.przedm.proj.b\u0119d\u0105 dzia\u0142.naprawcze koncentr.si\u0119 na obni\u017ceniu szkodliwej emisji CO2 na obszarze obejmuj\u0105cym Gm.Wilko\u0142az przez popraw\u0119 efektywno\u015bci energ.oraz zwi\u0119ksz.udzia\u0142u en.s\u0142onecznej w ko\u0144cowym zu\u017cyciu en.cieplnej przez monta\u017c 587instalacji solarnych pr\u00f3\u017cniowych(134szt.-2100W/200l,dla 1-3os.,o \u0142\u0105cznej mocy 0,2814MW; 291szt.3150W/300l,4-5os.moc:0,9167MW; 162szt.4200W/400l,6+os.,moc:0,6804MW-monta\u017c na elewacji lub dachu) i 35 piec\u00f3w na biomas\u0119 (9szt.pellet20kW,moc 0,18MW; 1 szt.pellet24kW,moc:0,024MW; 5szt.zagazowuj\u0105ce niepe\u0142nowart.drewno22kW,moc:0,11MW;20szt.spalaj\u0105ce niepe\u0142.ziarna zb\u00f3\u017c20kW,moc:0,4MW.Real.wy\u0142\u0105cznie w budynkach prywatnych.Moc instalacji w proj.wynosi:dla en.s\u0142on.1,8785MW dla en.biomasy 0,714MW Za\u0142o\u017cenia proj.:-zast\u0119powanie istniej\u0105cej produkcji en.z surowc\u00f3w kopalnych prod.z OZE-wdra\u017canie intelig.system\u00f3w zarz\u0105dz. en.w oparciu o TIK (w tym pomiaru,obs\u0142ugi i monitoringu wykorz.en.w kontek\u015bcie ich skalowalno\u015bci,elast.i niezale\u017c.od dostawc\u00f3w)-uruchamia serwisy,za po\u015bred.kt\u00f3rych u\u017cytkow.b\u0119d\u0105 mogli dokon.transakcji on-line (zawieranie um\u00f3w,odczyty licznik\u00f3w,pobieranie op\u0142at,stan rozlicze\u0144,uwagi i skargi,zapytania,dost\u0119pno\u015b\u0107 dotych.i nowych us\u0142ug-wp\u0142ywa na real.cel\u00f3w o char.strateg.jako element szerzej zaplan.dzia\u0142a\u0144 w kt\u00f3rych istotnym efektem jest kumulacja i koordynacja inwestycji,kt\u00f3rych \u0142\u0105czna real.przez efekt skali pozwala uzyska\u0107 lepsze rezultaty przez wpisywanie si\u0119 w PGN-zawiera rozw.gwar.trwa\u0142o\u015b\u0107 proj.w zakresie dostaw paliwa lub en.(inst.kumuluj\u0105ce en.)-Efekt.koszt.budowy1jedn.wytw.en.cieplnej-8 302,85z\u0142 -Efek.koszt.1MW dod.zdolno\u015bci wytw.en.-1 992 081z\u0142.Na obsz.obj\u0119tym real.proj.nie istnieje konieczno\u015b\u0107 opracow.program\u00f3w dot. ochrony powietrza", "BENEFICJENT": "GMINA WILKO\u0141AZ", "TYTUL": "Ochrona powietrza i zmniejszenie wykorzystania energii z tradycyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 w Gminie Wilko\u0142az", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 930.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "336857667.60", "WARTOSC": "537098361.49", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Radomy\u015bl nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany", "OPIS": "Projekt obejmuje rehabilitacj\u0119 linii kolejowych nr 68 oraz 565 na odcinku Lublin \u2013 Stalowa Wola Rozwad\u00f3w wraz z ich elektryfikacj\u0105. Linie kolejowe nr 68 i 565 s\u0105 zaliczone do wykazu linii kolejowych znaczenia pa\u0144stwowego, lecz nie s\u0105 obj\u0119te umowami AGC i AGTC. Linia kolejowa nr 68 stanowi wa\u017cne po\u0142\u0105czenie w ruchu pasa\u017cerskim pomi\u0119dzy dwoma du\u017cymi o\u015brodkami miejskimi Polski Wschodniej. Linia kolejowa nr 565 zlokalizowana jest w wojew\u00f3dztwie podkarpackim w obszarze miasta Stalowa Wola i pe\u0142ni rol\u0119 \u0142\u0105cznicy pomi\u0119dzy lini\u0105 kolejow\u0105 nr 68 a lini\u0105 kolejow\u0105 nr 74. Na przedmiotowych liniach kolejowych prowadzony jest ruch pasa\u017cerski i towarowy. Inwestycja obj\u0119ta niniejszym Projektem zlokalizowana jest w wojew\u00f3dztwie lubelskim (powiaty: Miasto Lublin, lubelski, kra\u015bnicki, janowski) i wojew\u00f3dztwie podkarpackim (powiat stalowowolski). Projekt zak\u0142ada rozszerzon\u0105 rehabilitacj\u0119 linii nr 68 i 565 (tj. przywr\u00f3cenie pierwotnych parametr\u00f3w technicznych linii wraz elektryfikacj\u0105 oraz dostosowaniem element\u00f3w infrastruktury do potrzeb os\u00f3b o ograniczonej mo\u017cliwo\u015bci ruchowej). Przywr\u00f3cenie pierwotnych parametr\u00f3w technicznych zostanie zrealizowane w nast\u0119puj\u0105cym zakresie: \u2022 linia kolejowa nr 68 na odcinku Lublin \u2013 Stalowa Wola Rozwad\u00f3w od km -0,339 do km 104,043, tj. na d\u0142ugo\u015bci 104,382 km; \u2022 linia kolejowa nr 565, na odcinku Charzewice \u2013 Rozwad\u00f3w Towarowy od km 0,000 do km 0,955, tj. na d\u0142ugo\u015bci 0,955 km. Budowa nowej sieci trakcyjnej zostanie zrealizowana na odcinku od km 9,000 do km 101,514 linii nr 68 oraz na odcinku od km 0,000 do km 0,955 linii nr 565. Zakres Projektu obejmuje r\u00f3wnie\u017c modernizacj\u0119 sieci trakcyjnej, na odcinku od km 1,627 do km 9,000 linii nr 68. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 linii kolejowych obj\u0119tych Projektem wynosi 105,337 km, z czego jedynie odcinek od km 101,718 do km 104,043 to jest o d\u0142ugo\u015bci 2,325 km, nale\u017cy do kompleksowej sieci TEN-T.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na liniach kolejowych nr 68, 565 na odcinku Lublin \u2013 Stalowa Wola Rozwad\u00f3w wraz z elektryfikacj\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 689.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-11", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2707450.00", "WARTOSC": "4838205.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az", "OPIS": "W ramach realizacji Projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Stworzenie zaprojektowanej oferty mebli skrzyniowych kuchennych B2C - MEDIUM. Rekomendacja 1 Strategii: Zaprojektowanie i wdro\u017cenie do produkcji mebli skrzyniowych kuchennych B2C \u2013 PREMIUM \u2013 meble produkowane na indywidualne zam\u00f3wienie, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 pe\u0142nej personalizacji. 2. Stworzenie zaprojektowanej oferty mebli wolnostoj\u0105cych B2C \u2013 STANDARD i PREMIUM. Rekomendacja 2 Strategii: Zaprojektowanie i wdro\u017cenie do produkcji front\u00f3w meblowych produkowanych na indywidualne zam\u00f3wienie, dla stolarzy i monter\u00f3w mebli, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 personalizacji w ramach okre\u015blonego zakresu. 3. Opracowanie kompleksowej i sp\u00f3jnej komunikacji wizualnej. Rekomendacja 3 Strategii: Komunikacja wizualna uwzgl\u0119dniaj\u0105ca podzia\u0142 firmy na dwie marki: mark\u0119 produktow\u0105 (HOME & OFFICE) oraz mark\u0119 produkcyjn\u0105 (PRO) \u2013 us\u0142ugi podwykonawcze. Powy\u017csze dzia\u0142ania umo\u017cliwi\u0105 wprowadzenie innowacji: \u2022 Produktowej. \u2022 Marketingowej.", "BENEFICJENT": "\"AMIR\" ZAK\u0141AD PRODUKCJI MEBLI SO\u0141TYS MIROS\u0141AW", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci \"AMIR\" Zak\u0142adu Produkcji Mebli So\u0142tys Miros\u0142aw poprzez wdro\u017cenie strategii wzorniczej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 488.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-16", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1999866.27", "WARTOSC": "7801690.73", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych us\u0142ug medyczno-rehabilitacyjnych z wykorzystaniem wynik\u00f3w prac B+R, przy zastosowaniu specjalistycznego sprz\u0119tu i aparatury medycznej. Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119 nowego obiektu-dom opieki dla os\u00f3b starszych, zakup aparatury rehabilitacyjnej i medycznej oraz wprowadzenie innowacyjnych. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu, kt\u00f3re umo\u017cliwiaj\u0105 osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego to: - wprowadzenie innowacji produktowej, procesowej i organizacyjnej, - zastosowanie technologii ICT jako nowoczesnego narz\u0119dzia pracy, w tym usprawniaj\u0105cego zarz\u0105dzanie us\u0142ugami medycznymi dla os\u00f3b starszych, - stworzenie nowych miejsc pracy ponadto podniesienie efektywno\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych dotychczas, kt\u00f3re w wyniku realizacji projektu ulegn\u0105 znacznemu ulepszeniu poprzez: zastosowanie nowatorskich i innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 zakupionych w wyniku projektu. Zanim Wnioskodawca wyst\u0105pi\u0142 o dofinansowanie, dokona\u0142 analizy potrzeb inwestycyjnych w oparciu o: posiadane do\u015bwiadczenie w realizacji analogicznych inwestycji, do\u015bwiadczenie zawodowe, samodoskonalenie w zakresie stosowania nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 i technologii, identyfikacj\u0119 potrzeb (analiza popytu i konkurencyjno\u015bci) w zakresie opieki nad osobami starszymi, diagnozy i terapii nietrzymania moczu oraz rehabilitacji na rynku regionalnym, zar\u00f3wno pod wzgl\u0119dem podstawowych, bezp\u0142atnych us\u0142ug medycznych i rehabilitacyjnych, w tym te\u017c dro\u017cszych us\u0142ug. Zakres rzeczowy projektu polega na budowie budynku, zakupie sprz\u0119tu medycznego, rehabilitacyjnego, komputerowego i specjalistycznego oprogramowania. Wska\u017aniki produktu i rezultatu zgodnie z sekcj\u0105 C.II niniejszego wniosku. Gr. doc.: firmy rynek krajowy i zagraniczny.", "BENEFICJENT": "DAW-MED M.KOWALSKA, M.KOWALSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy DAW-MED M. Kowalska, M. Kowalski Sp.j. poprzez utworzenie Domu Pomocy Spo\u0142ecznej z innowacyjn\u0105 ofert\u0105 us\u0142ug w zakresie rehabilitacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 360.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-29", "DOFINANSOWANIE": "1999841.81", "WARTOSC": "3669952.06", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest komercjalizacja zleconych przez AMIR prac B+R - uruchomienie produkcji p\u0142yt fornirowych i laminowanych na bazie zmodyfikowanego materia\u0142u drewnopochodnego. ODBIORCY NOWYCH PRODUKT\u00d3W: 1. Klienci instytucjonalni prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 w Polsce i za granic\u0105 (np. zak\u0142ady meblarskie, hurtownie) - 90%; 2. Klienci indywidualni (rynek krajowy) - 10%. ZADANIA: a/ budowa hali produkcyjno - magazynowej; b/ zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do uruchomienia dzia\u0142alno\u015bci produkcyjnej w oparciu o zlecone prace badawczo - rozwojowe. W EFEKCIE REALIZACJI PROJEKTU OSI\u0104GNI\u0118TE ZOSTAN\u0104 NAST\u0118PUJ\u0104CE WSKA\u0179NIKI: ---na poziomie produktu--- - Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI6); - Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI29); - Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI28); - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI2); - Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji; - Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R; - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1). ---na poziomie rezultatu--- - Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI8); - Liczba wprowadzonych innowacji produktowych; - Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w; - Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R; - Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych; - Liczba wprowadzonych innowacji procesowych.", "BENEFICJENT": "\"AMIR\" ZAK\u0141AD PRODUKCJI MEBLI SO\u0141TYS MIROS\u0141AW", "TYTUL": "Komercjalizacja zleconych przez AMIR prac B+R - uruchomienie produkcji p\u0142yt fornirowych i laminowanych na bazie zmodyfikowanego materia\u0142u drewnopochodnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 360.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "46142990.35", "WARTOSC": "67319827.41", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion pu\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 B), ID: 3.3.06.12b w powiecie kra\u015bnickim, janowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 983,60 km. W wyniku realizacji projektu 18 414 gospodarstw domowych oraz 112 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 18 414 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie pu\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 B, ID: 3.3.06.12b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 355.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "1197403.60", "WARTOSC": "1555421.51", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzmocnienie sektora kultury poprzez zwi\u0119kszenie potencja\u0142u obiektu kultury (Gminnego O\u015brodka Kultury z Gminn\u0105 Bibliotek\u0105) w Wilko\u0142azie oraz rozw\u00f3j spo\u0142eczno-gospodarczy gminy Wilko\u0142az. Obecnie w budynku znajduje si\u0119 Gminna Biblioteka Publiczna i pomieszczenia gospodarcze. W wyniku przeprowadzenia planowanych rob\u00f3t budowlanych oraz zmianie sposobu u\u017cytkowania cz\u0119\u015bci poddasza nieu\u017cytkowego w obiekcie, poza pomieszczeniami bibliotecznymi powstan\u0105 sala komputerowa oraz dwie sale wystawiennicze. Zadania uj\u0119te w projekcie obejmuj\u0105 termomodernizacj\u0105 budynku, wybudowanie klatki schodowej wraz ze schodo\u0142azem, wydzielenie WC dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, kompleksowy remont wszystkich pomieszcze\u0144 wraz z ich wyposa\u017ceniem, remont instalacji wewn\u0119trznych sanitarnych i elektrycznych. Dodatkowo w ramach inwestycji planuje si\u0119 wymian\u0119 nawierzchni istniej\u0105cych chodnik\u00f3w oraz wykonanie od strony zachodniej nowych alejek. Przy alejkach planuje si\u0119 lokalizacj\u0119 \u0142awek, stojak\u00f3w dla rower\u00f3w, koszy na odpady oraz uzupe\u0142niaj\u0105ce nasadzenia zieleni. Budynek jest obj\u0119ty ochron\u0105 konserwatorsk\u0105 i jest wpisany do gminnej ewidencji zabytk\u00f3w. W zakresie projektu jest r\u00f3wnie\u017c wyposa\u017cenie Gminnego O\u015brodka Kultury w multimedia wraz z aran\u017cacj\u0105. W ramach Projektu obejmuj\u0105cego modernizacj\u0119 infrastruktury kultury i dziedzictwa kulturowego w skali roku 100 % czasu infrastruktury wykorzystywane jest do cel\u00f3w zwi\u0105zanych z kultur\u0105. Dzi\u0119ki wybudowaniu wewn\u0119trznej klatki schodowej i wyposa\u017ceniu jej w schodo\u0142az wszystkie kondygnacje budynku stan\u0105 si\u0119 dost\u0119pne dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Dodatkowo na parterze b\u0119dzie wykonana \u0142azienka dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Rezultatem projektu b\u0119dzie jeden zmodernizowany obiekt kultury. Realizacja celu mierzona b\u0119dzie wska\u017anikami 1) wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin o 875os\u00f3b (11%), 2) liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury 9000 os\u00f3b. Grupy docelowe projektu to mieszka\u0144cy gminy i tury\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA WILKO\u0141AZ", "TYTUL": "Adaptacja budynku, w kt\u00f3rym znajduje si\u0119 Gminna Biblioteka Publiczna na Gminny O\u015brodek Kultury w Wilko\u0142azie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 216.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-06-16", "DOFINANSOWANIE": "1149678.35", "WARTOSC": "1834125.86", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przywr\u00f3cenie i poprawa funkcjonalno\u015bci zdegradowanych przestrzeni oraz podniesienie jako\u015bci \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i poziomu bezpiecze\u0144stwa publicznego. Przedmiotem inwestycyjnym jest przebudowa budynku dawnej szko\u0142y na potrzeby o\u015brodka kultury, oznaczonego na projekcie zagospodarowania cyfr\u0105 \"1\", wraz przebudow\u0105 przy\u0142\u0105cza elektrycznego, budow\u0105 pochylni dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, dojazdu, miejsc postojowych, chodnik\u00f3w, opaski kapilarnej, dw\u00f3ch boisk i placu zabaw dla dzieci. Kluczowe rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami rezultatu to: Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Wilko\u0142az, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem obszaru rewitalizacji. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych jakie wynik\u0142y z analizy problem\u00f3w i potrzeb beneficjent\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c z audytu energetycznego. Cele te zosta\u0142y okre\u015blone nast\u0119puj\u0105co: W wyniku projektu efektywno\u015b\u0107 energetyczna obiektu ulegnie zwi\u0119kszeniu o 10%.", "BENEFICJENT": "GMINA WILKO\u0141AZ", "TYTUL": "Przywr\u00f3cenie funkcji o\u015brodka kultury budynku po by\u0142ej Szkole Podstawowej w Zalesiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 207.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-11-21", "DOFINANSOWANIE": "990178.60", "WARTOSC": "1570394.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest monta\u017c 586 opraw o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego bez wymiany s\u0142up\u00f3w o\u015bwietleniowych. Inwestycja poza zmniejszeniem koszt\u00f3w eksploatacji zapewni lepsze do\u015bwietlenie miejscowo\u015bci, poprawi walory estetyczne gminy Wilko\u0142az oraz przyczyni si\u0119 do poprawy bezpiecze\u0144stwa poruszania si\u0119 po drogach gminy, zar\u00f3wno dla kierowc\u00f3w, jak i dla pieszych. Inwestycja obejmuje wszystkie miejscowo\u015bci Gminy. Elementy projektu: monta\u017c 586 opraw o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego w technologii LED, demonta\u017c \"starych\" opraw, monta\u017c przewod\u00f3w do s\u0142up\u00f3w o\u015bwietleniowych, monta\u017c zegar\u00f3w steruj\u0105cych z analizatorem sieci, wyposa\u017cenie centrum dyspozytorskiego. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Wilko\u0142az.Zakres projektu wynika z aktualnego planu gospodarki niskoemisyjnej przyj\u0119tego Uchwa\u0142\u0105 Rady Gminy z dnia 27 maja 2016 r. nr XVII/103/2016. Projekt zak\u0142ada monitorowanie zmniejszenia zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku jego realizacji (monta\u017c 52 szt. zegar\u00f3w steruj\u0105cych)", "BENEFICJENT": "GMINA WILKO\u0141AZ", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia na terenie Gminy Wilko\u0142az", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 178.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-11-08", "DOFINANSOWANIE": "963830.26", "WARTOSC": "1394719.09", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa i modernizacja o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego z wymian\u0105 opraw oraz budow\u0105 s\u0142up\u00f3w o\u015bwietleniowych. Inwestycja poza zmniejszeniem koszt\u00f3w eksploatacji zapewni lepsze do\u015bwietlenie miejscowo\u015bci, poprawi walory estetyczne gminy Wilko\u0142az oraz przyczyni si\u0119 do poprawy bezpiecze\u0144stwa poruszania si\u0119 po drogach gminy, zar\u00f3wno dla kierowc\u00f3w, jak i dla pieszych. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Wilko\u0142az. Zakres projektu wynika z aktualnego planu gospodarki niskoemisyjnej przyj\u0119tego Uchwa\u0142\u0105 Rady Gminy z dnia 27 maja 2016 r. nr XVII/103/2016 z p\u00f3\u017aniejszymi zmianami. Projekt zak\u0142ada monitorowanie zmniejszenia zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku jego realizacji. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1.Ostr\u00f3w-budowa o\u015bwietlenia w miejscowo\u015bci Ostr\u00f3w od skrzy\u017cowania Wilko\u0142az-Urz\u0119d\u00f3w-Pu\u0142ankowice-Ewunin w stron\u0119 Urz\u0119dowa - d\u0142ugo\u015b\u0107 1165 m - 23 oprawy-23 s\u0142upy 2. Wilko\u0142az Dolny i Zalesie- budowa o\u015bwietlenia w miejscowo\u015bci Wilko\u0142az Dolny i Zalesie od drogi powiatowej Zalesie-Bia\u0142owoda w stron\u0119 Wilko\u0142aza Dolnego - d\u0142ugo\u015b\u0107 2175 m - 49 opraw LED-49 s\u0142up\u00f3w 3. Obroki- modernizacja o\u015bwietlenia istniej\u0105cego w miejscowo\u015bci Obroki droga gminna - d\u0142ugo\u015b\u0107 -200 m - 4 sztuki LED do wymiany na nowe 4. Wilko\u0142az Pierwszy tzw. Zagrody-budowa o\u015bwietlenia w miejscowo\u015bci Wilko\u0142az Pierwszy tzw. Zagrody - d\u0142ugo\u015b\u0107-900 m - 18 opraw LED-18 s\u0142up\u00f3w 5. Wilko\u0142az G\u00f3rny-modernizacja o\u015bwietlenia istniej\u0105cego w miejscowo\u015bci Wilko\u0142az G\u00f3rny-d\u0142ugo\u015b\u0107-200 m- 4 oprawy LED do wymiany 6. Wilko\u0142az G\u00f3rny-budowa o\u015bwietlenia w miejscowo\u015bci Zdrapy/Wilko\u0142az G\u00f3rny-d\u0142ugo\u015b\u0107-1055m-22 oprawy LED-22 s\u0142upy 7. Rudnik Szlachecki-budowa o\u015bwietlenia w miejscowo\u015bci Rudnik Szlachecki i Rudnik Kolonia wzd\u0142u\u017c drogi obok szko\u0142y-522 m-15 opraw LED-15 s\u0142up\u00f3w 8. Rudnik Kolonia-modernizacja o\u015bwietlenia istniej\u0105cego w miejscowo\u015bci Rudnik Kolonia-300m-6 opraw LED do wymiany Zastosowane zostan\u0105 oprawy LED w przedziale mocowym 51-80W.", "BENEFICJENT": "GMINA WILKO\u0141AZ", "TYTUL": "Budowa o\u015bwietlenia drogowego w technologii LED na terenie gminy Wilko\u0142az", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 173.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-21", "DOFINANSOWANIE": "730811.34", "WARTOSC": "1834933.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja ogniw fotowoltaicznych oraz piec\u00f3w na biomas\u0119. \u0141\u0105czna ilo\u015b\u0107 zamontowanych instalacji na obiektach prywatnych oraz budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Wilko\u0142az wyniesie 75 szt. (\u0142\u0105czna moc zainstalowana 0,44 MW). Rodzaje poszczeg\u00f3lnych instalacji: fotowoltaika 2,48 kW - elewacja dach - 5 sztuk, fotowoltaika 3,10 kW - elewacja, dach - 21 sztuk, fotowoltaika 3,10 kW - budynek gospodarczy - 3 sztuki, fotowoltaika 4,03 kW (elewacja dach) - 22 sztuki, fotowoltaika 4,96 kW- elewacja, dach - 5 sztuk, fotowoltaika 4,96 kW- budynek gospodarczy - 2 sztuki, fotowoltaika 6,20 kW- elewacja dach - 4 sztuki, fotowoltaika 6,20 kW- budynek gospodarczy - 4 sztuki, fotowoltaika na budynku Szko\u0142y Podstawowej w Marian\u00f3wce - 8,68 kW, fotowoltaika na budynku Szko\u0142y Podstawowej w Ostrowie - 19,84 kW, fotowoltaika na budynku Szko\u0142y Podstawowej w Rudniku Szlacheckim - 19,84 kW, fotowoltaika na budynku Szko\u0142y Podstawowej w Wilko\u0142azie Pierwszym - 27,90 kW, fotowoltaika na budynku hali sportowej - 19,84 kW, fotowoltaika na budynku UG Wilko\u0142az - 9,92 kW, kot\u0142y na biomas\u0119 w budynkach prywatnych (25 kW) - 3 sztuki. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy Wilko\u0142az (u\u017cytkownicy prywatni), kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 przyst\u0105pienia do projektu wyra\u017con\u0105 w formie ankiety. Wska\u017aniki projektu- dodatkowa moc wytwarzania energii odnawialnej - 0,44 MW. Produkcja energii cieplnej - 52,50 MWh/rok. Produkcja energii elektrycznej - 369,79 MWh/rok.Liczba jednostek wytwarzania energii cieplnej - 3 szt. Liczba jednostek wytwarzania energii elektrycznej- 72 szt. Spadek emisji CO 2 - 151,72 Mg/rok.Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy Wilko\u0142az, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA WILKO\u0141AZ", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii-dostawa i monta\u017c instalacji fotowoltaicznych oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w gminie Wilko\u0142az", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-22", "DOFINANSOWANIE": "414025.73", "WARTOSC": "677141.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zatrzymanie proces\u00f3w marginalizacji zdegradowanych przestrzeni i przywr\u00f3cenie im funkcji oraz podniesienie jako\u015bci \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i poziomu bezpiecze\u0144stwa publicznego. Zakres projektu obejmuje zmian\u0119 sposobu zagospodarowania dzia\u0142ki i uformowania nawierzchni w celu utworzenia obiekt\u00f3w sportowo- rekreacyjnych z przebudow\u0105 i rozbudow\u0105 istniej\u0105cego placu zabaw dla dzieci oraz boiska sportowego zlokalizowanych na dzia\u0142ce nr ewid. 265 w miejscowo\u015bci Obroki. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c wykonanie o\u015bwietlenia i monitoringu ww. obiekt\u00f3w tj. boiska sportowego, placu zabaw, trybun, skweru rekreacyjnego oraz miasteczka ruchu drogowego. Kluczowe rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami rezultatu to: liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/turystycznej. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Wilko\u0142az, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych jakie wynik\u0142y z analizy problem\u00f3w i potrzeb beneficjent\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA WILKO\u0141AZ", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie i zagospodarowanie przestrzeni publicznej poprzez przebudow\u0119 obiekt\u00f3w sportowo-rekreacyjnych w celu przywr\u00f3cenia funkcji u\u017cytkowych w miejscowo\u015bci Obroki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "413119.76", "WARTOSC": "486023.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az", "OPIS": "Cel projektu: podniesienie poziomu kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci u\u0142atwiaj\u0105cych funkcjonowanie na rynku pracy u 234\u00a0uczni\u00f3w (112 K/122 M) z 3 szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz gimnazjum prowadzonych przez Gmin\u0119 Wilko\u0142az\u00a0poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydakt.-wyr\u00f3wn. i rozwijaj\u0105cych kompetencje z wykorzystaniem metod nauczania opartych na metodzie eksperymentu i indywidualnym podej\u015bciu do ucznia, nowoczesnych materia\u0142\u00f3w dydaktycznych i technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz poprzez doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 42 nauczycieli (36 K i 6 M) przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do wzrostu jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych w obszarze kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w teminie do 30.06.2019 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - 234 uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe. - 42 nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje - 4\u00a0szko\u0142y, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych Grupa docelowa: 234 uczni\u00f3w (112 K/122 M) oraz 42 nauczycieli (36K/6M) z trzech szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz gimnazjum prowadzonych przez Gmin\u0119 Wilko\u0142az (kt\u00f3re osi\u0105gaj\u0105 najs\u0142absze wyniki edukacyjne w skali woj. lub., zgodnie z za\u0142. nr 16 do Regulaminu konkursu - kryt. form. spec. nr 1)., po\u0142o\u017conych na obszarach wiejskich (spe\u0142nione kryterium premiuj\u0105ce nr 4). Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Wilko\u0142azie w tym: Szk. Podst.- 46 uczn. i 10 naucz. oraz Gimnazjum- 104 uczn. i 10 naucz., Szk. Podst. w Ostrowie: 64 uczn. i 11 naucz., Szk. Podst. w Marian\u00f3wce- 20 uczn.i 11 naucz. (10K/1M). Zadania: Zad. 1 Organizacja zaj\u0119\u0107 i tworzenie warunk\u00f3w uczenia si\u0119, adekwatnych do potrzeb rynku pracy w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Wilko\u0142azie (SP i Gimnazjum) Zad. 2 Organizacja zaj\u0119\u0107 i tworzenie warunk\u00f3w uczenia si\u0119, adekwatnych do potrzeb rynku pracy w Szkole Podstawowej w Ostrowie Zad. 3 Organizacja zaj\u0119\u0107 i tworzenie warunk\u00f3w uczenia si\u0119, adekwatnych do potrzeb rynku pracy w Gimnazjum w Marian\u00f3wce Zad. 4 Doskonalenie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci kadry dydaktycznej", "BENEFICJENT": "GMINA WILKO\u0141AZ", "TYTUL": "Wysoka jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w Gminie Wilko\u0142az", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "370568.22", "WARTOSC": "435962.62", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY projektu - wy\u017cszy poziom uczestnictwa 25 dz. 15K/10M terenu Gminy Wilko\u0142az w wieku 3-4 l i zwi\u0119kszona jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonej edukacji przedszkolnej Oddzia\u0142u przedszkolnego w Rudniku Szlacheckim od 01.07.2020 do 30.06.2021 Cel g\u0142\u00f3wny wpisuje si\u0119 w cel Dzia\u0142ania 12.1. Bezpo\u015brednim Rezultatem interwencji projektowej, b\u0119dzie powstanie nowych 20 miejsc wychowania przedszkolnego, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych dzieci z GW,tj. dla dzieci kt\u00f3re dotychczas nie mia\u0142y mo\u017cliwo\u015bci korzystania z tego rodzaju wsparcia. Ze wzgl\u0119du na z\u0142o\u017cony projekt dotycz\u0105cy budowy nowej Sali gimnastycznej nowo tworzona grupa 25 dzieci b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 ulokowana w Sali gimnastycznej kt\u00f3ra po pracach dostosowawczych b\u0119dzie mog\u0142a s\u0142u\u017cy\u0107 jako sala lekcyjna. Nowy sprz\u0119t i materia\u0142y edukacyjne b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 wykorzystane w nowej Sali. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania projektowe skupiaj\u0105 si\u0119 g\u0142\u00f3wnie na organizacji zaj\u0119\u0107 przedszkolnych w godz. 6:30-16:30 zgodnie z podstawa programow\u0105. Wsparcie skutkuje zwi\u0119kszeniem liczby miejsc przedszkolnych podlegaj\u0105cych pod konkretny organ prowadz\u0105cy na terenie danej gminy/miasta w stosunku do danych z roku poprzedzaj\u0105cego rok rozpocz\u0119cia realizacji projektu", "BENEFICJENT": "GMINA WILKO\u0141AZ", "TYTUL": "Weso\u0142e przedszkolaki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1482471.12", "WARTOSC": "1744190.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz wzrost integracji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej 60 os\u00f3b bezrobotnych/pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (33K,27M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, z 4 gmin powiatu kra\u015bnickiego(Urz\u0119d\u00f3w, Annopol, Zakrz\u00f3wek, Wilko\u0142az) z woj. lubelskiego (zamieszkuj\u0105ce na tym terenie w rozumieniu KC), poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji obejmuj\u0105cego m.in. identyfikacj\u0119 potrzeb, IPD, doradztwo psychologiczne,coaching, szkolenia, po\u015brednictwo pracy, wsparcie AON i sta\u017ce oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez 15 UP do 30.06.2020r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-30 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-15. GD projektu stanowi 60 os\u00f3b wykluczonych ( w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (33K,27M) z terenu gmin: a)Urz\u0119d\u00f3w, b)Annopol, c)Zakrz\u00f3wek, d)Wilko\u0142az, z powiatu kra\u015bnickiego, w woj. lubelskim (osoby zamieszkuj\u0105ce ten obszar w rozumieniu KC), w tym osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia i bezrobotne, kt\u00f3re d\u0105\u017c\u0105 do zwi\u0119kszenia ich poziomu integracji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej. G\u0142\u00f3wne zadania w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP i opracowanie IPD, doradztwo psychologiczne i coaching, szkolenia zawodowe, sta\u017ce, po\u015brednictwo pracy i wsparcie AON.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"LIDERZY SUKCESU\"", "TYTUL": "W\u0142\u0105czamy si\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "248573.04", "WARTOSC": "248573.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"SAVONA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Savona Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.84}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "84575.00", "WARTOSC": "122385.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az", "OPIS": "Dzia\u0142ania w ramach AUDYTU WZORNICZEGO to nast\u0119puj\u0105ce analizy: 1. Analiza w zakresie oferty produktowej. 2. Analiza w zakresie modelu biznesowego. 3. Analiza w zakresie technologii. 4. Analiza w zakresie struktury organizacyjnej. 5. Analiza w zakresie proces\u00f3w komunikacji. 6. Analiza w zakresie strategii marketingowej. 7. Analiza w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych. 8. Analiza potrzeb w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem. 9. Analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego. CZAS TRWANIA AUDYTU: 49 DNI ROBOCZYCH. Na podstawie analizy opracowana zostanie STRATEGIA WZORNICZA, czyli raport z przeprowadzonego audytu wzorniczego zawieraj\u0105cy elementy: 1. Og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 firmy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej. 2. Og\u00f3lny opis otoczenia firmy w zakresie designu zawieraj\u0105cy, co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, opis trend\u00f3w rynkowych. 3. Okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie beneficjenta trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek beneficjenta. 4. Ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie. 5. Zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie, przy czym problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie. 6. Rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy. CZAS OPRACOWANIA STRATEGII: 35 DNI ROBOCZYCH. Ca\u0142o\u015b\u0107 zostanie wykonana przez zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w wykonawcy w sk\u0142adzie: Katarzyna Borkowska - Pydo, Ewa Nowak, Kamila Niedzwiedzka, Nikodem Szpunar.", "BENEFICJENT": "\"AMIR\" ZAK\u0141AD PRODUKCJI MEBLI SO\u0141TYS MIROS\u0141AW", "TYTUL": "Wykorzystanie procesu projektowania wzorniczego drog\u0105 do zwi\u0119kszenia potencja\u0142u innowacyjnego przedsi\u0119biorstwa \"AMIR\" Zak\u0142ad Produkcji Mebli So\u0142tys Miros\u0142aw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1434723.19", "WARTOSC": "1687909.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu integracji spo\u0142eczno-zawodowej i ograniczenie marginalizacji 34 os. (15k) m\u0142odzie\u017cy zagro\u017conej wykluczeniem spo\u0142ecznym b\u0119d\u0105cych wychowankami opuszczaj\u0105cymi plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawcze i rodziny zast\u0119pcze, z terenu woj. lubelskiego (w szczeg\u00f3lno\u015bci po. kra\u015bnickiego) w ci\u0105gu 36 miesi\u0119cy. Poprzez zintegrowane dzia\u0142ania skierowane indywidualnie do ka\u017cdego z wychowank\u00f3w usamodzielnianych takich jak: IPD, program rozwoju osobistego po\u0142\u0105czony z programem usamodzielnienia, zaj\u0119cia w Centrum Rozwoju Osobistego wraz z warsztatami w zakresie kompetencji kluczowych, w Klubie Pomocy Kole\u017ce\u0144skiej PRACA, poprzez podniesienie kompetencji zawodowych w formie szkole\u0144, oraz odbycie sta\u017cu czy pracy w ramach prac interwencyjnych. Rezultatem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie podniesienie kompetencji spo\u0142eczno - zawodowych przez 34 os., podj\u0119cie zatrudnienia przez 9 os\u00f3b w tym 4k, odbycie sta\u017cu przez 28 os\u00f3b, podj\u0119cie pracy subsydiowanej przez 4 osoby.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKA PLATFORMA EDUKACYJNA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Feniks 2 - kompleksowy program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b opuszczaj\u0105cych plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawcze i rodziny zast\u0119pcze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-03", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "751374.86", "WARTOSC": "883970.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do lepszej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych, popraw\u0119 warunk\u00f3w opieki domowej oraz wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej 135 niesamodzielnych os\u00f3b z terenu pow. kra\u015bnickiego, kt. ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia/niepe\u0142nospr. wymagaj\u0105 opieki, poprzez realizacj\u0119 indyw. i kompleksowych zintegr. us\u0142ug spo\u0142. \u015bwiadczonych w spo\u0142. lokalnej oraz zapewnienie niezb\u0119dnego sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego do 03.04.2019r. W projekcie zostanie wspartych 40 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, kt\u00f3re zostan\u0105 utrzymane po zako\u0144czeniu projektu. Dzi\u0119ki realizacji projektu 135 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi oraz zostan\u0105 one obj\u0119te ca\u0142odobow\u0105 us\u0142ug\u0105 monitoringu systemem przywo\u0142awczym (teleopieki). Grup\u0105 docelow\u0105 jest 135 os\u00f3b w wieku 50+ (108 k) w tym 54 os. niepe\u0142nosprawnych (36 K), 126 z obszar. wiej (99K), niesamodzielnych, kt. ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia/niepe\u0142nospr. wymagaj\u0105 opieki w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej 1 z czynno\u015bci dnia codziennego, zamieszk. na terenie nast\u0119puj\u0105cych Gmin Powiatu Kra\u015bnickiego: Annopol (miasto i wie\u015b), Dzierzkowice, Go\u015bcierad\u00f3w, Kra\u015bnik, Szastarka, Trzydnik Du\u017cy, Urz\u0119d\u00f3w, Wilko\u0142az, Zakrz\u00f3wek.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRA\u015aNICKI", "TYTUL": "Czerwony guzik \u017cycia - aktywizacja spo\u0142eczna i zdrowotna mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu Kra\u015bnickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1312767.18", "WARTOSC": "1642496.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 219 nauczycieli (N) (K,1M) kl 1-3 publicznych 63 SP z terenu 20 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich pu\u0142awskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu pu\u0142awskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.93}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "697331.50", "WARTOSC": "820390.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt jest zgodny z wytycznymi w zakresie realizacji projekt\u00f3w finansowych ze \u015brodk\u00f3w Funduszu Pracy w ramach program\u00f3w operacyjnych wsp\u00f3\u0142finansowanych z EFS na lata 2014-20120 oraz jest odpowiedzi\u0105 na og\u0142oszony nab\u00f3r i spe\u0142nia kryteria dost\u0119pu. Projekt zosta\u0142 dostosowany do wymog\u00f3w formalnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0142y w ramach RPO WL 2014-2020. Uczestnikami projektu b\u0119dzie 74 osoby (37K i 37M) od 30r.\u017c zarejestrowanych w PUP, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy kwalifikuj\u0105cy si\u0119 do nast\u0119puj\u0105cych grup: d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach, po 50 r.\u017c, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, oraz os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do w/w wymienionych grup. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kra\u015bnickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 45% uczestnik\u00f3w tj. 34 osoby. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0144 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 obligatoryjne formy wsparcia bezkosztowe IPD kt\u00f3rym obj\u0119te zostanie 100% uczestnik\u00f3w projektu, oraz poradnictwo zawodowe kt\u00f3rym obj\u0119te zostanie 50% uczestnik\u00f3w projektu jak r\u00f3wnie\u017c odpowiednio dobrana forma aktywizacji bezpo\u015bredniej finansowana przez PUP Kra\u015bnik tj: sta\u017ce zawodowe dla 18 os. bezrob. wraz ze zwrotem koszt\u00f3w dojazdu dla 10 os.: szkolenia grupowe dla 20 os. bezrob. oraz indywidualne do kt\u00f3rych zrekrutowanych b\u0119dzie 6 os.; refundacja koszt\u00f3w doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stanowiska pracy dla bezrobotnego te forma wsparcia zostanie obj\u0119tych 30 uczest. Projektu. Projekt jest zgodny z polityka r\u00f3wnych szans i zapobiega dyskryminacji oraz koncepcja zr\u00f3wnowa\u017conego", "BENEFICJENT": "POWIAT KRA\u015aNICKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KRA\u015aNIKU", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie kra\u015bnickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.18}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1656.373093992423, "v": "9,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1656,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "16.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1144.490999458777, "v": "6,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 128.4434223344759, "v": "711,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 116.69545011726504, "v": "646,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 89.03923867941548, "v": "493,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 71.30248060616995, "v": "395,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 31.18562150460039, "v": "172,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 114.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 26.688176077936134, "v": "147,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23.87798845390583, "v": "132,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 103.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8.017108064225148, "v": "44,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 7.898333032653797, "v": "43,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4.7969366768897705, "v": "26,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.937338986108605, "v": "21,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1326.5303409705934, "v": "7,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1326,53 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 898.844145769439, "v": "4,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 381.1745390582716, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 44.361356666065305, "v": "245,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.066379217030489, "v": "11,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.08392025978711888, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 342.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 990.8212754825906, "v": "5,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "990,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "11.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "166.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 788.6211131156414, "v": "4,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 120.95607252390403, "v": "670,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 81.18347465271513, "v": "450,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 125.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.06061519033014613, "v": "0,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 944.9740663900415, "v": "5,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 524.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "944,97 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "5000.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3027.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 944.9740663900415, "v": "5,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 524.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 423.51304708641516, "v": "2,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "423,51 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "27.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 331.1365506043658, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44.736068915749584, "v": "247,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 228.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 19.627815262493236, "v": "108,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16.543029045643152, "v": "91,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 11.421594804257623, "v": "63,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.04798845390582717, "v": "0,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 405.27228396175354, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 244.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "405,27 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "24.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 328.8130092007938, "v": "1,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 712.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 65.86690961573156, "v": "365,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.5877304708641535, "v": "25,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 2.7417806242107163, "v": "15,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1.7270214685188525, "v": "9,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1.5358325816344938, "v": "8,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 252.70900234530038, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 674.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "252,71 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "62.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "174.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 221.94113476456792, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 4321.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 26.159092549161105, "v": "145,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 4.608775031571351, "v": "25,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 150.91097600577308, "v": "836,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "150,91 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "60.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 77.57553130073967, "v": "430,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 32.59338264477719, "v": "180,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 17.964053761500992, "v": "99,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 14.2672884719466, "v": "79,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 4.780804618437669, "v": "26,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.6607667328161644, "v": "9,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 363.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.164484935955259, "v": "6,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.8557730470864153, "v": "4,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.04889049251307956, "v": "0,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 134.44534908894101, "v": "745,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "134,45 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "26.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 90.03741836550604, "v": "499,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 42.073292440916475, "v": "233,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2.3346382825184917, "v": "12,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 74.9911798664983, "v": "415,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "74,99 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "63.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 74.9911798664983, "v": "415,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 69.09131156413494, "v": "382,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "69,09 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "72.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 31.88991160021649, "v": "176,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 29.223922063864336, "v": "161,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.18422514883637, "v": "34,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1.4432617716038247, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 0.3499909796139275, "v": "1,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 56.126770701786036, "v": "311,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "56,13 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "64.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 42.19726321486559, "v": "233,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 12.695518672199169, "v": "70,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 1.23398881472127, "v": "6,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 51.312985747789995, "v": "284,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "51,31 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "60.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 46.451961031932164, "v": "257,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1.8040772145047808, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1.8040772145047808, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.252870286848277, "v": "6,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 28.449134042937036, "v": "157,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 329.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "28,45 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "47.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 28.449134042937036, "v": "157,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 329.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 19.825935414035722, "v": "109,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "19,83 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "74.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19.825935414035722, "v": "109,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 16.427192855854233, "v": "91,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "16,43 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "65.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 15.261427025076673, "v": "84,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.9980155150640447, "v": "5,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.16775031571351254, "v": "0,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 225.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9.246952913584702, "v": "51,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,25 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "23.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.7822911780624207, "v": "20,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.7795327440014432, "v": "20,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1.3307955980515966, "v": "7,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.3543333934692405, "v": "1,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9.163214865596247, "v": "50,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,16 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8.834872812556377, "v": "48,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.25617896445967886, "v": "1,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.07216308858019123, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 1.7141277286667869, "v": "9,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,71 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "62.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.7141277286667869, "v": "9,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 0.14058452101749955, "v": "0,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,14 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "98.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.14058452101749955, "v": "0,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}