{"gmina": "Zakrz\u00f3wek", "typ_gminy": "gmina wiejska Zakrz\u00f3wek", "kod_gus": "060611207000", "kod_gus_podregionu": "060611200000", "podregion_eurostat": "PL815", "ludnosc": "6'580", "budzet": {"dochody": "31,96 mln z\u0142", "wydatki": "30,86 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 18.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 22806794.82, "dane1": 21726855.430000015, "dane2": 21726855.430000015, "dane3": 1079939.3899999857}, {"label": "2017", "dane0": 23570310.59, "dane1": 23212603.30000001, "dane2": 23212603.30000001, "dane3": 357707.28999999166}, {"label": "2018", "dane0": 26875748.409999993, "dane1": 28863453.839999996, "dane2": 26875748.409999993, "dane4": 1987705.4300000034}, {"label": "2019", "dane0": 31960330.85999999, "dane1": 30862567.719999976, "dane2": 30862567.719999976, "dane3": 1097763.1400000118}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5293049.5, "dane1": 7370699.320000002}, {"label": "2017", "dane0": 5128781.39, "dane1": 7961869.909999997}, {"label": "2018", "dane0": 5006710.86, "dane1": 8535805.489999998}, {"label": "2019", "dane0": 5511336.149999999, "dane1": 10202125.169999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "477,04 tys z\u0142", "wydatki": "592,27 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 60.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 19.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0799393899999856}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0799393899999856}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.35770728999999163}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.35770728999999163}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.9877054300000034}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.9877054300000034}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0977631400000119}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0977631400000119}], "dochod_ue": "2,46 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "8,11 mln z\u0142", "gmina_pc": "1232.3 z\u0142", "powiat": "3,31 mln z\u0142", "powiat_pc": "503.2 z\u0142", "wojewodztwo": "5,72 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "138,82 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,04 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,09 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5511336.149999999, "wydatki": 10202125.169999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-04-25", "DOFINANSOWANIE": "2908802.00", "WARTOSC": "3920015.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Podstawowym zadaniem projektu jest zast\u0105pienie istniej\u0105cej produkcji energii z surowc\u00f3w kopalnych produkcj\u0105 ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Zrealizowanych zostanie 391 instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w prywatnych budynkach mieszkalnych, w tym: 319 instalacji dwupanelowych o mocy 3,4 KW, 72 instalacje trzypanelowe o mocy 5,1 KW. Posadowione b\u0119d\u0105 bezpo\u015brednio na obiektach, wysoko\u015b\u0107 instalacji nie przekroczy 3 m ponad powierzchni\u0119 dachu. Ca\u0142kowita moc urz\u0105dze\u0144 wyniesie 1,45 MW, co pozwoli wyprodukowa\u0107 614,88 MWh energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w ci\u0105gu roku. Roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 209,70 ton ekwiwalentu CO2/ rok. Projekt wykorzystuje portale internetowe i inne narz\u0119dzia ICT w celu wdro\u017cenia i promocji rozwi\u0105za\u0144, us\u0142ug i produkt\u00f3w czystej energii. Utworzona zostanie strona internetowa projektu, kt\u00f3ra b\u0119dzie zawiera\u0107 m.in. nast\u0119puj\u0105ce elementy: opis projektu, instrukcje obs\u0142ugi instalacji, informacje o OZE oraz mo\u017cliwych do zastosowania technologiach, formularze do komunikacji elektronicznej pomi\u0119dzy u\u017cytkownikiem a wnioskodawc\u0105. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie mia\u0142 za\u0142o\u017cony profil na stronie internetowej (z indywidualnym has\u0142em i loginem). Z jego po\u015brednictwem przekazywane b\u0119d\u0105 informacji o awariach urz\u0105dze\u0144 (w ramach serwisu), uwagi i skargi, a tak\u017ce dane do monitoringu efekt\u00f3w ekologicznych. Utworzone zostanie jedno miejsce pracy - do obs\u0142ugi infrastruktury zatrudniona zostanie osoba pochodz\u0105ca z marginalizowanych na terenie gminy grup spo\u0142ecznych. Poprzez ograniczenie emisji \"niskiej\" z palenisk domowych, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci py\u0142u zawieszonego PM10, kt\u00f3rego ponadnormatywne st\u0119\u017cenia 24-godzinne stwierdzono w strefie lubelskiej, projekt przyczynia si\u0119 do realizacji za\u0142o\u017ce\u0144 \"Programu ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\" (zosta\u0142a zakwalifikowana jako strefa C, a tym samym zobligowana do opracowania Programu).", "BENEFICJENT": "GMINA ZAKRZ\u00d3WEK", "TYTUL": "Monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w Gminie Zakrz\u00f3wek drog\u0105 do zwi\u0119kszenia wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii - Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 442.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "46142990.35", "WARTOSC": "67319827.41", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion pu\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 B), ID: 3.3.06.12b w powiecie kra\u015bnickim, janowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 983,60 km. W wyniku realizacji projektu 18 414 gospodarstw domowych oraz 112 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 18 414 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie pu\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 B, ID: 3.3.06.12b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 355.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-07-02", "DOFINANSOWANIE": "565827.25", "WARTOSC": "683826.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do eduk. przedsz.dla dzieci w wieku 3-4 lat z terenuGWZ poprzez utworzenie 20 nowych m-sc w istniej\u0105cym OWP w okr.2.07.19 r.-31.08.20r.,a tak\u017ce rozszerzenie oferty edukac.o specjalistyczne zaj.oraz wsparcie dla naucz.Niniejszy projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu/\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owego/ych RPO WL 2014-2020. Proj. umo\u017cliwi zwi\u0119kszenie udzia\u0142u dzieci w wieku 3-4 lat z terenu GWZ w wysokiej jako\u015bci edukacji przedsz. oraz przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia liczby miejsc wych.przedszk.w oddz.przedszkolnych.Dzi\u0119ki realizacji proj.wzro\u015bnie liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatk.zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w eduk.przedszk.o 20 os\u00f3b. Ze \u015brodk\u00f3w EFS w ramach RPO WL 2014-2020 zostanie sfinansowanych 20 m-sc wych.przedszk.Gr.docelowa:20 dzieci z GWZ.Zadania:utworzenie i doposa\u017cenie oddzia\u0142u w istniej\u0105cej plac\u00f3wce, doposa\u017c. istniej\u0105cego placu zabaw,dostos.\u0142azienek i kuchni i realizacja podst.programowej oraz prowadz.zaj.specjalistycznych.Na wszystkich etapach Proj.zachowana jest polityka r\u00f3wno\u015bci szans K i M,zasada r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nospraw.oraz zasada zr\u00f3wnowa\u017c.rozwoju.Proj.jest zgodny z w\u0142a\u015bciwymi przepisami prawa krajowego, w tym dotycz\u0105cymi zam\u00f3wie\u0144 publicznych.Wn o\u015bwiadcza,\u017ce dodatk.zaj.realizowane b\u0119d\u0105 poza bezp\u0142.czasem funkcjonowania OWP oraz nie by\u0142y wcze\u015bniej finansowane.Wszystkie zadania zaplanowane w ramach projektu zosta\u0142y opracowane na podstawie przeprowadzonej diagnozy przygotowanej i przeprowadzonej przez OWP i oraz zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy.Utworz.nowego oddz.przedszkolnego.W ramach proj.zostan\u0105 sfinansow.zaj. w ramach pomocy psychologiczno-pedagogicznej oraz zaj.specjalist.w formie:zaj.korekc.-kompens.;zaj.logopedycznych;zaj.rozwijaj\u0105cych kompet.emocjonalno-spo\u0142eczne;terapii pedagogicznej;zaj. w ramach wczesnego wspom. rozwoju,zaj. z zakresu podstaw integracji sensor.(Plastyka sensoryczna,Muzykoterapia,Artterapia);zaj.z zakr.gimnastyki korekc.oraz kurs\u00f3w dla n", "BENEFICJENT": "GMINA ZAKRZ\u00d3WEK", "TYTUL": "Moje przedszkole", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1408623.67", "WARTOSC": "1657204.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz wzrost integracji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej 60 os\u00f3b bezrobotnych/pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (33K,27M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, z 3 gmin powiatu kra\u015bnickiego(Urz\u0119d\u00f3w, Go\u015bcierad\u00f3w, Zakrz\u00f3wek) z woj. lubelskiego (zamieszkuj\u0105ce na tym terenie w rozumieniu KC), poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji obejmuj\u0105cego m.in. identyfikacj\u0119 potrzeb, IPD, doradztwo psychologiczne,coaching, szkolenia, warsztaty, po\u015brednictwo pracy, wsparcie AON i sta\u017ce oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez 15 UP do 30.04.2021r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-30 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-15. GD projektu stanowi 60 os\u00f3b wykluczonych ( w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (33K,27M) z terenu gmin: a)Urz\u0119d\u00f3w, b)Go\u015bcierad\u00f3w, c)Zakrz\u00f3wek. z powiatu kra\u015bnickiego, w woj. lubelskim (osoby zamieszkuj\u0105ce ten obszar w rozumieniu KC), w tym osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia i bezrobotne, kt\u00f3re d\u0105\u017c\u0105 do zwi\u0119kszenia ich poziomu integracji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej. G\u0142\u00f3wne zadania w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP i opracowanie IPD, doradztwo psychologiczne i coaching, szkolenia zawodowe, warsztaty, sta\u017ce, po\u015brednictwo pracy i wsparcie AON.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"LIDERZY SUKCESU\"", "TYTUL": "\"Aktywni na rynku pracy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1482471.12", "WARTOSC": "1744190.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz wzrost integracji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej 60 os\u00f3b bezrobotnych/pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (33K,27M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, z 4 gmin powiatu kra\u015bnickiego(Urz\u0119d\u00f3w, Annopol, Zakrz\u00f3wek, Wilko\u0142az) z woj. lubelskiego (zamieszkuj\u0105ce na tym terenie w rozumieniu KC), poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji obejmuj\u0105cego m.in. identyfikacj\u0119 potrzeb, IPD, doradztwo psychologiczne,coaching, szkolenia, po\u015brednictwo pracy, wsparcie AON i sta\u017ce oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez 15 UP do 30.06.2020r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-30 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-15. GD projektu stanowi 60 os\u00f3b wykluczonych ( w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (33K,27M) z terenu gmin: a)Urz\u0119d\u00f3w, b)Annopol, c)Zakrz\u00f3wek, d)Wilko\u0142az, z powiatu kra\u015bnickiego, w woj. lubelskim (osoby zamieszkuj\u0105ce ten obszar w rozumieniu KC), w tym osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia i bezrobotne, kt\u00f3re d\u0105\u017c\u0105 do zwi\u0119kszenia ich poziomu integracji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej. G\u0142\u00f3wne zadania w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP i opracowanie IPD, doradztwo psychologiczne i coaching, szkolenia zawodowe, sta\u017ce, po\u015brednictwo pracy i wsparcie AON.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"LIDERZY SUKCESU\"", "TYTUL": "W\u0142\u0105czamy si\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-05-30", "DOFINANSOWANIE": "316899.69", "WARTOSC": "501844.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej obiektu PSP w miejscowo\u015bci Majdan- Grabina w tym zastosowanie OZE (kot\u0142y na pellet) oraz uzyskanie efektu ekologicznego. Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii ko\u0144cowej wyniesie 408,73 GJ/rok (spadek o 74,76 %) / energii pierwotnej o 152 197,22 GJ/rok (o 83,51%), za\u015b redukcja CO2 wyniesie 49,05 tony CO2/rok tj. o 66,27%. Bezpo\u015bredni\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119dzie 70 uczni\u00f3w ucz\u0119szczaj\u0105cych do plac\u00f3wki oraz 30 pracownik\u00f3w PSP Majdan- Grabina . Zasadnicz\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 za\u015b b\u0119dzie spo\u0142eczno\u015b\u0107 Gminy Zakrz\u00f3wek, gdy\u017c projekt zaoszcz\u0119dzi w bud\u017cecie powiatu 27 612,65 PLN/rok, kt\u00f3re to \u015brodki przeznaczone b\u0119d\u0105 na inne cele spo\u0142eczne. Zakres projektu w skr\u00f3cie. Projekt dotyczy budynku o\u015bwiaty - Publicznej Szko\u0142y Podstawowej, usytuowanego w trzykondygnacyjnym obiekcie o powierzchni 941,20 m2. W ramach projektu przewidziano: Roboty termomodernizacyjne - roboty rozbi\u00f3rkowe, wymiana drzwi zewn\u0119trznych, elewacja (ocieplenie styropianem), a tak\u017ce wykonanie instalacji odgromowej (koszt niekwalifikowany) Instalacja sanitarna - obejmuje: roboty demonta\u017cowe, wymian\u0119 grzejnik\u00f3w z stalowych na grzejniki stalowe dwup\u0142ytowe typ C22 wraz z ruroci\u0105gami w otulinach i zaworami termostatycznymi, monta\u017c dw\u00f3ch kot\u0142\u00f3w na pellet. Projekt jest relatywnie prosty w swej formie. Do wniosku za\u0142\u0105czono kosztorys inwestorski wraz z przedmiarem, kt\u00f3re okre\u015blaj\u0105 szczeg\u00f3\u0142owy zakres projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAKRZ\u00d3WEK", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej w miejscowo\u015bci Majdan- Grabina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-09-20", "DOFINANSOWANIE": "271874.34", "WARTOSC": "433010.93", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "W ramach projektu planuje si\u0119 przeprowadzi\u0107 termomodernizacj\u0119 budynku Publicznej Szko\u0142y Podstawowej w Bystrzycy. Jego parametry przedstawiaj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: kubatura ogrzewanej cz\u0119\u015bci budynku: 3 120 m3, powierzchnia u\u017cytkowa ogrzewana: 1 040,0 m2, powierzchnia lokali u\u017cytkowych oraz innych pomieszcze\u0144 niemieszkalnych: 970 m3. Zakres prac obejmuje: Wydatki kwalifikowalne: Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej zewn\u0119trznej, centralne ogrzewanie, docieplenie stropu oraz krycie dachu. Wydatki niekwalifikowalne: Wykonanie nowej opaski kapilarnej oraz koszy przyokiennych, inne roboty towarzysz\u0105ce (stalowy daszek nad drzwiami wej\u015bciowymi, posadzki z p\u0142ytek antypo\u015blizgowych, cokoliki, demonta\u017c i ponowny monta\u017c opraw o\u015bwietleniowych oraz tabliczek informacyjnych), Instalacja odgromowa - zabezpieczenie. Po zako\u0144czeniu projektu, energia cieplna niezb\u0119dna do ogrzewania budynku dostarczana b\u0119dzie ze spalarni biomasy o mocy 280 kW, zlokalizowanej w s\u0105siedztwie szko\u0142y (ta sytuacja ma miejsce od kilku lat). Po zako\u0144czeniu projektu roczne zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 wyniesie 52%. W widocznym miejscu umieszczona zostanie na okres trwa\u0142o\u015bci projektu informacja o osi\u0105gni\u0119tym efekcie ekologicznym (zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 na cele ogrzewania, redukcji emisji CO2). Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie u\u017cyteczne dla wszystkich interesariuszy projektu. Gmina ponosi\u0107 b\u0119dzie mniejsze koszty utrzymania obiektu obj\u0119tych projektem poprzez racjonalizacj\u0119 zarz\u0105dzania energi\u0105, a ich u\u017cytkownicy odczuj\u0105 popraw\u0119 komfortu przebywania w pomieszczeniach, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug edukacyjnych. Poprzez ograniczenie strat energii zmniejszy si\u0119 emisja substancji szkodliwych do \u015brodowiska, w tym CO2 i py\u0142u zawieszonego PM10. Projekt zosta\u0142 wskazany jako kluczowy w lokalnym programie rewitalizacji gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAKRZ\u00d3WEK", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku PSP w Bystrzycy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1434723.19", "WARTOSC": "1687909.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu integracji spo\u0142eczno-zawodowej i ograniczenie marginalizacji 34 os. (15k) m\u0142odzie\u017cy zagro\u017conej wykluczeniem spo\u0142ecznym b\u0119d\u0105cych wychowankami opuszczaj\u0105cymi plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawcze i rodziny zast\u0119pcze, z terenu woj. lubelskiego (w szczeg\u00f3lno\u015bci po. kra\u015bnickiego) w ci\u0105gu 36 miesi\u0119cy. Poprzez zintegrowane dzia\u0142ania skierowane indywidualnie do ka\u017cdego z wychowank\u00f3w usamodzielnianych takich jak: IPD, program rozwoju osobistego po\u0142\u0105czony z programem usamodzielnienia, zaj\u0119cia w Centrum Rozwoju Osobistego wraz z warsztatami w zakresie kompetencji kluczowych, w Klubie Pomocy Kole\u017ce\u0144skiej PRACA, poprzez podniesienie kompetencji zawodowych w formie szkole\u0144, oraz odbycie sta\u017cu czy pracy w ramach prac interwencyjnych. Rezultatem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie podniesienie kompetencji spo\u0142eczno - zawodowych przez 34 os., podj\u0119cie zatrudnienia przez 9 os\u00f3b w tym 4k, odbycie sta\u017cu przez 28 os\u00f3b, podj\u0119cie pracy subsydiowanej przez 4 osoby.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKA PLATFORMA EDUKACYJNA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Feniks 2 - kompleksowy program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b opuszczaj\u0105cych plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawcze i rodziny zast\u0119pcze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-06-26", "DOFINANSOWANIE": "84446.15", "WARTOSC": "104814.47", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych przez GSPZOZ w Zakrz\u00f3wku. Powy\u017cszy cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji pi\u0119ciu zada\u0144, a mianowicie: 1. Zakup wyrob\u00f3w medycznych tj.: lampa badawczo-zabiegowa (2 szt.), ssak (1 szt.), lampa naczo\u0142owa (1 szt.), otoskop (2 szt.), w\u00f3zek inwalidzki (2 szt.), waga (2 szt.), ci\u015bnieniomierz (5 szt.), bezprzewodowe EKG (1 szt.), fotel ginekologiczny (1 szt.), stojak na kropl\u00f3wki (2 szt.), autoklaw (1 szt.), laryngoskop (1 szt.), le\u017canka elektryczna (1 szt.), defibrylator (1 szt.). 2. Zakup oprogramowania do rejestracji i gabinet\u00f3w lekarskich oraz bazy danych. 3. Zakup sprz\u0119tu komputerowego i peryferyjnego (sprz\u0119t komp. 3 szt., serwer 1 szt., drukarki - 5 szt., 1 szt. UPS) 4. Us\u0142ugi wdro\u017ceniowe obejmuj\u0105ce wdro\u017cenie zakupionego oprogramowania. 5. Promocja projektu obejmuj\u0105ca oznakowanie zakupionego sprz\u0119tu, zakup tab. pami\u0105tkowej, zamieszczenie artyku\u0142u w prasie oraz informacji na temat projektu na stronie internetowej. Projekt skierowany jest do pacjent\u00f3w korzystaj\u0105cych z us\u0142ug GSPZOZ w Zakrz\u00f3wku oraz personelu medycznego. Wska\u017aniki projektu: I. Rezultatu: 1. Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi - warto\u015b\u0107 6580 os\u00f3b - rok 2019. II. Produktu: 1. Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych - warto\u015b\u0107 1 szt. - rok 2019. 2. Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej - warto\u015b\u0107 39 136,00 z\u0142 - rok 2019. Inwestycja nie jest dostosowaniem do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w. Projekt jest zgodny z celem g\u0142\u00f3wnym Policy Paper - Zwi\u0119kszenie d\u0142ugo\u015bci \u017cycia w zdrowiu jako czynnika wp\u0142ywaj\u0105cego na jako\u015b\u0107 \u017cycia i wzrost gospod., a tak\u017ce przyczyni si\u0119 do realizacji Narz\u0119dzia 14, poprzez zakup wyrob\u00f3w medycznych, kt\u00f3re pozwol\u0105 wst\u0119pnie diagnozowa\u0107 choroby kr\u0105\u017cenia (aparat EKG) i nowotworowe (laryngoskop). Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107, i\u017c POZ odgrywa kluczow\u0105 rol\u0119 w systemie ochrony zdrowia. Od jej sprawno\u015bci i skuteczno\u015bci w ogromnym stopniu zale\u017cy efektywno\u015b\u0107 ca\u0142ego systemu opieki medycznej.", "BENEFICJENT": "GMINNY SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD PODSTAWOWEJ OPIEKI ZDROWOTNEJ W ZAKRZ\u00d3WKU", "TYTUL": "Modernizacja infrastruktury Podstawowej Opieki Zdrowotnej w celu poprawy jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug w Gminnym Samodzielnym Publicznym Zak\u0142adzie Podstawowej Opieki Zdrowotnej w Zakrz\u00f3wku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-03", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "751374.86", "WARTOSC": "883970.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do lepszej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych, popraw\u0119 warunk\u00f3w opieki domowej oraz wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej 135 niesamodzielnych os\u00f3b z terenu pow. kra\u015bnickiego, kt. ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia/niepe\u0142nospr. wymagaj\u0105 opieki, poprzez realizacj\u0119 indyw. i kompleksowych zintegr. us\u0142ug spo\u0142. \u015bwiadczonych w spo\u0142. lokalnej oraz zapewnienie niezb\u0119dnego sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego do 03.04.2019r. W projekcie zostanie wspartych 40 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, kt\u00f3re zostan\u0105 utrzymane po zako\u0144czeniu projektu. Dzi\u0119ki realizacji projektu 135 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi oraz zostan\u0105 one obj\u0119te ca\u0142odobow\u0105 us\u0142ug\u0105 monitoringu systemem przywo\u0142awczym (teleopieki). Grup\u0105 docelow\u0105 jest 135 os\u00f3b w wieku 50+ (108 k) w tym 54 os. niepe\u0142nosprawnych (36 K), 126 z obszar. wiej (99K), niesamodzielnych, kt. ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia/niepe\u0142nospr. wymagaj\u0105 opieki w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej 1 z czynno\u015bci dnia codziennego, zamieszk. na terenie nast\u0119puj\u0105cych Gmin Powiatu Kra\u015bnickiego: Annopol (miasto i wie\u015b), Dzierzkowice, Go\u015bcierad\u00f3w, Kra\u015bnik, Szastarka, Trzydnik Du\u017cy, Urz\u0119d\u00f3w, Wilko\u0142az, Zakrz\u00f3wek.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRA\u015aNICKI", "TYTUL": "Czerwony guzik \u017cycia - aktywizacja spo\u0142eczna i zdrowotna mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu Kra\u015bnickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.1}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "697331.50", "WARTOSC": "820390.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt jest zgodny z wytycznymi w zakresie realizacji projekt\u00f3w finansowych ze \u015brodk\u00f3w Funduszu Pracy w ramach program\u00f3w operacyjnych wsp\u00f3\u0142finansowanych z EFS na lata 2014-20120 oraz jest odpowiedzi\u0105 na og\u0142oszony nab\u00f3r i spe\u0142nia kryteria dost\u0119pu. Projekt zosta\u0142 dostosowany do wymog\u00f3w formalnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0142y w ramach RPO WL 2014-2020. Uczestnikami projektu b\u0119dzie 74 osoby (37K i 37M) od 30r.\u017c zarejestrowanych w PUP, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy kwalifikuj\u0105cy si\u0119 do nast\u0119puj\u0105cych grup: d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach, po 50 r.\u017c, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, oraz os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do w/w wymienionych grup. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kra\u015bnickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 45% uczestnik\u00f3w tj. 34 osoby. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0144 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 obligatoryjne formy wsparcia bezkosztowe IPD kt\u00f3rym obj\u0119te zostanie 100% uczestnik\u00f3w projektu, oraz poradnictwo zawodowe kt\u00f3rym obj\u0119te zostanie 50% uczestnik\u00f3w projektu jak r\u00f3wnie\u017c odpowiednio dobrana forma aktywizacji bezpo\u015bredniej finansowana przez PUP Kra\u015bnik tj: sta\u017ce zawodowe dla 18 os. bezrob. wraz ze zwrotem koszt\u00f3w dojazdu dla 10 os.: szkolenia grupowe dla 20 os. bezrob. oraz indywidualne do kt\u00f3rych zrekrutowanych b\u0119dzie 6 os.; refundacja koszt\u00f3w doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stanowiska pracy dla bezrobotnego te forma wsparcia zostanie obj\u0119tych 30 uczest. Projektu. Projekt jest zgodny z polityka r\u00f3wnych szans i zapobiega dyskryminacji oraz koncepcja zr\u00f3wnowa\u017conego", "BENEFICJENT": "POWIAT KRA\u015aNICKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KRA\u015aNIKU", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie kra\u015bnickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.18}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5006822.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2213502.84}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 235039.06}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 215700.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 162931.74}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 123226.49}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 104925.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 91170.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 58360.77}, {"name": "Przedszkola", "value": 28077.94}, {"name": "Gimnazja", "value": 23067.12}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18000.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 18000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 17037.69}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 13780.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7910.0599999999995}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 5210.44}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1369.94}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 920.3}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 469.08}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 363.9}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 283.28}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5264665.88}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1491625.95}, {"name": "Gimnazja", "value": 669953.54}, {"name": "Przedszkola", "value": 551340.6999999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 498747.74}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 422502.69999999995}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 376651.92999999993}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 315638.31000000006}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 276712.18}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 231392.37000000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 177127.58000000002}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 172052.69}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 69347.2}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 55038.50000000001}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 37812.829999999994}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 34697.41}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 29826.15}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 16292.96}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 13238.570000000002}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8982.81}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8035.49}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2131.68}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1600.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 650.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 498.90999999999997}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 326.5}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1266346.7400000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 901686.2599999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 590626.8200000001}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 578281.1799999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 252851.38}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 241846.44999999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 210471.22}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 191265.45}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 177737.59}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 117562.68}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 116162.96}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 90624.16}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 86860.73000000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 85097.9}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 66924.8}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 51298.29}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 41089.39}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 37168.83}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 35521.67}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 33565.850000000006}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 28442.8}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 26077.13}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 23477.989999999998}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 22362.469999999998}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 18305.36}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 16672.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 15730.54}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 15498.6}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 15150.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13250.99}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11440.22}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10984.71}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 10213.68}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 10147.89}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8812.1}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 5211.3099999999995}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3437.55}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3036.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1578.57}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1466.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 646.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 531.44}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 358.0}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2200041.46}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 524910.89}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 78615.5}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 42500.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 35792.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27955.5}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 23574.1}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 17625.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 84000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 63388.17}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 361231.78}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 362114.6}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 330000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 164000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 100000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 66494.19}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 28416.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 8492.88}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4776.75}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1645.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 641903.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 254566.82}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 106676.41}, {"name": "Przedszkola", "value": 38940.99}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 349370.96}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 153399.11}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 87050.77}, {"name": "Przedszkola", "value": 6871.93}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 2617.53}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 48215.229999999996}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7967.6}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 5520.31}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 80017.06}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 7993.93}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7436025.4399999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 348845.42000000004}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 304506.01}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 136705.94}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 95556.2}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 36000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5210.44}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1319.74}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7130043.01}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1821798.19}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 670800.4299999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 428962.1}, {"name": "Rodzina", "value": 248785.54}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 231392.37000000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 108686.49}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 34697.41}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 29826.15}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19648.89}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1600.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 650.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1683006.6199999996}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1224524.23}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 957379.09}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 427359.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 339519.22000000003}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 252851.38}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 117839.41}, {"name": "Rodzina", "value": 100429.53}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 90624.16}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 66924.8}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 48715.850000000006}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 39208.53}, {"name": "Informatyka", "value": 34818.060000000005}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 22362.469999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 18905.8}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6473.55}, {"name": "Turystyka", "value": 4880.0}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2724952.35}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 78615.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 70455.5}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 35792.7}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 23574.1}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17625.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 147388.16999999998}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 361231.78}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 502492.88}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 468801.62}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 100000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1645.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 641903.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 293507.81}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 106676.41}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 349370.96}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 160271.03999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 87050.77}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2617.53}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 48215.229999999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7967.6}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5520.31}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 80017.06}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7993.93}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10202125.169999998, "v": "10,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.05, "v_pc": "1550,47 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "21.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7189096.7299999995, "v": "7,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.46}, {"name": "Przedszkola", "value": 980066.8399999997, "v": "980,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.6}, {"name": "Gimnazja", "value": 778118.56, "v": "778,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.62}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 402181.47000000003, "v": "402,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.94}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 394638.76, "v": "394,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.86}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 191265.45, "v": "191,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 87563.88, "v": "87,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 66494.19, "v": "66,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 41945.58, "v": "41,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 39391.399999999994, "v": "39,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 16672.0, "v": "16,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 14690.310000000001, "v": "14,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 165.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 7785240.509999999, "v": "7,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.22, "v_pc": "1183,17 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "9.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5073301.319999999, "v": "5,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.16}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2400778.31, "v": "2,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.83}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 233458.96, "v": "233,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.99}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 51298.29, "v": "51,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 26077.13, "v": "26,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.33}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 326.5, "v": "0,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3125841.9, "v": "3,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.12, "v_pc": "475,05 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "57.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2453542.84, "v": "2,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 211.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.49}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 524910.89, "v": "524,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.79}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 84000.0, "v": "84,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.68}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 63388.17, "v": "63,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.02}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2292666.3100000005, "v": "2,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.42, "v_pc": "348,43 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "40.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1769734.18, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 313817.32, "v": "313,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.68}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 102154.70999999999, "v": "102,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.45}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 97790.0, "v": "97,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.26}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8812.1, "v": "8,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 588.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 358.0, "v": "0,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2130759.7800000003, "v": "2,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.9, "v_pc": "323,82 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "39.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1302825.38, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.14}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 592271.8200000001, "v": "592,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.79}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 220237.59, "v": "220,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.33}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 10213.68, "v": "10,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 5211.3099999999995, "v": "5,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1737312.27, "v": "1,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.62, "v_pc": "264,03 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "149.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1084609.8199999998, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 634397.09, "v": "634,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.51}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 18305.36, "v": "18,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1454972.4499999997, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.71, "v_pc": "221,12 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "42.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 535639.35, "v": "535,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 301720.41000000003, "v": "301,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.73}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 259196.7, "v": "259,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.81}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 162931.74, "v": "162,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.19}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 123226.49, "v": "123,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.46}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 58360.77, "v": "58,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.01}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13250.99, "v": "13,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 646.0, "v": "0,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 735428.5900000001, "v": "735,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.38, "v_pc": "111,77 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "55.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 547205.17, "v": "547,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.4}, {"name": "Biblioteki", "value": 164000.0, "v": "164,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.29}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 24223.42, "v": "24,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.29}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 387004.11000000004, "v": "387,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.25, "v_pc": "58,82 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "62.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 260671.91, "v": "260,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.35}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 104925.0, "v": "104,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.11}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 18000.0, "v": "18,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3407.2, "v": "3,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 361231.78, "v": "361,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17, "v_pc": "54,90 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "1.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 361231.78, "v": "361,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 152665.56, "v": "152,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49, "v_pc": "23,20 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "82.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 145989.11, "v": "145,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.62}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1676.45, "v": "1,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 122362.47, "v": "122,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39, "v_pc": "18,60 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "88.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 122362.47, "v": "122,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 114198.26000000001, "v": "114,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37, "v_pc": "17,36 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "91.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 114198.26000000001, "v": "114,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 83413.26000000001, "v": "83,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "12,68 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 68263.26000000001, "v": "68,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.83}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 15150.0, "v": "15,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.16}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 68524.8, "v": "68,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 10820.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "10,41 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "78.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 68524.8, "v": "68,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 10820.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 62122.44, "v": "62,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "9,44 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "25.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 30018.809999999998, "v": "30,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.32}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 29473.039999999997, "v": "29,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.44}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2131.68, "v": "2,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.43}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 498.90999999999997, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8}]}, {"name": "Informatyka", "value": 34818.060000000005, "v": "34,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,29 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "15.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34818.060000000005, "v": "34,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7000.0, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,06 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "98.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7000.0, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 4880.0, "v": "4,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,74 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "95.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4880.0, "v": "4,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}