{"gmina": "Dzierzkowice", "typ_gminy": "gmina wiejska Dzierzkowice", "kod_gus": "060611207032", "kod_gus_podregionu": "060611200000", "eurostat": "PL815", "ludnosc": 5339, "budzet": {"dochody": "26,14 mln z\u0142", "wydatki": "25,91 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 4.7, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 17288538.72, "dane1": 16428483.779999992, "dane2": 16428483.779999992, "dane3": 860054.9400000069}, {"label": "2017", "dane0": 20164497.720000003, "dane1": 20817242.479999993, "dane2": 20164497.720000003, "dane4": 652744.7599999905}, {"label": "2018", "dane0": 26975258.4, "dane1": 31961943.98000001, "dane2": 26975258.4, "dane4": 4986685.580000013}, {"label": "2019", "dane0": 27438945.020000014, "dane1": 24794739.399999995, "dane2": 24794739.399999995, "dane3": 2644205.6200000197}, {"label": "2020", "dane0": 26137492.93, "dane1": 25906657.46, "dane2": 25906657.46, "dane3": 230835.4699999988}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3934253.6699999995, "dane1": 5230640.049999999}, {"label": "2017", "dane0": 4041068.46, "dane1": 5940852.660000001}, {"label": "2018", "dane0": 4445986.57, "dane1": 7422610.7600000035}, {"label": "2019", "dane0": 5201831.18, "dane1": 7372394.110000001}, {"label": "2020", "dane0": 5186327.649999999, "dane1": 8327523.989999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "493,53 tys z\u0142", "wydatki": "656,57 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8600549400000069}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8600549400000069}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6527447599999905}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6527447599999905}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.986685580000013}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.986685580000013}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.6442056200000197}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.6442056200000197}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.23083546999999882}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.23083546999999882}], "dochod_ue": "925,70 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "14,63 mln z\u0142", "gmina_pc": "2741.0 z\u0142", "powiat": "2,69 mln z\u0142", "powiat_pc": "503.2 z\u0142", "wojewodztwo": "4,64 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "343,90 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "57,52 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,12 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5186327.649999999, "wydatki": 8327523.989999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-05-12", "DOFINANSOWANIE": "5127175.04", "WARTOSC": "6545422.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, zmniejszenie ilo\u015bci gaz\u00f3w cieplarnianych oraz dywersyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 energii wraz z popraw\u0105 bezpiecze\u0144stwa energetycznego. W ramach projektu zostan\u0105 zamontowane zestawy kolektor\u00f3w s\u0142onecznych:462 zestawy 2-panelowe (8% VAT); 112 zestaw\u00f3w 3-panelowych (8% VAT); 17 zestaw\u00f3w 3-panelowych (8% VAT); 15 zestaw\u00f3w 2-panelowych (23% VAT); 3 zestawy 3-panelowych (23% VAT) na/przy budynkach mieszka\u0144c\u00f3w gminy Dzierzkowice - \u0142\u0105cznie 609 zestawy (1367 paneli) o mocy 1,78 MW. Z zainstalowanych kolektor\u00f3w s\u0142onecznych b\u0119dzie korzysta\u0107 ok. 2551 os. Ponadto w ramach projektu zostan\u0105 zainstalowane kot\u0142y opalane biomas\u0105 (drewno,pellet,brykiety drzewne,zr\u0119bki,odpady drzewne,s\u0142oma): 8 szt. o mocy 15 kW (8% VAT); 22 szt. o mocy 20 kW (8% VAT); 14 szt. o mocy 25 kW (8% VAT); 9 szt. o mocy 30 kW (8% VAT). \u0141\u0105czna moc zainstalowanych kot\u0142\u00f3w wyniesie 1180 kW. Zostanie utworzona strona internetowa promuj\u0105ca odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii-portal ten b\u0119dzie wdra\u017ca\u0142 i promowa\u0142 rozwi\u0105zania, us\u0142ugi i produkty czystej energii a tak\u017ce promowa\u0142 gmin\u0119 jako o\u015brodek czystej energii na obszarze peryferyjnym.W ramach projektu zostanie tak\u017ce wykonany System TIK oraz formularz on-line, kt\u00f3ry w swoich za\u0142o\u017ceniach b\u0119dzie m.in. zbiera\u0107 i przechowywa\u0107 w centralnej bazie danych informacje o instalacjach OZE, produkcji energii w poszczeg\u00f3lnych instalacjach, monitorowa\u0107 prac\u0119 instalacji OZE i w razie konieczno\u015bci powiadamia\u0107 okre\u015blonych u\u017cytkownik\u00f3w systemu o nienormalnych stanach czy przerwach w pracy instalacji, zarz\u0105dza\u0107 instalacjami (wprowadzanie do systemu nowych urz\u0105dze\u0144, wprowadzania zmian ich w\u0142a\u015bciwo\u015bci itp.), generowa\u0107 raporty dotycz\u0105ce ilo\u015bci wyprodukowanej przez okre\u015blone grupy instalacji (np. wg rodzaju instalacji, lokalizacji) energii w okre\u015blonych okresach czasu, wizualizowa\u0107 rozmieszczenie instalacji na mapie, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 symbolizacji wg rodzaju, mocy itp.", "BENEFICJENT": "GMINA DZIERZKOWICE", "TYTUL": "Wzrost wykorzystania Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii w Gminie Dzierzkowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 960.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2019-09-06", "DOFINANSOWANIE": "2668880.50", "WARTOSC": "4454027.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice", "OPIS": "Celem projektu (P) jest zwi\u0119kszenie wykorzystania energii pochodz\u0105cej z OZE, zmniejszenie ilo\u015bci gaz\u00f3w cieplarnianych oraz dywersyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 energii wraz z popraw\u0105 bezpiecze\u0144stwa energetycznego, co bezpo\u015brednio wpisuje si\u0119 w wykaz dzia\u0142a\u0144 naprawczych uj\u0119tych w \"Programie ochrony powietrza dla strefy lubelskiej ze wzgl\u0119du na przekroczenie poziomu dopuszczalnego py\u0142u zawieszonego PM10 z uwzgl\u0119dnieniem py\u0142u PM2,5\" tj. dzia\u0142anie WLsLuZSO OBNI\u017bENIE EMISJI Z OGRZEWANIA INDYWIDUALNEGO W GMINACH STREFY LUBELSKIEJ oraz dzia\u0142anie WLsLuWEG WZROST EFEKTYWNO\u015aCI ENERGETYCZNEJ GMIN. W ramach P zostan\u0105 zamontowane instalacje fotowoltaiczne: 4 zestawy 2,17 kW (3 na budynkach mieszkalnych, 1 na gruncie), 35 o mocy 3,1 kW (28 na budynkach mieszk, 7 na gruncie i budynkach niemieszk), 201 o mocy 4,03 kW (163 na budynkach mieszk, 38 na gruncie i budynkach niemieszk); zestawy kolektor\u00f3w s\u0142onecznych: 14 zestaw\u00f3w 3,4 kW, 5 o mocy 5,1 kW na budynkach mieszk.; kot\u0142y na biomas\u0105 5 szt. o mocy 20 kW, 6 o mocy 30 kW w budynkach mieszk. Beneficjentami ostatecznymi s\u0105 mieszka\u0144cy gminy, wytworzona energia wykorzystywana na cele mieszkaniowe. Zostanie utworzona strona internetowa promuj\u0105ca OZE-portal ten b\u0119dzie wdra\u017ca\u0142 i promowa\u0142 rozwi\u0105zania, us\u0142ugi i produkty czystej energii. W ramach projektu zostanie tak\u017ce wykonany System TIK oraz formularz on-line - opis w specyfikacji. Wska\u017aniki Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii z OZE 1,2803MW, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej z OZE 0,3531MWt, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej z OZE 0,9272 MWe, Produkcja energii cieplnej z OZE 219,7379 MWht/rok, Produkcja energii elektrycznej z OZE 880,8495 MWhe/rok, Szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 800,6442 CO2/rok, Liczba wybudowanych jednostek wytw. En. Cieplnej z OZE 30 szt, Liczba wybudowanych jednostek wytw. en. elektrycznej z OZE 240 szt. Inwestycje na obiektach i obszarach nie podlegaj\u0105cych nadzorowi i ochronie konserwatora zabytk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINADZIERZKOWICE", "TYTUL": "Wzrost wykorzystania Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii w Gminie Dzierzkowice - etap 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 499.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "46142990.35", "WARTOSC": "67319827.41", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion pu\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 B), ID: 3.3.06.12b w powiecie kra\u015bnickim, janowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 983,60 km. W wyniku realizacji projektu 18 414 gospodarstw domowych oraz 112 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 18 414 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie pu\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 B, ID: 3.3.06.12b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 355.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2015-07-15", "DOFINANSOWANIE": "1081231.65", "WARTOSC": "1922430.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci dostarczanych w\u00f3d na cele socjalno - bytowe poprzez modernizacj\u0119 istniej\u0105cej infrastruktury wodoci\u0105gowej na obszarze wiejskim Gminy Dzierzkowice. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi s\u0105: poprawa warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w gminy Dzierzkowice poprzez dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zapewnienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci wody, -przeciwdzia\u0142anie skutkom suszy i zapewnienie ci\u0105g\u0142o\u015bci dostaw, -zmniejszenie strat w dostawach wody oraz zmniejszenie ryzyka wyst\u0105pienia awarii. Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego i szczeg\u00f3\u0142owych zapewni popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz wp\u0142ynie pozytywnie na ochron\u0119 \u015brodowiska naturalnego, a tak\u017ce umo\u017cliwi rozw\u00f3j przedsi\u0119biorcom prowadz\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 na terenie Gminy. Inwestycja pozwoli na zmniejszenie ryzyka zanieczyszcze\u0144 \u015brodowiska naturalnego oraz prawdopodobie\u0144stwa chor\u00f3b wywo\u0142anych kontaktem z zanieczyszczon\u0105 wod\u0105. Dodatkowo realizacja tak sformu\u0142owanych cel\u00f3w pozwoli na rozwi\u0105zanie problem\u00f3w p\u0142yn\u0105cych z niedogodno\u015bci wykorzystywania przestarza\u0142ego uj\u0119cia wody. Odbiorcy: 1) mieszka\u0144cy gminy, 2) samorz\u0105d lokalny, 3) przedsi\u0119biorcy lokalni, Zadania: Dokumnetacja techniczna, Studium wykonalno\u015bci, Sie\u0107 wodoci\u0105gowa- polegaj\u0105ca na Budowie wodoci\u0105gu w Ludmi\u0142\u00f3wce - Budowa przy\u0142\u0105czy wodoci\u0105gowych (kwalifikowanych i niekwalifikowanych - \u0142\u0105cznie 140 przy\u0142\u0105czy wodoci\u0105gowych) - Modernizacja stacji wodoci\u0105gowej (wymiana pomp i inst. elektrycznej, remont, wydzielenie pomieszcze\u0144 monta\u017c OZE, utwardzenie drogi)- Narz\u0119dzia ICT zwi\u0105zane z u\u017cyteczno\u015bci\u0105 dla u\u017cytkownika, promocja projektu, inspektor nadzoru \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej w projekcie sieci rozdzielczej 5,08km, wydajno\u015b\u0107 SUW przed i po realizacji projektu 13m3/h Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 rezultaty Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 - 241 os\u00f3b Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 - 5373 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "GMINA DZIERZKOWICE", "TYTUL": "Przebudowa wodoci\u0105gu w m. Ludmi\u0142\u00f3wka i cz\u0119\u015b\u0107 m. Dzierzkowice-Zastawie i Dzierzkowice-G\u00f3ry wraz z modernizacj\u0105 uj\u0119cia wody", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 202.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-10-30", "DOFINANSOWANIE": "845890.14", "WARTOSC": "1586341.41", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wyr\u00f3wnanie szans dzieci z obszar\u00f3w wiejskich poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej na terenie Gminy Dzierzkowice. Realizacja cel\u00f3w g\u0142\u00f3wnego i szczeg\u00f3\u0142owych zapewni popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia oraz wp\u0142ynie pozytywnie na poziom edukacji mieszka\u0144c\u00f3w Gminy. Dodatkowo realizacja tak sformu\u0142owanego celu pozwoli na rozwi\u0105zanie problem\u00f3w p\u0142yn\u0105cych z niedogodno\u015bci zwi\u0105zanych z istniej\u0105c\u0105 na terenie Gminy luk\u0105 w infrastrukturze edukacyjnej. Wszystkie cele s\u0105 po\u017c\u0105dane i oczekiwane do spe\u0142nienia. Odbiorcy: mieszka\u0144cy Gminy, rodzice dzieci w wieku przedszkolnym, pracownicy istniej\u0105cego Samorz\u0105dowego Przedszkola w Terpentynie, samorz\u0105d lokalny, pracownicy UG, lokalni przedsi\u0119biorcy, Projekt zak\u0142ada budow\u0119 nowego przedszkola o powierzchni u\u017cytkowej ok. 570 m2 parteru, w tym powierzchni\u0119 komunikacyjn\u0105 oraz pomieszcze\u0144 sanitarno-higienicznych i technicznych, zwi\u0105zanych obs\u0142ug\u0105 obiektu. Liczba dzieci to 4 oddzia\u0142y po 15, 18, 20 i 25 dzieci, co daje \u0142\u0105czn\u0105 liczb\u0119 78. Budynek ma powsta\u0107 na dzia\u0142ce nr 207 i 208 w Terpentynie. Budynek o1 kondygnacji naziemnej, o wysoko\u015bci min. 3,30 m. Wysoko\u015b\u0107 kondygnacji max. 4,14 m z ociepleniem i warstw\u0105 wyka\u0144czaj\u0105c\u0105. Obiekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W odniesieniu do wykorzystania nowoczesnych, energooszcz\u0119dnych rozwi\u0105za\u0144 technicznych i technologicznych b\u0119dzie zastosowane o\u015bwietlenie LED oraz solary na cz\u0119\u015bci dachu do uzyskiwania ciep\u0142ej wody, budynek b\u0119dzie ogrzewany przy wykorzystaniu pieca gazowego . W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania Program funkcjonalno-u\u017cytkowy, Studium wykonalno\u015bci, Dokumentacja techniczna, Nadz\u00f3r inwestorski, Roboty budowlane, Promocja projektu oraz w ramach koszt\u00f3w niekwalifikowanych Wyposa\u017cenie i Roboty budowlane. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w rezultatu zapisanych w Szczeg\u00f3\u0142owym Opisie Osi Priorytetowych RPO WL Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej 78 os.", "BENEFICJENT": "GMINA DZIERZKOWICE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury przedszkolnej na terenie Gminy Dzierzkowice poprzez budow\u0119 przedszkola w m. Terpentyna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 158.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "547791.00", "WARTOSC": "644460.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie szans rozwojowych 150U(80K,70M), wzrost kompetencji 40N(34K,6M) oraz wzrost jako\u015bci kszta\u0142cenia w SP w Terpentynie m.in. poprzez zaj\u0119cia dodatkowe dla U z kompetencji kluczowych (j\u0119z. obcych, przedmiot\u00f3w mat.-przyrodn. i ICT), szkolenia dla N oraz doposa\u017cenie bazy dydaktycznej SP do 31.12.2020r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba N, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu -36 L. uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu - 135 L. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych - 1 GD jest: a)150U(80K,70M) ze szko\u0142y podst. w Terpentynie. Jest to SZ, kt\u00f3ra osi\u0105g. najni\u017csze wyniki w WL. Jest to GD, kt\u00f3ra osi\u0105ga wyniki nieadekwatne do swych mo\u017cliwo\u015bci- na ni\u0105 sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 U, kt\u00f3rzy: - posiadaj\u0105 deficyty w niekt\u00f3rych obszarach wiedzy (np., j\u0119z. obce ), - kt\u00f3rzy s\u0105 uzdoln. w kierunkach takich jak: mat., ICT , -chc\u0105 pozyskiwa\u0107 wiedz\u0119/umiej\u0119tn. w nowych obszarach (np. programowania). GD to U z klas I-VIII z SP, z teren\u00f3w wiejskich WL (zgodnie z klasyfikacj\u0105 RPOWL), kt\u00f3ra ma utrudniony dost\u0119p do ofert rozwoj./ wiedzy m.in. ze wzgl\u0119du na bariery komunikacyjne. Ta GD posiada niski poz. wiedzy nt. mo\u017cliwo\u015bci dalszego rozwoju, cz\u0119\u015b\u0107 GD wykazuje problemy natury psycholog. wynik. m.in.z niskich wynik\u00f3w w nauce, wyobcowania itp. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 GD ma nisko rozwini\u0119te postawy: kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, praca w grupie. b) 40N(34K,6M)z ww. SZ. Jest to GD, kt\u00f3ra wykazuje deficyty wiedzy/kompet. m.in. w zakresie naucz. metod\u0105 eksperymentu i innowacji w eduk. S\u0105 to os. kt\u00f3re nisko oc. swoje kompet. z niekt\u00f3rych obszar\u00f3w (m.in. ICT, pedag.)i chcia\u0142yby je podwy\u017cszy\u0107. Zadania: 1. Szkolenia dla nauczycieli 2. Kluczowe kompetencje i postawy 3. Doradztwo edukacyjno-zawodowe i wsparcie specjalistyczne", "BENEFICJENT": "GMINA DZIERZKOWICE/ ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWYCH IM. BATALION\u00d3W CH\u0141OPSKICH W TERPENTYNIE", "TYTUL": "Eksperymenty z Terpentyn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "478205.02", "WARTOSC": "562594.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie gm wiejskiej Dzierzkowice, woj. lubelskie, pow. kra\u015bnicki. Celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie o 30 liczby dzieci w wieku 3 i 4 lata zamieszka\u0142ych na terenie g. wiejskiej Dzierzkowice korzystaj\u0105cych \u00a0z wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej do 30.08.2019r. W XII.2017r planowane jest zako\u0144czenie budowy nowego budynku p-la w Dzierzkowicach, kt\u00f3ry pozwoli na funkcjonowanie dodatkowych dw\u00f3ch oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych w roku szkolnym 2018/2019. W zwi\u0105zku z rosn\u0105cym zapotrzebowaniem na us\u0142ugi edukacji przedszkolnej w 2018 r. zostanie utworzonych dodatkowo 30 miejsc dla dzieci 3-4 letnim dzieci. Poza podstawowym funkcjonowaniem przedszkola prowadzone b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe: zaj\u0119cia logopedyczne indywidualne z dzie\u0107mi, diagnoza, konsultacje z rodzicami - 6godz./ tyg., zaj\u0119cia stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy - rytmika - 1 raz w tygodniu 1 godz x4grupy \u2013 \u0142\u0105cznie 144 godz., zaj\u0119cia socjoterapeutyczne \u2013 1 godz. w tygodniu dla 1 grupy \u2013 \u0142\u0105cznie 72 godz. 4 grup., zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce zdolno\u015bci spo\u0142eczno-emocjonalne. Zaj\u0119cia wp\u0142yn\u0105 na wyr\u00f3wnanie deficyt\u00f3w rozwojowych u dzieci, zniweluj\u0105 trudno\u015bci wychowawcze i adaptacyjne do nowych warunk\u00f3w. Nast\u0105pi zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych. Dzieci naucz\u0105 si\u0119 w\u0142a\u015bciwych relacji z r\u00f3wie\u015bnikami, stan\u0105 si\u0119 bardziej komunikatywne i otwarte, poprawi\u0105 swoje funkcjonowanie w grupie. W projekcie zaplanowano zakup laptop\u00f3w, pomocy dydaktycznych, zabawek oraz materia\u0142\u00f3w plastycznych zapewniaj\u0105ce bie\u017c\u0105c\u0105 prac\u0119 oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych na wysokim poziomie. Zakup wyposa\u017cenia b\u0119dzie wp\u0142ywa\u0142 na zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci procesu edukacyjnego, odnosz\u0105c si\u0119 wprost do dzia\u0142a\u0144 zaplanowanych w projekcie i wynikaj\u0105cych z planu edukacyjnego przedszkola, uzupe\u0142niaj\u0105cy istniej\u0105ce wyposa\u017cenie i adekwatny do liczby dzieci w przedszkolu.", "BENEFICJENT": "GMINA DZIERZKOWICE/ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWYCH IM. BATALION\u00d3W CH\u0141OPSKICH W TERPENTYNIE", "TYTUL": "Przedszkolaki to super dzieciaki - edukacja przedszkolna w Gminie Dzierzkowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-04-26", "DOFINANSOWANIE": "457093.70", "WARTOSC": "887881.21", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice", "OPIS": "Cel Proj.:Udost\u0119pnienie atrakcyjnych przyrodniczo zasob\u00f3w Le\u015bnictwa Zwierzyniec przy jednoczesnej ochronie i zachowaniu dziedzictwa naturalnego. Rezultatem Proj. jest wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c.do dziedz.kultur. i natural.oraz stanow.atrakcje turyst. o 1261os. Produktami Proj.s\u0105: D\u0142. utworzonych szlak\u00f3w turystycznych-1km; D\u0142.wyznaczonych \u015bcie\u017cek rowerowych-1km, Licz.obiekt\u00f3w dostos.do potrzeb os. z niepe\u0142nospr.-2; Licz. przebudowanych obiekt\u00f3w turystycznych i rekreacyjnych-1; Licz. wybudowanych obiekt\u00f3w turystycznych i rekreacyjnych-2. Gr. docelow\u0105 Proj.s\u0105 mieszka\u0144cy Gm.Dzierzkowice i pow.kra\u015bnickiego, tury\u015bci, uczniowie oraz studenci. Proj.obejmuje stworzenie 2 nowych produkt\u00f3w oferty turystycznej: obiekt edukacyjno-turystyczny(jako forma prezentacji przyrody) i \u015bcie\u017cka dydaktyczno-rowerowa. Proj. wp\u0142ywa na wzrost atrakcyjno\u015bci pow. kra\u015bnickiego i woj. lub. gdy\u017c umo\u017cliwia dost\u0119p do cennych zasob\u00f3w le\u015bnych ograniczaj\u0105c ich degradacj\u0119 wzmo\u017conym ruchem turystycznym. \u015acie\u017cka dydaktyczno-rowerowa rozwija aktywne formy turystyki. Dzi\u0119ki pulpitom edukacyjnym i internetowemu serwisowi informacyjno-promocyjnemu dojdzie do integracji z innymi szlakami turysty. Serwis internetowy pozwoli na marketing terytorialny oraz na przekazywanie i otrzymywanie informacji od i do interesariuszy. Projekt wykorzystuje OZE oraz posiada energooszcz\u0119dne rozwi\u0105zania, obejmuje monitoring inf.turystycznej(wew. i zew.) oraz monitoring przep\u0142ywu ludno\u015bci. Obiekty turystyczne b\u0119d\u0105 posiada\u0107 zabezpieczenia p.po\u017c. Wybudowane zostan\u0105 ci\u0105gi piesze i miejsca postojowe wykorzystywane turystycznie(malowid\u0142o do gry eduka.).\u015acie\u017cka b\u0119dzie oznakowana, na jej trasie powstanie wiata przystankowo-widokowa, samoobs\u0142ugowy pkt. obs\u0142ugi rower\u00f3w oraz pulpity edukacyjne. Obiekt edukacyjno-turystyczny wyposa\u017cony b\u0119dzie w sprz\u0119t multimedialny pozwalaj\u0105cy na poznanie przyrody i ochron\u0119 bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci poprzez ograniczenie degradacji \u015brod.spowodowanej ruchem turystycznym.", "BENEFICJENT": "NADLE\u015aNICTWO KRA\u015aNIK", "TYTUL": "Aktywna turystyka w zgodzie z r\u00f3\u017cnorodno\u015bci\u0105 biologiczn\u0105 powi\u0105zana z le\u015bnictwem Zwierzyniec w Nadle\u015bnictwie Kra\u015bnik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "452395.50", "WARTOSC": "532230.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice", "OPIS": "Celem proj. jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dostosowanych do indywidualnych potrzeb grupy 50 os\u00f3b (w tym 35K i 15M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu gminy Dzierzkowice do 31.12.2021r. Rez. -l. OS obj\u0119tych wsparciem -50 w tym 35K -l. wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 30 Prod.. -L. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie \u2013 50 -L. os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami / doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych-20 ZAD 1 ZAJ\u0118CIA CYKLICZNE DLA SENIOR\u00d3W W DZIERZKOWICACH -zaj. gimnastyczno-ruchowe (nordic walking, gimnastyka i itp.) 11 m-cy\u00a0w proj. w m-cach jesien do wiosna -wyj na basen 6razy w proj. -zaj. z \u0142ucznictwa dla 10 os\u00f3b jeden raz w m-cu\u00a0w proj. -zaj. z\u00a0discgolfa dla 10 os\u00f3b jeden raz w m-cu\u00a0w proj. -zaj. rozwij. umiej\u0119tno\u015bci i zainteresowania tj: -warsztaty z r\u0119kodzie\u0142a art.\u00a0dla 10 os\u00f3b 2razy w m-cu\u00a0w proj. -zaj. wokalno teatralne\u00a0dla\u00a015 os\u00f3b 2razy w m-cu\u00a0w proj. -ko\u0142a zainteresowa\u0144 (gry towarzyskie, w rzutki, gry multimedialne,\u00a0 -zaj. film.-foto. dla 10 os\u00f3b 2razy w m-cu w proj.u -za. komputerowe, obs\u0142. komputera, Internetu, bezpiecze\u0144stwo w sieci\u00a0dla\u00a020 os\u00f3b\u00a02 gr po 10 os\u00f3b 100h kurs dla grupy -warsztaty kulinarne 8 razy\u00a0w proj. ZAD 2 ZAJ\u0118CIA KULTURALNE ZWI\u0118KSZAJ\u0104CE AKTYWNO\u015a\u0106 SENIOR\u00d3WW SPO\u0141. LOK. -wyjazdy kraj-tur 8\u00a0w proj. w tym 2razy zagranic\u0119 -integracja mi\u0119dzypokoleniowa 8razy\u00a0w proj. -wydanie ksi\u0105\u017cki\u00a0o GDz i tradycjach lokalnych ZAD 3 DZIA\u0141ANIA WSPIERAJ\u0104CE -zapewnienie transportu na zaj\u0119cia", "BENEFICJENT": "GMINA DZIERZKOWICE", "TYTUL": "SENIORZY NA PI\u0118\u0106 PLUS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18574529.06", "WARTOSC": "32626531.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia priorytetowego pt. \"Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo- ga\u015bniczych\" jest zakup 43 samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wraz z wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do prowadzenia akcji ratunkowej. B\u0119d\u0105 to \u015brednie samochody oraz wyspecyfikowane przez partner\u00f3w samochody ci\u0119\u017ckie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c opracowanie studium wykonalno\u015bci, specyfikacji technicznej pojazd\u00f3w planowanych do zakupienia oraz dzia\u0142ania organizacyjne: spotkania i komunikacj\u0119 partner\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje i uczestnicz\u0105cych w projekcie od strony merytoryczno-organizacyjnej, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, organizacyjnych i promocyjnych b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwi\u0105zaniu wskazanych problem\u00f3w w spos\u00f3b kompleksowy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. \"Poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego wojew\u00f3dztwa lubelskiego\". G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof - 43 jednostki; liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w - 2139726 os\u00f3b -mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu przede wszystkim: poprawi si\u0119 system bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego i ekologicznego wsi, gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa oraz kraju w sytuacjach kryzysowych zwi\u0119kszaj\u0105c poziom bezpiecze\u0144stwa publicznego, ochrony zdrowia, \u017cycia i mienia ludzkiego; poprawi si\u0119 wsparcie techniczne i sprz\u0119towe, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do zapobiegania i likwidacji skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, powa\u017cnych awarii \u015brodowiskowych oraz innych stan\u00f3w zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia; poprawi si\u0119 stan bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego i przeciwpowodziowego wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-05-02", "DOFINANSOWANIE": "123930.00", "WARTOSC": "179334.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Przedmiotem projektu jest innowacyjne opracowanie naturalnych produkt\u00f3w kosmetycznych wytwarzanych odr\u0119cznie na bazie ekologicznych surowc\u00f3w owocowych i ro\u015blinnych oraz ekstrakt\u00f3w z dro\u017cd\u017cy i w\u0119gla aktywnego przy czym ka\u017cdy kosmetyk tworzony b\u0119dzie bezpo\u015brednio przed zabiegiem piel\u0119gnacyjnym i aplikowany wprost na sk\u00f3r\u0119 klienta. Realizacja projektu obejmuje zadania maj\u0105ce na celu sporz\u0105dzone receptur produkt\u00f3w kosmetycznych, okre\u015blania procedur stosowania ekologicznych zabieg\u00f3w kosmetycznych poprzez okre\u015blenie wskaza\u0144 i przeciwskaza\u0144 prowadzenia czynno\u015bci piel\u0119gnacyjnych. Ustalona zostanie d\u0142ugo\u015b\u0107 i powtarzalno\u015b\u0107 trwania zabieg\u00f3w oraz efekt\u00f3w ich stosowania. Ponadto przygotowanie zostan\u0105 pr\u00f3bki i przeprowadzenie b\u0119d\u0105 badania sensoryczne \u2013 w\u0142\u0105czenie u\u017cytkownika ko\u0144cowego. W wyniku prac badawczych stworzone zostan\u0105 innowacyjne receptury oparte wy\u0142\u0105cznie na naturalnych prozdrowotnych produktach takich jak macerat, mas\u0142o do cia\u0142a, peeling do cia\u0142a, balsam do cia\u0142a, maska do twarzy i cia\u0142a, oliwka do masa\u017cu i piel\u0119gnacji. Zabiegi piel\u0119gnacyjne b\u0119d\u0105 wykonywane odr\u0119cznie przez wykwalifikowany personel i aplikowane bezpo\u015brednio na sk\u00f3r\u0119 klienta, aby w naturalny spos\u00f3b przywraca\u0107 sk\u00f3rze zdrowy wygl\u0105d.", "BENEFICJENT": "GT 1000 SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnych produkt\u00f3w kosmetycznych wykonywanych odr\u0119cznie, zawieraj\u0105cych w sk\u0142adzie ekologiczne owoce, surowce owocowe, ro\u015blinne oraz ekstrakty dro\u017cd\u017cy i w\u0119gla aktywnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1434723.19", "WARTOSC": "1687909.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu integracji spo\u0142eczno-zawodowej i ograniczenie marginalizacji 34 os. (15k) m\u0142odzie\u017cy zagro\u017conej wykluczeniem spo\u0142ecznym b\u0119d\u0105cych wychowankami opuszczaj\u0105cymi plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawcze i rodziny zast\u0119pcze, z terenu woj. lubelskiego (w szczeg\u00f3lno\u015bci po. kra\u015bnickiego) w ci\u0105gu 36 miesi\u0119cy. Poprzez zintegrowane dzia\u0142ania skierowane indywidualnie do ka\u017cdego z wychowank\u00f3w usamodzielnianych takich jak: IPD, program rozwoju osobistego po\u0142\u0105czony z programem usamodzielnienia, zaj\u0119cia w Centrum Rozwoju Osobistego wraz z warsztatami w zakresie kompetencji kluczowych, w Klubie Pomocy Kole\u017ce\u0144skiej PRACA, poprzez podniesienie kompetencji zawodowych w formie szkole\u0144, oraz odbycie sta\u017cu czy pracy w ramach prac interwencyjnych. Rezultatem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie podniesienie kompetencji spo\u0142eczno - zawodowych przez 34 os., podj\u0119cie zatrudnienia przez 9 os\u00f3b w tym 4k, odbycie sta\u017cu przez 28 os\u00f3b, podj\u0119cie pracy subsydiowanej przez 4 osoby.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKA PLATFORMA EDUKACYJNA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Feniks 2 - kompleksowy program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b opuszczaj\u0105cych plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawcze i rodziny zast\u0119pcze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-03", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "751374.86", "WARTOSC": "883970.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do lepszej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych, popraw\u0119 warunk\u00f3w opieki domowej oraz wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej 135 niesamodzielnych os\u00f3b z terenu pow. kra\u015bnickiego, kt. ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia/niepe\u0142nospr. wymagaj\u0105 opieki, poprzez realizacj\u0119 indyw. i kompleksowych zintegr. us\u0142ug spo\u0142. \u015bwiadczonych w spo\u0142. lokalnej oraz zapewnienie niezb\u0119dnego sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego do 03.04.2019r. W projekcie zostanie wspartych 40 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, kt\u00f3re zostan\u0105 utrzymane po zako\u0144czeniu projektu. Dzi\u0119ki realizacji projektu 135 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi oraz zostan\u0105 one obj\u0119te ca\u0142odobow\u0105 us\u0142ug\u0105 monitoringu systemem przywo\u0142awczym (teleopieki). Grup\u0105 docelow\u0105 jest 135 os\u00f3b w wieku 50+ (108 k) w tym 54 os. niepe\u0142nosprawnych (36 K), 126 z obszar. wiej (99K), niesamodzielnych, kt. ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia/niepe\u0142nospr. wymagaj\u0105 opieki w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej 1 z czynno\u015bci dnia codziennego, zamieszk. na terenie nast\u0119puj\u0105cych Gmin Powiatu Kra\u015bnickiego: Annopol (miasto i wie\u015b), Dzierzkowice, Go\u015bcierad\u00f3w, Kra\u015bnik, Szastarka, Trzydnik Du\u017cy, Urz\u0119d\u00f3w, Wilko\u0142az, Zakrz\u00f3wek.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRA\u015aNICKI", "TYTUL": "Czerwony guzik \u017cycia - aktywizacja spo\u0142eczna i zdrowotna mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu Kra\u015bnickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1312767.18", "WARTOSC": "1642496.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 219 nauczycieli (N) (K,1M) kl 1-3 publicznych 63 SP z terenu 20 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich pu\u0142awskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu pu\u0142awskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.93}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "697331.50", "WARTOSC": "820390.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek", "OPIS": "Projekt jest zgodny z wytycznymi w zakresie realizacji projekt\u00f3w finansowych ze \u015brodk\u00f3w Funduszu Pracy w ramach program\u00f3w operacyjnych wsp\u00f3\u0142finansowanych z EFS na lata 2014-20120 oraz jest odpowiedzi\u0105 na og\u0142oszony nab\u00f3r i spe\u0142nia kryteria dost\u0119pu. Projekt zosta\u0142 dostosowany do wymog\u00f3w formalnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0142y w ramach RPO WL 2014-2020. Uczestnikami projektu b\u0119dzie 74 osoby (37K i 37M) od 30r.\u017c zarejestrowanych w PUP, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy kwalifikuj\u0105cy si\u0119 do nast\u0119puj\u0105cych grup: d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach, po 50 r.\u017c, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, oraz os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do w/w wymienionych grup. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kra\u015bnickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 45% uczestnik\u00f3w tj. 34 osoby. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0144 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 obligatoryjne formy wsparcia bezkosztowe IPD kt\u00f3rym obj\u0119te zostanie 100% uczestnik\u00f3w projektu, oraz poradnictwo zawodowe kt\u00f3rym obj\u0119te zostanie 50% uczestnik\u00f3w projektu jak r\u00f3wnie\u017c odpowiednio dobrana forma aktywizacji bezpo\u015bredniej finansowana przez PUP Kra\u015bnik tj: sta\u017ce zawodowe dla 18 os. bezrob. wraz ze zwrotem koszt\u00f3w dojazdu dla 10 os.: szkolenia grupowe dla 20 os. bezrob. oraz indywidualne do kt\u00f3rych zrekrutowanych b\u0119dzie 6 os.; refundacja koszt\u00f3w doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stanowiska pracy dla bezrobotnego te forma wsparcia zostanie obj\u0119tych 30 uczest. Projektu. Projekt jest zgodny z polityka r\u00f3wnych szans i zapobiega dyskryminacji oraz koncepcja zr\u00f3wnowa\u017conego", "BENEFICJENT": "POWIAT KRA\u015aNICKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KRA\u015aNIKU", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie kra\u015bnickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "33283.98", "WARTOSC": "33283.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO US\u0141UGOWE STYLLO JUSTYNA WOJTASZEK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1357798.50", "WARTOSC": "1597410.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny", "OPIS": "Projekt jest zgodny z Gminnymi/Lokalnym Progr.Rewitalizacji gmin: Miasto Lublin, Miasto Krasnystaw, Miasto Che\u0142m, Jab\u0142onna, Rejowiec Fabryczny, Go\u015bcierad\u00f3w, Wisznice, Jab\u0142o\u0144, Be\u0142\u017cyce, G\u0142usk, Adam\u00f3w, Kazimierz Dolny, W\u00f3lka, Dzierzkowice. Odpowiada on na z\u0142o\u017cone problemy spo\u0142. wyst\u0119puj\u0105ce na w/w terenach. Istot\u0105\u00a0 jest kompleksowe wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych obszary w/w gmin i wynika z aktualnych program\u00f3w rewitalizacji obowi\u0105zuj\u0105cych na tych terenach (kryt nr 1) i przyczyni si\u0119 do wsparcia procesu rewitalizacji maj\u0105cego na celu przeciwdzia\u0142anie procesowi wykluczenia spo\u0142ecznego na obszarach degradowanych. Celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 50 os. biernych zawodowo z terenu w/w gmin do VIII 2021 r. Kluczowe rezultaty to : wyposa\u017cenie 50 uczestnik\u00f3w( co najmniej 25K) w kompetencje spo\u0142eczne, przygotowanie 50 os (25K) do \u017cycia zgodnego z systemem warto\u015bci, opracowanie dla 50 indyw.\u015bcie\u017cek reintegracji oraz IPD, przygotowanie 50 os (25 K) do wej\u015bcia na rynek pracy, wyposa\u017cenie 50 os(25 K) w kwalifikacje zawodowe . Zadania: 1.Diagnoza indywidualnych potrzeb, 2. Opracowanie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji i praca z coachem, 3. Terapia psychospo\u0142eczna, 4.Mentoring zawodowy, 5 Szkolenie zaw., 6. Sta\u017ce zaw. W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi aktywnej integracji w grupach: grupa us\u0142ug spo\u0142ecznych (coaching), grupa us\u0142ug zawodowych (mentoring, sta\u017ce zawodowe), grupa us\u0142ug zawodowych (szkolenia), oraz grupa us\u0142ug o charakterze zdrowotnym (terapia psychospo\u0142eczna)- kryt.6 . Wnioskodawca dokona weryfikacji oraz przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i zatrudnieniowej uzyskanej przez uczestnik\u00f3w projektu zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(kryt. nr 4) w terminie 3 mcy od zako\u0144czenia udzia\u0142u we wsparciu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "R\u00f3wnamy szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 2478283.7}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1209505.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65200.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 49000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 41093.22}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 24779.24}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 24747.6}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 13000.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1017773.77}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 627242.71}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 329032.26}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 265890.70000000007}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 171019.56}, {"name": "Przedszkola", "value": 129685.45}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 117014.75}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 89445.88}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 68288.27}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 65333.88}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 52861.09}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 47709.090000000004}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 40516.2}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40271.8}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 32746.62}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 32121.02}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 28209.07}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 20892.76}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 20141.25}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 19800.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 17971.38}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 15850.3}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 14196.47}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 13654.150000000001}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12991.92}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 12893.079999999998}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 10644.439999999999}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9751.74}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8423.34}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8259.18}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7763.57}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7398.7300000000005}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6548.68}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6103.34}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5267.5}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4517.95}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 4114.8099999999995}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2800.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2669.78}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 2155.51}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 645.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 622.7}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 214.27}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3559441.93}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1462932.2799999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 557934.5999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 480309.38}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 253085.3}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 169475.77}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 163277.33999999997}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 143756.84000000003}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 128189.45999999999}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 95593.62}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 60785.89}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 56506.68}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 55033.21}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 47310.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42977.54}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 42299.74}, {"name": "Gimnazja", "value": 34610.2}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 29328.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 28705.29}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 15701.880000000001}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 15643.19}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 6480.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2607.66}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1197.3}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1100.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 68958.9}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 86931.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75309.12}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 152848.7}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 28808.65}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5359735.94}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1805187.02}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 195200.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 177413.45}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 109785.14}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 86000.46}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 63957.18}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 47190.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 34600.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28335.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24339.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 17509.43}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 10710.59}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10421.56}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 10328.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 8207.61}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5400.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4174.82}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4073.8}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 3585.94}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2620.25}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1726.6}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1198980.67}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 340000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 304282.13}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 224990.34}, {"name": "Biblioteki", "value": 160000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 101470.69}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 100000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 48770.3}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 9010.16}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 1326.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 62502.35}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12189.650000000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10112.949999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11536.71}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3388.7}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37880.3}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57524.7}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 2503062.9400000004}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1222505.36}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 73947.6}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 49000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 41093.22}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 960990.8800000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 896066.1299999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 424180.95999999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 348313.08999999997}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 213377.25}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 182428.09000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 108242.41}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 89445.88}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 60413.05}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 40516.2}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 32121.02}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 17411.03}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 14196.47}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4737.51}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4995985.14}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1556108.96}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 480309.38}, {"name": "Rodzina", "value": 217799.99000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 60785.89}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 55033.21}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 29328.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 28705.29}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16840.489999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6480.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3207.54}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2600.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1100.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 68958.9}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 101527.38999999998}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 53713.4}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7000.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 113671.25}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 39096.100000000006}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 28890.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7360122.960000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 230983.58000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 185796.92}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 100903.82}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 97074.26000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 34600.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5400.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2620.25}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1887504.2899999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 500000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 100000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1326.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 62502.35}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12835.36}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9467.24}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8026.1}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6899.31}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 32880.3}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 57524.7}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8327523.989999998, "v": "8,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.14, "v_pc": "1559,75 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "25.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5394110.28, "v": "5,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.77}, {"name": "Przedszkola", "value": 705129.4800000001, "v": "705,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.46}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 615787.11, "v": "615,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 436066.69, "v": "436,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.23}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 334814.34, "v": "334,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.02}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 282933.16, "v": "282,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 160.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.39}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 207283.43, "v": "207,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.48}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 183129.92, "v": "183,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.19}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 81035.76, "v": "81,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.97}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 41756.78, "v": "41,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Gimnazja", "value": 34610.2, "v": "34,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8259.18, "v": "8,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2607.66, "v": "2,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rodzina", "value": 7686165.3599999985, "v": "7,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.66, "v_pc": "1439,63 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "8.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5409434.41, "v": "5,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.37}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1941799.82, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.26}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 247778.29, "v": "247,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.22}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 68288.27, "v": "68,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 15850.3, "v": "15,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2800.0, "v": "2,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 214.27, "v": "0,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2736369.7, "v": "2,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.56, "v_pc": "512,52 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "243.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "502.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 2521185.46, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.13}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 124779.24, "v": "124,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 90405.0, "v": "90,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.3}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2005325.8699999999, "v": "2,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.74, "v_pc": "375,60 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "36.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1732997.8, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 89193.98000000001, "v": "89,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.44}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 76306.68, "v": "76,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.8}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 53293.34, "v": "53,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.65}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 28209.07, "v": "28,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.4}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25325.0, "v": "25,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.26}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1507441.5099999998, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.81, "v_pc": "282,35 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "74.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1209505.36, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 560.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 215977.25, "v": "215,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.32}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 68958.9, "v": "68,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.57}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 13000.0, "v": "13,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.86}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1005667.7299999999, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.88, "v_pc": "188,36 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "68.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 656570.71, "v": "656,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.28}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 195767.16, "v": "195,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 110469.94, "v": "110,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.98}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 22218.76, "v": "22,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.2}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 17971.38, "v": "17,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.78}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2669.78, "v": "2,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 848534.3899999999, "v": "848,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.27, "v_pc": "158,93 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "61.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 534897.07, "v": "534,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.03}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 117014.75, "v": "117,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.79}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 110430.14, "v": "110,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.01}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 63957.18, "v": "63,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.53}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 12483.51, "v": "12,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.47}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9751.74, "v": "9,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 500000.0, "v": "500,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.93, "v_pc": "93,65 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "61.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 340000.0, "v": "340,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 160000.0, "v": "160,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 476388.5, "v": "476,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.83, "v_pc": "89,23 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "10.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 414396.58, "v": "414,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.98}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 49000.0, "v": "49,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.28}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12991.92, "v": "12,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.72}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 175271.18000000002, "v": "175,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67, "v_pc": "32,83 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "79.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 86000.46, "v": "86,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.06}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 69377.64000000001, "v": "69,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.58}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 12893.079999999998, "v": "12,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.35}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7000.0, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 158066.51, "v": "158,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61, "v_pc": "29,61 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "79.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 117925.26, "v": "117,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.6}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 20141.25, "v": "20,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 329.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.74}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.65}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 131639.1, "v": "131,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5, "v_pc": "24,66 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "87.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 131639.1, "v": "131,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 109176.05, "v": "109,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42, "v_pc": "20,45 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "77.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 109176.05, "v": "109,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 76406.2, "v": "76,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29, "v_pc": "14,31 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "72.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 40516.2, "v": "40,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35890.0, "v": "35,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 2011.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.97}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 62502.35, "v": "62,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "11,71 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "73.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 62502.35, "v": "62,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 56177.99999999999, "v": "56,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "10,52 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "50.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 54357.99999999999, "v": "54,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.76}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1820.0, "v": "1,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.23}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 44001.020000000004, "v": "44,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,24 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "94.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 44001.020000000004, "v": "44,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}