{"gmina": "Ostr\u00f3w Lubelski", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Ostr\u00f3w Lubelski", "kod_gus": "060611108103", "kod_gus_podregionu": "060611100000", "eurostat": "PL814", "ludnosc": 5307, "budzet": {"dochody": "34,90 mln z\u0142", "wydatki": "32,88 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 24.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 19200324.650000002, "dane1": 19868976.11999999, "dane2": 19200324.650000002, "dane4": 668651.4699999876}, {"label": "2017", "dane0": 20121999.1, "dane1": 19351344.699999996, "dane2": 19351344.699999996, "dane3": 770654.400000006}, {"label": "2018", "dane0": 24217960.76, "dane1": 25806714.3, "dane2": 24217960.76, "dane4": 1588753.539999999}, {"label": "2019", "dane0": 28096240.490000002, "dane1": 30099590.409999996, "dane2": 28096240.490000002, "dane4": 2003349.9199999943}, {"label": "2020", "dane0": 34902383.279999994, "dane1": 32879712.14999999, "dane2": 32879712.14999999, "dane3": 2022671.1300000027}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4824623.05, "dane1": 6437126.43}, {"label": "2017", "dane0": 5182287.68, "dane1": 6822169.59}, {"label": "2018", "dane0": 5560127.99, "dane1": 7117985.819999997}, {"label": "2019", "dane0": 5505973.76, "dane1": 8149614.470000001}, {"label": "2020", "dane0": 5382158.73, "dane1": 8599875.040000003}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "0,00 tys z\u0142", "wydatki": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 100.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.0, "dochody_kierunek": "brak danych"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6686514699999876}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6686514699999876}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.770654400000006}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.770654400000006}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.588753539999999}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.588753539999999}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.0033499199999945}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.0033499199999945}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.0226711300000026}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.0226711300000026}], "dochod_ue": "2,90 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "19,32 mln z\u0142", "gmina_pc": "3641.0 z\u0142", "powiat": "3,50 mln z\u0142", "powiat_pc": "659.3 z\u0142", "wojewodztwo": "4,61 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "361,90 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,04 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,40 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5382158.73, "wydatki": 8599875.040000003}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-05-30", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3718903.09", "WARTOSC": "7661408.58", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia poprzez zapewnienie w\u0142a\u015bciwych warunk\u00f3w sanitarnych dla mieszka\u0144c\u00f3w, przedsi\u0119biorc\u00f3w i turyst\u00f3w poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do infrastruktury oczyszczania \u015bciek\u00f3w. Rezultatem projektu jest liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w (CI19) - 68 os\u00f3b. Grupami docelowymi s\u0105: Mieszka\u0144cy gminy Ostr\u00f3w Lubelski podzielni na dwie grupy: - ju\u017c korzystaj\u0105cy z kanalizacji (cz\u0119\u015b\u0107 miejscowo\u015bci Ostr\u00f3w Lubelski, B\u00f3jki, Jamy) - po zrealizowaniu projektu korzystaj\u0105cy z rozwi\u0105za\u0144 zapewniaj\u0105cych bezproblemowy odbi\u00f3r \u015bciek\u00f3w (osiedle Go\u015bciniec w Ostrowie Lubelskim). Obie grupy b\u0119d\u0105 korzysta\u0142y z ekologicznego punktu lub punkt\u00f3w ich przetwarzania. Tury\u015bci wypoczywaj\u0105cy nad Jeziorem Miejskim w Ostrowie Lubelskim (interesariusze zew.) Przedsi\u0119biorcy z miejscowo\u015bci Ostr\u00f3w Lubelski , B\u00f3jki, Jamy (interesariusze wew.) Zadanie przewiduje przebudow\u0119 istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w i budow\u0119 kanalizacji sanitarnej (szczeg\u00f3\u0142owy opis w studium wykonalno\u015bci i wyci\u0105gu z dokumentacji technicznej).", "BENEFICJENT": "GMINA OSTR\u00d3W LUBELSKI", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej oraz modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Ostr\u00f3w Lubelski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 700.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2151833.29", "WARTOSC": "3781078.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy stworzenia nowego laboratorium badawczo-rozwojowego w przedsi\u0119biorstwie NATURA EKSPERT Krzysztof Gruszczyk. Planowana inwestycja pozwoli na wykonywanie bada\u0144 zar\u00f3wno na potrzeby w\u0142asne firmy, jak i podmiot\u00f3w zewn\u0119trznych w zakresie selekcji i hodowli materia\u0142u ro\u015blinnego otrzymanego w wyniku zastosowania uk\u0142adu aeroponicznego oraz w zakresie otrzymania nowych substancji aktywnych s\u0142u\u017c\u0105cych do ochrony ro\u015blin w uprawach ekologicznych. Oferowanie nowych us\u0142ug b\u0119dzie mia\u0142o znacz\u0105cy wp\u0142yw na dalszy rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa, wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w z prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u badawczego, co w d\u0142u\u017cszej perspektywie skutkowa\u0107 b\u0119dzie wdra\u017caniem innowacji opracowanych w utworzonym zapleczu laboratoryjnym. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 takich zada\u0144 jak: 1. Roboty budowlane zwi\u0105zane z budow\u0105 laboratorium badawczo-rozwojowego. 2. Zakup wyposa\u017cenie do PBA (LAB1). 3. Zakup wyposa\u017cenie do PSDMR (LAB2) 4. Zakup wyposa\u017cenia do PAWR (LAB3) 5. Zakup wyposa\u017cenia do POSA (LAB4) 6. Zakup wyposa\u017cania do SOFPK (LAB5) 7. Zakup pozosta\u0142ego wyposa\u017cenia. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 wielu wska\u017anik\u00f3w, w tym na poziomie rezultatu: 1. Liczba przedsi\u0119biorstw korzystaj\u0105cych ze wspartej infrastruktury badawczej: 4,00 szt 2. Liczba nowych naukowc\u00f3w we wspieranych jednostkach (CI24): 2,00 EPC. A tak\u017ce na poziomie produktu: 1. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1): 1,00 szt 2. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje(CI2): 1,00 szt. 3. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI6) 922 214,27 z\u0142 4. Liczba przedsi\u0119biorstw ponosz\u0105cych nak\u0142ady inwestycyjne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R: 1,00 szt 5. Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury naukowo-badawczej: 1 273 480,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GRUSZCZYK KRZYSZTOF NATURA EKSPERT", "TYTUL": "Rozw\u00f3j NATURA EKSPERT Krzysztof Gruszczyk poprzez stworzenie laboratorium badawczo-rozwojowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 405.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "31232750.20", "WARTOSC": "45600405.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion lubelski (cz\u0119\u015b\u0107 B1), ID: 3.3.06.11b1. w powiecie lubartowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 624,10 km. W wyniku realizacji projektu 10 735 gospodarstw domowych oraz 65 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu.10 735 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie lubelskim cz\u0119\u015b\u0107 B1, ID: 3.3.06.11b1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 401.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-05-17", "DOFINANSOWANIE": "2051994.05", "WARTOSC": "2979356.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Potrzebna realizacji projektu pojawi\u0142a si\u0119 w ostatnich latach i wynika ze zbli\u017caj\u0105cego si\u0119 ko\u0144ca okresu \u017cywotno\u015bci technicznej urz\u0105dze\u0144. Dotychczas inwestycja nie zosta\u0142a zrealizowana z uwagi na brak \u015brodk\u00f3w finansowych. Potrzeba realizacji projektu wynika z potrzeb i problem\u00f3w interesariuszy: l. potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w gminy Ostr\u00f3w Lubelski w zakresie dostaw wody pitnej oraz mieszka\u0144c\u00f3w, dla kt\u00f3rych uci\u0105\u017cliwy jest obecny spos\u00f3b rozliczenia us\u0142ug 2. problem\u00f3w konserwatora obs\u0142uguj\u0105cego psuj\u0105ce si\u0119 urz\u0105dzenia, co generuje wysokie koszty i zagro\u017cenia dla \u015brodowiska 3. obowi\u0105zk\u00f3w w\u0142adz lokalnych powo\u0142anych do zapewnienia dostaw dobrej jako\u015bci wody pitnej oraz tworzenia warunk\u00f3w do rozwoju gminy. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 w/w interesariusze g\u0142\u00f3wni, a po\u015brednio r\u00f3wnie\u017c interesariusze przedmiotowi: \u015brodowisko naturalne i jego zasoby oraz potencjalni inwestorzy i tury\u015bci. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu oraz jako\u015bci us\u0142ug komunalnych w zakresie dostaw wody pitnej na terenie gminy Ostr\u00f3w Lubelski. Zadania przewidziane w projekcie to: studium wykonalno\u015bci; wymiana i przebudowa sieci wodoci\u0105gowej istniej\u0105cego wodoci\u0105gu na terenie miasta Ostr\u00f3w Lubelski; rozbudowa cz\u0119\u015bci technologicznej Stacji Uzdatniania Wody; budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy 7,95 kWp zlokalizowanej na gruncie; sprawowanie nadzoru inwestorskiego; promocja projektu (2xtablica informacyjno-pami\u0105tkowa, 2xog\u0142oszenie do prasy); wykonanie systemu ICT; zarz\u0105dzanie projektem. Rezultaty projektu to: l. dodatkowych os. korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrz. w wod\u0119-100;przewidywana l. os. korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrz. w wod\u0119-2438;wydajno\u015b\u0107 dobowa uj\u0119\u0107 wody-360;l. wsparty stacji uzdatniania wody-1. Dla nowych odbiorc\u00f3w wody jest zapewnione prawid\u0142owe zagospodarowanie \u015bciek\u00f3w przez sie\u0107 kanalizacyjn\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA OSTR\u00d3W LUBELSKI", "TYTUL": "Modernizacja systemu zaopatrzenia w wod\u0119 w miejscowo\u015bci Ostr\u00f3w Lubelski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 386.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2016-04-04", "DOFINANSOWANIE": "2011066.43", "WARTOSC": "2491415.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego, dywersyfikacja dostaw energii oraz zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego. W ramach projektu zostan\u0105 zamontowane zestawy kolektor\u00f3w s\u0142onecznych (2 i 3 panelowe) na budynkach mieszka\u0144c\u00f3w gminy Ostr\u00f3w Lub.(zwi\u0105zane z budynkiem, wolnostoj\u0105ce oraz na bud.gospodarczych): \u0142\u0105cznie 254 zestawy (568 paneli) o mocy 929,8kW. Z zainstalowanych kolektor\u00f3w s\u0142onecznych b\u0119dzie korzysta\u0107 ok.920 os. Ponadto w ramach projektu zostanie zainstalowanych 8 kot\u0142\u00f3w opalanych biomas\u0105 (drewno, pellet, brykiety drzewne, zr\u0119bki, odpady drzewne, s\u0142oma) o \u0142\u0105cznej mocy 203 kW. Zostanie utworzona podstrona internetowa promuj\u0105ca odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii - portal ten b\u0119dzie wdra\u017ca\u0142 i promowa\u0142 rozwi\u0105zania, us\u0142ugi i produkty czystej energii a tak\u017ce promowa\u0142 gmin\u0119 jako o\u015brodek czystej energii na obszarze peryferyjnym. W ramach projektu zostanie tak\u017ce wykonany System TIK, kt\u00f3ry w swoich za\u0142o\u017ceniach b\u0119dzie m.in. zbiera\u0107 i przechowywa\u0107 w centralnej bazie danych informacje o instalacjach OZE, produkcji energii w poszczeg\u00f3lnych instalacjach, monitorowa\u0107 prac\u0119 instalacji OZE i w razie konieczno\u015bci powiadamia\u0107 okre\u015blonych u\u017cytkownik\u00f3w systemu o nienormalnych stanach czy przerwach w pracy instalacji, zarz\u0105dza\u0107 instalacjami (wprowadzanie do systemu nowych urz\u0105dze\u0144, wprowadzania zmian ich w\u0142a\u015bciwo\u015bci itp.), generowa\u0107 raporty dotycz\u0105ce ilo\u015bci wyprodukowanej przez okre\u015blone grupy instalacji (np. wg rodzaju instalacji, lokalizacji) energii w okre\u015blonych okresach czasu, wizualizowa\u0107 rozmieszczenie instalacji na mapie, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 symbolizacji wg rodzaju, mocy itp. Przedmiotowy projekt jest sp\u00f3jny zgodny z \"Programem ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\", kt\u00f3ry celem jest poprawa jako\u015bci powietrza do poziom\u00f3w dopuszczalnych i docelowych, mi.in. poprzez ograniczenie emisji z indywidualnych system\u00f3w grzewczych poprzez stworzenie i realizacj\u0119 systemu zach\u0119t do ich likwidacji lub wymiany na niskoemisyjne.", "BENEFICJENT": "GMINA OSTR\u00d3W LUBELSKI", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w Gminie Ostr\u00f3w Lubelski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 378.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1610000.00", "WARTOSC": "2829000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie NATURA EKSPERT Krzysztof Gruszczyk opracowanej na podstawie bada\u0144 w\u0142asnych technologii otrzymywania wysokiej jako\u015bci produkt\u00f3w zielarskich poprzez zastosowanie specjalistycznych urz\u0105dze\u0144 utrwalaj\u0105co-kroj\u0105co-separuj\u0105cych. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do wprowadzenia do oferty dw\u00f3ch nowych produkt\u00f3w kt\u00f3re b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y wszystkie normy przewidziane w Farmakopei Europejskiej, dzi\u0119ki czemu b\u0119d\u0105 mia\u0142y zastosowanie w przemy\u015ble farmakologicznym oraz spo\u017cywczym. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 takich cel\u00f3w jak: wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, tak\u017ce na rynkach zagranicznych, zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w w przedsi\u0119biorstwie, wzmocnienie potencja\u0142u kadrowego oraz technicznego oraz nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z jednostk\u0105 naukow\u0105 i pozyskanie mo\u017cliwo\u015bci dalszego rozwoju. Projekt przewiduje realizacj\u0119 jednego zadania: zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 takich wska\u017anik\u00f3w na poziomie rezultatu jak: 1) Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R; 2) Liczba wprowadzonych innowacji nie technologicznych; 3) Liczba wprowadzonych innowacji procesowych; 4) Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w; 5) Przych\u00f3d z wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R; 6) Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach. Na poziomie produktu: 1) Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (inne ni\u017c dotacje); 2) Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy; 3) Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1); 4) Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie finansowe inne ni\u017c dotacje; 5) Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji; 6) Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R.", "BENEFICJENT": "GRUSZCZYK KRZYSZTOF NATURA EKSPERT", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji w NATURA EKSPERT Krzysztof Gruszczyk.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 303.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-28", "DATA_START": "2017-05-23", "DOFINANSOWANIE": "1375395.40", "WARTOSC": "1999591.46", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem g\u0142.pr.jest popr.jako\u015bci \u015brod.naturalnego w gminie Ostr\u00f3w Lubelski przez kompleks.g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 bud.Szko\u0142y Podstawowej w przy ul. Partyzant\u00f3w 26 w Ostrowie Lubelskim. Realizacja ww.celu mo\u017cliwa b\u0119dzie przez osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w szczeg,tj.poprawa jako\u015bci pow.atmosf,zmniejsz.zapotrzeb.na ciep\u0142o,poprawa atrakc.spo\u0142-gosp. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane roboty termomodernizacyjne obejmuj\u0105ce: - docieplenie stropu zewn\u0119trznego; - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych; - wymiana stolarki okiennej i drzwiowej; - przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie systemu pomiaru, monitoringu oraz zarz\u0105dzania energi\u0105 dzi\u0119ki: * zastosowaniu OZE- powietrzna pompa ciep\u0142a o mocy 2 kW. * wymianie instalacji centralnego ogrzewania na now\u0105 izolowan\u0105 z grzejnikami p\u0142ytowymi oraz systemem zaworami termostatycznymi wraz z regulacj\u0105 dynamiczn\u0105 pod pionow\u0105 na g\u0142\u00f3wnych ga\u0142\u0119ziach instalacji. System pozwoli na zmniejszenie a zarazem szczeg\u00f3\u0142owe okre\u015blenie zu\u017cycia energii. Pompa ciep\u0142a,jako oze pozwoli na oszcz\u0119dn.zw.z przygot.c.w.u.Dodatk.zadaniem przynosz\u0105cym oszcz\u0119dno\u015b\u0107 en.elektr.jest wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne.Wszystkie roboty zmierzaj\u0105 do zmniejszenia zu\u017cycia en.w budynku,do zmniejszenia koszt\u00f3w i nak\u0142ad\u00f3w finans.pok\u0142adanych przez Inwestora.Dodatkowo projekt zak\u0142ada przeszkolenie u\u017cytkownik\u00f3w z obs\u0142ugi rozwi\u0105za\u0144 wprowadzonych w ramach projektu,co jest konieczne dla osi\u0105gni\u0119cia i utrzymania zak\u0142adanych oszcz\u0119dn.energii ale z odniesieniem do szerszego kontekstu projektu,wskazuj\u0105c na jego walor ekologiczny. Z wyremontowanego bud.b\u0119dzie korzysta\u0107 ok.321 os\u00f3b. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w rezultatu: - zaoszcz\u0119dzona energia elektryczna: 66,522 MWhe; -zaoszcz\u0119dzona energia cieplna: 1 839,99 GJ; - produkcja energii cieplnej z OZE: 1,761 MWh. - zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych: 301788,33 kWh; - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 22,10 t eq CO2.", "BENEFICJENT": "GMINA OSTR\u00d3W LUBELSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja Szko\u0142y Podstawowej w Ostrowie Lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 259.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-03-14", "DOFINANSOWANIE": "994875.19", "WARTOSC": "1695164.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem projektu (P) jest Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego na terenie gminy Ostr\u00f3w Lubelski dzi\u0119ki budowie o\u015bwietlenia ulicznego na energooszcz\u0119dne. W ramach P wykonane zostan\u0105 prace polegaj\u0105ce na zainstalowaniu energooszcz\u0119dnych opraw o\u015bwietleniowych (o. o\u015b.) w technologii niskoemisyjnej tj. \u017ar\u00f3de\u0142 typu LED: monta\u017c efektywnych o.o\u015b. (monta\u017c opraw o\u015b. typu LED w ilo\u015bci 516 szt.; monta\u017c wysi\u0119gnik\u00f3w rurowych oraz konstrukcji stalowych dla osprz\u0119tu linii napowietrznych na wysi\u0119gniku; monta\u017c przewod\u00f3w do o.o\u015b., skrzynek bezpiecznikowych, izolowanych z\u0142\u0105cz kablowych, uk\u0142ad\u00f3w kompensacji mocy biernej i zabezpieczeniem przeciwprzepieciowym. Dodatkowo P zak\u0142ada wdro\u017cenie systemu sterowania strumieniem \u015bwietlnym oraz monitoringiem wraz z utworzeniem centrum dyspozytorskiego (CD) oraz dzia\u0142ania promocyjno-inf.dotycz\u0105ce mini. konsumpcji energii i zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci. P b\u0119dzie pozytywnie wp\u0142ywa\u0142 na wzrost jako\u015bci u\u017cytkowania instalacji oraz obni\u017canie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych ze zu\u017cyciem energii oraz konserwacj\u0105. W wyniku realizacji P nast\u0105pi znaczna red.mocy o.o\u015b. tj.o 67,4% (przed realizacj\u0105 P moc zainstalowana systemu na poziomie 79,95kW, po realizacji P: 26,06kW. P jest r\u00f3wnie\u017c korzystny ze wzgl\u0119du na realizacj\u0119 cel\u00f3w \u015brodowiskowych jakimi s\u0105 obni\u017cenie zanieczyszcze\u0144 powietrza oraz podniesienie atrakcyjno\u015bci przyrodniczej terenu gminy. Przedmiotowy projekt jest sp\u00f3jny zgodny z \"Planem gospodarki niskoemisyjnej dla Gminy Ostr\u00f3w Lubelski\", kt\u00f3rego celem jest poprawa jako\u015bci powietrza do poziom\u00f3w dopuszczalnych i docelowych, mi.in. poprzez ograniczenie emisji dzi\u0119ki przeprowadzonej wymianie o\u015bwietlenia ulicznego na energoosz. P zak\u0142ada roczne zmniejszenie e.p. na o 223,64 MWh (67,4%),173,99 MgCO2(67,4%),SO2 0,163Mg(67,4%),CO 0,059Mg(667,4%),NOx 0,166Mg(67,4%),py\u0142y ca\u0142kowite 0,010Mg(67,4%).P zak\u0142ada utworzenie CD umo\u017cliwiaj\u0105cego sta\u0142y monitoring pracy systemu w tym zu\u017cycia energii elektrycznej (ko\u0144cowej), monitoring obejmie r\u00f3wnie\u017c analiz\u0119 faktur od dostawc\u00f3w e.e.", "BENEFICJENT": "GMINA OSTR\u00d3W LUBELSKI", "TYTUL": "Budowa i modernizacja instalacji energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia ulicznego w Gminie Ostr\u00f3w Lubelski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 187.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-04-28", "DOFINANSOWANIE": "4001989.55", "WARTOSC": "4908827.74", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "Przedmiotowy projekt zak\u0142ada rewaloryzacj\u0119 XVIII-wiecznego ko\u015bcio\u0142a p.w. NPNMP w Ostrowie Lubelskim, stanowi\u0105cego wa\u017cny o\u015brodek historycznego Szlaku Jagiello\u0144skiego, a tak\u017ce realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 z zakresu digitalizacji i promocji turystycznej odcinka Szlaku: Ostr\u00f3w Lubelski - Parczew, tak by wsp\u00f3lnie z zabytkowym ko\u015bcio\u0142em sta\u0142 si\u0119 atrakcyjnym produktem turystycznym wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Cele g\u0142\u00f3wne przedmiotowego projektu to: wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej Szlaku Jagiello\u0144skiego na odcinku Ostr\u00f3w Lubelski - Parczew, a tak\u017ce: zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci ko\u015bcio\u0142a parafialnego p.w. NPNMP w Ostrowie Lubelskim, jako obiektu dziedzictwa kulturowego. Celem podrz\u0119dnym jest poprawa dost\u0119pu do kultury na terenie gminy Ostr\u00f3w Lubelski. Wska\u017anikami realizacji projektu b\u0119d\u0105 rezultaty: wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne, liczba korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem i liczba os\u00f3b znaj\u0105cych atrakcje Szlaku Jagiello\u0144skiego na odcinku Ost. Lub. - Parczew (osoby, kt\u00f3re odwiedz\u0105 stron\u0119 www dot. Szlaku i/lub otrzymaj\u0105 album), a tak\u017ce produkty: zabytek nieruchomy (ko\u015bci\u00f3\u0142) i zabytki ruchome (5) obj\u0119te wsparciem, obiekt zasob\u00f3w kultury obj\u0119ty wsparciem oraz obiekt dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt zak\u0142ada\u0142 b\u0119dzie zadania z zakresu: rewaloryzacji ko\u015bcio\u0142a wraz z otoczeniem w Ostr. Lub. (renowacja budynku ko\u015bcio\u0142a, w tym izolacje, tynki, elektryka, prace konserwatorskie, a tak\u017ce modernizacja doj\u015b\u0107, opaski i chodnik\u00f3w), konserwacji i restauracji zabytk\u00f3w ruchomych ko\u015bcio\u0142a, jego wyposa\u017cenie na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej, a tak\u017ce kampani\u0119 promocyjn\u0105 odcinka Szlaku dzi\u0119ki albumowi, stronie internetowej i grze interaktywnej. Grupami docelowymi projektu b\u0119d\u0105 m. in. mieszka\u0144cy woj. lubelskiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci powiat\u00f3w: lubartowskiego i parczewskiego, a tak\u017ce tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy Lubelszczyzn\u0119 celem zwiedzania zabytk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA P.W. NIEPOKALANEGO POCZ\u0118CIA NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY W OSTROWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Rewaloryzacja XVIII-wiecznego ko\u015bcio\u0142a p. w. Niepokalanego Pocz\u0119cia NMP w Ostrowie Lubelskim jako wa\u017cnego o\u015brodka Szlaku Jagiello\u0144skiego wraz z dzia\u0142aniami z zakresu digitalizacji i promocji Szlaku w regionie lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 147.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "762207.75", "WARTOSC": "896715.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem proj jest poprawa dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej w gminie Ostr\u00f3w Lubelski poprzez trwa\u0142e zwi\u0119kszenie o 45 liczby miejsc edukacji przedszkolnej dla 45 dzieci w wieku 3 - 4 lata (21 ch\u0142opc\u00f3w, 24 dziewczynek), podniesienie kompetencji 3 nauczycielek m.in. z pedagogiki specjalnej, poszerzenie oferty zaj\u0119\u0107 dodatkowych o zaj\u0119cia logopedyczne, gimnastyk\u0119 korekcyjn\u0105 i zaj\u0119cia z psychoedukacyjne oraz wzrost wiedzy 45 rodzic\u00f3w (40 K) z zakresu wyr\u00f3wnywania deficyt\u00f3w u dzieci poprzez udzia\u0142 w warsztatach w okr. 01.04.2019-31.08.2020. Nowe miejsca edukacji przedszkolnej zostan\u0105 utworzone w nowych oddzia\u0142ach w OWP w Kazn\u00f3w (10 miejsc), OWP Rozkopaczew (20 miejsc), OWP Ostr\u00f3w Lubelski (15 miejsc) w dostosowanej bazie lokalowej dla dzieci w wieku przedszkolnym (21 ch\u0142opc\u00f3w, 21 dziewczynki). Potrzeba utworzenia nowych miejsc edukacji przedszkolnej w gminie Ostr\u00f3w Lubelski wynika z niewystarczaj\u0105cej liczby miejsc edukacji przedszkolnej w Gminie - w 2018r. zabraknie 122 miejsca przedszkolne (liczba dzieci w wieku przedszk.: 234), w 2019r.-zabraknie 121 miejsc (prognozowana liczba dzieci w wieku przedszk.: 233), w 2020 zabraknie 133 miejsc (245 dzieci w wieku przedszk.), za\u015b w 2021 zabraknie 128 miejsc (240 dzieci w wieku przedsz.). W proj zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego w gminie Ostr\u00f3w Lubelski, 2. Szkolenia dla nauczycielek 3. Sfinansowanie bie\u017c\u0105cych koszt\u00f3w utrzymania nowych 45 miejsc edukacji przedszkolnej przez 12 m-cy. 4. Rozszerzenie oferty OWP o zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci i zaj\u0119cia psychoedukacyjne. Wska\u017aniki: \u2022 Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej \u2013 45 (24 dziewcz\u0119ta, 21 ch\u0142opc\u00f3w) \u2022 Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie - 45.", "BENEFICJENT": "GMINA OSTR\u00d3W LUBELSKI", "TYTUL": "Nowe miejsca edukacji przedszkolnej w Gminie Ostr\u00f3w Lubelski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 143.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-05", "DATA_START": "2017-10-15", "DOFINANSOWANIE": "602000.00", "WARTOSC": "1057800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy na rynku mi\u0119dzynarodowym poprzez zakup infrastruktury badawczo-laboratoryjnej umo\u017cliwiaj\u0105cej podejmowanie prac B+R przez Wnioskodawc\u0119 w celu dywersyfikacja oferty o us\u0142ugi B+R kierowane dla podmiot\u00f3w rynkowych MSP dzia\u0142aj\u0105cych w bran\u017cy motoryzacyjnej i lotniczej oraz pokrewnych, jak r\u00f3wnie\u017c z przeznaczeniem na w\u0142asne potrzeby komercjalizacyjne. Wska\u017aniki PRODUKTU: 1.Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1) = 1 szt. 2. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI2)= 1szt. 3.Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI6) = 258 000z\u0142. 4. Liczba przedsi\u0119biorstw ponosz\u0105cych nak\u0142ady inwestycyjne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R.=1 szt. 5Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury naukowobadawczej= 860 000,00 z\u0142. 6. Liczba laboratori\u00f3w badawczych = szt.1. REZULTATU: 1.Liczba przedsi\u0119biorstw korzystaj\u0105cych ze wspartej infrastruktury badawczej = szt. 3 Mierzony ilo\u015bci\u0105 um\u00f3w zawartych z podmiotami, kt\u00f3rym udost\u0119pniono infrastruktur\u0119 badawcz\u0105, oraz stosownymi dowodami ksi\u0119gowymi, potwierdzaj\u0105cymi realizacj\u0119 tych um\u00f3w. 2.Liczba nowych naukowc\u00f3w we wspieranych jednostkach (CI24) EPC = szt.1 Mierzony liczb\u0105 nowych stanowisk pracy brutto (kt\u00f3re nie istnia\u0142y przed projektem) bezpo\u015brednio prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawcz\u0105 i rozwojow\u0105 (B+R) firmy. 3. Liczba projekt\u00f3w B+R realizowanych przy wykorzystaniu wspartej infrastruktury badawczej = szt. 1 Mierzony liczb\u0105 um\u00f3w na realizacj\u0119 projekt\u00f3w obejmuj\u0105cych prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci B+R we wspartej infrastrukturze badawczej. Zadania - Wyposa\u017cenie pracowni badawczo-rozwojowej Zakres rzeczowy: Nasz\u0105 ambicj\u0105 jest stworzenie zaplecza badawczo-rozwojowego, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez zakup. \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych na bazie kt\u00f3rych planowane jest prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci B+R, dzia\u0142aj\u0105cego na obszarze ca\u0142ego kraju i obejmuj\u0105cego szeroki zakres us\u0142ug badawczych dla przedsi\u0119biorstw M\u015aP. Grupa docelowa zweryfikowana badaniem rynku to motoryzacyjna i lotnicza.", "BENEFICJENT": "BEST METAL PERFEKT SP. Z O.O.", "TYTUL": "WYPOSA\u017bENIE LABOLATORIUM BADAWCZO - ROZWOJOWEGO W IZB\u0118 POMIAROW\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 113.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "299414.41", "WARTOSC": "352252.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu, zgodnie z metodyk\u0105 SMART: Podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej w Gimnazjum im. Jana Paw\u0142a II w Ostrowie Lubelskim, s\u0142u\u017c\u0105ce podniesieniu kompetencji kluczowych 130 uczni\u00f3w i uczennic (60K,70M) w kontek\u015bcie potrzeb rynku pracy oraz umiej\u0119tno\u015bci 15nauczycieli/ek (12K,3M)w zakresie TIK do ko\u0144ca VI.2018r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 w plac\u00f3wce programu rozwojowego obejmuj\u0105cego dodatkowe zaj\u0119cia z przedmiot\u00f3w matematyczno przyrodniczych, szkolenia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe uczni\u00f3w/nnic, doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe, szkolenia dla nauczycieli z zakresu TIK oraz doposa\u017cenie plac\u00f3wki. Zgodnie z SZOOP WL oraz reg konkursu gr doc: Nauczyciele i pracownicy pedagogiczni szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek o\u015bwiatowych prow kszta\u0142cenie og\u00f3lne (z wy\u0142 szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych) 15 os (12K,3M) Uczniowie szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne (z wy\u0142 szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych) \u2013 130os (60K,70M) W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce cele: WSK PRODUKTU L.uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie -130 (60 K i 70M) L. nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie 15 (12K,3M) L. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wyposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych- 1 L. szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe zosta\u0142y doposa\u017cone w programie. Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem z zakresu TIK w programie- 1 WSK REZULTATU \u00a0L. uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu -117 (54 K i 63M) ? L. nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu. 15(12K,3M) ? L. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych - 1 ? L. szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych- 1 Miejsce: Gimnazjum im. Jana Paw\u0142a II w Ostrowie Lubelskim Termin: 03.2017-06.2018", "BENEFICJENT": "GMINA OSTR\u00d3W LUBELSKI/SZKO\u0141A PODSTAWOWA IM. JANA PAW\u0141A II W OSTROWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Program rozwojowy uczni\u00f3w, uczennic i nauczycieli w Gimnazjum im. Jana Paw\u0142a II w Ostrowie Lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "138125.00", "WARTOSC": "199875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotyczy zakupu us\u0142ugi polegaj\u0105cej na opracowaniu receptur biopreparat\u00f3w na bazie wyci\u0105g\u00f3w wodnych z ro\u015blin leczniczych z uwzgl\u0119dnieniem poziomu biologicznie czynnych substancji z dodatkiem preparat\u00f3w aminokwasowych oraz probiotycznych mikroorganizm\u00f3w. W ramach zakupionej us\u0142ugi planuje si\u0119 takie zadania badawcze jak: 1) Opracowanie receptur biopreparat\u00f3w na bazie wyci\u0105g\u00f3w wodnych z zi\u00f3\u0142 z dodatkiem aminokwas\u00f3w oraz probiotycznych mikroorganizm\u00f3w; 2) Ocena efektywno\u015bci ochronnej i nawozowej zastosowanych preparat\u00f3w w do\u015bwiadczeniach polowych na wybranych gatunkach ro\u015blin zielarskich; 3) Ocena bezpiecze\u0144stwa mikrobiologicznego surowc\u00f3w. Efektem ko\u0144cowym b\u0119dzie opracowanie trzech innowacyjnych biopreparat\u00f3w dopuszczonych do zastosowania w uprawach ekologicznych z nast\u0119puj\u0105cym przeznaczeniem: - biopreparat do stosowania w walce z chwastami, - biopreparat ograniczaj\u0105cy wyst\u0119powanie patogen\u00f3w i szkodnik\u00f3w (np. p\u0119drak\u00f3w), - biopreparat stymuluj\u0105cy wzrost ro\u015blin uprawnych w uprawach ekologicznych i integrowanych. Elementem innowacyjnych opisanych preparat\u00f3w b\u0119dzie wzbogacenie o wyci\u0105gi i ekstrakty ro\u015blinne.", "BENEFICJENT": "GRUSZCZYK KRZYSZTOF NATURA EKSPERT", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnych biopreparat\u00f3w z ro\u015blin zielarskich z przeznaczeniem do stosowania w uprawach ekologicznych i integrowanych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.02}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-15", "DATA_START": "2016-08-16", "DOFINANSOWANIE": "67680.00", "WARTOSC": "104058.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt swoim zakresem obejmuje dzia\u0142ania zwi\u0105zane z realizacj\u0105 audytu wzorniczego w przedsi\u0119biorstwie Sam Sp. z o.o. Audyt ten obejmie w szczeg\u00f3lno\u015bci analiz\u0119 dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa pod wzgl\u0119dem potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych. Wynikiem i rezultatem b\u0119dzie opracowana na podstawie audytu Strategia wzornicza. Dzia\u0142ania w ramach audytu obejmuj\u0105 m.in.: analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie oferty produktowej, modelu biznesowego, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie Wnioskodawcy trend\u00f3w bran\u017cowych, analiz\u0119 potrzeb w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, analiz\u0119 oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego audytowanego przedsi\u0119biorstwa. Czynno\u015bci zwi\u0105zane z realizacj\u0105 projektu planowane s\u0105 na 4 miesi\u0105ce \u2013 tj. ok. 85 dni roboczych. Dzia\u0142ania w ramach projektu b\u0119d\u0119 realizowane przez Wykonawc\u0119 wybranego w drodze post\u0119powania zgodnego z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci \u2013 tj. AB Studio Anna Bedlicka-G\u00f3\u017ad\u017a. Ko\u0144cowym efektem i celem podejmowanych w ramach projektu dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Sam Sp. z o.o. do efektywnego zarz\u0105dzania wzornictwem. Prze\u0142o\u017cy si\u0119 to na podniesienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa oraz optymalne wykorzystanie jego potencja\u0142u rozwojowego i produkcyjnego. Wynikiem projektu b\u0119dzie przygotowana dla przedsi\u0119biorstwa Strategia wzornicza. Pozwoli ona na ukierunkowanie rozwoju produkcji oraz handlu pod k\u0105tem oczekiwa\u0144 wzorniczych poszczeg\u00f3lnych grup klient\u00f3w.", "BENEFICJENT": "\"SAM\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe kanony designu w firmie Sam Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1436543.93", "WARTOSC": "1805490.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 252 nauczycieli (N) (249K,3M) kl 1-3 publicznych 67 SP z terenu 24 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich lubelskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu lubelskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD WULKANIZACYJNY \"GUMLER\", ZAK\u0141AD FOTOGRAFICZNY, JAROS\u0141AW KIELLER", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786213.87", "WARTOSC": "924957.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego,dzi\u0119ki realizacji programu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os.niepe\u0142nosprawnych,przy wykorzystaniu IPD,us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym w terminie 01.01.2019-31.12.2019 r. GD:50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego-w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dotyczy os.fizycznych. Zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 poradnictwo specjalistyczne psychologiczne 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 doradztwo zawodowe 4. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 kursy i szkolenia zawodowe 5. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy 6. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wny rezultat proj.: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-7K,11M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,14M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5K,8M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1014586.44}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 755151.43}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 339357.51000000007}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 330582.69}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 232150.68}, {"name": "Przedszkola", "value": 173757.34}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 131871.1}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 128948.70999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 106283.25000000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 95604.81}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 88753.04999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 47075.09}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 44663.96}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 27656.89}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 25007.690000000002}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 20935.670000000002}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 20088.66}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 18981.36}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 18828.73}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 13850.98}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 12214.759999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12023.970000000001}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11447.89}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10860.880000000001}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8045.51}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 7575.29}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 7439.99}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 7050.36}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6964.370000000001}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 5500.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 4828.97}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 4000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 3900.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3234.33}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3071.4100000000003}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2180.01}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1202.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1191.67}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 466.17}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 384.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 52.83}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4.43}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4807983.8100000005}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1343464.4000000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 755264.74}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 408950.06}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 403110.29}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 366974.62}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 327210.12}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 197736.24}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 183757.72}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 154362.51}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 108342.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99647.47000000002}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 63003.15000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 56430.48999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 34004.51}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 29734.379999999997}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 27758.63}, {"name": "Gimnazja", "value": 25943.34}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 14155.630000000001}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 12225.029999999999}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 10001.92}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 9415.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3486.12}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1817.17}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1157.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 470.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 270.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 215.31}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 210000.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 14035.22}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5948564.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 94690.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14500.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5238288.43}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2021559.55}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 263541.54}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 180000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 153747.23}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 108736.66}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 99460.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 87469.6}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 46000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 33374.92}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 30700.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24339.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 23703.05}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 21776.44}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10562.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6963.64}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3789.52}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3729.39}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2896.01}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2495.83}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1845.79}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 878.64}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 334.95}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 300.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 116.82}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 158352.23}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 102994.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 92025.1}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3736.8}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1470935.28}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 468467.76}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 105342.94}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 905117.26}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 524354.97}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 51399.49}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 7380.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 351000.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 326622.4}, {"name": "Biblioteki", "value": 214000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 65500.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 18546.38}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6807.33}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 160077.43}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1214723.2299999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 575741.29}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 493161.66000000003}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 469210.36000000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 369505.47}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 339357.51000000007}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 131871.1}, {"name": "Rodzina", "value": 51036.06}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 28007.690000000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 27656.89}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 19894.769999999997}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 13850.98}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10809.619999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5265.8}, {"name": "Informatyka", "value": 1668.45}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6395856.490000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1842910.46}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 838662.5700000001}, {"name": "Rodzina", "value": 227392.54}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 66917.26000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 27758.63}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14312.199999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 14155.630000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10001.92}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7297.119999999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1157.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 470.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 210000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 14035.22}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5948564.37}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 94690.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14500.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7443577.369999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 329372.6}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 320862.84}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 127215.01}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 87804.55}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 33195.83}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 23703.05}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 878.64}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 158352.23}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 195019.7}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3736.8}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1883605.54}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 161140.44}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1373657.08}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 114594.64}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 565000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 326622.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 65500.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18546.38}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6807.33}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 160077.43}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8599875.040000003, "v": "8,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.15, "v_pc": "1620,48 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "22.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6090150.61, "v": "6,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.81}, {"name": "Przedszkola", "value": 980943.38, "v": "980,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.4}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 537009.75, "v": "537,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 425783.92, "v": "425,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.95}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 243232.38, "v": "243,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.82}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 209490.79, "v": "209,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.43}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 47075.09, "v": "47,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 32805.79, "v": "32,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Gimnazja", "value": 25943.34, "v": "25,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 7439.99, "v": "7,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Rodzina", "value": 7722005.970000002, "v": "7,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.48, "v_pc": "1455,06 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "7.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5284316.91, "v": "5,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.43}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2224298.63, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.8}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 190617.0, "v": "190,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.46}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 18828.73, "v": "18,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3729.39, "v": "3,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 215.31, "v": "0,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6289078.88, "v": "6,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 560.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.12, "v_pc": "1185,05 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "8.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "209.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6289078.88, "v": "6,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 824.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4253567.8, "v": "4,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.93, "v_pc": "801,50 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "35.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2565114.17, "v": "2,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.3}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 992822.73, "v": "992,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.34}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 340657.62, "v": "340,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 239530.68, "v": "239,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.63}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 83970.45000000001, "v": "83,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.97}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 24421.79, "v": "24,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 7050.36, "v": "7,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2545866.7600000002, "v": "2,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.74, "v_pc": "479,72 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "19.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1674347.0900000003, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.76}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 465475.44000000006, "v": "465,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 203003.49, "v": "203,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.97}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 106424.37, "v": "106,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.18}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 60430.48999999999, "v": "60,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25325.0, "v": "25,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.99}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10860.880000000001, "v": "10,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1529030.8800000001, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.65, "v_pc": "288,12 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "29.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 532059.0000000001, "v": "532,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.79}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 373719.87000000005, "v": "373,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 190220.33000000002, "v": "190,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.44}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 157647.23, "v": "157,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.31}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 108736.66, "v": "108,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.11}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 108342.16, "v": "108,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.08}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 46000.0, "v": "46,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8045.51, "v": "8,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3793.95, "v": "3,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 466.17, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 585364.77, "v": "585,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.78, "v_pc": "110,30 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "54.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 353180.01, "v": "353,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.33}, {"name": "Biblioteki", "value": 214000.0, "v": "214,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.55}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 12684.759999999998, "v": "12,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.16}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 5500.0, "v": "5,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 476507.48000000004, "v": "476,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.44, "v_pc": "89,79 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "9.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 465059.59, "v": "465,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.59}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11447.89, "v": "11,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.4}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 407832.78, "v": "407,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24, "v_pc": "76,85 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "47.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 407832.78, "v": "407,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 158352.23, "v": "158,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48, "v_pc": "29,84 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "31.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 158352.23, "v": "158,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 87804.55, "v": "87,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "16,55 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "89.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 87469.6, "v": "87,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.61}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 334.95, "v": "0,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 86311.54, "v": "86,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "16,26 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 73075.29, "v": "73,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.66}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 13236.25, "v": "13,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.33}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 52773.83, "v": "52,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "9,94 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "41.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 47754.0, "v": "47,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 90.48}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3149.8300000000004, "v": "3,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 529.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.96}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1870.0, "v": "1,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.54}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 42163.32000000001, "v": "42,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "7,94 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "94.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 39163.32, "v": "39,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.88}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.11}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 27656.89, "v": "27,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 138.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "5,21 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "97.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 27656.89, "v": "27,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 138.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 13850.98, "v": "13,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,61 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "94.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 13850.98, "v": "13,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 1668.45, "v": "1,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,31 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "94.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1668.45, "v": "1,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}