[{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5353128.10", "WARTOSC": "6351599.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubartowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 44% uczestnik\u00f3w/czek projektu w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3) oraz 59,5 % uczestnik\u00f3w/czek nienale\u017c\u0105cych do ww. grup. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby bezrobotne do 29 roku \u017cycia. Ka\u017cdemu z uczestnik\u00f3w zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej, poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wsparcie zostanie skierowane do 523 os\u00f3b bezrobotnych, w tym 239K i 284M zarejestrowanych w PUP Lubart\u00f3w zgodnie z kryteriami dost\u0119pu. W ramach projektu ka\u017cdy uczestnik skorzysta z jednej z nast\u0119puj\u0105cych form wsparcia: sta\u017c, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, szkolenie grupowe lub bon szkoleniowy. W bud\u017cecie projektu zaplanowano sta\u017ce 6 miesi\u0119czne, lecz w zale\u017cno\u015bci od okresu realizacji projektu oraz potrzeb pracodawc\u00f3w i uczestnik\u00f3w sta\u017ce organizowane b\u0119d\u0105 na okres od 3 do 6 miesi\u0119cy dla 320 os\u00f3b, w tym 200K i 120M. W przypadku przerwa\u0144 udzia\u0142u projekcie w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci kierowane b\u0119d\u0105 kolejne zainteresowane osoby. W ramach jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przyj\u0119to kwot\u0119 22 000,00 z\u0142. dla 46 os\u00f3b, w tym 7K i 39M. Zaplanowano realizacj\u0119 szkole\u0144 grupowych dla 104 os\u00f3b, w tym 30K i 74M, oraz 53 bon\u00f3w szkoleniowych dla 53 os\u00f3b, w tym 2K i 51M.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBARTOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBARTOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubartowskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4967335.11", "WARTOSC": "5405740.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubartowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 427 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Wsparcie zostanie skierowane do 618 os\u00f3b bezrobotnych, w tym 371K i 247M zarejestrowanych w PUP Lubart\u00f3w wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b z kategorii NEET zgodnie z kryteriami dost\u0119pu. W ramach projektu ka\u017cdy uczestnik skorzysta z jednej z nast\u0119puj\u0105cych form wsparcia: sta\u017c, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, szkolenie grupowe lub bon szkoleniowy. W celu jak najefektywniejszego wykorzystania \u015brodk\u00f3w i zapewnienia pomocy dla wszystkich zainteresowanych w ramach sta\u017cu zaplanowano r\u00f3\u017cne okresy trwania tej formy. W zale\u017cno\u015bci od okresu realizacji projektu oraz potrzeb pracodawc\u00f3w i uczestnik\u00f3w sta\u017ce organizowane b\u0119d\u0105 na okres od 3 do 9 miesi\u0119cy dla 534 os\u00f3b w tym 349K i 185M. W przypadku przerwa\u0144 udzia\u0142u w projekcie kierowane b\u0119d\u0105 kolejne zainteresowane osoby. W ramach jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przyj\u0119to kwot\u0119 20 000,00 z\u0142. dla 42 os\u00f3b w tym 14K i 28M. Zaplanowano realizacj\u0119 szkolenia grupowego \u201eKsi\u0119gowo\u015b\u0107 komputerowa z programami ksi\u0119gowymi\u201d dla 8K oraz 34 bon\u00f3w szkoleniowych dla 34M. W ramach szkolenia i bon\u00f3w szkoleniowych przewidziano wyp\u0142at\u0119 stypendium, zwrot koszt\u00f3w dojazdu oraz badania lekarskie w przypadku bon\u00f3w szkoleniowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBARTOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBARTOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubartowskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4596194.95", "WARTOSC": "5407288.18", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski", "OPIS": "Cel projektu jest zwi\u0119k. mo\u017cliwo\u015bci zatrud os 30l. i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w pow lubartowskim.G\u0142\u00f3w rezultatem proj jest podj\u0119cie zatrud przez 291 os zarejestr. w PUP. Bezpo\u015br wsp otrzyma 645 os 328K i 317M zarejestr w PUP zgodnie z kryt. dost\u0119pu. Dla ka\u017cdego uczest zaplan. kompleksowo\u015b\u0107 wsp. tj: IPD i po\u015bred pracy i/lub porad zaw obligatoryjne formy oraz instrum i us\u0142ugi rynku pracy: sta\u017c, szkolenie, prace interwencyjne, dop/wyp stanowiska pracy oraz jednorazowe \u015brodi na podj\u0119cie dzia\u0142 gosp.Zaplanowano: sta\u017ce dla295 os209K i 86M, szkolenia dla 123 os. 40K i 83M tj.32szk indywid i 13 szk. grup, 140 os na prace interw. 47K i 93M,na dop/wyp stan pracy dla pracodawc\u00f3w, kt\u00f3rzy przyjm\u0105 os bezrob w ramach tej formy i jednorowych \u015brod. na dzia\u0142. gosp.przyj\u0119to kwot\u0119 22 tys. z\u0142, 35 os 10K i 25 bezrob dop/wyp stanowiska pracy, 52 os22 K i 30M jed. \u015brod. na dzia\u0142. gosp. Dzi\u0119ki projektowi b\u0119dzie mo\u017cliwe osi\u0105gni\u0119cie rezultat\u00f3w proj poprzez zwi\u0119kszenie wsk. zatrud i podniesienia poz. kwalif. zaw. Koordyn proj b\u0119dzie czuwa\u0142 i wspiera\u0142 dzia\u0142 na rzecz r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci i zapewnienia dost dla os niepe\u0142nosp.Zaanga\u017cuje ca\u0142y zesp\u00f3\u0142 proj oraz dor klienta odpowiedz za rekrut gr doc.Ka\u017cda os mo\u017ce liczy\u0107 na pomoc dostos do indyw potrzeb bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107 i rodzaj niepe\u0142n bez dyskrym zadnej z os. W zwi\u0105zku z ryzykiem przerw udz. w projekcie, PUP L-\u00f3w zak\u0142ada, i\u017c ok 5% uczest nie zako\u0144czy udz w zaplan formach.Dopuszcza si\u0119 realizacj\u0119 sta\u017cy i prac inter kr\u00f3tszych ni\u017c 6 m-cy ale nie mniej ni\u017c 3 m-ce. Proj zosta\u0142 dostosowany do wym form i do wym RPO WL 2014-2020.Proj spe\u0142nia kryt horyzont, w tym jest zgodny z zas zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. PUP w L-towie m.in. druk dok. dwustronnie a je\u015bli to mo\u017cliwie w trybie monochromatycznym oraz wi\u0119kszo\u015b\u0107 korespon dokonywana jest drog\u0105 elektro w formie skan\u00f3w dok.Jest zgodny z w\u0142a\u015bciwymi polit i zasad wsp\u00f3lnot oraz prawodawstwem wsp\u00f3lnot i krajowym.Jest zg z Celem tem. iPriorytetem inwestyc.Jest sp\u00f3jny merytor i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBARTOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBARTOWIE", "TYTUL": "\"Aktywizaja os\u00f3b 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubartowskim (VI)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.45}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4005337.41", "WARTOSC": "4358839.29", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubartowskim. Bezpo\u015brednie wsparcie zostanie skierowane do 440 os\u00f3b bezrobotnych, w tym 228K i 212M zarejestrowanych w PUP Lubart\u00f3w i O/Kock wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b z kategorii NEET zgodnie z kryteriami dost\u0119pu. Do projektu zakwalifikuj\u0105 si\u0119 jedynie osoby m\u0142ode w wieku 18-29 lat z I lub II profilu pmocy spe\u0142niaj\u0105ce \u0142\u0105cznie 3 warunki tj: nie pracuj\u0105, nie kszta\u0142c\u0105 si\u0119 w trybie stacjonarnym i nie szkol\u0105 si\u0119 ze \u015brodk\u00f3w publicznych w okresie ostatnich 4 tygodni. Dla ka\u017cdego uczestnika zaplanowano kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia opart\u0105 na co najmniej 3 elementach: Indywidualny Plan Dzia\u0142ania i po\u015brednictwo lub poradnictwo zawodowe jako obligatoryjne formy wsparcia oraz instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy jako fakultatywne formy. W ramach projektu ka\u017cdy uczestnik skorzysta z jednej z nast\u0119puj\u0105cych form wsparcia: sta\u017c, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej lub szkolenie grupowe. W celu jak najefektywniejszego wykorzystania \u015brodk\u00f3w i zapewnienia r\u00f3wnego dost\u0119pu dla wszystkich zainteresowanych w ramach sta\u017cu zaplanowano r\u00f3\u017cne okresy trwania tej formy:8,7 i 6 \u2013 miesi\u0119czne sta\u017ce lub kr\u00f3tsze jednak nie mniej ni\u017c 3 miesi\u0105ce dla 362 os\u00f3b w tym 208K i 154M. W przypadku jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przyj\u0119to kwot\u0119 20 000,00 z\u0142. dla 50 os\u00f3b w tym 15K i 35M. Zaplanowano 6 szkole\u0144 grupowych: \u201eOperator \u017curawi przeno\u015bnych HDS\u201d, \u201eUprawnienia SEP do 1 kV\u201d, \u201eKierowca \u2013 operator w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych\u201d, \u201eKsi\u0119gowo\u015b\u0107 komputerowa z programem Symfonia\u201d, \u201eOperator koparko-\u0142adowarki\u201d oraz \u201eADR przew\u00f3z materia\u0142\u00f3w niebezpiecznych podstawowy + cysterny\u201d. W ramach wszystkich szkole\u0144 przewidziano stypendium szkoleniowe oraz zwrot koszt\u00f3w dojazdu, natomiast badania lekarskie tylko w przypadku 4 szkole\u0144. Przewidywany udzia\u0142 os\u00f3b w szkoleniach to 28 w tym 5K i 23M.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBARTOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBARTOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubartowskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.83}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3946700.00", "WARTOSC": "4294900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubartowskim. Bezpo\u015brednie wsparcie zostanie skierowane do 465 os\u00f3b bezrobotnych, w tym 248K i 217M zarejestrowanych w PUP Lubart\u00f3w i O/Kock wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b z kategorii NEET zgodnie z kryteriami dost\u0119pu. Do projektu zakwalifikuj\u0105 si\u0119 jedynie osoby m\u0142ode w wieku 18-29 lat z I lub II profilu pmocy spe\u0142niaj\u0105ce \u0142\u0105cznie 3 warunki tj: nie pracuj\u0105, nie kszta\u0142c\u0105 si\u0119 w trybie stacjonarnym i nie szkol\u0105 si\u0119 ze \u015brodk\u00f3w publicznych w okresie ostatnich 4 tygodni. Dla ka\u017cdego uczestnika zaplanowano kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia opart\u0105 na co najmniej 3 elementach: Indywidualny Plan Dzia\u0142ania i po\u015brednictwo i/lub poradnictwo zawodowe jako obligatoryjne formy wsparcia oraz instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy jako fakultatywne formy. W ramach projektu ka\u017cdy uczestnik skorzysta z jednej z nast\u0119puj\u0105cych form wsparcia: sta\u017c, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, szkolenie indywidualne, szkolenie grupowe lub bon szkoleniowy. W celu jak najefektywniejszego wykorzystania \u015brodk\u00f3w i zapewnienia r\u00f3wnego dost\u0119pu dla wszystkich zainteresowanych w ramach sta\u017cu zaplanowano r\u00f3\u017cne okresy trwania tej formy: 8, 7 i 6 \u2013 miesi\u0119czne sta\u017ce dla 374 os\u00f3b w tym 218K i 156M. W przypadku jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przyj\u0119to kwot\u0119 20 000,00 z\u0142. dla 60 os\u00f3b w tym 22K i 38M. Zaplanowano 3 szkolenia grupowe: \u201eKwalifikacja wst\u0119pna\u201d, \u201eW\u00f3zki jezdniowe\u201d oraz \u201ePlanowanie i rozliczanie czasu pracy kierowc\u00f3w\u201d; 7 szkole\u0144 indywidualnych oraz 3 bony szkoleniowe. W ramach wszystkich szkole\u0144 przewidziano badania lekarskie oraz stypendium szkoleniowe, natomiast w ramach bonu szkoleniowego dodatkowo zwrot koszt\u00f3w dojazdu. Przewidywany udzia\u0142 os\u00f3b w szkoleniach to 31 w tym 8K i 23M. Proces rekrutacji uczestnik\u00f3w projektu zako\u0144czy si\u0119 do 31.12.2015 r.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBARTOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBARTOWIE", "TYTUL": "\u201eAktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubartowskim (I).\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3714084.81", "WARTOSC": "4406840.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubartowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 239 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Wsparcie zostanie skierowane do 568 os\u00f3b bezrobotnych, w tym 279K i 289M zarejestrowanych w PUP Lubart\u00f3w zgodnie z kryteriami dost\u0119pu. W ramach projektu ka\u017cdy uczestnik skorzysta z jednej z nast\u0119puj\u0105cych form wsparcia: sta\u017c, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, szkolenie grupowe lub bon szkoleniowy. W bud\u017cecie projektu zaplanowano sta\u017ce 6 miesi\u0119czne, lecz w zale\u017cno\u015bcii od okresu realizacji projektu oraz potrzeb pracodawc\u00f3w i uczestnik\u00f3w sta\u017ce organizowane b\u0119d\u0105 na okres od 3 do 6 miesi\u0119cy dla 328 os\u00f3b, w tym 218K i 110M. W przypadku przerwa\u0144 udzia\u0142u w projekcie kierowane b\u0119d\u0105 kolejne zainteresowane osoby. W ramach jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przyj\u0119to kwot\u0119 20 000,00 z\u0142. dla 57 os\u00f3b, w tym 16K i 41M. Zaplanowano realizacj\u0119 szkole\u0144 grupowych dla 131 os\u00f3b, w tym 40K i 91M, oraz 52 bon\u00f3w szkoleniowych dla 52 os\u00f3b, w tym 5K i 47M.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBARTOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBARTOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubartowskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3042715.56", "WARTOSC": "3579665.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b 30l. i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubartowskim. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b po 50 r.\u017c., kobiet, os niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych i nisko wykwalifikowanych) a tak\u017ce os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa. Bezpo\u015brednie wsparcie zostanie skierowane do 437 os bezrobotnych w tym 176 K i 261 M zarejestrowanych w PUP Lubart\u00f3w i O/Kock. Dla ka\u017cdego uczestnika zaplanowano kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia tj.: IPD i po\u015brednictwo pracy i/lub poradnictwo zawodowe jako obligatoryjne formy oraz instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy jako fakultatywne formy. W ramach projektu ka\u017cdy uczestnik skorzysta z jednej z nast\u0119puj\u0105cych form wsparcia: sta\u017c, szkolenie, praca interwencyjna lub doposa\u017cenie/wyposa\u017cenie stanowiska pracy. Zaplanowano sta\u017ce dla 237 os\u00f3b, w tym 120 K i 117M. W przypadku szkole\u0144 zaplanowano 23 szkole\u0144 indywidualnych i 11 szkole\u0144 grupowych. W ramach szkole\u0144 przewidziano badania lekarskie, stypendium oraz zwrot koszt\u00f3w dojazdu. Przewidywany udzia\u0142 os\u00f3b w szkoleniach to 140 os 28K i 112M. Zaplanowano skierowanie 20 os\u00f3b na prace interwencyjne w tym 11K i 9M.W przypadku doposa\u017cenia/wyposa\u017cenia stanowiska pracy przyj\u0119to kwot\u0119 24 000,00 z\u0142. dla pracodawc\u00f3w, kt\u00f3rzy przyjm\u0105 os bezrobotn\u0105 w ramach tej formy. Przewidziano, i\u017c 40 os\u00f3b w tym 17K i 23M bezrobotnych zostanie skierowanych do pracy w ramach doposa\u017cenia/wyposa\u017cenia stanowiska. Dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe osi\u0105gni\u0119cie rezultat\u00f3w projektu poprzez zwi\u0119kszenie wska\u017anika zatrudnienia i podniesienia poziomu kwalifikacji zawodowych. Prac\u0119 podejmie co najmniej 33% os\u00f3b bezrobotnych w wieku 50 lat i wi\u0119cej,30% os d\u0142ugotrwale bezrobotnych,39% kobiet,33% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 38% o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBARTOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBARTOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubartowskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2444285.95", "WARTOSC": "2875630.54", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci szkolenia zawodowego w powiecie lubartowskim i dostosowanie go potrzeb rynku pracy, poprzez wzmocnienie potencja\u0142u kadry dydaktycznej, wsparcie uczni\u00f3w w zakresie uzupe\u0142niania wiedzy i zdobywania umiej\u0119tno\u015bci, zwi\u0119kszenie wsp\u00f3\u0142pracy szk\u00f3\u0142 z pracodawcami oraz doposa\u017cenie pracowni zawodowych Regionalnego Centrum Edukacji Zawodowej w Lubartowie oraz Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 2 w Lubartowie do ko\u0144ca pa\u017adziernika 2020 roku. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 510 os\u00f3b (146K/364M), w tym 20 nauczycieli (8K/12M) i 490 uczni\u00f3w (138K/352M), 2 plac\u00f3wki zostan\u0105 doposa\u017cone w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne. W projekcie przewidziano 8 zada\u0144 w 4 grupach: wzmocnienie potencja\u0142u kadry dydaktycznej poprzez udzia\u0142 w specjalistycznych kursach zawodowych i sta\u017cach w instytucjach otoczenia spo\u0142eczno-gospodarczego szk\u00f3\u0142 (zad.1,2), organizacj\u0119 specjalistycznych zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla uczni\u00f3w (zad. 3,4), we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami organizacj\u0119 i przeprowadzenie sta\u017cy dla uczni\u00f3w (zad. 5,6) oraz doposa\u017cenie pracowni zawodowych (zad.7,8).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBARTOWSKI", "TYTUL": "Nowoczesne kszta\u0142cenie zawodowe w Powiecie Lubartowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.36}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2190223.19", "WARTOSC": "2576733.17", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b 30l. i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubartowskim. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b po 50 r.\u017c., kobiet, os niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych i niskowykwalifikowanych) a tak\u017ce os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa. Bezpo\u015brednie wsparcie zostanie skierowane do 345 os bezrobotnych w tym 160 K i 185 M zarejestrowanych w PUP Lubart\u00f3w i O/Kock. Dla ka\u017cdego uczestnika zaplanowano kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia tj.: IPD i po\u015brednictwo pracy i/lub poradnictwo zawodowe jako obligatoryjne formy oraz instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy jako fakultatywne formy. W ramach projektu ka\u017cdy uczestnik skorzysta z jednej z nast\u0119puj\u0105cych form wsparcia: sta\u017c, szkolenie, praca interwencyjna lub doposa\u017cenie/wyposa\u017cenie stanowiska pracy. Zaplanowano sta\u017ce dla 173 os\u00f3b, w tym 115 K i 58M. W przypadku szkole\u0144 zaplanowano 20 szkole\u0144 indywidualnych i 8 szkole\u0144 grupowych. W ramach szkole\u0144 przewidziano badania lekarskie, stypendium oraz zwrot koszt\u00f3w dojazdu. Przewidywany udzia\u0142 os\u00f3b w szkoleniach to 115 os 25K i 90M. Zaplanowano skierowanie 10 os\u00f3b na prace interwencyjne w tym 5K i 5M.W przypadku doposa\u017cenia/wyposa\u017cenia stanowiska pracy przyj\u0119to kwot\u0119 20 000,00 z\u0142. dla pracodawc\u00f3w, kt\u00f3rzy przyjm\u0105 os bezrobotn\u0105 w ramach tej formy. Przewidziano, i\u017c 47 os\u00f3b w tym 15K i 32M bezrobotnych zostanie skierowanych do pracy w ramach doposa\u017cenia/wyposa\u017cenia stanowiska. Dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe osi\u0105gni\u0119cie rezultat\u00f3w projektu poprzez zwi\u0119kszenie wska\u017anika zatrudnienia i podniesienia poziomu kwalifikacji zawodowych. Prac\u0119 podejmie co najmniej 33% os\u00f3b bezrobotnych w wieku 50 lat i wi\u0119cej,30% os d\u0142ugotrwale bezrobotnych ,39% kobiet,33% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 30% o niskich kwalifikacjach i 40% os\u00f3b, kt\u00f3re nie wpisuj\u0105 si\u0119 do \u017cadnej z w/w grup.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBARTOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBARTOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubartowskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.51}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "15221706.50", "WARTOSC": "17907890.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Wzrost o 600 liczby przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z podregionu lubelskiego, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z us\u0142ug rozwojowych poprzez dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych dla 3578 przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracownik\u00f3w oddelegowanych przez przedsi\u0119biorc\u00f3w do ko\u0144ca 2023r. Wska\u017aniki rezultatu: 3221 osoby, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 540 mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie Wska\u017aniki produktu: 3578 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, obj\u0119tych wsparciem w programie 716 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie 1396 os\u00f3b pracuj\u0105cych o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie 600 mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych us\u0142ugami rozwojowymi w programie Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: 1) Przedsi\u0119biorcy sektora M\u015aP prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego oraz ich pracownicy/kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca, 2) osoby fizyczne prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego. G\u0142\u00f3wne zadania: Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP", "BENEFICJENT": "WSCHODNIA AGENCJA ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP z podregionu lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1866806.43", "WARTOSC": "2196242.87", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b 30l. i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubartowskim. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez zwi\u0119kszenie zatrudnienia os znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b po 50 r.\u017c., kobiet, os niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych i niskowykwalifikowanych) a tak\u017ce os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa. Bezpo\u015br wsparcie zostanie skier. do 286os bezrob w tym 151 K i 135 M zarejstr w PUP L-t\u00f3w i O/Kock. Dla ka\u017cdego uczest. zaplanowano kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia tj.: IPD i po\u015brednictwo pracy i/lub poradnictwo zaw. jako obligatoryjne formy oraz instr. i us\u0142ugi rynku pracy jako fakultatywne formy. W ramach projektu ka\u017cda os. skorzysta z jednej z nast\u0119puj\u0105cych form wsparcia: sta\u017c, szkolenie, praca interwencyjna, dop/wyp stanowiska pracy oraz jednorazowe \u015br na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zaplanowano sta\u017ce dla 149os, w tym 112K i 37M.\u00a0 Zaplanowano: 15 szkole\u0144 indywidualnych i 9 szkole\u0144 grup. W ramach szkole\u0144 przewidziano bad. lekarskie, stypendium oraz zwrot koszt\u00f3w dojazdu. Przewidywany udzia\u0142 os w szkoleniach to 85os 23K i 62M. Zaplanowano skier 10os na prace interwencyjne w tym 5K i 5M.W przypadku dop/wyp stanowiska pracy przyj\u0119to kwot\u0119 20 000,00 z\u0142. dla pracodawc\u00f3w, kt\u00f3rzy przyjm\u0105 os bezrob w ramach tej formy. Przewidziano, i\u017c 23os w tym 4K i 19M bezrobotnych zostanie skierowanych do pracy w ramach dop/wyp stanowiska. W ramach jednorazowych \u015br na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp przyj\u0119to kwot\u0119 20 000 z\u0142. dla 19os, w tym 7 K i 12M. Dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe osi\u0105gni\u0119cie rezultat\u00f3w projektu poprzez zwi\u0119kszenie wska\u017anika zatrudnienia i podniesienia poziomu kwalifikacji zawodowych. Poziom kryterium efektywno\u015bci zatrud dla os w najtrudniejszej sytuacji, w tym imigranci, reemigranci, os w wieku 50 l i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os d\u0142ugotrwale bezrob, os z nisk kwalifik do poziomu ISCED 3 - 45%, min. poziom efektyw. zatrud dla pozosta\u0142ych os. nienale\u017c\u0105cych do w/", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBARTOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBARTOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubartowskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1787615.61", "WARTOSC": "2103077.19", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b 30l. i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubartowskim. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b po 50 r.\u017c., kobiet, os niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych i niskowykwalifikowanych) a tak\u017ce os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa. Bezpo\u015brednie wsparcie zostanie skierowane do 262 os bezrobotnych w tym 150 K i 112 M zarejestrowanych w PUP Lubart\u00f3w i O/Kock. Dla ka\u017cdego uczestnika zaplanowano kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia tj.: IPD i po\u015brednictwo pracy i/lub poradnictwo zawodowe jako obligatoryjne formy oraz instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy jako fakultatywne formy. W ramach projektu ka\u017cdy uczestnik skorzysta z jednej z nast\u0119puj\u0105cych form wsparcia: sta\u017c, szkolenie, praca interwencyjna lub doposa\u017cenie/wyposa\u017cenie stanowiska pracy. Zaplanowano sta\u017ce dla 132 os\u00f3b, w tym 97 K i 35M. W przypadku szkole\u0144 zaplanowano 8 szkole\u0144 indywidualnych i 9 szkole\u0144 grupowych. W ramach szkole\u0144 przewidziano badania lekarskie, stypendium oraz zwrot koszt\u00f3w dojazdu. Przewidywany udzia\u0142 os\u00f3b w szkoleniach to 80 os 33K i 47M. Zaplanowano skierowanie 20 os\u00f3b na prace interwencyjne w tym 10K i 10M.W przypadku doposa\u017cenia/wyposa\u017cenia stanowiska pracy przyj\u0119to kwot\u0119 20 000,00 z\u0142. dla pracodawc\u00f3w, kt\u00f3rzy przyjm\u0105 os bezrobotn\u0105 w ramach tej formy. Przewidziano, i\u017c 30 os\u00f3b w tym 10K i 20M bezrobotnych zostanie skierowanych do pracy w ramach doposa\u017cenia/wyposa\u017cenia stanowiska. Dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe osi\u0105gni\u0119cie rezultat\u00f3w projektu poprzez zwi\u0119kszenie wska\u017anika zatrudnienia i podniesienia poziomu kwalifikacji zawodowych. Poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, w tym imigranci, reemigranci, osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142no sprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3 \u2013 42%.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBARTOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBARTOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubartowskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "14024027.60", "WARTOSC": "16498856.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci co najmniej 1334 przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP w podregionie lubelskim poprzez obj\u0119cie co najmniej 3130 ich pracownik\u00f3w us\u0142ugami rozwojowymi oraz przystosowanie pracodawc\u00f3w i pracownik\u00f3w do koniecznych zmian zachodz\u0105cych w gospodarce. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 30.06.2019 r. Wsparcie w projekcie jest realizowane w oparciu o podej\u015bcie popytowe. Oznacza to zastosowanie mechanizmu dystrybucji \u015brodk\u00f3w ukierunkowanego na mo\u017cliwo\u015b\u0107 dokonania samodzielnego wyboru us\u0142ug rozwojowych przez przedsi\u0119biorc\u0119 odpowiadaj\u0105cych na jego indywidualne potrzeby rozwojowe. W zwi\u0105zku z tym, to przedsi\u0119biorca decyduje, jakiego wsparcia potrzebuje i sam dokonujea wyboru najlepszej wed\u0142ug niego us\u0142ugi rozwojowej. W celu realizacji tego podej\u015bcia Polska Agencja Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci opracowa\u0142a i wdro\u017cy\u0142a Baz\u0119 Us\u0142ug Rozwojowych, za po\u015brednictwem kt\u00f3rej przedsi\u0119biorcy mog\u0105 dokonywa\u0107 mi\u0119dzy innymi wyboru us\u0142ugi rozwojowej. Wszystkie us\u0142ugi rozwojowe dla przedsi\u0119biorstw z wojew\u00f3dztwa lubelskiego finansowane ze \u015brodk\u00f3w europejskich musz\u0105 by\u0107 realizowane za jej po\u015brednictwem. Przedsi\u0119biorca ponosi koszty za us\u0142ug\u0119 rozwojow\u0105 ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych, a nast\u0119pnie Operator refunduje mu cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w zgodnie z zapisami umowy o dofinansowanie us\u0142ugi rozwojowej. Projekt przewiduje wsparcie dla mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw z podregionu lubelskiego, tj. m. Lublin, powiatu lubelskiego, lubartowskiego, \u015bwidnickiego i \u0142\u0119czy\u0144skiego. Preferowani s\u0105 przedsi\u0119biorcy, kt\u00f3rzy uzyskali wsparcie w postaci analizy potrzeb rozwojowych lub plan\u00f3w rozwoju w ramach Dzia\u0142ania 2.2 PO WER; przedsi\u0119biorcy zg\u0142aszaj\u0105cy swoich pracownik\u00f3w w wieku 50+\u00a0 b\u0105d\u017a pracownik\u00f3w o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie); przedsi\u0119biorstwa dzia\u0142aj\u0105ce w obszarze inteligentnych specjalizacji wojew\u00f3dztwa lubelskiego w kontek\u015bcie realizacji cel\u00f3w strategicznych wojew\u00f3dztwa; przedsi\u0119biorstwa wysokiego wzrostu i przedsi\u0119biorcy zg\u0142aszaj\u0105cy do obj\u0119cia wsparciem kobie", "BENEFICJENT": "LUBELSKI PARK NAUKOWO-TECHNOLOGICZNY S.A.", "TYTUL": "Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP w podregionie lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1438684.50", "WARTOSC": "1692570.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 75U(25K,50M), wzrost kompetencji 5N/IPNZ (2K,3M) oraz wzrost jako\u015bci kszta\u0142cenia w ZSZ i T wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Szko\u0142y Umiej\u0119tno\u015bci w Lubartowie, m.in. poprzez zaj. specjalistyczne i kursy kwalifikacyjne dla U, szkol. dla N oraz doposa\u017cenie bazy dydakt. ww. szk\u00f3\u0142 do 31.12.2020r. \u00a0 G\u0142\u00f3wne rezultaty:\u00a0 a)Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS-2 b)Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-5 \u00a0 GD to:\u00a0 a)75U(25K,50M), z ZSZ i T wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Szko\u0142y Umiej\u0119tno\u015bci w Lubartowie(nie s\u0105 to SZ dla doros\u0142ych) z kierunk\u00f3w: technik mechanik, technik mechatronik (z T) i wielozawodowej ZSZ (m.in. kucharz, mechanik samochod.) b)5N zawodu/ instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu(2K,3M) z ww. SZ \u00a0 G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie dla nauczycieli 2. Kursy kwalifikacyjne dla uczni\u00f3w 3.\u00a0Zaj\u0119cia specjalistyczne dla uczni\u00f3w. 4. Praktyki i sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO-HANDLOWA \"WO\u0179NIAK\" KRZYSZTOF WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Szko\u0142a Umiej\u0119tno\u015bci XXI wieku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1425123.60", "WARTOSC": "1676616.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 85U(30K,55M), wzrost kompetencji 10N/IPNZ (6K,4M) oraz wzrost jako\u015bci kszta\u0142cenia w ZSZ i Szko\u0142y Bran\u017cowej I stopnia wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Szko\u0142y Umiej\u0119tno\u015bci w Lubartowie, m.in. poprzez zaj. specjalistyczne i kursy kwalifikacyjne dla U, szkol. dla N oraz doposa\u017cenie bazy dydakt. ww. szk\u00f3\u0142 do 31.08.2021r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: a)Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS-2. ?b)Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu -10 GD to: GD to:?A)85U(30K,55M), z ZSZ i Szko\u0142y Bran\u017cowej I stopnia wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Szko\u0142y Umiej\u0119tno\u015bci w Lubartowie z kierunk\u00f3w: kucharz, mechanik pojazd\u00f3w samochod. B)10N zawodu/ instruktor\u00f3w prakt. nauki zawodu(6K,4M) z ww. SZ. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie dla nauczycieli? 2. Kursy kwalifikacyjne dla uczni\u00f3w? 3. Zaj\u0119cia specjalistyczne dla uczni\u00f3w. 4. Praktyki zawodowe", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO-HANDLOWA \"WO\u0179NIAK\" KRZYSZTOF WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Gotowi na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.95}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1318328.58", "WARTOSC": "1550974.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski", "OPIS": "Typ projektu: 1. Przedsi\u0119wzi\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce dost\u0119p do opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w formie: a) \u017c\u0142obk\u00f3w, Cel G\u0142\u00f3wny: \"Zwi\u0119kszenie zatrudnienia i mo\u017cliwo\u015bci powrotu na rynek pracy 30 kobiet z terenu powiatu lubartowskiego opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3, poprzez utworzenie plac\u00f3wki \u017c\u0142obkowej z 30 miejscami opieki dla dzieci do lat 3 w pow. lubartowskim oraz aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 do 2021-07-31\" Rezultaty i zadania: 1.Utworzenie i utrzymanie plac\u00f3wki z 30 miejscami opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3re b\u0119dzie funkcjonowa\u0107 2 lata po uzyskaniu dofinansowania ze \u015brodk\u00f3w EFS, na ternie pow. lubartowskiego. 2.15 K z terenu powiatu lubartowskiego powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu(100% GD) oraz 15 K z terenu powiatu lubartowskiego pozostaj\u0105cych bez pracy znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie poszukiwa\u0107 pracy po opuszczeniu programu Grupa docelowa: 30 K opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3. W tym: 15 K opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 b\u0119d\u0105cych na urlopie macie\u017cy\u0144skim/wychowawczym z terenu powiatu lubartowskiego kt\u00f3re powr\u00f3c\u0105 na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu, oraz 15 K opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 z terenu powiatu lubartowskiego pozostaj\u0105cych bez pracy( bezrobotne lub bierne zawodowo) kt\u00f3re znajd\u0105 prac\u0119 lub b\u0119d\u0105 poszukiwa\u0107 pracy po opuszczeniu programu. W tym 10 K o niskich kwalifikacjach (30% GD) (kryt strat 1 i 5).", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE PEDAGOG\u00d3W I ANIMATOR\u00d3W KLANZA", "TYTUL": "Barwy dzieci\u0144stwa - zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os\u00f3b opiekuj\u0105cymi sie dzie\u0107mi do lat 3 w powiecie lubartowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1153314.00", "WARTOSC": "1356840.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 75U(10K,65M), wzrost kompetencji 5N/IPNZ (4K,1M) oraz wzrost jako\u015bci kszta\u0142cenia w Szkole Bran\u017cowej I i II stopnia wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Szko\u0142y Umiej\u0119tno\u015bci w Lubartowie, m.in. poprzez zaj. specjalistyczne i kursy kwalifikacyjne dla U, szkol. dla N oraz doposa\u017cenie bazy dydakt. ww. szk\u00f3\u0142 do 30.09.2022r. GD to: A)75U(10K,65M), ze Szko\u0142y Bran\u017cowej I i II stopnia wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Szko\u0142y Umiej\u0119tno\u015bci w Lubartowie z kierunk\u00f3w: kucharz, mechanik pojazd\u00f3w samochod. B)5N zawodu/ instruktor\u00f3w prakt. nauki zawodu(4K,1M) z ww. SZ G\u0142\u00f3wne rezultaty: a)Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS\u00ad-2 b)Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu -5 G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie dla nauczycieli 2. Kursy kwalifikacyjne dla uczni\u00f3w . 3. Zaj\u0119cia specjalistyczne dla uczni\u00f3w. 4. Sta\u017ce uczniowskie.", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO-HANDLOWA \"WO\u0179NIAK\" KRZYSZTOF WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie 4.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1129333.80", "WARTOSC": "1328628.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 46U(0K,46M), wzrost kompetencji 8N(5K,3M) oraz wzrost jako\u015bci kszta\u0142cenia w ZSZ wchodz\u0105cej w sk\u0142ad Szko\u0142y Umiej\u0119tno\u015bci w Lubartowie, m.in. poprzez zaj. specjalistyczne dla U, szkol. dla N oraz doposa\u017cenie bazy dydakt. ww. SZ do 31.08.2019r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba N kszta\u0142cenia zawodowego oraz IPNZ, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-7 L. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS-1 GD jest: A)46U(0K,46M), z ZSZ wchodz\u0105cej w sk\u0142ad Szko\u0142y Umiej\u0119tno\u015bci w Lubartowie, z kierunku Mechanik samochodowy. Jest to GD, kt\u00f3ra ma niskie szanse na podj\u0119cie zatrudnienia ze wzgl\u0119du na: -niedostosowanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci do potrzeb rynku pracy; -brak odpowiednich, poszukiwanych na rynku pracy kwalifikacji; -nisk\u0105 jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia w SZ wynikaj\u0105c\u0105 z niedoposa\u017cenia bazy dydakt. -niewystarczaj\u0105c\u0105 jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia wynikaj\u0105c\u0105 z nieadekwatnych do potrzeb kompetencji i kwalifikacji N B)8N zawodu/ instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu(5K,3M) z ww. SZ. Jest to GD, kt\u00f3ra wykazuje deficyty wiedzy/kompet. m.in. w zakresie: mechatronika, programowanie w j\u0119zyku C mikrokontroler\u00f3w AVR z wykorzystaniem \u015brodowiska Linux. S\u0105 to os. kt\u00f3re nisko oc. swoje kompet./kwalifik. m.in. z ww. obszar\u00f3w i chcia\u0142yby je podwy\u017cszy\u0107. Zadania: 1. Wsparcie dla nauczycieli 2. Kursy z uprawnieniami dla uczni\u00f3w. 3. Zaj\u0119cia specjalistyczne dla uczni\u00f3w. 4. Praktyki zawodowe.", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO - HANDLOWA \"WO\u0179NIAK\" KRZYSZTOF WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Szko\u0142a umiej\u0119tno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.64}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4309699.74", "WARTOSC": "5070235.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski", "OPIS": "Celem Proj. jest: Rozw\u00f3j potencja\u0142u sekt.ES w okresie 01.09.2020\u201331.12.2023r. w zakr.generowania trwa\u0142ych m.pracy w sekt.ES poprzez utworz 100 nowych m.\u00a0pracy, zwi\u0119kszenie, o min 16, liczby PES prowadz.dzia\u0142aln.odp\u0142atn\u0105 po\u017cytku publicz.lub dzia\u0142aln.gosp.oraz wzrost wiedzy u min120os(66K/54M) z\u00a0zakr.zak\u0142adania i prowadz.PES na ter.subreg.bialskiego w woj.lubelskim(WL) Wsparciem zostanie obj\u0119tych: -275 os.fizycznych(152K/123M) /os.wyklucz.lub zagr.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142; cz\u0142onkowie, wolontariusze, pracownicy PES; przedstaw adm.publiczn -105 podm /PES,w szczeg PS i podm char reintegrac; jedn samorz\u0105du terytor(JST) i ich jedn.org; podm.prow dzia\u0142.gosp, deklar ch\u0119\u0107 przekszt w PS Dzia\u0142ania: 1. Us\u0142 wsparcia ES i PS: -us\u0142ug animacji lokalnej, -us\u0142ug rozwoju ES (doradztwo i szkolenia) -us\u0142ugi wsparcia rozwoju i funkcjonowania istniej\u0105cych Przeds.Spo\u0142 (doradztwo biznesowe, specjalistyczne, szkolenia, wsparcie w pozyskiwaniu zam\u00f3wie\u0144 publicznych) 2. Kompleks wspar na rzecz tworz i funkcjon PES - bezzwrotne wspar finans na tworze nowych PS oraz Sp\u00f3\u0142dz.Socjaln -Wsparcie dorad-szkol -Dotacje na utworz PS (21.020z\u0142 na m.pracy) -Wsparcie pomostowe -Us\u0142 zindywidualizowane -Us\u0142 wsparcia o char reintegracyjnym -Szkolenia rozw kompetancje i kwalifikacje zawodowe 3. Wsparcie tworza m.pracy w sekt.ES, w szczeg\u00f3lno\u015bci w PS -Bezzwrotne wspar finansna stworz nowego m.pracy/21.020z\u0142 na m.pracy -Refund wyposa\u017c i doposa\u017c st.pracy/21.020z\u0142 na m.pracy -Subsydiowane zatrudnienie -finans wspar pomost -us\u0142 zindywidualizowane -Us\u0142 wsparcia o char reintegracyjnym -Szkolenia rozw kompetancje i kwalifikacje zawodowe", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Bialski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "7193324.60", "WARTOSC": "7628936.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Projekt dotyczy przetestowania modelu \u015brodowiskowego wsparcia os\u00f3b z zaburzeniami i chorobami psychicznymi, wypracowanego w konkursie I etapu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 w obszarze zdrowia psychicznego poprzez przetestowanie modelu wsparcia os\u00f3b z zaburzeniami i chorobami psychicznymi wypracowanego w konkursie I etapu w powiecie lubelskim ziemskim i grodzkim,pu\u0142awskiego, lubartowskiego, \u0142\u0119czy\u0144skiego i \u015bwidnickiego. do V 2021 r.G\u0142\u00f3wne rezultaty:- wyposa\u017cenie u\u017cytkownik\u00f3w innowacji w kompleksowe narz\u0119dzia leczenia i terapii os\u00f3b z podw\u00f3jn\u0105 diagnoz\u0105,- zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci w\u015br\u00f3d odbiorc\u00f3w do zintegrowanego i skutecznego leczenia w wyspecjalizowanym o\u015brodku,- wyposa\u017cenie szerokiego grona u\u017cytkownik\u00f3w po\u015brednich innowacji w umiej\u0119tno\u015bci pracy z osobami z podw\u00f3jn\u0105 diagnoz\u0105,- osi\u0105gni\u0119cie efektu synergii terapii medycznej i rehabilitacji spo\u0142ecznej.Grup\u0119 docelow\u0105 w wymiarze testowania stanowi\u0107 b\u0119d\u0105: u\u017cytkownicy i odbiorcy innowacyjnego modelu.Odbiorcami po\u015brednimi b\u0119d\u0105 cz\u0142onkowie rodzin pacjenta i cz\u0142onkowie jego najbli\u017cszego otoczenia G\u0142\u00f3wne zadania: powo\u0142anie Centrum Zdrowia Psychicznego, wsparcie pacjent\u00f3w z podw\u00f3jn\u0105 diagnoz\u0105 psychiatryczn\u0105 i ich rodzin w ramach CZP, szkolenie dla u\u017cytkownik\u00f3w po\u015brednich, weryfikacja i modyfikacja modelu uwzgl\u0119dniaj\u0105ca wyniki testowania i przekazanie jej do IOK.O\u015bwiadczamy, \u017ce projekt dotyczy przetestowania modelu \u015brodowiskowego wsparcia os\u00f3b z zaburzeniami i chorobami psychicznymi, wypracowanego w konkursie I etapu. Jednak\u017ce posiadamy pisemn\u0105 zgod\u0119 IOK na jego modyfikacj\u0119 w zakresie ograniczenia lokalizacji testowania i zmian w partnerstwie (pismo DZF.IX.7611.28.2017.ES.3 z dn.7.09.2017 r.)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "Wsp\u00f3lnie mo\u017cemy wi\u0119cej - II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.7}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "687123.00", "WARTOSC": "808380.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b 30l. i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubartowskim. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b po 50 r.\u017c., kobiet, os niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych i niskowykwalifikowanych) a tak\u017ce os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa. Bezpo\u015brednie wsparcie zostanie skierowane do 110 os bezrobotnych w tym 53 K i 57 M zarejestrowanych w PUP Lubart\u00f3w i O/Kock. Dla ka\u017cdego uczestnika zaplanowano kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia tj.: IPD i po\u015brednictwo pracy i/lub poradnictwo zawodowe jako obligatoryjne formy oraz instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy jako fakultatywne formy. W ramach projektu ka\u017cdy uczestnik skorzysta z jednej z nast\u0119puj\u0105cych form wsparcia: sta\u017c, szkolenie lub doposa\u017cenie/wyposa\u017cenie stanowiska pracy. Zaplanowano sta\u017ce dla 50 os\u00f3b,gdzie dla ka\u017cdej z os\u00f3b przewidziano badania lekarskie. W przypadku szkole\u0144 zaplanowano 10 szkole\u0144 indywidualnych i 4 szkolenia grupowe: \"Uprawnienia SEP do 1 kV\", \"Kierowca-operator w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych\", \"Cukiernik\", i \"Dekarz\". W ramach wszystkich szkole\u0144 przewidziano badania lekarskie, stypendium oraz zwrot koszt\u00f3w dojazdu. Przewidywany udzia\u0142 os\u00f3b w szkoleniach to 40 os. W przypadku doposa\u017cenia/wyposa\u017cenia stanowiska pracy przyj\u0119to kwot\u0119 20 000,00 z\u0142. dla pracodawc\u00f3w, kt\u00f3rzy przyjm\u0105 os bezrobotn\u0105 w ramach tej formy. Przewidziano, i\u017c 20 os\u00f3b bezrobotnych zostanie skierowanych do pracy w ramach doposa\u017cenia/wyposa\u017cenia stanowiska. Dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe osi\u0105gni\u0119cie rezultat\u00f3w projektu poprzez zwi\u0119kszenie wska\u017anika zatrudnienia i podniesienia poziomu kwalifikacji zawodowych. Prac\u0119 podejmie co najmniej 45% os\u00f3b bezrobotnych \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek, 28% os d\u0142ugotrwale bezrobotnych i 19% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Kwalifikacje zawodowe uzyska co najmniej 32% os bezrobotnych, 32% d\u0142ugotrwale bezrobotnych i 27% os niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBARTOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBARTOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubartowskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.69}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "655744.83", "WARTOSC": "771464.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie w\u015br\u00f3d 60 os\u00f3b (20K,40M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej zamieszkuj\u0105cych w (w rozumieniu KC) powiat lubartowski w woj. lubelskim (w tym w 80% b\u0119d\u0105 to os. bezrobotne a w 20% -os. bierne zawodowo) m.in. poprzez poradnictwo zawodowe, sta\u017ce, po\u015brednictwo pracy i szkolenia zawodowe w zakresie spawania metodami MIG, TIG i MMA/opiek. os. starszej/spec. ds. projekt\u00f3w unijnych/grafik komputerowy oraz nabycie kwalifikacji zawodowych potwierdzonych certyfikatem przez 48 uczestnik\u00f3w projektu (16K,32M) do 31.07.2017r. Kluczowe rezultaty: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu- 48 Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych w sektorze pozarolniczym po opuszczeniu programu-2 GD projektu jest 60 os\u00f3b (20K,40M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105cych do grupy os\u00f3b bezrobotnych (w tym rolnik\u00f3w oraz cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin zarejestrowanych w PUP jako osoby bezrobotne, prowadz\u0105cych indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych, zamierzaj\u0105cych odej\u015b\u0107 z rolnictwa) oraz biernych zawodowo z terenu powiatu lubartowskiego w woj. lubelskim (zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC powiat lubartowski w WL), nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej; b) kobiety; c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne; e) osoby o niskich kwalifikacjach W sk\u0142ad GD wchodz\u0105: a) w 80% os. bezrobotne(48os.), w tym osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa - co najmniej 15% (8 os.), a os. d\u0142ugotrwale bezrobotne - co najmniej 60%(29os.)(KRYT.FORM.SPEC.NR1) b) w co najmniej 50% os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (30 os.-KRYT.PREM.NR4) c) w 20% os. bierne zawodowo (12os.) W przypadku OB zarejestr. w urz\u0119dzie pracy - wsparcie skierowane b\u0119dzie do OB, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do I lub II profilu pomocy. Zadania w ramach projektu: 1.Poradnictwo zawodowe i identyfikacja potrzeb z utworzeniem IPD. 2.Szkolenia\u2026 3.Sta\u017ce zawodowe 4.Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO - HANDLOWA \"WO\u0179NIAK\" KRZYSZTOF WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje, nowe szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "613139.73", "WARTOSC": "727503.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski", "OPIS": "Projekt przygotowany i realizowany przez LFR - instytucja dialogu spo\u0142ecznego i szkoleniowa. CEL PROJEKTU: Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 52 (22 K) os. m\u0142odych do 29 r.\u017c. bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) z terenu powiatu lubartowskiego poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym wsparciem doradczo - szkoleniowym oraz umo\u017cliwienie im zdobycia do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez udzia\u0142 w 4-miesi\u0119cznym sta\u017cu osi\u0105gni\u0119ty do 31.12.2017r. GRUPA DOCELOWA: Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 52 (22 K) os. m\u0142ode, w tym niepe\u0142nosprawne w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, z wy\u0142. grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 - zg. z zapisami SzOOP. 80% grupy docelowej b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os. bierne zawodowo, pozosta\u0142\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 tj. 20% os. bezrobotne (w tym d\u0142ugotrwale) niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy (KRYT. DOST\u0118PU NR 1). Proj. obejmuje typy proj. 1,2 i 3 (KRYTERIUM DOST\u0118PU NR 5). FORMY WSPARCIA: 1) Us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki eduakcyjnej, w tym indywidualne doradztwo zawodowe(IPD), warsztaty grupowe oraz po\u015brednictwo pracy 2) Szkolenia zawodowe podnosz\u0105ce lub uzupe\u0142niaj\u0105ce kwalifikacje i kompetencje tj. a) Rozliczanie czasu pracy kierowcy z egz. ECDL b) Sprzedawca/czyni z egz. ECDL c) Magazynier/ka z uprawnieniami na obs\u0142ug\u0119 w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych d) Konserwator - pracownik utrzymania zieleni z upr SEp do 1 kV e) Operator/ka sprz\u0119tu budowlanego 3) 4-miesi\u0119czne p\u0142atne sta\u017ce u pracodawc\u00f3w ZAK\u0141ADANE REZULTATY 38 UP(19K) poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu (KRYT. DOST\u0118PU NR 6) \u00a0Okres realizacji 14 miesi\u0119cy (KRYT. DOST. nr 10). Koszt przypadaj\u0105cy na jednego UP nie przekracza 14000,00PLN. (KRYT. DOST. nr 9).", "BENEFICJENT": "LUBELSKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "M\u0142odzi aktywnie na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2497540.04", "WARTOSC": "2970588.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem jest wzmocnienie korytarzy migracyjnych metapopulacji wodniczki w woj. lubelskim poprzez po\u0142\u0105czenie stabilnych populacji \u017ar\u00f3d\u0142owych z efemerycznymi populacjami uj\u015bciowymi. Obecnie mo\u017cliwo\u015b\u0107 migracji ptak\u00f3w, zw\u0142aszcza w okresie dyspersji pol\u0119gowej jest mocno ograniczona. Dzia\u0142ania to: renaturyzacja 3 powierzchni-wykonanie budowli pi\u0119trz\u0105cych utrzymuj\u0105cych poziom wody (0-15 cm) przez okres l\u0119gowy wodniczki (V-VII). \u0141\u0105cznie 10 zastawek po\u0142\u0105czonych przepustami, wodowskazy, monitoring hydrologiczny i ornitologiczny, wdro\u017cenie PR\u015aK. Utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu 10 siedlisk pomostowych poprzez sporz\u0105dzenie plan\u00f3w rolno\u015brodowiskowych, ekspertyzy rolno\u015brodowiskowe, wdro\u017cenie PR\u015aK, koszenie, odkrzaczanie. Wyniki monitoring\u00f3w pos\u0142u\u017c\u0105 do corocznych raport\u00f3w i powstania rekomendacji na kolejny rok. W 2019r. powstan\u0105 raporty ko\u0144cowe z monitoringu ornitologicznego, hydrologicznego i siedliskowego. Raport ko\u0144cowy (w wersji PDF) dost\u0119pny b\u0119dzie na stronie www OTOP (streszczenie po angielsku, CC), trafi on tak\u017ce do podmiot\u00f3w zainteresowanych (min. 30). Ze wzgl\u0119du na siln\u0105 siedliskow\u0105 specjalizacj\u0119 wodniczki, ochronie w obr\u0119bie korytarza ekologicznego b\u0119dzie polega\u0142 1 typ ekosystemu - ekosystem podmok\u0142ych \u0142\u0105k i turzycowisk. Prace obejm\u0105 4 korytarze ekologiczne (\u0142a\u0144cuchy siedlisk pomostowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci min. 250 km. Wszystkie koszty dzia\u0142a\u0144 s\u0105 kwalifikowalne. G\u0142\u00f3wne elementy projektu: I Przygotowanie dokumentacji projektowej i przetargowej 704 210 PLN II Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia 1 849 144 PLN III Komunikacja i rozpowszechnianie informacji nt. efekt\u00f3w projektu oraz monitorowanie/ewaluacja efekt\u00f3w projektu 73 288 PLN IV Zarz\u0105dzanie projektem 341 840 PLN", "BENEFICJENT": "OG\u00d3LNOPOLSKIE TOWARZYSTWO OCHRONY PTAK\u00d3W", "TYTUL": "Wzmocnienie po\u0142udniowo-wschodniej metapopulacji wodniczki Acrocephalus paludicola w Polsce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "3235290.40", "WARTOSC": "3806224.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Integracja spo\u0142eczna oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy 110 (61K/49M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu lubelskiego obszaru metropolitalnego poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno-zawodowej. Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu lubelskiego obszaru metropolitalnego wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza, indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne certyfikowane szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Bez barier na lubelskim obszarze metropolitalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1651693.34", "WARTOSC": "1943168.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 50 ucz. (26K i 24M) pozostaj\u0105cych bez pracy, z terenu powiat\u00f3w lubartowskiego, \u015bwidnickiego, kra\u015bnickiego, opolskiego i ryckiego, m. Bia\u0142a Podlaska,bialski, radzy\u0144ski, w\u0142odawski, che\u0142mski, m. Che\u0142m, janowski, hrubieszowski, zamojski, m. Zamo\u015b\u0107, krasnostawski, poprzez wsparcie doradczo-szkoleniowe, finansowe i pomostowe prowadz\u0105ce do uzyskania zatrudnienia przez 80% ucz. w postaci w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej do ko\u0144ca XII 2018r. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119dzie stanowi\u0107 50 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego), pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne) zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w KRS, CEiDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w(w tym mi.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokacj\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Ww.osoby nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) os. powy\u017cej 50 r\u017c., kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach.W ramach projektuplanowane jest wsparcie doradczo \u2013 szkoleniowe, wraz z przyznaniem dotacji oraz wsparcia pomostowego na okres 12 miesi\u0119cy. Dzi\u0119ki realizacji projektu 40 osoby uzyska zatrudnienie w zwi\u0105zku z przyznaniem bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, dodatkowe 8 zostanie zatrudnionych w dodatkowych miejscach pracy utworzonych w okresie 12 miesi\u0119cy od momentu powstania firmy.", "BENEFICJENT": "EDOTUR SP. Z O.O.", "TYTUL": "I Ty mo\u017cesz mie\u0107 w\u0142asn\u0105 firm\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1094570.00", "WARTOSC": "1287729.42", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada us\u0142ugi \u015bwiadczone w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w interesie og\u00f3lnym, umo\u017cliwiaj\u0105ce os niezale\u017cne \u017cycie w \u015brodowisku, zapobiegaj\u0105c ich odizolowaniu rodziny i spo\u0142eczno\u015bci. W odpowiedzi na zdiagnozowane potrzeby spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, w projekcie zaplanowano nieodp\u0142atn\u0105, indywidualn\u0105 i grupow\u0105 rehabilitacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zdrowotn\u0105 za pomoc\u0105 kompleksowych form wsparcia w zakresie realizacji zintegrowanych us\u0142ug spo\u0142ecznych o charakterze profilaktycznym, aktywizuj\u0105cym i interwencyjnym. Projekt zak\u0142ada u\u0142atwienie dost\u0119pu do przyst\u0119pnych cenowo, trwa\u0142ych oraz wysokiej jako\u015bci us\u0142ug, w tym opieki zdrowotnej i us\u0142ug socjalnych \u015bwiadczonych w interesie og\u00f3lnym. Projekt ma zasi\u0119g regionalny i jest kierowany \u0142\u0105cznie do 70 os\u00f3b wykluczonych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w tym: os niepe\u0142nosprawne, niesamodzielne; rodziny dysfunkcyjne, os starsze zgodnie z kryterium rekrutacji do projektu. Zakres programu zak\u0142ada us\u0142ugi zdrowotne, kt\u00f3re widniej\u0105 w katalogu \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych jednak s\u0105 niedost\u0119pne w regionie i maj\u0105 charakter us\u0142ug ponadstandardowych. Ca\u0142y pakiet us\u0142ug tworzy logiczn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107, niezb\u0119dn\u0105 do zapewnienia kompleksowego wsparcia. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn i zak\u0142ada rekrutacj\u0119 na ka\u017cdym jego etapie. Budynek jest dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nospranych. Zadania i rezultaty: wykorzystywanie szerokiego zakresu metod usprawniania do zwi\u0119kszenia stopnia samodzielno\u015bci uczestnik\u00f3w i przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu spo\u0142ecznemu; nieodp\u0142atno\u015b\u0107 us\u0142ug zmniejszy pog\u0142\u0119bianie si\u0119 ub\u00f3stwa; poprawa stanu zdrowia uczestnik\u00f3w b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0107 z\u0142o\u017cono\u015bci problem\u00f3w rodzin dysfunkcyjnych. Kompleksowe us\u0142ugi spo\u0142eczne i zdrowotne umo\u017cliwiaj\u0105 osobom niezale\u017cne \u017cycie w \u015brodowisku lokalnym. Taka niestandardowa us\u0142uga oraz jak najwcze\u015bniej rozpocz\u0119ta, ci\u0105g\u0142a rehabilitacja zintegrowanymi metodami daje najwi\u0119ksz\u0105 szans\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zamierzonego celu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"STELLA\" IM. AGATY OR\u0141OWSKIEJ", "TYTUL": "Dom pod Gwiazd\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4393137.14", "WARTOSC": "5168396.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Zwi\u0119kszenie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie pow. che\u0142msk.(ziem.grodz),hrubieszow.,krasnostaw.,lubartowsk.,lubelsk.(ziem.grodz),\u0142\u0119czy\u0144sk.,parczewsk.,pu\u0142awk.,\u015bwidnick.woj.lubelskim [WL] przez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie 77 DzG przez 77os. (46K/31M) oraz powstanie min.65 nowych miejsc pracy na terenie woj.lubelsk. do 30.09.2021r. przez udzia\u0142 w kompleks. i komplem. wsparciu w zakresie: wsparcia szkol.-dorad.,wsparcia w postaci bezzwrotnej dotacji, wsparcia pomost.(finans. i doradcze). GD-84 os.fiz.(51K/33M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu w/w pow. zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DzG z wy\u0142\u0105cz. os. zarejestr. jako przeds. w KRS, CEIDG lub prowadz. dzia\u0142.na podst. odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12m-cy poprzedz. okres przyst\u0105pienia do proj. W tym: 90% GD to os. niezatrudnione,10% GD to os. pracuj\u0105ce, w tym tzw. ubogie pracuj\u0105ce, os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterm.. pracuj\u0105ce w ramach um\u00f3w cyw-prawn.(szeg. Opis pkt.3.2) Zadania: 1. Szkolenia i doradztwo z zakresu zak\u0142adania i prowadzenia DzG 2. Wsparcie w postaci bezzwrotnej dotacji 3.Wsparcie pomostowe G\u0142\u00f3wne rez.: - liczba utworz. miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG-93 Proj. zak\u0142ada utworzenie dodatkowych miejsca pracy przez U, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki \u015brodkom EFS za\u0142o\u017c\u0105 w\u0142asn\u0105 DzG i utworzon\u0105 dodatkowe miejsca pracy dla innych os. w sektorach bia\u0142ej gosp. (tj. sektor zwi\u0105zany z lecznictwem,ochrona zdrowia,farmaceut., us\u0142ugi med.-opieku\u0144cze,przemys\u0142 produkt\u00f3w med.) lub zielonej gosp. (poza rolnictwem) tj. sektory zwi\u0105zane z transportem zbiorowym, OZE, budownictwem oraz gosp. odpadami lub srebrnej (tj. DzG maj\u0105cej na celu zaspokajanie potrzeb wy\u0142aniaj\u0105cych si\u0119 z procesu starzenia si\u0119 ludno\u015bci )-kryt.prem.2 W ramach proj., w co najmniej 20% przeds. powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finans. na rozpocz\u0119cie Dz zostan\u0105 utworzone dodatkowe miejsca pracy w okresie 12 miesi\u0119cy od dnia ich utworzenia (kryt.prem.6)", "BENEFICJENT": "INSPIRES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Biznes to przysz\u0142o\u015b\u0107 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4089112.20", "WARTOSC": "4810720.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "CELEM g\u0142\u00f3wn. proj. jest podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zawodowej 100 (60 kobiet) mieszka\u0144c\u00f3w z terenu 11 powiat\u00f3w woj. lub, w wieku 30 lat i wi\u0119cej do VI.2021 r. Projekt wp\u0142ynie na zaktywizowanie zawodowe mieszka\u0144c\u00f3w 11 powiat\u00f3w woj. lub, poprzez stworzenie warunk\u00f3w do za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt przewiduje kompleksowe obj\u0119cie dzia\u0142aniami aktywizuj\u0105cymi mieszka\u0144c\u00f3w, tj. wsparciem doradczo-szkoleniowym, udzieleniem\u00a0dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i udzieleniem wsparcia pomostowego. Dzi\u0119ki temu projekt umo\u017cliwi osobom bezrobotnym lub znajduj\u0105cym si\u0119 w trudnej sytuacji pe\u0142ne uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142ecznym i gospodarczym i umo\u017cliwi pokonanie trudno\u015bci ze znalezieniem swojego miejsca na rynku pracy, tym samym przyczyni si\u0119 do podnoszenia poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz przyczyni si\u0119 do przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 98 (59 kobiet) Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 70 os. (42 kobiet) Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 10 os. (5 kobiety) ZADANIA: Zadanie 1: Wsparcie przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Zadanie 2: udzielenie podstawowego wsparcia finansowego Zadanie 3: Wsparcie nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Od pomys\u0142u do dzia\u0142ania - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1699760.64", "WARTOSC": "1999718.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski", "OPIS": "Celem Proj. jest: Rozw\u00f3j potencja\u0142u sekt.ES\u00a0w okresie 01.09.2017\u201331.08.2020r. w zakr.generowania trwa\u0142ych m.pracy w sekt.ES poprzez utworzenie 72\u00a0nowych m. pracy, w tym 54 m.pracy w nowopowsta\u0142ych PS oraz 18 m.pracy w istniej\u0105cych PS; zwi\u0119kszenie, o min 15, liczby PES prowadz.dzia\u0142aln.odp\u0142atn\u0105 po\u017cytku publicz.lub dzia\u0142aln.gosp.oraz wzrost wiedzy u min 120os(66K/54M) z zakr.zak\u0142adania i prowadz.PES na ter.subreg.bialskim w woj.lubelskim(WL) Wsparciem zostanie obj\u0119tych:280 os.fizycznych(154K/126M) /os.wyklucz.lub zagr.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142; cz\u0142onkowie, wolontariusze, pracownicy PES; przedstaw adm.publiczn100 podm\u00a0/Podm Ekon Spo\u0142 (PES),w szczeg Przedsi\u0119b.Spo\u0142 (PS) i podm char reintegracyjnym; jedn samorz\u0105du terytor(JST) i ich jedn.org; podm.prow dzia\u0142.gosp, deklar ch\u0119\u0107 przekszt w PS Dzia\u0142ania: 1. Us\u0142ugi wsparcia ES i PS, w postaci:us\u0142 animacji lokalnej,us\u0142 rozwoju ES (doradztwo i szkolenia)us\u0142 wsparcia rozwoju i funkcjonow istniej\u0105cych PS (doradztwo biznesowe i specjalistyczne) 2. Kompleks.wsparcie na rzecz tworzenia i funkcjonow.PES -bezzwrotne wsparcie finans.na tworzenie nowych PS, w tym Sp\u00f3\u0142dz.SocjalnWsparcie doradczo-szkolenioweDotacje na utworzenie PS(do 15tys na m.pracy)Wsparcie pomostoweus\u0142ugi zindywidualizowaneszkolenia rozw.kompetencje i kwalifik.zawodowe 3. Wsparcie tworzenia m.pracy w sekt.ES, w szczeg\u00f3ln w PSRefundacja wyposa\u017c i doposa\u017c.st.pracy (do 15tys na m.pracy)Subsydiowane zatrudnus\u0142ugi zindywidualizowaneszkolenia rozw.kompet.i kwalifik.zawod Rezultaty:l.gr.inicjatywn, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142. OWES wyprac.za\u0142o\u017c.co do utworzenia PES \u2013min 9l.\u015brodowisk, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142. OWES przyst\u0105pi\u0142y do wsp\u00f3lnej realiz.przedsi\u0119wzi\u0119cia maj\u0105cego na celu rozw\u00f3jES \u2013min 18l.m.pracy utworzonych w wyniku dzia\u0142.OWES dla os,wskazanych w def.Przeds.Spo\u0142 \u201354l.NGO prowadz.dzia\u0142.odp\u0142.po\u017cyt.publ.lub dzia\u0142.gosp. utworz.w wyniku dzia\u0142. OWES \u2013min 6l.m.pracy w przeliczeniu na pe\u0142ne et.utworz.w wyniku dzia\u0142.OWES we wspartych PS \u201318% wzrostu obrot\u00f3w PSobj\u0119tych wsparciem \u2013w", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Bialski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3760007.51", "WARTOSC": "4423538.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142.proj. jest wzrost liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy poprzez utworzenie 80 nowych dzia\u0142n. gosp. oraz wzrost aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia poprzez utworzenie co najmn.16 nowych miejsc pracy w\u015br\u00f3d os. z woj.lubelskiego (pow. che\u0142mski,krasnostawski,lubelski,\u0142\u0119czy\u0144ski,opolski,\u015bwidnicki,hrubieszowski,lubartowski,parczewski,m.Che\u0142m,m.Lublin) znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re poszukuj\u0105 zatrudn. w okr. od\u00a001.03.2017-30.04.2019(26\u00a0m-cy). Grup docelowa proj. to 100 os. (60K): os. fizyczne w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego, pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Ww. osoby nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) os. w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b) kobiety, c) os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d) os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, e) os. o niskich kwalifikacjach. - odchodz\u0105ce z rolnictwa, czyli rolnicy zarejestrowani w PUP/MUP jako osoba bezrobotna, prowadz\u0105ca indywidualne gospodarstwo rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych oraz ubezpieczona w KRUS, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy; nale\u017cy co najmniej do jednej z ww. grup; przejdzie z systemu ubezpiecze\u0144 spo\u0142ecznych rolnik\u00f3w (KRUS) do og\u00f3lnego systemu zabezpiecze\u0144 (ZUS) \u2013 \u0142\u0105cznie co najmniej 5% UP \u2013 5 os\u00f3b (KRYT.PREM.3). Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie: 1/ Etap szkoleniowo-doradczy - przed za\u0142o\u017ceniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych - 100 os. (60K). 2/ Korkurs biznesplan\u00f3w. 3/ Przyznanie 80 bezzwrotnych dotacji na otworzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. 4/ Przyznanie wsparcia pomostowego finasowego - 72 DG. 5/ Przyznanie wspracia pomostowego doradczo-szkoleniowego. G\u0142\u00f3wne produkty: - przekazanie 80 bezzwrtonych dotacji na utworzenie DG - przekazanie wsparcia pomostowego finasowego dla 72 DG - utworzenie dodatkowych miejsc pracyw nowych DG - 16\u00a0miejsc,\u00a0w\u00a0tym\u00a0w\u00a0obszarach\u00a0zielonej\u00a0i\u00a0bia\u0142ej\u00a0gospodarki\u00a0\u2013\u00a0kryt.\u00a0prem.\u00a0nr\u00a01\u00a0i\u00a02. Lider: V", "BENEFICJENT": "V-SYSTEMS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Fabryka Szans - rozwijamy przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.47}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1320954.26", "WARTOSC": "1437538.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Cel : Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 104 os\u00f3b (48 kobiet) m\u0142odych do 29 r.\u017c. bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) z terenu powiat\u00f3w M. Bia\u0142a Podl, bialskiego, lubartowskiego, \u0142\u0119czy\u0144skiego, parczewskiego, w\u0142odawskiego poprzez skorzystanie z kompleksowego wsparcia doradczo-szkoleniowego oraz zdobycia do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez udzia\u0142 w 5 lub 6 miesi\u0119cznym sta\u017cu miesi\u0119cznym sta\u017cu do 31.08.2017r. G\u0142\u00f3wny Rezultat projektu to: 100 /46 K os\u00f3b m\u0142odych, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspierana w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 104(w tym 48 kobiet) osoby m\u0142ode w tym niepe\u0142nosprawne w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego dzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z SzOOP, zamieszka\u0142ych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na obszarze wojew\u00f3dztwa lubelskiego na terenie powiat\u00f3w Miasto Bia\u0142a Podlaska, bialskiego, lubartowskiego, \u0142\u0119czy\u0144skiego, parczewskiego, w\u0142odawskiego. G\u0142\u00f3wne zadania: I. Us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej w tym indywidualne doradztwo, warsztaty grupowe Rynek Pracy oraz indywidualne po\u015brednictwo pracy II. Szkolenia zawodowe podnosz\u0105ce lub uzupe\u0142niaj\u0105ce kwalifikacje i kompetencje tj. 1. Operator/ka w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych 2. Spawacz MAG + elektroda otulona 3. Prawo jazdy kat.C + kwalifikacja wst\u0119pna przy\u015bpieszona 4. Operator koparko- \u0142adowarki/koparki/\u0142adowarki kat.III 5. Kurs komputerowy ECDL PTI STANDARD 6. Kurs j\u0119zyka angielskiego poziomA2 III. Sta\u017ce dla uczestnik\u00f3w projektu- nabywanie i uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci wykonywania zawodu poprzez sta\u017ce. Sta\u017c trwa\u0107 b\u0119dzie 5mc/UP.", "BENEFICJENT": "LUBELSKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Kierunek - PRACA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3548031.75", "WARTOSC": "4174155.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "\u00a0 Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zaktywizowanie zawodowe i spo\u0142eczne oraz podwy\u017cszone kwalifikacje 100 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) (55K/45M) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w wojew\u00f3dztwie lubelskim poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji - do IX.2020 Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza, indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Bez barier na lubelskim obszarze metropolitalnym. Edycja druga", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1696471.34", "WARTOSC": "1995848.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny-Wzrost przedsi\u0119bior. na terenie woj.lub. pow. lubel.,lubartows.,\u015bwidnick.,\u0142\u0119czy\u0144sk.,radzy\u0144sk., hrubiesz.,che\u0142m. o 40 nowopowsta\u0142ych przeds. i zatrudnienia o 48 nowoutworzonych miejsc pracy w wyniku nabycia przez 50 os. (30K/20M) niezb\u0119dnych instrument\u00f3w w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia DG (wsparcie szkol.-doradcze, dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie DG, wsparcie pomostowe -finans. i niefinans. do 31.12.2018r. Grupa doc.- 50 os. fiz. w wieku 30 lat i wi\u0119cej (30K/20M) z terenu woj.lub. z pow. lubelsk.,lubartows.,\u015bwidnick.,\u0142\u0119czy\u0144sk.,radzy\u0144sk.,hrubiesz.,che\u0142m.(w rozm. KC), pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym zarejestr. w UP jako bezrob.), zamierzaj\u0105ce roapoczac prowadz. DG, z wy\u0142\u0105cz. os. zarejestr. w KRS. CEIDG lub prowadz. dzia\u0142. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12mcy poprzedz dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj. nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z grup: os. w wieku pow. 50r.\u017c, K,ON, os. d\u0142.bezrob.,os. o niskich kwalifik. W tym:70%bezrob.-w tym 10% os. d\u0142.bezrob. ,30% bierne zawod.,60%K,50%os. o niskich kwalifik.,15% os. w wieku pow. 50r.\u017c,30% os. zamieszk. obszary wiejskie,2% ON,5% os. odchodz\u0105ce z rolnictwa planuj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadz. DG pozarol. Zad.: Wsparcie szkol.-dorad.,dotacje bezzwrotne na rozpcz\u0119cie DG, wsparcie pomost.-finans. i niefinans. G\u0142\u00f3wne rez:- liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.-48 (kryt.prem.1). Min. 20% przeds. powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finans. na rozpocz\u0119cie DG zostana utworzone dodtakowe miejsca pracy w okresie 12mcy od dnia ich utworz.-zostan\u0105 utworzone dodatkowe miejsca pracy przez U, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki \u015brodkom EFS za\u0142o\u017c\u0105 w\u0142asn\u0105 DzG i utworzon\u0105 dodatkowe miejsca pracy dla innych os. w sektorach bia\u0142ej gosp. (tj. sektor zwi\u0105zany z lecznictwem,ochrona zdrowia,farmaceutyczne, us\u0142ugi medyczno-opieku\u0144cze,przemys\u0142 produkt\u00f3w med.) i/lub zielonej gosp. (poza rolnictwem) tj. sektory zwi\u0105zane z transportem zbiorowym, odnawialnymi \u017ar\u00f3d\u0142. energii, gosp. odpadami (kryt. prem.2)", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Postaw na biznes !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4184864.20", "WARTOSC": "4923369.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zaktywizowanie zawodowe 155 mieszka\u0144c\u00f3w (w tym 76 kobiet) powiat\u00f3w: bialskiego(B), m. Bia\u0142a Podlaska (MBP), \u0142ukowskiego(\u0141UK), lubartowskiego(L), pu\u0142awskiego(P), ryckiego(R), janowskiego(J), opolskiego(O), kra\u015bnickiego(K), \u015bwidnickiego(\u015a), \u0142\u0119czy\u0144skiego(\u0141), parczewskiego(PAR), lubelskiego(LUB), m.Lublin(ML), poprzez stworzenie warunk\u00f3w do za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej DG, tj. wsparcia szkoleniowo-dor., udzielenia jednorazowej dotacji inwestycyjnej i wsparcia pomostowego 124 UP (61K) do 30.06.2019. REZULTATY 1. Nabycie wiedzy nt. za\u0142o\u017cenia i prowadz.DG przez min. 132 UP poprzez udzia\u0142 w doradztwie i szkoleniu. 2. Powstanie 124 nowych i 25 dodatkowych miejsc pracy. 3. Wsparcie procesu inkubacji 124 nowopowsta\u0142ych firm poprzez udzielenie wsparcia pomostowego. GRUPY DOCELOWE 155 os. fizycznych (76 K) w wieku 30 i powy\u017cej z terenu powiat\u00f3w B, MBP, \u0141UK, L, P, R, J, O, K, \u015a, \u0141, PAR, LUB, ML, pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowanych w UP jako bezrobotne) , tym 8 os. odchodz\u0105cych z rolnictwa planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadz. pozarolniczej DG (tj. 5% UP; prem.pkt. kryt.3) i nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z nast. grup os.: w wieku pow. 50 r.\u017c., K, z niepe\u0142nospr., d\u0142ugotrwale bezrobotne, o niskich kwalifikacjach. ZADANIA 1.Rekrutacja (obligatoryjna rozmowa kandydata do udzia\u0142u w proj. z doradc\u0105 zawodowym w celu weryfikacji jego predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia DG). 2.Wsparcie dor.-szkoleniowe (szkolenie, dor. grupowe i dor. indywidual specjalist poszkolen; na wst\u0119pie tego etapu diagnoza jakiego zakresu wsparcia potrzebuj\u0105 UP). 3.Wsparcie dor.-finansowe (udzielenie dotacji na rozpocz\u0119cie DG, wsp finansowego pomostowego oraz dor. specjalistycznego w zakresie rozliczania otrzymanych \u015brodk\u00f3w finansowych i prowadzenia DG b\u0119dzie stanowi\u0142o dla U/UP pomoc de minimis). Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz prawodawstwem", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "Pracuj\u0119 u siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1132637.88", "WARTOSC": "1332515.16", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia u 60 os.(36K/24M) wykluczonych(w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem spo\u0142.lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\u2013mieszcz\u0105cych si\u0119 w katalogu os.wskazanych w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzyst.\u015brod.EFS i EFRR na l.2014-2020) zamieszkuj\u0105ce w powiecie krasnostawskim, lubartowskim,\u015bwidnickim, zamojskim ziemskim i grodzkim(woj.lubelskie)z GD opisanej poni\u017cej od 09.2017 do 09.2018 Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez organizacj\u0119 wsparcia(z uwzgl\u0119dnieniem przeprowadzonej diagnozy problemowej,potencja\u0142\u00f3w,predyspozycji i potrzeb poszczeg\u00f3lnych UP) indywidualnego i kompleksowej aktywizacji spo\u0142.-zaw.Zostanie zorganizowanych 6 form wsparcia:identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142u UP poprzez stworzenie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji/ IPDmentoringteam buildingpo\u015brednictwo pracyszkolenia zaw.sta\u017c GRUPA DOCELOWA: 60 os\u00f3b(36K/24M) wykluczonych(w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem spo\u0142ecznym lub wykluczeniem spo\u0142.\u2013mieszcz\u0105cych si\u0119 w katalogu os.wskazanych w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brod.EFS i EFRR na l.2014-2020) zamieszkuj\u0105ce w powiecie krasnostawskim,lubartowskim, \u015bwidnickim,zamojskim ziemskim i grodzkim(WL,w roz.KC),w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:os.bierne zawodowo-70%UPos.bezrobotne nale\u017c\u0105ce do III profilu pomocy-30%UPos.o niskich kwalifikacjach-min.50%UPos.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-100%UPos.korzystaj\u0105ce z POP\u017b 2014-2020\u2013min.50%UP \u00a0 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-min.45%UPLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) -min.30%UPLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013m", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywne w\u0142\u0105cznie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "883838.71", "WARTOSC": "1039810.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "CEL: Aktywizacja zawodowa poprzez rozw\u00f3j kwalifikacji\u00a0i do\u015bwiadcze\u0144 zawodowych 60os\u00f3b (36K i 24M) znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia) lub bierne zawodowo w tym zarejestr w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy jako bezrobotne z obszaru woj.lubelskiego - powiaty:w\u0142odawski, hrubieszowski , krasnostawski, \u015bwidnicki, lubartowski, parczewski do 10.2018. GD: 60 os (30K,24M) Zg z SZOP RPO WL GD: Osoby w wieku 30 + BZB oraz BZ z terenu WL (w przyp os\u00f3b fiz pracuj\u0105 lub zamieszk na obszarze WL w roz KC) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg syt na rynku pracy(50+,DBZB,K,OZN,ONK) oraz rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin 30+ zarejestrw PUP jako BZB z terenu WL (50+,DBZB,K,OZN,ONK) prowadz\u0105cy indywid gosp rolne do wielko\u015bci 2 ha przel., zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa. 80% BZB, w tym: DBZB- 60%; OZR \u201315% (KFS 1), 25%-50+(KPR 3) 50%-OZN(KPR 4) Efektywno\u015b\u0107 zatrudn na poziomie co najmniej: dla os\u00f3b 50+ -33%;K-39%;OZN-33%;ONK - 38%, d\u0142ugotrwale bezrobotnych 30%. Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa mierzona zgodnie z wytycznymi w zakresie rynku pracy EFS 2014 - 2020 (KFS 2) DZIA\u0141ANIA: IPD, Poradnictwo zawodowe,Po\u015brednictwo pracy, Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji zawodowych, Sta\u017ce zawodowe. 90%UP bioracych udzia\u0142 w szkoleniach nab\u0119dzie kwalifikacje zawod po opuszczeniu progr. G\u0141.WSKA\u0179NIKI: L. os pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013 30UP; L. os, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu -54UP; L. os\u00f3b bezrobotnych, w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych, obj\u0119tych wsparciem w programie: 50 UP; L. os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie -30 UP L. os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie-10UP L. os\u00f3b 50+ obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 10UP L.os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa obj\u0119tych wsparciem w programie- 8UP Termin:08.2017-10.2018 Obszar: WL -powiaty:w\u0142odawski, hrubieszowski , krasnostawski, \u015bwidnicki (oraz dodan", "BENEFICJENT": "BUSINESS\u00a0CITY\u00a0MA\u0141GORZATA\u00a0MAJEWSKA", "TYTUL": "Lubelska Akademia Sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1531224.00", "WARTOSC": "1801440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 kolonoskopowych w ramach Programu bada\u0144 przesiewowych raka jelita grubego, oraz wykonywanie \u00a0profilaktycznych bada\u0144 kolonoskopowych u os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia programem profilaktycznym. W rezultacie nast\u0105pi wzrost dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych pozwalaj\u0105cych na wykrycie chor\u00f3b we wczesnym ich stadium i rozpocz\u0119cie leczenia. Projekt kierowany jest do os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa lubeskiego, podregionu lubelskiego obejmuj\u0105cego powiaty: lubartowski, lubelski, \u0142\u0119czy\u0144ski, \u015bwidnicki, m.Lublin, spe\u0142niaj\u0105cych kryterium w\u0142\u0105czenia do Programu bada\u0144 przesiewowych. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105: dzia\u0142ania w zakresie informacyjno - edukacyjnym, zach\u0119caj\u0105ce pacjent\u00f3w do wykonywania bada\u0144 profilaktycznych oraz \u00a0wykonywane b\u0119d\u0105 badania kolonoskopowe, r\u00f3wnie\u017c w znieczuleniu.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE LUXMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 kolonoskopowych przez pacjent\u00f3w kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia programem profilaktyki raka jelita grubego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1493595.00", "WARTOSC": "2149695.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 mammograficznych w ramach Programu profilaktyki raka piersi oraz podniesienie poziomu wiedzy kobiet na temat profilaktyki raka sutka, wykonywanie profilaktycznych bada\u0144 mammograficznych u os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia programem profilaktycznym. W rezultacie nast\u0105pi wzrost dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych pozwalaj\u0105cych na wykrycie chor\u00f3b we wczesnym ich stadium i rozpocz\u0119cie leczenia. Projekt kierowany jest do os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa lubelskiego, podregionu lubelskiego\u00a0obejmuj\u0105cego powiaty:\u00a0lubartowski, lubelski, \u0142\u0119czy\u0144ski, \u015bwidnicki, m.Lublin, spe\u0142niaj\u0105cych kryterium w\u0142\u0105czenia do Programu.W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105: dzia\u0142ania w zakresie informacyjno - edukacyjnym, zach\u0119caj\u0105ce pacjent\u00f3w do wykonywania bada\u0144 profilaktycznych oraz\u00a0wykonywane b\u0119d\u0105 badania mammograficzne w ramach aktualnie realizowanego Programu profilaktyki raka piersi.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE LUXMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 mammograficznych przez pacjentki w ramach programu profilaktycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1522859.74", "WARTOSC": "1791599.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: wzrost w okresie 01.09.2017 - 31.08.2019 aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d 88 os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo z woj. lubelskiego (pow. che\u0142mski, krasnostawski, lubelski, \u015bwidnicki, m. Che\u0142m, opolski) , nale\u017c\u0105cych do co najmniej 1 z nast\u0119puj\u0105cych grup: d\u0142ugotrwale bezrobotni, kobiety, w wieku 50 lat i wi\u0119cej, niepe\u0142nosprawni, a tak\u017ce w\u015br\u00f3d 12 rolnik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w PUP/MUP jako osoby bezrobotne z terenu woj. lubelskiego nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: d\u0142ugotrwale bezrobotni, kobiety, w wieku 50 lat i wi\u0119cej, niepe\u0142nosprawni, prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa.. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 80 os. (K47/M33) 2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: 35 os. (K22/M13) 3. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych w sektorze pozarolniczym po opuszczeniu programu: 6 os. (K4/M2). GRUPA DOCELOWA: Grup docelowa proj. to 100 os. (w tym 59 kobiet): os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego (pow. che\u0142mski, krasnostawski, lubelski, \u015bwidnicki, m. Che\u0142m, opolski), bezrobotne lub bierne zawodowo, nale\u017c\u0105ce co najmniej do 1 z poni\u017cszych grup: a) w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c., b) kobiety, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne. W ramach bezrobotnych 12 os. to rolnicy lub cz\u0142onkowie ich rodzin w wieku 30 lat i wi\u0119cej , nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c., b) kobiety, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do 2 ha przeliczeniowych, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa. ZADANIA: 1. Diagnoza uczestnik\u00f3w i budowanie strategii - IPD 2. Szkolenia zawodowe 3. Sta\u017ce w przedsi\u0119biorstwach 4, Wej\u015bcie na rynek pracy WARTO\u015a\u0106 PROJEKTU:\u00a01798139,70 z\u0142 WARTO\u015a\u0106 DOFINANSOWAN", "BENEFICJENT": "KLS PARTNERS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fabryka szans drog\u0105 do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1415505.00", "WARTOSC": "1665300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: podniesionie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia u 40 os. pozostaj\u0105cych bez pracy spo\u015br\u00f3d 50 uczestnik\u00f3w projektu \u2013 os.znajduj\u0105cych si\u0119 bez pracy (z wy\u0142\u0105czeniem os. przed uko\u0144czeniem 30 roku \u017cycia), nale\u017c\u0105cych do jednej z grup: kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, os.o niskich kwalifikacjach, os. odchodz\u0105ce z rolnictwa oraz za\u0142o\u017cenie 40 mikroprzedsi\u0119biorstw i utworzenie 50 miejsc pracy - dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu udzielonemu w ramach proj. w okr. 02.2017-09.2018. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105: os. pozostaj\u0105ce bez pracy (z wy\u0142\u0105czeniem os.przed uko\u0144. 30 r.\u017c.) zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w (w rozumieniu przepis\u00f3w KC): lubartowskiego, \u0142\u0119czy\u0144skiego, \u015bwidnickiego, lubelskiego i Lublin, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z grup: kobiety min 60%, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min 10%, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne min 20%, os.o niskich kwalifikacjach. -min. 40%, osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. min 10% oraz osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa min 6%. Projekt zapewnia komplek. wsparcie, kt\u00f3re b\u0119dzie realizowane poprzez nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1.Rekrutacja uczestnik\u00f3w projektu \u2013 w tym diagnoza predyspozycji w zakresie prowadzenia dzia\u0142.\u00a0gosp. oraz identyfikacja potrzeb szkoleniowych i doradczych (IPD) 2.Podstawowe wsparcie szkoleniowo-doradcze 3.Udzielenie wsparcia finansowego na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci 4.Wsparcie pomostowe. Najwa\u017cniejsze rezultaty projektu to: 1.Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej: 50; 2. Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie \u2013 40 os. 3. W min 20% nowo powsta\u0142ych przedsi\u0119biorstwach zostan\u0105 utworzone dodatkowe miejsca pracy (w przeci\u0105gu pierwszego roku). Projekt b\u0119dzie realizowany z uwzgl\u0119dnieniem zasad r\u00f3wno\u015bci szans p\u0142ci oraz zasad r\u00f3wno\u015bci i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. KWOTA DOFINANSOWANIA: 1.802.940,00z\u0142 WK\u0141AD W\u0141ASN", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BEZPIECZNA PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Wystartuj z w\u0142asn\u0105 firm\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1539660.52", "WARTOSC": "1811365.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przeciwdzia\u0142anie wzrostowi bezrobocia poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji 100 os\u00f3b (w tym 40kobiet) zagro\u017conych zwolnieniem lub zwolnionych z zak\u0142ad\u00f3w pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy z terenu powiat\u00f3w bialskiego, lubartowskiego, \u0142\u0119czy\u0144skiego, lubelskiego, parczewskiego oraz miasta Bia\u0142a podlaska i Lublin poprzez udzia\u0142 w oferowanych formach wsparcia w projekcie do 28 lutego 2019 roku. Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie uczestnicy proj. zdob\u0119d\u0105 wiedz\u0119 dot. aktualnej sytuacji na rynku pracy, metod i form poszukiwania pracy oraz praw i obowi\u0105zk\u00f3w zwi\u0105zanych z zatrudnieniem poprzez uczestnictwo w warsztatach grupowych oraz indywidualnym doradztwie zawodowym i po\u015brednictwie pracy. Uczestnicy projektu nab\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c umiej\u0119tno\u015bci z zakresu komunikacji interpersonalnej, komunikacji i negocjacji z pracodawc\u0105 oraz wsp\u00f3\u0142pracownikami, rozwi\u0105zywania konflikt\u00f3w i radzenia sobie ze stresem dzi\u0119ki udzia\u0142owi w warsztatach umiej\u0119tno\u015bci interpersonalnych oraz indywidualnych spotkaniach z psychologiem. Uczestnicy projektu zdob\u0119d\u0105 nowe kompetencje i kwalifikacje zawodowe poprzez udzia\u0142 w szkoleniach zawodowych dostosowanych do indywidualnych potrzeb: 1.Operator w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych 2.Spawacz TIG i MAG 3.Prawo jazdy kat.C (lub C+E) + kwalifikacja wst\u0119pna przy\u015bpieszona 4.Ksi\u0119gowy 5.Kurs komputerowy ECDL Core 6.Bony na szkolenia zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 sprz\u0119tu ci\u0119\u017ckiego 7.Bony na inne szkolenia zawodowe Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w w/w szkoleniach co najmniej 70 os\u00f3b uzyska dokument potwierdzaj\u0105cy umiej\u0119tno\u015bci i/lub kompetencje i/lub kwalifikacje. Uczestnicy projektu skorzystaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c z udzia\u0142u w maksymalnie 6 miesi\u0119cznych sta\u017cach dzi\u0119ki kt\u00f3rym uzyskaj\u0105 do\u015bwiadczenie zawodowe oraz praktyczne umiej\u0119tno\u015bci wykonywania zawodu. Po zako\u0144czonym udziale w projekcie co najmniej 55% uczestnik\u00f3w projektu, kt\u00f3rzy zako\u0144czy\u0142 udzia\u0142 w projekcie, podejmie lub b\u0119dzie kontynuowa\u0107 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "LUBELSKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Od zwolnienia do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2242345.11", "WARTOSC": "2638053.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie powiat\u00f3w: Lublin, lubelski, lubartowski, pu\u0142awski, opolski, kra\u015bnicki, janowski, \u015bwidnicki, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski parczewski, zamojski oraz rycki poprzez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie 40 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych przez 40os. (22K/18M) oraz powstanie min.48 nowych miejsc pracy, w tym w sektorze bia\u0142ej lub srebrnej lub zielonej gospodarki do 30.06.2021 r. poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie: szkol. i dorad.,bezzwrotnych dotacji, wsparcia pomost.(finansowego i doradczego). G\u0142\u00f3wnym rezultatem jest powstanie min.48 nowych miejsc pracy, na terenie ww. powiat\u00f3w do 30.06.2021 r. Grupa docelowa to 50 os. (27K,23M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej z ww. terenu, pozost. bez pracy zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142. Gosp. Osoby bezrobotne, bierne zawodowo, zw\u0142aszcza te, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa oraz osoby ubogie pracuj\u0105ce. Zadania przewidziane w projekcie to: Doradztwo (indywidualne i grupowe) przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, Szkolenia przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci, Udzielenie dotacji oraz Wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "\"NETRIX GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Przedsiebiorczo\u015b\u0107 r\u00f3wna si\u0119 sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "829180.31", "WARTOSC": "975506.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest aktywizacja zawodowa 60 os.(31K,29 M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego(powiaty: bialski, che\u0142mski, janowski, krasnostawski, opolski, lubartowski, hrubieszowski), w tym: 50 os. bezrobotnych- zarejestr w PUP/MUP I lub II profil pomocy-26K,24M(w tym: 30 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych-16K,14M oraz 8 os. odchodz\u0105cych z rolnictwa-5K,3M) oraz 10 os. biernych zawodowo(5K,5M); w tym: 15 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej(8K,7M); w tym: 30 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(16K,14M); w tym: 30 os. o niskich kwalifikacjach (16K,14M) poprzez kompleksowe wsparcie. Wsparcie oferowane w projekcie b\u0119dzie udzielane w ci\u0105gu 4 m-cy od dnia przyst\u0105pienia danej osoby do projektu. G\u0142\u00f3wne zadania: Diagnoza potrzeb, Poradnictwo zawodowe z IPD, Wysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce. G\u0142\u00f3wne rezultaty: liczba os. pracuj\u0105cych \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi DG na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu progr - 23 UP(13K,10M), liczba os, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu progr - 48 UP(80% 25,23M), liczba os. pracuj\u0105cych w sektorze poza rolniczym po opuszczeniu progr - 23 UP(13K,10M). Wnisokodawca zapewni osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie: - dla os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej 15 UP x 33% = 5 UP - dla kobiet 31 UP x 41% = 13 UP - dla os. niepe\u0142nosprawnych 30 UP x 33% = 10 UP - dla os. o niskich kwalifikacjach 30 UP x 40% = 12 UP - dla os. nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnych z wymienionych grup docel. 30 UP x 46% = 14 UP - dla os. d\u0142ugotrwale bezrob.30UPx30%=9UP", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa gwarancj\u0105 zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "806294.06", "WARTOSC": "948581.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski", "OPIS": "G\u0142. celem projektu jest aktywne w\u0142\u0105czenie poprzez promowanie r\u00f3wnych szans oraz aktywne uczestnictwo i zwi\u0119kszanie szans na zatrudn. 50 uczestnik\u00f3w projektu - os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. z terenu woj. lubelskiego (powiaty: bialski, che\u0142mski, krasnostawski, lubartowski, hrubieszowski, janowski, opolski), w tym: 50 os\u00f3b niepe\u0142nospr.(26K, 24M), w tym: 50 os\u00f3b o niskich kwalifik. (26K, 24M), w tym: 25 os. pozostaj\u0105cych bez zatrudn.(13K, 12M) oraz 25 os\u00f3b bezrobotnych (13K, 12M), nale\u017c\u0105cych do III gr. sprofilowanej poprzez kompleksowe wsparcie", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "B\u0105d\u017amy aktywni zawodowo i spo\u0142ecznie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.55}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1086354.82", "WARTOSC": "1182234.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Proj.umo\u017cliwia aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 i popraw\u0119 sytuacji na rynku pracy 100 UP poprzez okre\u015blenie przez nich \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego,nabycie umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracy,nabycie kwalifikacji zawodowych,zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami od 1.04.2016 r.do 31.05.2017 r.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 100 os.m\u0142odych z woj.lubelskiego w wieku 15-29,w tym os.niepe\u0142nosprawne,zamieszkuj\u0105ce 10 powiat\u00f3w o najwy\u017cszym poziomie bezrobocia;bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw.m\u0142odzie\u017c NEET),z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w\u00a0Poddzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z\u00a0SZOOP: 50 os.biernych zawodowo,10 os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych,25 os.w wieku 15-24 lata,20 os.niepe\u0142nosprawnych. W ramach proj.zostan\u0105 zrealizowane dzia\u0142ania: -Identyfikacja potrzeb z Indywidualnymi Planami Dzia\u0142ania w celu okre\u015blenia \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego\u00a0uczestnik\u00f3w -poradnictwo zawodowe dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP nab\u0119d\u0105 umiejetno\u015bci poszukiwania pracy -szkolenia zawodowe umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie kwalifikacji zawodowych poszukiwanych na lokalnym rynku pracy -sta\u017c zawodowy pozwalaj\u0105cy UP naby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodowe -po\u015brednictwo pracy w celu nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami -wsparcie psychologiczne w celu podniesienia kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy i motywacji do podj\u0119cia pracy. Proj.zak\u0142ada:realizacj\u0119 wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os.niekwalifikujacych si\u0119 do grup:os.niepe\u0142nospr.,os.o niskich kwalifik.,os.d\u0142ugotrwale bezrob.(odsetek os.w wieku 15-29,kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.)na poziomie min.43%-min.31 os.realizacj\u0119 wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych(odsetek os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych,kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.) na poz.min.35%-min.4 os.realizacj\u0119 wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os.niepe\u0142nosprawnych(odsetek os.niepe\u0142nosprawnych,kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnien", "BENEFICJENT": "VIAMED S.C. JERZY WIECZOREK, JOANNA MIROWSKA-WIECZOREK PRACOWNIA ROZWOJU OSOBISTEGO SELF", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b m\u0142odych w wojew\u00f3dztwie lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1659853.34", "WARTOSC": "1952768.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 50 ucz. (26K i 24M) pozostaj\u0105cych bez pracy, z terenu powiat\u00f3w lubartowskiego, \u015bwidnickiego, janowskiego, kra\u015bnickiego, opolskiego, ryckiego, m. Bia\u0142a Podlaska, bialskiego, radzy\u0144skiego, w\u0142odawskiego, che\u0142mskiego, m. Che\u0142m, hrubieszowskiego, zamojskiego, m. Zamo\u015b\u0107, krasnostawskiego poprzez wsparcie doradczo-szkoleniowe, finansowe i pomostowe prowadz\u0105ce do uzyskania zatrudnienia przez 80% ucz. w postaci w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej do ko\u0144ca XII 2018r.\u00a0Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119dzie stanowi\u0107 50 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego), pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne) zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w KRS, CEiDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w(w tym mi.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokacj\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Ww.osoby nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) os. powy\u017cej 50 r\u017c., kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach.W ramach projektuplanowane jest wsparcie doradczo \u2013 szkoleniowe, wraz z przyznaniem dotacji oraz wsparcia pomostowego na okres 12 miesi\u0119cy. Dzi\u0119ki realizacji projektu 40\u00a0osoby uzyska zatrudnienie w zwi\u0105zku z przyznaniem bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, dodatkowe 8 zostanie zatrudnionych w\u00a0dodatkowych miejscach pracy utworzonych w okresie 12 miesi\u0119cy od momentu powstania firmy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ECO\"", "TYTUL": "Dotacje na start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "802771.87", "WARTOSC": "944437.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.10.2019r. aktywno\u015bci zawodowej 50 os. (25M,25K) powy\u017cej 30 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych (zgodnie z przepisami KC) subregion lubelski (miasto Lublin, powiaty: lubelski, \u015bwidnicki, lubartowski, \u0142\u0119czy\u0144ski), stanowi\u0105cych osoby bierne zawodowo i bezrobotne oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci ich zatrudnia i trwa\u0142e zatrudnienie min 19 os\u00f3b, poprzez realizacj\u0119 od 01.08.2018 do 31.10.2019 kompleksowego programu aktywizacji zawodowej obejmuj\u0105cego: -indywidualne okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zawodowej -nabycie kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb uczestnik\u00f3w projektu (organizacja wysokiej jako\u015bci szkole\u0144) -indywidualne po\u015brednictwo pracy i grupowe poradnictwo zawodowe -sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MO\u017bESZ WI\u0118CEJ", "TYTUL": "Skuteczni w dzia\u0142aniu! Projekt aktywizacji zawodowej os\u00f3b z subregionu lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1199336.40", "WARTOSC": "1410984.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt \"Aktywny...\" obejmuje wsparciem 90os (47K i 43 M) w tym 8 os niepe\u0142nosprawnych w wieku pow. 30 r.\u017c. W tym os. odchodz\u0105cych z rolnictwa, biernych zawodowo, defaforyzowanych na rynku pracy nale\u017c\u0105cych do przynajmniej jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: 50+, kobiety, os. niepe\u0142nosprawne, os. o niskich kwalifikacjach, d\u0142ugotrwale bezrobotni. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os. b\u0119d\u0105cych w trudnej syt. spo\u0142-zawodowej w okresie od 1.07.2016r. do 31.10.2018. Wsparcie zostanie udzielone os. bezrobotnym oraz nieaktywnym zawodowo zamieszkuj\u0105cym na terenie woj. lub. w powiatach: zamojskim, m.Zamo\u015b\u0107, tomaszowskim, hrubieszowskim, krasnostawskim, lubelski, m.Lublin, \u015bwidnickim, \u0142\u0119czy\u0144skim, lubartowskim. Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych do nabycia, podniesienia lub zmiany kwal. zawodowych/do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnego z potrzebami pracodawc\u00f3w na lubelskim rynku pracy. Uczestnicy projektu w ramach zaplanowanej \u015bcie\u017cki zostan\u0105 obj\u0119ci: -diagnoz\u0105 kompetencji zawod. z utworzeniem IPD, -grupowymi warsztatami aktywizuj\u0105cymi -szkoleniami zawodowymi(\"Operator koparko-\u0142adowarki\"/\"Eksploatacja i doz\u00f3r urz\u0105dze\u0144,instalacji i sieci elektroenergetycznych z uwzgl\u0119dnieniem kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i pomp ciep\u0142a\", Pracownik obs\u0142ugi biurowej, Ekoturystyka) -po\u015brednictwem pracy -5-miesi\u0119cznymi sta\u017cami zawodowymi Po zako\u0144czeniu sta\u017cy zatrudnienie uzyska co najmniej 39 U.P. (umowa o prac\u0119 min 1 etatu lub umowa cywilno-prawna na min. 3 m-ce). Pozwoli to osi\u0105gn\u0105\u0107 cel dzia\u0142ania 9.1. RPOWL na lata 2014-2020 tj. Zwi\u0119kszenie zatrudnienia os. znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os. starszych po 50 r.\u017c., kobiet, os. niepe\u0142nosprawnych, os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz nisko-wykwalifikowanych) oraz Poprawy szans na zatrudnienie os. odchodz\u0105cych z rolnictwa. Projekt realizowany przez FSP w partnerstwie z ECDS (do stycznia 2017), FEAS (od I 2017) oraz Sp\u00f3\u0142dzielni\u0105 Socjaln\u0105 SIMPLUS", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SZKO\u0141Y POLSKIE", "TYTUL": "Aktywny powr\u00f3t \u017ar\u00f3d\u0142em sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2340523.06", "WARTOSC": "2753556.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: wzmocnienie dzia\u0142a\u0144 koordynacyjnych w obszarze es prowadzonych przez ROPS w latach 2017-2020. Koordynacja rozwoju es oraz systemu wsparcia sektora es rozumiana jest jako wyznaczanie kierunk\u00f3w rozwoju es, w\u0142\u0105czanie es do strategii rozwoju wojew\u00f3dztwa w obszarach zwianych z rynkiem pracy, integracj\u0105 spo\u0142eczn\u0105, rozwojem przedsi\u0119biorczo\u015bci, us\u0142ug u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz innymi kierunkami, w ramach kt\u00f3rych mo\u017cliwy jest regionalny rozw\u00f3j es. W celu podwy\u017cszenia jako\u015bci us\u0142ug zgodnie z przyj\u0119tymi standardami tj. w kooperacji z r\u00f3\u017cnymi podmiotami, niezb\u0119dne jest wsparcie podejmowanych w regionie dzia\u0142a\u0144 w obszarze es, poprzez koordynacj\u0119 oraz dostarczanie narz\u0119dzi wdro\u017ceniowym m.in. w formie gotowych rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re przygotuj\u0105 lokalnych koordynator\u00f3w us\u0142ug do sprawnego zarz\u0105dzania i realizowania zada\u0144 publicznych. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 kompleksowych dzia\u0142a\u0144 odpowiadaj\u0105cych na zidentyfikowane potrzeby w obszarze koordynacji es na poziomie regionalnym, dlatego te\u017c dla sprawnej koordynacji wa\u017cne b\u0119dzie wzmocnienie sieci wsp\u00f3\u0142pracy z OWES dzia\u0142aj\u0105cymi w regionie, z podmiotami es, w tym podmiotami reintegracyjnymi, inicjowanie wsp\u00f3\u0142pracy JST i innymi podmiotami lokalnymi wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cymi z JST, budowanie odpowiedzialnych wsp\u00f3lnot lokalnych. \u00a0G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w projekcie: - budowanie platformy wsp\u00f3\u0142pracy samorz\u0105du wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami powiat\u00f3w, gmin i ich jednostkami organizacyjnymi realizuj\u0105cymi dzia\u0142ania z obszaru w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, -koordynacja regionalnych sieci wsp\u00f3\u0142pracy sektora ekonomii spo\u0142ecznej \u2013 sieciowanie PES i instytucji wspieraj\u0105cych PES, - wyznaczanie kierunk\u00f3w rozwoju es na poziomie regionalnym - organizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszaniu widoczno\u015bci podmiot\u00f3w es na poziomie regionalnym - w\u0142\u0105czanie podmiot\u00f3w edukacyjnych szk\u00f3\u0142 i uczelni wy\u017cszych w dzia\u0142ania z zakresu ekonomii spo\u0142ecznej poprzez organizacj\u0119 spotka\u0144 informacyjnych dotycz\u0105cych es prowadzonych na terenie uczelni wy\u017cszych i szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowy", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W LUBLNIE", "TYTUL": "Ekonomia spo\u0142eczna - drogowskaz rozwoju spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "798948.78", "WARTOSC": "939939.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel: Uaktywnienie spo\u0142eczno - zawodowe 48 UP(29 kobiet i 19 m\u0119\u017cczyzn) [opis cech UP wskaznay w grupie docelowej], poprzez realizacj\u0119 zdiagnozowanego do specyficznych potrzeb UP kompleksowego programu aktywizacji od 01.09.2017 do 31.07.2018 \u00a0 Grupa docelowa: 48 os.(29 K i 19 M) wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych woj.lubelskie pow.:m.Lubelski,lubelski,lubartowski,kra\u015bnicki,\u015bwidnicki w rozum.Kodeksu Cywilnego, 100% OS.NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH (W TYM Z ZABURZENIAMI PSYCHICZNYMI) czyli 48 os., z tego 38 os.pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i 10 os.bezrobotnych - wy\u0142\u0105cznie os. nale\u017c\u0105ce do trzeciej grupy os.sprofilowanych jako os.oddalone od rynku pracy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy,w tym min.50% UP korzystaj\u0105cych z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa 2014-2020 (PO P\u017b),a zakres wsparcia w ramach proj.b\u0119dzie komplementarny i uzupe\u0142nia dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142finansowane z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych \u00a0 G\u0142\u00f3wne rezltaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-34os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-22os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek.)-15os. Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zatrudnieniowa dla os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym:min.56%, w tym efektywno\u015bci zatrudnieniowej:min.30%{kryt.premiuj\u0105ce nr3}. \u00a0 Zadania: Diagnoza potrzeb UP (w tym Stworzenie Indywidulanej \u015acie\u017cki Reintegracji/Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania) Trening kompetencji spo\u0142. Poradnictwo psychologiczne Szkolenia zawodowe Sta\u017c zawodowy (3-miesi\u0119czny dla 36 UP, 6-miesi\u0119czny dla 12 UP) Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "TERRA SZKOLENIA I DORADZTWO PRZEMYS\u0141AW OMIECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Przez wiedz\u0119 do integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1128099.60", "WARTOSC": "1327176.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Istot\u0105 projektu jest zindywidualizowane wsparcie bezrobotnych i biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w z terenu Lubelszczyzny, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia jest wy\u017csza ni\u017c stopa bezrobocia w woj. lubelskim. Cel g\u0142\u00f3wny to zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 80 bezrobotnym i biernym zawodowo (min 40 K) z 18 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubelskiego do II 2019 r. poprzez ich kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119. Kluczowe rezultaty jakie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia to : - identyfikacja potencja\u0142u 80 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, pozwalaj\u0105ca na okre\u015blenie optymalnej \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego - przedstawienie 80 bezrobotnym i biernym zawodowo katalogu r\u00f3\u017cnych mo\u017cliwo\u015bci aktywno\u015bci na rynku pracy - opracowanie dla 80 bezrobotnych i biernych zawodowo strategii marketingu w\u0142asnej osoby na rynku pracy. - nabycie przez 80 os. kwalifikacji zawodowych zgodnych z potrzebami regionalnego rynku pracy - nabycie przez 80 os. umiej\u0119tno\u015bci aktywnego poszukiwania pracy - zwi\u0119kszenie u 80 os. wiary w siebie i motywacji do aktywnego poszukiwania pracy - nabycie umiej\u0119tno\u015bci przez 80 os. radzenia sobie na otwartym rynku pracy - opracowanie indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania dla 80 os. Grup\u0105 docelow\u0105 stanowi 80 os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia bezrobotnych, biernych zawodowo, rolnik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin z powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia jest wy\u017csza ni\u017c w woj. lubelskim (w tym : osoby po 50 roku \u017cycia, d\u0142ugotrwale bezrobotni, kobiety, niepe\u0142nosprawni, osoby o niskich kwalifikacjach). Zadanie, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w projekcie to : - poradnictwo zawodowe grupowe i indywidualne - opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania - szkolenia zawodowe - sta\u017ce zawodowe. Wszyscy uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wszystkimi wskazanymi powy\u017cej formami wsparcia.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "841309.17", "WARTOSC": "989775.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75 os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(w tym z zaburzeniami psychicznymi)(49K) z powiat\u00f3w:lubelskiego,m.Lublin,krasnostawskiego,lubartowskiego,che\u0142mskiego,m.Che\u0142m poprzez kompleksowy program integracji spo\u0142ecznej i zawodowej ON w terminie od 1.04.2016r do 31.07.2017r.(+3msc od zako\u0144czenia udzia\u0142u w P ostatniego UP) GD: UP b\u0119dzie 75os(49K,36M) wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu w/w powiat\u00f3w. W 100% grup\u0105 docelow\u0105 P b\u0119d\u0105 os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi )", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Sprawni na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "596806.25", "WARTOSC": "702125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do udzia\u0142u w programie profilaktycznym dla wczesnego wykrywania\u00a0raka jelita grubego dla 800 os\u00f3b (480K/320M), w wieku 25-65 lat, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia krajowym Programem Bada\u0144 Przesiewowych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego, z terenu podregionu lubelskiego obejmuj\u0105cego powiaty: lubartowski, lubelski, \u0142\u0119czy\u0144ski, \u015bwidnicki i m. Lublin, w woj. lubelskim, do 30.09.2019r. \u00a0 Grup\u0105 docelow\u0105 (GD) jest 800 os\u00f3b (480K/320M) aktywnych zawodowo, w wieku 25-65 lat, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia krajowym Programem Bada\u0144 Przesiewowych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego (PBP RJG), z terenu podregionu lubelskiego obejmuj\u0105cego powiaty: lubartowski, lubelski, \u0142\u0119czy\u0144ski, \u015bwidnicki i m. Lublin, w woj. lubelskim, w tym: -65% to os. zamieszka\u0142e (wed\u0142ug KC) na terenach wiejskich (zg. z klasyfikacj\u0105 DEGURBA): 520 UP (312K/208M) -90% to os. w wieku 50 lat i powy\u017cej: 720 UP (432K/288M) \u00a0 GD to os. kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia PBP RJG realizowanym w s. oportunistycznym (bez zaprosze\u0144), tj. os. bez objaw\u00f3w klinicznych sugeruj\u0105cych istnienie raka jelita grubego, kt\u00f3re nie mia\u0142y wykonywanej kolonoskopii w ostatnich 10 latach: a) w wieku 50-65 lat, niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego b) w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego I stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego c) w wieku 25\u201349 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha \u00a0 Zadania: -zapewnienie dla 800UP mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142 w badaniach przesiewowych w kierunku wczesnego wykrycia RJG -400UP obj\u0119tych zostanie dzia\u0142. inf.-eduk. w zakresu czynnik\u00f3w zwi\u0119kszaj\u0105cych ryzyko zachorowania na RJG, program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych, objaw\u00f3w i przebiegu choroby, standard\u00f3w leczenia, szeroko poj\u0119tej profilaktyki RJG poprzez odpowiedni styl \u017cycia, \u017cywienia i udzia\u0142 w badaniach profilaktycznych.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W \u0141\u0118CZNEJ", "TYTUL": "Program wczesnego wykrywania nowotwor\u00f3w jelita grubego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "891571.60", "WARTOSC": "1048907.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej i niezb\u0119dnych na r. pracy kwalifikacji i do\u015bwiadcz. zawodowego u min. 85% tj. 78os. (47K,31M) os. bezrobot. w wieku 30+, w tym os. d\u0142ugot. bezrob., os. odchodz\u0105cych z rolnictwa, ON, o niskich kwalifikacjach i os. w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c. z terenu powiat\u00f3w wymienionych w pkt 2.24 do ko\u0144ca 31.12.2017r. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 91os.(55K,36M) bezrobot. w tym: -os. d\u0142ugotrwale bezrob. -os. odchodz\u0105ce z rolnictwa -os. niepe\u0142nosprawne -kobiety -os. o niskich kwalifik. -os. w wieku 50+ Dzi\u0119ki realizacji programu aktywizacji zawodowej os., kt\u00f3re podejm\u0105 w nim uczestnictwo i uko\u0144cz\u0105 udzia\u0142 zwi\u0119ksz\u0105 swoje szanse na prac\u0119 (przez dostosowanie kompetencji/kwalifikacji do oczekiwa\u0144 rynku), kt\u00f3rej znalezienie g\u0142\u00f3wnie determin. jest posiadanymi kwalifikacjami i do\u015bwiadcz. zawodow. Oznacza\u0107 to b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego Projekt b\u0119dzie realizowa\u0142 typ projektu nr1. Ka\u017cdy z 100% UP(uczestnik\u00f3w projektu) zostanie obj\u0119ty 5 formami wsparcia(spe\u0142.kryt.specyf.nr4)tj.: -Indywidualnym poradnictwem zawodowym z IPD (Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania) (spe\u0142.kryt.spec.nr3) -Grupowym poradnictwem zawodowym -Szkoleniami/Kursami zawodowymi podnosz\u0105cymi lub uzupe\u0142niaj\u0105cymi kwalifikacje zako\u0144czonymi zewn\u0119trznymi egzaminami w celu potwierdzenia i zdobycia kwalifikacji (min.80% UP uzyska kwalifik-spe\u0142.kryt.prem.nr3) -Indywidualnym po\u015brednictwem pracy -Sta\u017cami zawodowymi zgodnymi ze standardami ERJPiS Dzi\u0119ki realiz. proj. i za\u0142o\u017conego kompleksowego programu wsparcia na koniec realizacji proj. Wniosk.(WN) zweryfikuje i przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru efektywn. zatrudn. uzyskanej przez UP zgodnie z wytycznymi(spe\u0142.kryt.specyf.nr12). Zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efektyw. zatrud. na poziomie 45% dla bezrobot. UP, 28% dla d\u0142ug. bezrobot. UP, 30% dla biernych zawod. UP 26%dla ON(os. niepe\u0142nospr.)UP(spe\u0142.kryt.prem.nr2),22% dla os. odchodz\u0105cych z rolnictwa UP (tj. odchodz. z krus na zus)(spe\u0142.kryt.specyf.nr2)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM ROZWI\u0104ZA\u0143 BIZNESOWYCH", "TYTUL": "Akcja aktywizacja!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1115541.57", "WARTOSC": "1323613.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: aktywizacja zawodowa i zwi\u0119kszona zdolno\u015bci do zatrudnienia u 100os\u00f3b m\u0142odych (60K/40M)zamieszkuj\u0105cych woj.lubelskie, powiaty obj\u0119te wsparciem :bialski, bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostwawski, kra\u015bnicki, lubarstowski, lubelski, Lublin, \u0142ukowski, pu\u0142awski, tomaszowski, zamojski (w rozumieniu KC), w tym min.30% niepe\u0142nosprawnych, w wieku 15-29 lata bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw.m\u0142odzie\u017c NEET) od 02.2017 do 01.2018 r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zaplanowanie szeregu dzia\u0142a\u0144 ze wsparcia indywidualnego i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Zostan\u0105 zorganizowane 4 formy wsparcia:IDENTYFIKACJA POTRZEB ORAZ DIAGNOZOWANIE MO\u017bLIWO\u015aCI W ZAKRESIE DOSKONALENIA ZAWODOWEGO,W TYM IDENTYFIKACJA STOPNIA ODDALENIA OD RYNKU PRACY\u2013Indywidualne Plany Dzia\u0142ania,PO\u015aREDNICTWO PRACY,SZKOLENIE ZAWODOWE,STA\u017b ZAWODOWY. Wszystkie dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia czego mierzalnym efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 6 os, tj.min.17% dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, min.48% dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 4 os., tj.min.35% dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych i min.43% dla os\u00f3b nie nale\u017c\u0105cych do \u017cadnej z powy\u017cszych grup. Min.50% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje zawodowe. GRUPA DOCELOWA: do 100os\u00f3b (60K/40M) m\u0142odych,w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29 lat, bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu\u2013tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020), z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z SzOOP, zamieszkuj\u0105ce na terenie woj.lubelskiego w powiatach obj\u0119tych wsparciem-pkt 1.8 (w rozumieniu KC). Sk\u0142ad grupy:min.80% uczestnik\u00f3w \u2013osoby bierne zawodowo,max.20%uczestnik\u00f3w \u2013osoby bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy,min.10%uczestnik\u00f3w \u2013osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,min.30%uczestnik\u00f3w \u2013osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,min.60%UP-K (60os.).", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u0142odzi na rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "469417.81", "WARTOSC": "552256.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Projekt dotyczy realizacji programu profilaktyki jelita grubego. G\u0142\u00f3wny celem projektu jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci 650(292K/358M) mieszka\u0144c\u00f3w podregionu lubelskiego nt. chor\u00f3b nowotworowych jelita grubego do XI 2019r. Cel b\u0119dzie realizowany poprzez cele szczeg\u00f3\u0142owe tj. zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do informacji dla 650 os.(292K/358M) nt. zapobiegania nowotworom jelita grubego i promocja zdrowego trybu \u017cycia oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 profilaktycznych dla 650 os.(292K/358M) w zakresie nowotworu raka jelita grubego. Cele b\u0119d\u0105 realizowane poprzez dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne oraz realizacj\u0119 bada\u0144 profilaktycznych. Projekt b\u0119dzie skierowany do 650 os\u00f3b (w tym 55% m\u0119\u017cczyzn) z podregionu lubelskiego tj. os., kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze podregionu lubelskiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku aktywno\u015bci zawodowych, b\u0119d\u0105cy w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia programem profilaktycznym w zakresie nowotworu raka jelita grubego terenu podregionu lubelskiego, tj. osoby w wieku 50-65 lat, niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego, osoby w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego, osoby w wieku 25-49 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha. Co najmniej 65% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszka\u0142e na terenach wiejskich tj. terenach s\u0142abo zaludnionych. Rezultatami projektu b\u0119dzie 650 os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS oraz co najmniej 520\u00a0os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY SZPITAL WOJEW\u00d3DZKI IM. JANA BO\u017bEGO W LUBLINIE", "TYTUL": "Profilaktyka chor\u00f3b nowotworowych jelita grubego w celu zmniejszenia zachorowalno\u015bci i \u015bmiertelno\u015bci na terenie podregionu lubelskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "891571.60", "WARTOSC": "1048907.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej i niezb\u0119dnych na r. pracy kwalifikacji i do\u015bwiadcz. zawodowego u min. 85% tj. 78os. (47K,31M) os. bezrobot. w wieku 30+, w tym os. d\u0142ugot. bezrob., os. odchodz\u0105cych z rolnictwa, ON, o niskich kwalifikacjach i os. w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c. z terenu powiat\u00f3w wymienionych w pkt 2.24 do ko\u0144ca 30.11.2017r. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 91os.(55K,36M) bezrobot. w tym: -os. d\u0142ugotrwale bezrob. -os. odchodz\u0105ce z rolnictwa -os. niepe\u0142nosprawne -kobiety -os. o niskich kwalifik. -os. w wieku 50+ Dzi\u0119ki realizacji programu aktywizacji zawodowej os., kt\u00f3re podejm\u0105 w nim uczestnictwo i uko\u0144cz\u0105 udzia\u0142 zwi\u0119ksz\u0105 swoje szanse na prac\u0119 (przez dostosowanie kompetencji/kwalifikacji do oczekiwa\u0144 rynku), kt\u00f3rej znalezienie g\u0142\u00f3wnie determin. jest posiadanymi kwalifikacjami i do\u015bwiadcz. zawodow. Oznacza\u0107 to b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego Projekt b\u0119dzie realizowa\u0142 typ projektu nr1. Ka\u017cdy z 100% UP(uczestnik\u00f3w projektu) zostanie obj\u0119ty 5 formami wsparcia(spe\u0142.kryt.specyf.nr4)tj.: -Indywidualnym poradnictwem zawodowym z IPD (Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania) (spe\u0142.kryt.spec.nr3) -Grupowym poradnictwem zawodowym -Szkoleniami/Kursami zawodowymi podnosz\u0105cymi lub uzupe\u0142niaj\u0105cymi kwalifikacje zako\u0144czonymi zewn\u0119trznymi egzaminami w celu potwierdzenia i zdobycia kwalifikacji (min.80% UP uzyska kwalifik-spe\u0142.kryt.prem.nr3) -Indywidualnym po\u015brednictwem pracy -Sta\u017cami zawodowymi zgodnymi ze standardami ERJPiS Dzi\u0119ki realiz. proj. i za\u0142o\u017conego kompleksowego programu wsparcia na koniec realizacji proj. Wniosk.(WN) zweryfikuje i przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru efektywn. zatrudn. uzyskanej przez UP zgodnie z wytycznymi(spe\u0142.kryt.specyf.nr12). Zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efektyw. zatrud. na poziomie 45% dla bezrobot. UP, 28% dla d\u0142ug. bezrobot. UP, 30% dla biernych zawod. UP 26%dla ON(os. niepe\u0142nospr.)UP(spe\u0142.kryt.prem.nr2),22% dla os. odchodz\u0105cych z rolnictwa UP (tj. odchodz. z krus na zus)(spe\u0142.kryt.specyf.nr2)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM ROZWI\u0104ZA\u0143 BIZNESOWYCH", "TYTUL": "Profesjonalne Kadry Lubelszczyzny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "916734.62", "WARTOSC": "1087724.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 100 (60k,40m) os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia (biernych zawodowo, bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy) pozostaj\u0105cych bez pracy w WL do 30.06.2018r. poprzez przekwalifikowanie, uzyskanie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz podj\u0119cie zatrudnienia. Uczestnikami projektu jest\u00a0100 (60k,40m) os\u00f3b z WL, w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020, w tym r\u00f3wnie\u017c osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. Uczestnikami projektu mog\u0105 by\u0107 wy\u0142\u0105cznie osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy.\u00a0 Projekt jest skierowany jest do BZ \u2013 90UP(54K,36M)-90% GR. DOC DBZB niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy -10UP(6K,4M) ONK -10 UP(6K,4M) ON-30UP(18K,12M) UP wezm\u0105 udzia\u0142 w certyfikowanym szkoleniu zawodowym w tym w bran\u017cach zwiaz z zielon\u0105 gospodark\u0105 / opiek\u0105 nad osobami starszymi\u00a0 /lub innymi zdefiniowanymi na kt\u00f3re wyst\u0119puje zapotrzebowanie na rynku pracy WL, przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego i uzyskaj\u0105 certyfikat potwierdzaj\u0105cy nabyte umiej\u0119tno\u015bci. Sta\u017c/praktyka zawodowa b\u0119dzie organizowany/a we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi przedsi\u0119biorcami (np. wsp\u00f3lne tworzenie programu sta\u017cu, monitoring post\u0119pu pracy UP), kt\u00f3rzy znaj\u0105 lokalny rynek pracy. Dzieki sp\u00f3jnym dzia\u0142anion u\u0142o\u017conym w odpowiedniej chronologii UP nab\u0119d\u0105 nowe kompetencje i stan\u0105 si\u0119 atrakcyjni dla pracodac\u00f3w. Wsparcie b\u0119dzie udzielane w ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy - punktem startu b\u0119dzie dzie\u0144 przyst\u0105pienia danej osoby do projektu. W ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Realizacja: 04.2017-06.2018", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWNYCH INICJATYW ROZWOJU", "TYTUL": "Szansa dla m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "533205.00", "WARTOSC": "627300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Realizacja projektu zak\u0142ada dzia\u0142ania koordynacyjne w obszarze ES przez ROPS w Lublinie. Kluczowe rezultaty projektu: - stworzenie formalnej platformy wsp\u00f3\u0142pracy samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami lokalnymi i ich jednostkami organizacyjnymi w zakresie realizacji dzia\u0142a\u0144 z obszaru es, wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy samorz\u0105dami lokalnymi z terenu woj. Lubelskiego w celu wsp\u00f3lnej realizacji dzia\u0142a\u0144 z obszaru es, OWES dzia\u0142aj\u0105cych w subregionach, podmiotami es, podmiotami es o charakterze reintegracyjnym, organizacjami pozarz\u0105dowymi,- powo\u0142anie Komitetu Rozwoju Ekonomii Spo\u0142ecznej i jego funkcjonowanie w wojew\u00f3dztwie lubelskim,- wzrost znaczenie ekonomii spo\u0142ecznej w regionie, jako wa\u017cnego czynnika aktywizacji os\u00f3b w trudnej sytuacji prowadz\u0105cego do wzrostu zatrudnienia, sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej oraz rozwoju kapita\u0142u spo\u0142ecznego. Projekt skierowany jest do: - jednostek samorz\u0105du terytorialnego i ich jednostek organizacyjnych realizuj\u0105cych zadania w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego,- jednostek organizacyjnych samorz\u0105du terytorialnego - szko\u0142y \u015brednie - podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (zgodnie z definicj\u0105 KPRES), w tym przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych i podmiot\u00f3w o charakterze reintegracyjnym - CIS,KIS,ZAZ,WTZ, - otoczenia ekonomii spo\u0142ecznej - OWES. Zadania przewidziane do realizacji: - Budowanie platformy wsp\u00f3\u0142pracy Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami powiat\u00f3w, gmin i ich jednostkami organizacyjnymi realizuj\u0105cymi dzia\u0142ania z obszaru w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, - Koordynacja sieci PES oraz us\u0142ug wsparcia PES, Monitoring i aktualizacja wieloletniego regionalnego planu dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji i upowszechniania ekonomii spo\u0142ecznej oraz rozwoju instytucji sektora ekonomii spo\u0142ecznej w wojew\u00f3dztwie lubelskim-Organizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszaniu widoczno\u015bci podmiot\u00f3w ES na poziomie regionalnym. Zadnia realizowane w projekcie s\u0105 zgodne oraz wynikaj\u0105 z zapis\u00f3w dok. wymienionych w tab.2.11 i z Wieloletniego regionalnego planu dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji i upowszechniania ekonomii spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "Ekonomia spo\u0142eczna - drogowskaz rozwoju spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "\u017bubr - projekt szkoleniowy w zakresie nauki obs\u0142ugi TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "389640.00", "WARTOSC": "458400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Absens carens - szkolenia TIK dla Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "Altair 2016. Projekt wsparcia nauki nowoczesnych technologii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "DIGICOMP. Szkolenia w zakresie kompetencji ICT.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym,c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych:173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "Tik - Tak! Szansa na sukces.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Technologie ICT dla Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Projekt rozwoju kompetencji TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "389640.00", "WARTOSC": "458400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach: informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Sam sobie sterem, \u017ceglarzem, okr\u0119tem w wirtualnym \u015bwiecie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "106760.00", "WARTOSC": "125600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przeciwdzia\u0142anie bierno\u015bci zawodowej powodowanej stanem zdrowia poprzez profilaktyk\u0119 i diagnostyk\u0119 w\u015br\u00f3d 500 UP (Kobiet) w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka nara\u017conych raka szyjki macicy do 31.12.2019 r. UP to os. z terenu ca\u0142ego podregionu LUBELSKIEGO .w tym 65% UP z teren\u00f3w wiejskich, czyli grupa kobiet o najni\u017cszym odsetku zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne. Niniejszy P jest wsparciem dzia\u0142a\u0144 podejmowanych w ramach \"Narodowego Planu Zwalczania Chor\u00f3b Nowotworowych\" tak, aby zwi\u0119kszy\u0107 odsetek os, kt\u00f3re bior\u0105 udzia\u0142 w badaniach przesiewowych (cytologii) w kierunku wykrycia raka szyjki macicy we wczesnym jego stadium lub kontrolowa\u0107 te kobiety, kt\u00f3re s\u0105 szczeg\u00f3lnie na to nara\u017cone, co bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do przeciwdzia\u0142ania przerwania pracy os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej. Projekt przewiduje cykl spotka\u0144 infor.-edukacyjnych maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci UP na temat istoty profilaktyki raka szyjki macicy w tym w zak\u0142adach pracy. Podczas spotka\u0144 UP b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 zapozna\u0107 si\u0119 z czynnikami ryzyka, rozwia\u0107 w\u0105tpliwo\u015bci, prze\u0142ama\u0107 barier\u0119 wstydu rozmowy z osob\u0105 maj\u0105c\u0105 pe\u0142n\u0105 wiedz\u0119 na temat problemu. Dodatkowym atutem jest fakt, \u017ce spotkania odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 blisko miejsca zamieszkania. Efektem dzia\u0142a\u0144 ma by\u0107 zwi\u0119kszenie odsetka kobiet zg\u0142aszaj\u0105cych sie na badanie cytologiczne. Podczas spotka\u0144 inf.-eduk. UP otrzymaj\u0105 publikacj\u0119 na temat istoty profilaktyki w tym kierunku, publikacja przygotowana przez specjalist\u0119 z tej dziedziny z j\u0119zykiem dostosowanym do grupy docelowej (poziom trudno\u015bci j\u0119zyka, formy przekazu, przyst\u0119pno\u015b\u0107 danych statyst.). Dodatkowo w ramach P zostanie przygotowany spot, kt\u00f3ry UP b\u0119d\u0105 mogli zobaczy\u0107 w regionalnej TV. Spotk z silnym spo\u0142ecznym przekazem daj\u0105cy zdecydowany impul do zabdania o swojej zdrowie, w\u0142asnie teraz nie czekaj\u0105\u0107 na pojawienie sie njiepokoj\u0105cych objaw\u00f3w gdy mo\u017ce by\u0107 juz za p\u00f3\u017ano.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ NR 1 W BE\u0141\u017bYCACH", "TYTUL": "Profilaktyka raka szyjki macicy w SPZOZ NR1 Be\u0142\u017cyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]