{"gmina": "U\u015bcim\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska U\u015bcim\u00f3w", "kod_gus": "060611108132", "kod_gus_podregionu": "060611100000", "eurostat": "PL814", "ludnosc": 3284, "budzet": {"dochody": "17,33 mln z\u0142", "wydatki": "17,46 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 17.8, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 13.5, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 10721526.889999997, "dane1": 10273961.559999993, "dane2": 10273961.559999993, "dane3": 447565.3300000038}, {"label": "2017", "dane0": 12756588.09, "dane1": 12382971.000000002, "dane2": 12382971.000000002, "dane3": 373617.089999998}, {"label": "2018", "dane0": 14514612.870000001, "dane1": 15239763.740000006, "dane2": 14514612.870000001, "dane4": 725150.8700000048}, {"label": "2019", "dane0": 20053681.00000001, "dane1": 21246351.98000001, "dane2": 20053681.00000001, "dane4": 1192670.9800000004}, {"label": "2020", "dane0": 17330302.69000001, "dane1": 17459162.27, "dane2": 17330302.69000001, "dane4": 128859.57999999076}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2165270.06, "dane1": 2937154.42}, {"label": "2017", "dane0": 2130110.56, "dane1": 3112840.82}, {"label": "2018", "dane0": 2047519.6700000002, "dane1": 3053222.739999999}, {"label": "2019", "dane0": 1972209.19, "dane1": 4595201.640000001}, {"label": "2020", "dane0": 1974396.24, "dane1": 3812362.97}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "465,99 tys z\u0142", "wydatki": "500,21 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 17.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 32.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4475653300000038}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4475653300000038}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.373617089999998}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.373617089999998}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7251508700000048}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7251508700000048}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.1926709800000004}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.1926709800000004}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -0.12885957999999076}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -0.12885957999999076}], "dochod_ue": "488,83 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "17,42 mln z\u0142", "gmina_pc": "5305.7 z\u0142", "powiat": "2,17 mln z\u0142", "powiat_pc": "659.3 z\u0142", "wojewodztwo": "2,86 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "279,68 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "160,20 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,64 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 1974396.24, "wydatki": 3812362.97}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-04-05", "DOFINANSOWANIE": "3611249.90", "WARTOSC": "5207291.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci kanalizacji ci\u015bnieniowej sanitarnej z przykanalikami i przepompowniami \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bciach Nowa Jedlanka, Rudka Staro\u015bcia\u0144ska, Stara Jedlanka i Drozd\u00f3wka o d\u0142ugo\u015bci 12,81 km w Aglomeracji . Kolejnym elementem jest uruchomienie serwis\u00f3w, za po\u015brednictwem kt\u00f3rych u\u017cytkownicy b\u0119d\u0105 mogli dokonywa\u0107 transakcji on-line (w ramach projektu powstanie serwis pozwalaj\u0105cy na zawieranie um\u00f3w, odczyty licznik\u00f3w, pobieranie op\u0142at, stan rozlicze\u0144, uwagi i skargi, zapytania, dost\u0119pno\u015b\u0107 dotychczasowych i nowych us\u0142ug itp.). Serwis ten b\u0119dzie mia\u0142 r\u00f3wnie\u017c specjaln\u0105 zak\u0142adk\u0119 pozwalaj\u0105c\u0105 interesariuszom na kontakt i ocen\u0119 poziomu satysfakcji u\u017cytkownik\u00f3w z otrzymanych us\u0142ug. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy U\u015bcim\u00f3w, bezpo\u015brednimi interesariuszami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy pod\u0142\u0105czeni do wybudowanej kanalizacji sanitarne. Przewidywana liczba korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w- 1148 szt.Liczba planowanych do wybudowania przepompowni g\u0142\u00f3wnych \u015bciek\u00f3w: 1 szt. (lokalizacja- Drozd\u00f3wka).", "BENEFICJENT": "GMINA U\u015aCIM\u00d3W", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bciach Nowa Jedlanka, Rudka Staro\u015bcia\u0144ska, Stara Jedlanka, Stara Jedlanka PGR i Drozd\u00f3wka - III etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1099.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-07-05", "DOFINANSOWANIE": "2013003.37", "WARTOSC": "3159860.54", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynk\u00f3w: Urz\u0105d Gminy w U\u015bcimowie Starym, Szko\u0142a Podstawowa w Nowej Jedlance, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Starym U\u015bcimowie. Wszystkie koszty kwalifikowalne wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z audytu energetycznego (Zakres: Budynek UG i ZS w Starym U\u015bcimowie oraz SP w Nowej Jedlance -m.in. wymiana okien i drzwi, ocieplenie \u015bcian zewn., ocieplenie stropodachu, wymiana opraw o\u015bwietleniowych, wymiana instalacji CO ; dodatkowo Zakres prac w Budynku UG obejmuje m.in.: wykonanie podjazdu dla niepe\u0142nosprawnych i adaptacj\u0119 \u0142azienki, wymian\u0119 pieca gazowego CO i monta\u017c instalacji OZE; w Budynku ZS w Starym U\u015bcimowie m.in.: budow\u0119 instalacji solarnej, izolacj\u0119 fundament\u00f3w i monta\u017c instalacji OZE; w Budynku SP w Nowej Jedlance m.in.: wymian\u0119 pokrycia dachowego bez zmiany konstrukcji dachu i monta\u017c instalacji OZE). Szczeg\u00f3\u0142owy zakres prac zosta\u0142 uj\u0119ty w kosztorysach inwestorskich. Roczne zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej modernizowanych budynk\u00f3w wynikaj\u0105ce z audytu energetycznego wynosi: Urz\u0105d Gminy w U\u015bcimowie Starym - 69,96%, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Starym U\u015bcimowie - 60,13%, Szko\u0142a Podstawowa w Nowej Jedlance - 67,60 %. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie system\u00f3w pomiaru, monitoringu i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii w budynk\u00f3w ( Wyposa\u017cenie kot\u0142owni w opomiarowanie z monitoringiem poprzez internet lub GSM ). Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 uczniowie i nauczyciele szk\u00f3\u0142 oraz pracownicy i klienci Urz\u0119du Gminy. Budynki stanowi\u0105 w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy U\u015bcim\u00f3w. Wska\u017aniki: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej- 1334,99 GJ/rok; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarniaych - 131,66 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii odnawialnej - 0,01 MW", "BENEFICJENT": "GMINA U\u015aCIM\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie U\u015bcim\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 612.97}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2019-11-08", "DOFINANSOWANIE": "1918365.75", "WARTOSC": "3146786.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest zagospodarowanie terenu dzia\u0142ki o nr ewid. 97/1 w obr\u0119bie ewidencyjnym 5 - Krasne. Powierzchnia obj\u0119ta opracowaniem- 6060 m2. W ramach zadania planuje si\u0119 przebudow\u0119 budynku dawnej Szko\u0142y Podstawowej z 1937 r., wykonanie utwardze\u0144: drogi manewrowej, miejsc postojowych, alejek spacerowych i doj\u015b\u0107 do budynku, pochylni dla niepe\u0142nosprawnych i placu zabaw, przebudow\u0119 istniej\u0105cych instalacji zewn\u0119trznych, budow\u0119 obiekt\u00f3w ma\u0142ej architektury, nasadzenia zieleni, rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cego ogrodzenia i wykonanie nowego. Realizacja inwestycji ma na celu efektywne osi\u0105gni\u0119cie korzy\u015bci spo\u0142ecznych i gospodarczych, zar\u00f3wno w wymiarze regionalnym, jak i lokalnym. Stworzenie Centrum Kultury przyczyni si\u0119 do wzrostu integracji spo\u0142ecznej i kreatywno\u015bci lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Obiekt b\u0119dzie miejscem og\u00f3lnodost\u0119pnym i przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci przestrzeni publicznej miejscowo\u015bci Krasne.W projektowanym Centrum Kultury projektuje si\u0119 pomieszczenia umo\u017cliwiaj\u0105ce aktywny udzia\u0142 spo\u0142ecze\u0144stwa w kulturze. W projekcie przewidziano m.in.: sal\u0119 widowiskowo-kinow\u0105 na 38 os\u00f3b z garderob\u0105, sal\u0119 warsztatow\u0105, sal\u0119 komputerow\u0105, sal\u0119 warsztatow\u0105 dla ma\u0142ych dzieci, sal\u0119 audio z czytelni\u0105, zaplecze kuchenne, pomieszczenie biurowe, sanitariaty oraz przestrze\u0144 komunikacyjn\u0105 z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 ekspozycji malarstwa. Przewiduje si\u0119 zaplecze kuchenne bez mo\u017cliwo\u015bci zbiorowego \u017cywienia i pe\u0142nego przygotowania, wy\u0142\u0105cznie na potrzeby w\u0142asne. W ramach projektu zostanie zakupione wyposa\u017cenie, zrealizowane dzia\u0142ania promocyjne, nadz\u00f3r inwestorski i zarz\u0105dzanie projektem. Grup\u0105 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy gminy U\u015bcim\u00f3w i tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy obszar. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 wska\u017aniki: l. os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem - 130, wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego - 130, l. nowo utworzonych miejsc pracy - 1, l. instytucji kultury obj\u0119tych wsparciem -1.", "BENEFICJENT": "GMINA U\u015aCIM\u00d3W", "TYTUL": "Przebudowa budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej ze zmian\u0105 sposobu uzytkowania na Centrum Kultury w Krasnem wraz z zagospodarowaniem terenu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 584.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-02-02", "DOFINANSOWANIE": "1734768.77", "WARTOSC": "2547567.19", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynk\u00f3w OSP w miejscowo\u015bciach: Drozd\u00f3wka, G\u0142\u0119bokie, Krasne, Ma\u015bluchy, Nowa Jedlanka, Stara Jedlanka, Nowy U\u015bcim\u00f3w. Wszystkie koszty kwalifikowalne wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z audyt\u00f3w energetycznych (Zakres: docieplenie \u015bcian, docieplenie dachu, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, modernizacja instalacji grzewczej (dostawa i monta\u017c grzejnik\u00f3w elektrycznych), monta\u017c instalacji fotowoltaicznej (na ka\u017cdym z budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem zostanie zainstalowany zestaw fotowoltaiczny o mocy 3kW, energia elektryczna b\u0119dzie zu\u017cywana na bie\u017c\u0105ce potrzeby wynikaj\u0105ce z eksploatacji budynk\u00f3w, zestawy b\u0119d\u0105 montowane na dachach budynk\u00f3w od strony po\u0142udniowej), wymiana o\u015bwietlenia). Szczeg\u00f3\u0142owy zakres prac zosta\u0142 uj\u0119ty w kosztorysach inwestorskich. Roczne zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej modernizowanych budynk\u00f3w wynikaj\u0105ce z audytu energetycznego wynosi: OSP Drozd\u00f3wka - 83,97%, OSP G\u0142\u0119bokie - 82,49%, OSP Krasne - 90,01%, OSP Ma\u015bluchy - 69,49%, OSP Nowa Jedlanka - 78,43%, OSP Stara Jedlanka - 82,40%, OSP Nowy U\u015bcim\u00f3w - 77,92%. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie system\u00f3w pomiaru, monitoringu i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii w budynk\u00f3w. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy gminy U\u015bcim\u00f3w. Budynki stanowi\u0105 w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy U\u015bcim\u00f3w. Wska\u017aniki: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej- 1777,30 GJ/rok; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarniaych - 172,33 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii odnawialnej - 0,021 MW", "BENEFICJENT": "GMINA U\u015aCIM\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie U\u015bcim\u00f3w - etap II.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 528.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-21", "DOFINANSOWANIE": "1438915.20", "WARTOSC": "3254679.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja zestaw\u00f3w solarnych, fotowoltaicznych, pomp aerotermalnych, piec\u00f3w na biomas\u0119. Instalacje zostan\u0105 zamontowane na 171 obiektach prywatnych w Gminie U\u015bcim\u00f3w (\u0142\u0105czna moc zainstalowana 0,88 MW). Rodzaje poszczeg\u00f3lnych instalacji: kolektory 2 panele (moc 2,7 kW) - 21 sztuk, kolektory 3 panele (moc 4,05 kW) - 8 sztuk, kot\u0142y 20 kW - 14 sztuk, pompy ciep\u0142a (moc 2 kW) - 2 sztuki, foto o mocy 3,1 kW - 48 sztuk, foto o mocy 4,34 kW - 48 sztuk, foto o mocy 4,96 kW - 30 sztuk. Dotychczasowe konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii elektrycznej zostan\u0105 zast\u0105pione darmow\u0105 energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105. Realizacja cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego.Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy U\u015bcim\u00f3w (u\u017cytkownicy prywatni), kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 przyst\u0105pienia do projektu wyra\u017con\u0105 w formie ankiety. Wska\u017aniki projektu- dodatkowa moc wytwarzania energii odnawialnej - 0,88 MW. Produkcja energii elektrycznej - 189,81 MWe/rok. Liczba jednostek wytwarzania energii elektrycznej - 126 szt. Produkcja energii cieplnej - 268,18 MWe/rok. Liczba jednostek wytwarzania energii cieplnej - 45 szt. Spadek emisji CO 2 - 245,56 Mg/rok.Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy U\u015bcim\u00f3w, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Instalacje b\u0119d\u0105 montowane wy\u0142\u0105cznie na budynkach mieszkalnych z dopuszczalnym monta\u017cem na gruncie lub na budynku gospodarczym.", "BENEFICJENT": "GMINA U\u015aCIM\u00d3W", "TYTUL": "Inwestycja OZE w Gminie U\u015bcim\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 438.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-04-04", "DOFINANSOWANIE": "1425952.81", "WARTOSC": "1817442.16", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w", "OPIS": "Inwestycja jest zgodna z opracowanym Programem Ochrony \u015arodowiska dla Gminy U\u015bcim\u00f3w rozdzia\u0142 4.7 Powietrze atmosferyczne. Na jej terenie g\u0142\u00f3wnymi \u017ar\u00f3d\u0142ami zanieczyszcze\u0144 powietrza atmosferycznego s\u0105 zanieczyszczenia komunikacyjne - liniowe oraz pochodz\u0105ce ze \u017ar\u00f3de\u0142 niskiej emisji. Inwestycja jest zgodna z Planem Gospodarni Niskoemisyjnej Gminy U\u015bcim\u00f3w. Celem projektu jest realizacja zada\u0144 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do wype\u0142nienia zobowi\u0105za\u0144 wynikaj\u0105cych z tzw. pakietu energetyczno-klimatycznego Unii Europejskiej oraz Strategii Europa 2020. Projekt zlokalizowany jest na obszarze wiejskim (strat. Interwencji Obszary gospodarczego wykorzystania walor\u00f3w przyrodniczych i kulturowych. Wska\u017aniki: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii odnawialnej (CI30) - 0,92 MW, Produkcja energii cieplnej z nowowybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWht]/rok 1394,60, Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) Mg/rok - 1225,27, Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy - 1, Produkty projektu: Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE - 155 szt. W wyniku realizacji wariantu zainstalowanych zostanie 15 piec\u00f3w o \u0142\u0105cznej mocy 306 Kw i 140 instalacji kolektor\u00f3w p\u0142askich o \u0142\u0105cznej mocy 609,72 KW , ciep\u0142omierze z (5 % z odczytem zdalnym) a tak\u017ce uruchomione w ramach TIK 2 serwisy: 1 portal b\u0119dzie posiada\u0142 formularz, za pomoc\u0105 kt\u00f3rego u\u017cytkownik b\u0119dzie m\u00f3g\u0142: zg\u0142osi\u0107 awari\u0119, zada\u0107 pytanie, uzyska\u0107 informacj\u0119, dokona\u0107 transakcji, zawrze\u0107 umow\u0119, zmieni\u0107 umow\u0119. 2 portal b\u0119dzie posiada\u0142 funkcjonalno\u015bci zwi\u0105zane z monitorowaniem satysfakcji klienta podaj\u0105c aktualne dane na temat monitorowanej energii w zakresie wynikaj\u0105cym z TIK a tak\u017ce bra\u0107 udzia\u0142 w konsultacjach spo\u0142ecznych elektronicznie. W wyniku realizacji projektu powstanie miejsce pracy dla osoby niepe\u0142nosprawnej.", "BENEFICJENT": "GMINA U\u015aCIM\u00d3W", "TYTUL": "Inwestycja w OZE w budynkach mieszkalnych i u\u017cyteczno\u015bci publicznej-odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w Gminie U\u015bcim\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 434.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "31232750.20", "WARTOSC": "45600405.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion lubelski (cz\u0119\u015b\u0107 B1), ID: 3.3.06.11b1. w powiecie lubartowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 624,10 km. W wyniku realizacji projektu 10 735 gospodarstw domowych oraz 65 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu.10 735 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie lubelskim cz\u0119\u015b\u0107 B1, ID: 3.3.06.11b1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 401.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-02-28", "DOFINANSOWANIE": "954132.80", "WARTOSC": "1924524.45", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w", "OPIS": "W ramach inwestycji planujemy przeprowadzenie termomodernizacji budynku produkcyjno - us\u0142ugowo - magazynowego, w celu osi\u0105gni\u0119cia wysokiej efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa. Projekt obejmie realizacj\u0119 kompleksowych zada\u0144 w zakresie poprawy efektywno\u015bci energetycznej takich jak: 1.ocieplenie obiektu 2.ocieplenie wymiana pod\u0142\u00f3g 3.wymiana okien/drzwi 4. wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne 5. przebudowa systemu grzewczego 6. zastosowanie system\u00f3w zarz\u0105dzania energi\u0105 w budynku W projekcie b\u0119d\u0105 wykorzystywane liczniki energii elektrycznej, oraz termostaty przy grzejnikach p\u0142ytowych. Ww elementy s\u0105 obecnie u\u017cytkowane w istniej\u0105cej instalacji i nie b\u0119d\u0105 wymieniane - zostan\u0105 ponownie zamontowane w w zmodernizowanej instalacji. Projekt przewiduje dodatkowo r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 w budynku Deklarujemy d\u0105\u017cenie do spe\u0142nienia norm okre\u015blonych w PN-EN ISO 50001:2011 \"Systemy zarz\u0105dzania energi\u0105. Wymagania i zalecenia u\u017cytkowania.\"", "BENEFICJENT": "BUJAK MATEUSZ M.M.BUJAK", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku firmy: Bujak Mateusz M.M.Bujak", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 290.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2019-11-08", "DOFINANSOWANIE": "754215.09", "WARTOSC": "1082193.61", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w", "OPIS": "Zakres inwestycji: * Demonta\u017c wyeksploatowanych opraw * Instalacja 360 szt. opraw LED * \u015aredni poziom redukcji dynamicznej (wynikaj\u0105cej z zastosowania redukcji mocy w oprawach) 30%. Po modernizacji wariant I LED: LED 32W - 94 szt.; LED 43W -107 szt.; LED 50W -52 szt.; LED 58W - 40 szt. 44 LED 71W - 25 szt.; LED 83W - 12 szt.; LED 90W-30 szt. \u00b7 instalacja kompleksowego systemu inteligentnego sterowania o\u015bwietleniem. Oprawy o\u015bwietleniowe oraz skrzynki SO, gdzie instalowany b\u0119dzie system inteligentnego sterowania o\u015bwietleniem, zlokalizowane s\u0105 na terenie ca\u0142ej Gminy U\u015bcim\u00f3w, w miejscowo\u015bciach: Drozd\u00f3wka, G\u0142\u0119bokie, G\u0142\u0119bokie-Kolonia, Go\u015bciniec, Jedlanka, Kos\u00f3w, Krasne, Krasne-Kolonia, Krzywe, Ma\u015bluchy, Nowa Jedlanka, Nowy U\u015bcim\u00f3w, Ocho\u017ca, Orzech\u00f3w-Kolonia, Podle\u015bna, Rudka, Rudka Staro\u015bcia\u0144ska, Ryczka, Stara Jedlanka, Stary U\u015bcim\u00f3w, U\u015bcim\u00f3w-Kolonia. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy U\u015bcim\u00f3w. Zakres projektu wynika z aktualnego planu gospodarki niskoemisyjnej przyj\u0119tego Uchwa\u0142\u0105 Nr XIII/72/2016 Rady Gminy U\u015bcim\u00f3w z dnia 11 lutego 2016 r. w sprawie przyj\u0119cia do realizacji \"Planu gospodarki niskoemisyjnej dla Gminy U\u015bcim\u00f3w na lata 2015 -2022\". Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 146,39 Mg/rok, liczba wspartych energooszcz\u0119dnych punkt\u00f3w \u015bwietlnych - 360 szt. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do monitorowania na etapie wdra\u017cania i udost\u0119pniania jako informacji dodatkowej w rocznym sprawozdaniu monitoringowym zmniejszenia zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projektu oraz ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej.", "BENEFICJENT": "GMINA U\u015aCIM\u00d3W", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w Gminie U\u015bcim\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 229.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-06-20", "DOFINANSOWANIE": "609742.56", "WARTOSC": "872213.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa rozdzielczej sieci wodoci\u0105gowej dla msc. Ma\u015bluchy i Krasne oraz wykonanie pompowni wody dla wodoci\u0105gu wiejskiego ,,Drozd\u00f3wka - Jedlanka\" w cz\u0119\u015bci p\u00f3\u0142nocnej gminy U\u015bcim\u00f3w. Projekt rozbudowy wodoci\u0105gu obejmuje: * Wybudowanie odcinka sieci wodoci\u0105gowej \"spinka\" Dn 150, d\u0142ugo\u015bci 0,71 km w miejscowo\u015bci Ma\u015bluchy zamykaj\u0105cego w pier\u015bcie\u0144 uk\u0142ad sieci wodoci\u0105gowej U\u015bcim\u00f3w Stary - U\u015bcim\u00f3w Nowy - Ma\u015bluchy. * Wybudowanie odcinka sieci wodoci\u0105gowej \"bypass\" Dn 110 d\u0142ug. 0,62 km w msc. Ma\u015bluchy od w\u0119z\u0142a \u0142\u0105cz\u0105cego \"spink\u0119\" Dn 150 r\u00f3wnolegle wzd\u0142u\u017c istniej\u0105cej sieci Dn 100 do pocz\u0105tku istniej\u0105cej sieci PE 125 Dn 110. * Wybudowanie odcinka sieci wodoci\u0105gowej \"bypass\" Dn 150/110 d\u0142ug. 0,64 km w msc. Krasne r\u00f3wnolegle wzd\u0142u\u017c istniej\u0105cej sieci Dn 80 i Dn 100 do pocz\u0105tku istniej\u0105cej sieci Dn 150. Pierwszy modu\u0142 ci\u015bnieniowy ozn. PW1 powinny by\u0107 zlokalizowany w w\u0119\u017ale ozn. 3A zlokalizowany ok. 550 m. od pierwszych zabudowa\u0144 wsi Drozd\u00f3wka. Drugi modu\u0142 ci\u015bnieniowy ozn. PW2 powinien by\u0107 zlokalizowany w w\u0119\u017ale ozn. 8A w odleg\u0142o\u015bci ok. 70 przed pierwszymi zabudowaniami wsi Jedlanka Stara od strony wsi Drozd\u00f3wka. Trzeci modu\u0142 oznaczony PW3 zostanie zlokalizowany w w\u0119\u017ale oznaczonym 13A, w odleg\u0142o\u015bci ok. 50 m. od rozga\u0142\u0119zienia sieci do wsi Rudka, Jedlanka Nowa i wsi PGR Jedlanka Stara. Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 wyniesie 1148 os\u00f3b. D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanej sieci wodoci\u0105gowej wyniesie 1970 m.Budowa pompowni PW1, PW2, PW3 w miejscowo\u015bci Drozd\u00f3wka po\u0142o\u017conej na terenie aglomeracji Jedlanka.Nie planuje si\u0119 wykonywania przy\u0142\u0105czy wodoci\u0105gowych.", "BENEFICJENT": "GMINA U\u015aCIM\u00d3W", "TYTUL": "Modernizacja infrastruktury wodoci\u0105gowej w gminie U\u015bcim\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 185.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-04-28", "DOFINANSOWANIE": "4001989.55", "WARTOSC": "4908827.74", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "Przedmiotowy projekt zak\u0142ada rewaloryzacj\u0119 XVIII-wiecznego ko\u015bcio\u0142a p.w. NPNMP w Ostrowie Lubelskim, stanowi\u0105cego wa\u017cny o\u015brodek historycznego Szlaku Jagiello\u0144skiego, a tak\u017ce realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 z zakresu digitalizacji i promocji turystycznej odcinka Szlaku: Ostr\u00f3w Lubelski - Parczew, tak by wsp\u00f3lnie z zabytkowym ko\u015bcio\u0142em sta\u0142 si\u0119 atrakcyjnym produktem turystycznym wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Cele g\u0142\u00f3wne przedmiotowego projektu to: wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej Szlaku Jagiello\u0144skiego na odcinku Ostr\u00f3w Lubelski - Parczew, a tak\u017ce: zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci ko\u015bcio\u0142a parafialnego p.w. NPNMP w Ostrowie Lubelskim, jako obiektu dziedzictwa kulturowego. Celem podrz\u0119dnym jest poprawa dost\u0119pu do kultury na terenie gminy Ostr\u00f3w Lubelski. Wska\u017anikami realizacji projektu b\u0119d\u0105 rezultaty: wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne, liczba korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem i liczba os\u00f3b znaj\u0105cych atrakcje Szlaku Jagiello\u0144skiego na odcinku Ost. Lub. - Parczew (osoby, kt\u00f3re odwiedz\u0105 stron\u0119 www dot. Szlaku i/lub otrzymaj\u0105 album), a tak\u017ce produkty: zabytek nieruchomy (ko\u015bci\u00f3\u0142) i zabytki ruchome (5) obj\u0119te wsparciem, obiekt zasob\u00f3w kultury obj\u0119ty wsparciem oraz obiekt dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt zak\u0142ada\u0142 b\u0119dzie zadania z zakresu: rewaloryzacji ko\u015bcio\u0142a wraz z otoczeniem w Ostr. Lub. (renowacja budynku ko\u015bcio\u0142a, w tym izolacje, tynki, elektryka, prace konserwatorskie, a tak\u017ce modernizacja doj\u015b\u0107, opaski i chodnik\u00f3w), konserwacji i restauracji zabytk\u00f3w ruchomych ko\u015bcio\u0142a, jego wyposa\u017cenie na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej, a tak\u017ce kampani\u0119 promocyjn\u0105 odcinka Szlaku dzi\u0119ki albumowi, stronie internetowej i grze interaktywnej. Grupami docelowymi projektu b\u0119d\u0105 m. in. mieszka\u0144cy woj. lubelskiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci powiat\u00f3w: lubartowskiego i parczewskiego, a tak\u017ce tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy Lubelszczyzn\u0119 celem zwiedzania zabytk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA P.W. NIEPOKALANEGO POCZ\u0118CIA NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY W OSTROWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Rewaloryzacja XVIII-wiecznego ko\u015bcio\u0142a p. w. Niepokalanego Pocz\u0119cia NMP w Ostrowie Lubelskim jako wa\u017cnego o\u015brodka Szlaku Jagiello\u0144skiego wraz z dzia\u0142aniami z zakresu digitalizacji i promocji Szlaku w regionie lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 147.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "392046.16", "WARTOSC": "461230.78", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym - 20 os\u00f3b (10K i 10M) - klient\u00f3w OPS poprzez kompleksowy program wsparcia obejmuj\u0105cy diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w oraz stworzenie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji, a tak\u017ce wsparcie z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i/lub zawodowym i/lub edukacyjnym i/lub zdrowotnym w okresie 1.09.2019 do 31.08.2021 G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po opuszczeniu programu - 10 os\u00f3b, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) -2os, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 6 os. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym powy\u017cej 18 r.\u017c. z terenu Gminy U\u015bcim\u00f3w (zamieszkuj\u0105ce gmin\u0119 zgodnie z KC) b\u0119d\u0105ce klientami OPS - 20 os\u00f3b (10K i 10M), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby bierne zawodowo (6K, 6M), osoby bezrobotne (4K, 4M), osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (1K i 1M) G\u0142\u00f3wne zadania w ramach projektu: Diagnoza potrzeb UP, praca socjalna, poradnictwo psychologiczne, doradztwo zawodowe, poradnictwo prawne, szkolenia i kursy zawodowe, sta\u017ce.", "BENEFICJENT": "GMINA U\u015aCIM\u00d3W/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W STARYM U\u015aCIMOWIE", "TYTUL": "Aktywni mieszka\u0144cy Gminy U\u015bcim\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 119.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-08", "DOFINANSOWANIE": "233868.43", "WARTOSC": "338421.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest projekt zagospodarowania terenu przebudowy budynku Opieki Spo\u0142ecznej z przystosowaniem na Centrum Kultury znajduj\u0105cego si\u0119 na dzia\u0142ce nr 63/2 w obr\u0119bie ewidencyjnym 10 - U\u015bcim\u00f3w Stary. Budynek obj\u0119ty opracowaniem za\u0142o\u017cony na planie prostok\u0105ta o podstawowych wymiarach rzutu ok. 5,65x11,40 m z zadaszeniem nad wej\u015bciem na s\u0142upach. Przebudow\u0105 obejmuje si\u0119 ca\u0142o\u015b\u0107 budynku. Dzia\u0142ka, na kt\u00f3rej posadowiony jest budynek ma kszta\u0142t zbli\u017cony do trapezu. Od strony p\u00f3\u0142nocnej graniczy z drog\u0105 wewn\u0119trzn\u0105 po\u0142\u0105czon\u0105 z drog\u0105 publiczn\u0105 powiatow\u0105- dz. nr 148. Po stronie wschodniej graniczy z Urz\u0119dem Gminy oraz zabudow\u0105 mieszkaniow\u0105 wielorodzinn\u0105. Po stronie zachodniej i po\u0142udniowej znajduj\u0105 si\u0119 niezabudowane dzia\u0142ki b\u0119d\u0105ce terenem zielonym. Teren wok\u00f3\u0142 budynku jest p\u0142aski, nie posiada r\u00f3\u017cnic wysoko\u015bciowych powy\u017cej 2%. Dzia\u0142ka uzbrojona jest w infrastruktur\u0119 techniczn\u0105; przy\u0142\u0105cze wodoci\u0105gowe, energetyczne, kanalizacja sanitarna ze zbiornikiem bezodp\u0142ywowym. Na dzia\u0142ce w obr\u0119bie opracowania nie wyst\u0119puj\u0105 drzewa wysokie ani krzewy. Teren obj\u0119ty opracowaniem jest og\u00f3lnodost\u0119pny, nieogrodzony. W ramach zagospodarowania terenu planuje si\u0119 rozbi\u00f3rk\u0119 schod\u00f3w wej\u015bciowych wraz z doj\u015bciem z kostki brukowej oraz wykonanie pochylni dla niepe\u0142nosprawnych i schod\u00f3w przy wej\u015bciu g\u0142\u00f3wnym od strony wschodniej. Prace w zakresie zagospodarowania terenu mieszcz\u0105 si\u0119 w obr\u0119bie dzia\u0142ki 63/2. W ramach projektowanego zagospodarowania terenu nie przewiduje si\u0119 wykonania infrastruktury technicznej terenu. Budynek posiada instalacje zewn\u0119trzne; wodoci\u0105gow\u0105, kanalizacji sanitarnej ze zbiornikiem bezodp\u0142ywowym oraz wewn\u0119trzn\u0105 lini\u0119 zasilaj\u0105c\u0105. Przewiduje si\u0119 likwidacj\u0119 w\u0142az\u00f3w i przeniesienie wywiewki kanalizacyjnej w pokrywie zbiornika bezodp\u0142ywowego- odleg\u0142o\u015b\u0107 pozosta\u0142ych w\u0142az\u00f3w i projektowanej wywiewki w odleg\u0142o\u015bci 15 m od pomieszcze\u0144 przeznaczonych na pobyt ludzi. W ramach zagospodarowania terenu nie przewiduje si\u0119 wycinki drzew, nasadze\u0144 i trawnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA U\u015aCIM\u00d3W", "TYTUL": "Centrum Kultury w Starym U\u015bcimowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1014308.40", "WARTOSC": "1193304.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pt.\u201dMa\u0142e akademie umiej\u0119tno\u015bci\u201d jest: Rozwini\u0119cie kompetencji kluczowych i wyr\u00f3wnanie dysproporcji edukacyjnych przez min. 159UP(61K/98M) uczni\u00f3w 5 Szk\u00f3\u0142 Podstawowych prowadzonych przez Fundacj\u0119 Akademia Umiej\u0119tno\u015bci, w wyniku uczestnictwa w zaj\u0119ciach pozalekcyjnych oraz wzmocniona jako\u015b\u0107 oferty edukacyjnej tej szko\u0142y w wyniku doposa\u017cenia szk\u00f3\u0142 i przeszkolenia min.48 nauczycieli (45K/3M) w zakresie korzystania z nowoczesnych metod nauczania i wychowania oraz technologii i sprz\u0119tu, do 30.06.2019r. W wyniku realizacji projektu,poprzez zrealizowane dzia\u0142ania, min.159 uczni\u00f3w i min.48 nauczycieli podniesie swoje kompetencje, a szko\u0142y obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 doposa\u017cone w pomoce do pracowni komputerowej,matematycznej i przyrodniczej. Grup\u0105 doeclow\u0105 jest 186UP(71K/115M)uczni\u00f3w z 5 Szk\u00f3\u0142 Podstawowych (SP w Nowej Jedlance,SP Ma\u0142a Akademia z Oddzia\u0142em Przedszkolnym w Krasnem,SP w Hannie,SP w Kijowcu,SP Ma\u0142a Akademia we Wn\u0119trznem)prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne,kt\u00f3re osi\u0105gaj\u0105 najs\u0142absze wyniki edukacyjne w skali woj.lubelskiego i 53nauczycieli (48K/5M)zatrudnionych w tych szko\u0142ach.Szko\u0142y po\u0142o\u017cone s\u0105 na terenach s\u0142abo zaludnionych,wiejskich,a ich organem prowadz\u0105cym jest Fundacja Akademia Umiejetno\u015bci. G\u0142\u00f3wnymi zadaniami projektu s\u0105:zaj\u0119cia pozalekcyjne z j.obcego,matematyczno-przyrodnicze i informatyczne z elementami programowania i robotyki,k\u00f3\u0142ka zainteresowa\u0144 (tanczene i muzyczne)doradztwo edukacyjno-zawodowezaj\u0119cia dla os\u00f3b ze specjalnymi potrzebami,studia i szkolenia dla nauczycieli w zakresie technologii i sprz\u0119tu oraz programowania,metod nauczania i wychowawczychdoposa\u017cenie pracowni komputerowych,przyrodniczych i matematycznych", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKADEMIA UMIEJ\u0118TNO\u015aCI", "TYTUL": "Ma\u0142e Akademie Umiej\u0119tno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "BIURO RACHUNKOWE OPTIMUM KRYSTIAN WAWEREK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.16}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786213.87", "WARTOSC": "924957.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego,dzi\u0119ki realizacji programu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os.niepe\u0142nosprawnych,przy wykorzystaniu IPD,us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym w terminie 01.01.2019-31.12.2019 r. GD:50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego-w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dotyczy os.fizycznych. Zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 poradnictwo specjalistyczne psychologiczne 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 doradztwo zawodowe 4. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 kursy i szkolenia zawodowe 5. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy 6. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wny rezultat proj.: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-7K,11M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,14M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5K,8M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1630717.96}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 234909.32}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 78675.6}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 76701.67}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 18450.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 6768.9}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4345.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 63175.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 52120.61}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12750.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 12750.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 9809.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9600.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 305454.29}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 27261.59}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 18629.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 18000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10577.64}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 5700.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1006341.79}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 455094.17000000004}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 362940.85}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 226157.16}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 210597.41}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 205408.03}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 140836.15000000002}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 122412.11}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 120137.10999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 105545.42}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 76858.64}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 69657.77}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 64778.12}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 57399.24}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 56718.08}, {"name": "Przedszkola", "value": 53168.32}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 49266.55}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 28895.52}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 27073.34}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19858.48}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 17731.54}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 14161.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 13639.25}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 12898.59}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12082.730000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10032.73}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 9670.51}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8929.79}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 7485.64}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7190.629999999999}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 7112.07}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6066.49}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5427.92}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 3109.3}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2626.05}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2559.89}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2453.45}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 232.96}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 129.34}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1922082.05}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1331873.09}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 433918.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 335100.39}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 177969.43}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 177470.69999999998}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 168709.91}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 137437.59}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 111838.68000000001}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 111004.61}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 81025.58}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 49526.67}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 48247.76}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 45115.1}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 34871.28}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 19828.62}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 12663.7}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 5365.7}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4265.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3497.04}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1620.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3178734.93}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1090572.1}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 111900.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 97581.78}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 84000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 72867.72}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 59500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 46425.92}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 38528.1}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 32077.5}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 22600.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20339.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19679.5}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7672.97}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 7360.64}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 4752.08}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2558.23}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1376.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1248.44}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 558.52}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 510.55}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 134524.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 109508.84}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 456977.77}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 122998.92}, {"name": "Biblioteki", "value": 98000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 20000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10543.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4484.7}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1545.74}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 21084.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32223.62}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 112929.91}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1630717.96}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 234909.32}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 78675.6}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 76701.67}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 19768.9}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 18450.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4345.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 63175.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 52120.61}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22350.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12750.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 9809.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 305454.29}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 28577.64}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 27261.59}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 18629.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5700.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1115954.5300000003}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 546566.86}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 469376.03}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 465464.61000000004}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 327820.14}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 153410.41}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 140836.15000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 110378.91}, {"name": "Rodzina", "value": 83976.75}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 76858.64}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 70297.83}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19858.48}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 9670.51}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7485.64}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3109.3}, {"name": "Turystyka", "value": 2605.35}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2318514.6499999994}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1486019.7200000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 482166.13}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 433027.35}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 168709.91}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 160531.28}, {"name": "Rodzina", "value": 135164.34}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14283.7}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5383.49}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5365.7}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4265.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4381207.03}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 205851.87}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 117367.47}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 81483.29999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 51757.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 38528.1}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22600.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1491.21}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 558.52}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 90000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 44524.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 109508.84}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 595004.67}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 105000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 20000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1545.74}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 21084.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 32223.62}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 112929.91}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 4600348.119999999, "v": "4,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.34, "v_pc": "1400,84 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "10.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "6.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3205754.1799999997, "v": "3,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.68}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1208477.2700000003, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.26}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 115630.0, "v": "115,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.51}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 56718.08, "v": "56,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.23}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 13639.25, "v": "13,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 129.34, "v": "0,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3812362.97, "v": "3,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.83, "v_pc": "1160,89 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "44.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "21.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2922148.33, "v": "2,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.64}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 413874.41000000003, "v": "413,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.85}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 165686.56999999998, "v": "165,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.34}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 135044.21000000002, "v": "135,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.54}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 64778.12, "v": "64,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.69}, {"name": "Przedszkola", "value": 53168.32, "v": "53,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32886.88, "v": "32,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.86}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 22216.24, "v": "22,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2559.89, "v": "2,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2192962.92, "v": "2,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.56, "v_pc": "667,77 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "12.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "11.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1852274.33, "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 205797.50999999998, "v": "205,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.38}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 66612.06999999999, "v": "66,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.03}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 34871.28, "v": "34,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.59}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21325.0, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.97}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12082.730000000001, "v": "12,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1701015.79, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 900.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.74, "v_pc": "517,97 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "52.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "38.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1688117.2, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 983.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.24}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 12898.59, "v": "12,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1619850.7299999997, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.27, "v_pc": "493,26 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "16.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "15.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 500209.2700000001, "v": "500,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 470956.57999999996, "v": "470,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.07}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 422588.41, "v": "422,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.08}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 150887.11, "v": "150,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.31}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 28895.52, "v": "28,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.78}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 27073.34, "v": "27,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.67}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 14161.0, "v": "14,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2626.05, "v": "2,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2453.45, "v": "2,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 304.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1010704.1800000002, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.78, "v_pc": "307,77 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "25.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "11.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 506134.36999999994, "v": "506,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 224970.75, "v": "224,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 153.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.25}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 84000.0, "v": "84,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.31}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 72867.72, "v": "72,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.2}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 67509.92, "v": "67,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.67}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 48247.76, "v": "48,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.77}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6973.66, "v": "6,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 864786.99, "v": "864,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.95, "v_pc": "263,33 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "165.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 461918.31, "v": "461,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.41}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 393938.89, "v": "393,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.55}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8929.79, "v": "8,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 562903.42, "v": "562,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.22, "v_pc": "171,41 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "18.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "144.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 297409.2, "v": "297,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 52.83}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 265494.22, "v": "265,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.16}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 359983.31, "v": "359,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.06, "v_pc": "109,62 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "54.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "29.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 173410.41, "v": "173,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.17}, {"name": "Biblioteki", "value": 98000.0, "v": "98,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.22}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 88572.9, "v": "88,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 24.6}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 310104.58, "v": "310,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.77, "v_pc": "94,43 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "405.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 310104.58, "v": "310,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 109508.84, "v": "109,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62, "v_pc": "33,35 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "23.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "43.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 109508.84, "v": "109,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 90000.0, "v": "90,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51, "v_pc": "27,41 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "344.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "534.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 90000.0, "v": "90,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 76858.64, "v": "76,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 443.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44, "v_pc": "23,40 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "54.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 76858.64, "v": "76,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 443.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 39993.0, "v": "39,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "12,18 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "73.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "15.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 38373.0, "v": "38,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 95.94}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1620.0, "v": "1,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.05}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 38528.1, "v": "38,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,73 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "92.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "66.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 38528.1, "v": "38,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 32851.340000000004, "v": "32,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "10,00 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "93.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 32851.340000000004, "v": "32,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 24123.48, "v": "24,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "7,35 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "95.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "61.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 24123.48, "v": "24,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 9670.51, "v": "9,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,94 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "98.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 9670.51, "v": "9,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 2605.35, "v": "2,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,79 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "95.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2605.35, "v": "2,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}