{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Kock", "ludnosc": 6512, "budzet": {"dochody": "32,54 mln z\u0142", "wydatki": "36,01 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.4, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "662,05 tys z\u0142", "wydatki": "809,05 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 24.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "dochod_ue": "2,04 mln z\u0142", "dotacje_ue": "17,98 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "4,29 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "5,66 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "206,18 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,84 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,29 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3083452.55", "WARTOSC": "5145673.83", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacj\u0119 zobowi\u0105za\u0144 akcesyjnych gospodarki wodno-\u015bciekowej w zakresie poprawy jako\u015bci w\u00f3d powierzchniowych poprzez likwidacj\u0119 dysproporcji w poziomie zwod. i skanal. oraz d\u0105\u017cenie do pe\u0142nego obj\u0119cia gminy infr. wodno-\u015bciekow\u0105. Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: (1) wymiana sieci wodoci\u0105gowej wraz z przy\u0142\u0105czami w ul. Pi\u0142sudskiego, (2) budowa sieci wodoci\u0105gowej wraz z przy\u0142\u0105czami przy ul. M. St\u0119pnia, Przechodniej i Sportowej, (3) wymiana sieci wodoci\u0105gowej wraz z przy\u0142\u0105czami w ul. Berka Joselewicza, (4) budowa sieci wodoci\u0105gowej w ul. \u015aw. Jana Chrzciciela, (5) modernizacja SUW w G\u00f3rce, (6) modernizacja SUW w Bia\u0142obrzegach, (7) modernizacja SUW w Kocku. W odniesieniu do zada\u0144 zwi\u0105zanych z budow\u0105 sieci (zadanie nie powoduje przy\u0142\u0105czenia nowych odbiorc\u00f3w, mieszka\u0144cy s\u0105 pod\u0142\u0105czenie do wodoci\u0105gu poprzez przy\u0142\u0105cza przebiegaj\u0105ce po dzia\u0142kach s\u0105siad\u00f3w, w ramach projektu planuje si\u0119 budow\u0119 sieci bezpo\u015brednio w drodze przy kt\u00f3rej mieszkaj\u0105 i pod\u0142\u0105czenie ich do nowego wodoci\u0105gu). W odniesieniu do systemu kanalizacyjnego planuje si\u0119 budow\u0119 odcinka o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 236 m. w tym odcinek 140 m. na terenie Aglomeracji Kock (odcinek kwalifikowany), w ramach kt\u00f3rego planuje si\u0119 pod\u0142\u0105czy\u0107 3 dodatkowe osoby. Z uwagi na uwzgl\u0119dnienie w projekcie r\u00f3wnie\u017c wymiany licznik\u00f3w w gospodarstwach pod\u0142\u0105czonych do wodoci\u0105gu (2300 sztuk) oraz wykonanie serwisu internetowego, projekt adresowany jest do wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w korzystaj\u0105cych z sieci wodoci\u0105gowej, czy kanalizacyjnej. Rezultaty: przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w- 3 RLM, liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w- 3 RLM, przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119- 2693 os., liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 2693 os., wielko\u015b\u0107 \u0142adunku \u015bciek\u00f3w poddanych ulepszonemu oczyszczaniu - 3 RLM.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCK", "TYTUL": "Infrastruktura wodno-kanalizacyjna w gminie Kock", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 473.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "31232750.20", "WARTOSC": "45600405.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion lubelski (cz\u0119\u015b\u0107 B1), ID: 3.3.06.11b1. w powiecie lubartowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 624,10 km. W wyniku realizacji projektu 10 735 gospodarstw domowych oraz 65 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu.10 735 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie lubelskim cz\u0119\u015b\u0107 B1, ID: 3.3.06.11b1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 401.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2016-06-09", "DOFINANSOWANIE": "2027759.93", "WARTOSC": "3548907.93", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej czterech budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej (UM, WTZ, ZS w Kocku i w Poizdowie). Cel ten b\u0119dzie mierzony poprzez wska\u017anik dotycz\u0105cy redukcji zapotrzebowania na energi\u0119 pierwotn\u0105, kt\u00f3ry osi\u0105ga warto\u015b\u0107 na poziomie powy\u017cej 60%. Realizacja cel\u00f3w projektu wp\u0142ynie tak\u017ce na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego oraz warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w gminy. Interesariusze g\u0142\u00f3wni to: Gmina Kock, kt\u00f3ra jest inwestorem oraz Urz\u0105d Miejski w Kocku, kt\u00f3ry b\u0119dzie sprawowa\u0142 funkcj\u0119 operatora w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu oraz mieszka\u0144cy gminy. Do grupy interesariuszy drugorz\u0119dnych zaliczono spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 Gminy Kock. Cel g\u0142\u00f3wny projektu b\u0119dzie realizowany przez cele szczeg\u00f3\u0142owe, tj. wzrost wykorzystania energii odnawialnej, ograniczenie strat ciep\u0142a przez przegrody zewn\u0119trzne, usprawnienie funkcjonowania kot\u0142owni i ograniczenie strat zwi\u0105zanych z produkcj\u0105 ciep\u0142a w budynku, a ich skuteczno\u015b\u0107 b\u0119dzie mierzona jako osi\u0105gni\u0119cie kluczowych rezultat\u00f3w projektu, do kt\u00f3rych zaliczamy: 1) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii odnawialnej - 0,010 MW , 2) Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 2 335,91 GJ/rok, 3) Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 397,81 MWh/rok, 4) Produkcja energii elektrycznej z nowowybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych wykorzystuj\u0105cych instalacj\u0119 OZE - 10,00 MWh/rok, 5) Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 338,31 t.r\u00f3.CO2/r, 6) Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych 1 087 712 kWh/rok, 7) Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 1,00 szt. 8) Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 4,00 szt., 9) Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji - 4 691,30 m2. Zadania obj\u0119te projektem: opracowanie dokumentacji projektowej, audyt\u00f3w energetycznych oraz studium wykonalno\u015bci, roboty budowlane termomodernizacyjne, budowa instalacji fotowoltaicznej, nadz\u00f3r inwestorski i promocja realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCK", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Kock", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 311.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-09", "DATA_START": "2018-04-09", "DOFINANSOWANIE": "1907285.10", "WARTOSC": "5157788.44", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na wydzier\u017cawionych przez PTU ELEKTRA Sp\u00f3\u0142ka z o.o. w G\u00f3rce Kockiej Kolonii, dzia\u0142kach nr: 108, 109, 110. ( Do wniosku zosta\u0142a do\u0142\u0105czona kopia umowy dzier\u017cawy). PTU Elektra Sp\u00f3\u0142ka z o.o. planuje budow\u0119 wolnostoj\u0105cych ogniw fotowoltaicznych wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 i budow\u0119 wn\u0119trzowej stacji transformatorowej lub og\u00f3lnie, budow\u0119 odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii - farmy fotowoltaicznej o mocy 999 kW. Instalacja b\u0119dzie wytwarza\u0107 energi\u0119 elektryczn\u0105 z energii promieni s\u0142onecznych. Odbiorcami produkowanej energii b\u0119d\u0105 Sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3re zajmuj\u0105 si\u0119 sprzeda\u017c\u0105 energii elektrycznej odbiorcom ko\u0144cowym. Wska\u017aniki produktu, kt\u00f3re Wnioskodawca zamierza osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez realizacj\u0119 projektu: 1. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE (szt.) - 1 szt.; 2. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1) (szt.) - 1 szt.; 3. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWe] - 0,999MWe; 4. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) [MW] - 0,999MW. Wska\u017aniki rezultatu, kt\u00f3re Wnioskodawca zamierza osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez realizacj\u0119 projektu: 1. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok] - 365,51 t/rok; 2. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE (MWhe/rok) - 1100 MWhe/rok; 3. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE (MWhe/rok) - 1100 MWhe/rok;", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO TECHNICZNO - US\u0141UGOWE \"ELEKTRA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii - farmy fotowoltaicznej wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 292.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-19", "DATA_START": "2018-04-30", "DOFINANSOWANIE": "1687966.12", "WARTOSC": "4407951.42", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock", "OPIS": "Celem projektu jest budowa elektrowni fotowoltaicznej o mocy 999 kWp posadowionej na gruncie wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, na dzia\u0142ce nr 752/1 po\u0142o\u017conej w obr\u0119bie ewid. 2-Kock Rolny, gm.Kock, a poprzez to poprawa konkurencyjno\u015bci rynku energii odnawialnej w wojew\u00f3dztwie lubelskim. W przedmiotowej inwestycji - ogniwa fotowoltaiczne, nast\u0119puje konwersja promieniowania s\u0142onecznego w energi\u0119 elektryczn\u0105 - wytwarzanie energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3d\u0142a odnawialnego. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: PRODUKTU - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (MWe) - 0,99; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (MW) - 0,99; Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie - 1; Liczba wybudowanych jednostek przetwarzania energii elektrycznej z OZE - 1 oraz REZULTATU - Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cej OZE (MWhe/rok) - 999 ; Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cej OZE (MWHe/rok) - 999; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok) - 331,95. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gm. Kock.", "BENEFICJENT": "MTS ENERGIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy s\u0142onecznej w m. Kock dz. Nr 752/1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 259.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1553131.04", "WARTOSC": "3002882.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, tj. s\u0142o\u0144ca oraz biomasy w gminie Kock. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy gospodarstw domowych w kt\u00f3rych montowane b\u0119d\u0105 urz\u0105dzenia - 1084 os\u00f3b. Wnioskowany projekt obejmuje monta\u017c urz\u0105dze\u0144 produkuj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 i ciepln\u0105 w domach jednorodzinnych w Gminie Kock. W szczeg\u00f3lno\u015bci projekt obejmuje zakup i monta\u017c 84 szt. instalacji fotowoltaicznych (o mocy 2,48 kW- 28 szt., 3,1 kW- 56 szt.), 2 szt. piec\u00f3w na biomas\u0119 (o mocy 20 kW) oraz 185 szt. instalacji solarnych (o mocy 3,4 kW - 173 szt. i o mocy 5,1 kW - 12 szt.). Instalacje montowane b\u0119d\u0105 na budynkach mieszkalnych, gospodarczych lub na gruncie. Cz\u0119\u015b\u0107 instalacji znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na obszarze obj\u0119tym ochron\u0105 LWKZ. \u0141\u0105czna moc zainstalowanych urz\u0105dze\u0144 wyniesie 0,9324 MW (0,6894 MW- \u0142\u0105czna moc instalacji do produkcji energii cieplnej, 0,2430 MW - \u0142\u0105czna moc urz\u0105dze\u0144 do prod. en. elektrycznej). Planowane do zakupu instalacje wyprodukuj\u0105 rocznie 303,04 MWh energii cieplnej oraz 245,56 MWh energii elektrycznej (odbiorcy indywidualni - na potrzeby bytowe mieszka\u0144c\u00f3w). Zast\u0105pienie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 kopalnych energi\u0105 z OZE spowoduje i\u017c ograniczona zostanie emisji szkodliwych substancji do atmosfery (redukcja emisji wyniesie 269,07 t.r\u00f3wno.CO2). Wykonanie projektu spowoduje obni\u017cenie produkcji energii cieplnej do ogrzewania i przygotowania c.w.u z dotychczasowych \u017ar\u00f3de\u0142, kt\u00f3rymi w wi\u0119kszo\u015bci s\u0105 indywidualne kot\u0142ownie opalane w\u0119glem, mia\u0142em czy drewnem. Ponadto z uwagi na monta\u017c instalacji fotowoltaicznych ograniczone zostanie produkcja energii elektrycznej z surowc\u00f3w kopalnych w skali kraju wp\u0142ywaj\u0105c zar\u00f3wno na ograniczenie zu\u017cycia surowc\u00f3w kopalnych w skali globalnej, jak na dywersyfikacj\u0119 wytwarzania energii elektrycznej. Dzi\u0119ki powy\u017cszym inwestycja wp\u0142ywa na realizacj\u0119 cel\u00f3w tzw. pakietu energetyczno - klimatycznego Unii Europejskiej oraz Strategii Europa 2020, a tak\u017ce zgodna jest z Programem ochrony powietrza dla strefy lubelskiej.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCK", "TYTUL": "Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w gminie Kock", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 238.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-30", "DATA_START": "2015-06-25", "DOFINANSOWANIE": "1336747.39", "WARTOSC": "1572644.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock", "OPIS": "Projekt ma na celu wsparcie rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ekonomicznym oraz patologiami spo\u0142ecznymi poprzez zwi\u0119kszenie zasob\u00f3w mieszka\u0144 socjalnych w gminie. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie polega\u0142o b\u0119dzie na adaptacji pomieszcze\u0144 w istniej\u0105cym budynku po szkole podstawowej w Annopolu z przeznaczeniem na lokale socjalne. Projektowana przebudowa budynku ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania na budynek mieszkalny wielorodzinny b\u0119dzie wykonana jako tradycyjna, murowana. B\u0119dzie to budynek pi\u0119trowy z parterem zag\u0142\u0119bionym i poddaszem nieu\u017cytkowym, niepodpiwniczony. Strop \u017celbetowy. Konstrukcja dachu drewniana. Pokrycie dachu blachodach\u00f3wk\u0105. Budynek b\u0119dzie wyposa\u017cony w instalacj\u0119 wodoci\u0105gow\u0105, kanalizacyjn\u0105 i elektryczn\u0105. Budynek wykorzystywany b\u0119dzie jako mieszkalny wielorodzinny. Ogrzewanie budynku indywidualne dla ka\u017cdego lokalu z komink\u00f3w. W ramach przebudowy i modernizacji budynku powstanie 8 lokali mieszkalnych o pow. od 25 m2 do 46 m2. Ponadto w ramach zadania zaplanowano wykonanie zagospodarowania terenu poprzez utwardzenie, budow\u0119 altany i placu zabaw, wykonanie budynku gospodarczego, budow\u0119 biologicznej przydomowej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w. Projekt dostosowuje r\u00f3wnie\u017c budynek do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 rodziny zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym i ekonomicznym. Wdro\u017cenie projektu i realizacja jego cel\u00f3w przyniesie korzy\u015bci spo\u0142eczne i gospodarcze interesariuszom. Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki przeprowadzeniu prac adaptacyjnych w nieu\u017cytkowanym budynku po dawnej szkole w miejscowo\u015bci Annopol, gdzie zostanie wydzielonych 8 mieszka\u0144 socjalnych. Korzy\u015bci spo\u0142eczne dzi\u0119ki projektowi odnios\u0105 przede wszystkim osoby/ rodziny, kt\u00f3re zasiedl\u0105 mieszkania, poniewa\u017c poprawi si\u0119 ich status spo\u0142eczny i mo\u017cliwo\u015bci funkcjonowania w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Korzy\u015bci spo\u0142eczne z punktu widzenia Gminy Kock b\u0119d\u0105 polega\u0142y na uzyskaniu efektu poprawy sytuacji spo\u0142ecznej w gminie, dzi\u0119ki obj\u0119ciu wsparciem cz\u0119\u015bci os\u00f3b/ rodzi z grup defaworyzowanych.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j mieszkalnictwa socjalnego w gminie Kock", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 205.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-09", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "842372.61", "WARTOSC": "991026.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock", "OPIS": "Cel\u00a0g\u0142\u00f3wny:\u00a0Wy\u017csza\u00a0jako\u015b\u0107\u00a0oferty\u00a0edukacyjnej\u00a0w\u00a02\u00a0szko\u0142ach\u00a0podstawowych\u00a0w\u00a0Gminie\u00a0Kock\u00a0oraz\u00a0lepszy\u00a0dost\u0119p\u00a0do\u00a0kszta\u0142cenia\u00a0dla\u00a0uczni\u00f3w\u00a0tych\u00a0szk\u00f3\u0142\u00a0do\u00a02019 r.,\u00a0dzi\u0119ki\u00a0doposa\u017ceniu\u00a0szk\u00f3\u0142,\u00a0poprawie\u00a0kwalifikacji\u00a0i\u00a0kompetencji\u00a050\u00a0nauczycieli,\u00a0wdro\u017ceniu\u00a0zaj\u0119\u0107\u00a0przyczyniaj\u0105cych\u00a0si\u0119\u00a0do\u00a0rozwoju\u00a0kompetencji\u00a0kluczowych\u00a0i kszta\u0142towaniu\u00a0postaw\u00a0przydatnych\u00a0na\u00a0rynku\u00a0pracy\u00a0dla\u00a0210\u00a0uczennic\u00a0i\u00a0177\u00a0uczni\u00f3w. Grupa\u00a0docelowa\u00a0projektu\u00a0to\u00a0n-le\u00a0i\u00a0uczniowie\u00a02\u00a0szk\u00f3\u0142,\u00a0dla\u00a0kt.\u00a0organem\u00a0prowadz\u0105cym\u00a0jest\u00a0Gmina\u00a0Kock:\u00a0SPKock\u00a0i\u00a0SPPoizd\u00f3w. Projekt\u00a0obejmuje\u00a0swym\u00a0zakresem: -\u00a0stworzenie\u00a0w\u00a0szko\u0142ach\u00a0warunk\u00f3w\u00a0do\u00a0nauczania\u00a0eksperymentalnego\u00a0oraz\u00a0stosowania\u00a0TIK\u00a0w\u00a0nauczaniu\u00a0r\u00f3\u017cnych\u00a0przedmiot\u00f3w,\u00a0dzi\u0119ki\u00a0szkoleniom\u00a0dla\u00a0n-li\u00a0oraz doposa\u017ceniu\u00a0pracowni\u00a0przyrodniczych\u00a0i\u00a0ICT,\u00a0w\u00a0tym\u00a0utworzeniu\u00a01\u00a0pracowni\u00a0mi\u0119dzyszkolnej -\u00a0organizacj\u0119\u00a02460\u00a0godz.\u00a0zaj\u0119\u0107\u00a0przyczyniaj\u0105cych\u00a0si\u0119\u00a0do\u00a0rozwoju\u00a0kompetencji\u00a0kluczowych\u00a0na\u00a0rynku\u00a0pracy\u00a0oraz\u00a0w\u0142a\u015bciwych\u00a0postaw\u00a0(kreat.,\u00a0innow.\u00a0oraz\u00a0praca zesp.) -\u00a0popraw\u0119\u00a0kompetencji\u00a0i\u00a0umiej\u0119tno\u015bci\u00a0stosowania\u00a0TIK\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0uczni\u00f3w\u00a0i\u00a0n-li,\u00a0w\u00a0tym\u00a0dzi\u0119ki\u00a0zaj.\u00a0z\u00a0programowania -\u00a0organizacj\u0119\u00a0doradztwa\u00a0eduk.-zawod. Projekt\u00a0stanowi\u00a0uzupe\u0142nienie\u00a0dzia\u0142a\u0144\u00a0prowadzonych\u00a0przed\u00a0rozp.\u00a0jego\u00a0realizacji.\u00a0Skala\u00a0dzia\u0142a\u0144\u00a0prowadzonych\u00a0przed\u00a0rozp.\u00a0realizacji\u00a0proj.\u00a0(nak\u0142ady\u00a0\u015brodk\u00f3w\u00a0na ich\u00a0realizacj\u0119)\u00a0nie\u00a0ulegnie\u00a0zmniejszeniu\u00a0w\u00a0stos.\u00a0do\u00a0skali\u00a0dzia\u0142a\u0144\u00a0(nak\u0142ad\u00f3w)\u00a0prowadzonych\u00a0przez\u00a0szko\u0142y\u00a0w\u00a0okresie\u00a012\u00a0m-cy\u00a0poprzedzaj\u0105cych\u00a0rozp.\u00a0jego realizacji\u00a0(\u015bredniomiesi\u0119cznie). Zasoby\u00a0edukacyjne\u00a0b\u0119d\u0105ce\u00a0utworami\u00a0w\u00a0rozumieniu\u00a0ustawy\u00a0z\u00a0dn.\u00a04\u00a0lutego\u00a01994\u00a0r.\u00a0o\u00a0prawie\u00a0autorskim\u00a0i\u00a0prawach\u00a0pokrewnych\u00a0(Dz.\u00a0U.\u00a0z\u00a02006\u00a0r.\u00a0Nr\u00a090,\u00a0poz.\u00a0631, z\u00a0p\u00f3\u017an.\u00a0zm.)\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0udost\u0119pnione\u00a0na\u00a0wolnej\u00a0licencji\u00a0Creative\u00a0Commons\u00a0\u201eUznanie\u00a0autorstwa\u201d.\u00a0Udostepnienie\u00a0nast\u0105pi\u00a0w\u00a0formie\u00a0elektronicznej. W\u00a0zwi\u0105zku\u00a0z\u00a0zakupem\u00a0wyposa\u017cenia\u00a0i\u00a0pomocy\u00a0TIK,\u00a0ka\u017cda\u00a0ze\u00a0szk\u00f3\u0142\u00a0obj.\u00a0wsparciem\u00a0w\u00a0okresie\u00a0do\u00a06\u00a0mcy\u00a0od\u00a0daty\u00a0zak.\u00a0proj.\u00a0osi\u0105gnie\u00a0funkcjonalno\u015bci\u00a0okre\u015blone\u00a0w Regulaminie\u00a0konkursu\u00a0(s.23nn).", "BENEFICJENT": "GMINA KOCK", "TYTUL": "Laboratorium wiedzy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 129.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2016-11-28", "DOFINANSOWANIE": "838502.80", "WARTOSC": "1284507.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej czterech budynk\u00f3w wielorodzinnych w Kocku, zlokalizowanych przy ul.1 Maja 17, Berka Joselewicza 24, Wojska Polskiego 5, Jana Paw\u0142a II 17/19 o \u0142\u0105cznej powierzchni u\u017cytkowej 3 692,20 m2, \u0142\u0105czna liczba lokali mieszkalnych w budynkach wynosi 65 (dodatkowo 2 lokale u\u017cytkowe). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wykonanie nast\u0119puj\u0105cych prac: ocieplenie \u015bcian i stropodach\u00f3w, wymiana okien w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych i drzwi zewn\u0119trznych, usprawnienie wentylacji grawitacyjnej, a tak\u017ce wykonanie instalacji fotowoltaicznych w dw\u00f3ch obiektach (moc:2 x 3,12 kW, roczna produkcja energii: 2 x 2,68 kWh/rok) produkuj\u0105cej oko\u0142o 90% energii elektrycznej w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych budynk\u00f3w . Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego projektu mierzone b\u0119dzie m.in. redukcj\u0105 zapotrzebowania na energi\u0119 (61,66%), ograniczeniem zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 (2 725,38 GJ), czy spadkiem emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (148,71 t.r\u00f3w. CO2/rok). Realizacja cel\u00f3w projektu wp\u0142ynie tak\u017ce na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego oraz warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w budynk\u00f3w (195 os\u00f3b). Interesariusze g\u0142\u00f3wni to: Gmina Kock (lider) oraz trzy Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowe (partnerzy), kt\u00f3rzy s\u0105 inwestorami projektu. Do grupy interesariuszy drugorz\u0119dnych zaliczono spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 Gminy Kock. Budynki s\u0105 obiektami energoch\u0142onnymi - \u017caden z nich nie jest ocieplony st\u0105d znaczne starty ciep\u0142a przez \u015bciany czy stropodachy. Pod wzgl\u0119dem korzy\u015bci finansowych realizacj\u0119 inwestycji najbardziej odczuj\u0105 mieszka\u0144cy przedmiotowych budynk\u00f3w, kt\u00f3rzy w zmniejszonym zapotrzebowaniu na energi\u0119 potrzebn\u0105 do ogrzania budynk\u00f3w, odczuj\u0105 r\u00f3\u017cnic\u0119 w znacznym spadku koszt\u00f3w jego utrzymania. Bardzo istotnym elementem przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego, gdy\u017c zmniejszy si\u0119 jego zapylenie oraz emisja szkodliwych substancji do atmosfery (redukcja wyniesie \u015brednio 60%).", "BENEFICJENT": "GMINA KOCK", "TYTUL": "Termomodernizacja budownictwa wielorodzinnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2016-11-09", "DOFINANSOWANIE": "767526.06", "WARTOSC": "1116986.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock", "OPIS": "Projekt z zakresu poprawy efektywno\u015bci energetycznej o\u015bwietlenia ulicznego dotyczy wymiany istniej\u0105cych energooszcz\u0119dnych opraw o\u015bwietleniowych zlokalizowanych w gminie Kock w miejscowo\u015bciach: Ann\u00f3wka, Bia\u0142obrzegi, Bia\u0142obrzegi Kolonia, Bo\u017cniewice, G\u00f3rka, Kock, Poizd\u00f3w, Poizd\u00f3w Kolonia, Ruska Wie\u015b, Talczyn, Zakalew oraz budowy nowych energooszcz\u0119dnych punkt\u00f3w \u015bwietlnych - 19 szt w Kocku ul. Apteczna i msc. Poizd\u00f3w. Pod wzgl\u0119dem korzy\u015bci finansowych realizacj\u0119 projektu najbardziej odczuj\u0105 w\u0142adze Gminy Kock, kt\u00f3rzy w zmniejszonym zapotrzebowaniu na energi\u0119 elektryczn\u0105 potrzebn\u0105 do o\u015bwietlenia ww ulic odczuj\u0105 r\u00f3\u017cnic\u0119 w znacznym spadku koszt\u00f3w ich utrzymania. Bardzo istotnym elementem przedsi\u0119wzi\u0119cia odczuwalnym dla os\u00f3b korzystaj\u0105cych dr\u00f3g przy kt\u00f3rych realizowana b\u0119dzie inwestycja b\u0119dzie poprawa jako\u015bci o\u015bwietlania ulicznego (lepsza jako\u015b\u0107 \u015bwiat\u0142a). Dzi\u0119ki projektowi osi\u0105gni\u0119ty zostanie r\u00f3wnie\u017c cel \u015brodowiskowy zwi\u0105zany z popraw\u0105 powietrza atmosferycznego, gdy\u017c zmniejszy si\u0119 jego zapylenie oraz emisja szkodliwych substancji do atmosfery. Wnioskowany do dofinansowania projekt przyczyni si\u0119 globalnie do poprawy jako\u015bci powietrza atmosferycznego poprzez redukcj\u0119 zapotrzebowania na energi\u0119 do o\u015bwietlania produkowan\u0105 g\u0142\u00f3wnie z w\u0119gla. Inwestycja zgodna jest z opracowanym Planem Gospodarki Niskoemisyjnej Gminy Kock. G\u0142\u00f3wne zadania przewidziane do realizacji: 612 punkt\u00f3w o\u015bwietlenia do przebudowy na energooszcz\u0119dne o\u015bwietlenie LED wraz z wymian\u0105 opraw, monta\u017c 19 szt. nowych energooszcz\u0119dnych punkt\u00f3w \u015bwietlnych, w tym posadowienie 8 nowych s\u0142up\u00f3w w Kocku przy ul. Aptecznej. Dodatkowo planuje si\u0119 monta\u017c systemu do monitoringu jako\u015bci powietrza sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 ze stacji pomiarowej oraz tablicy wy\u015bwietlaj\u0105cej stan jako\u015bci (poziom zanieczyszcze\u0144) powietrza oraz dzia\u0142ania promocyjno - informacyjne zach\u0119caj\u0105ce mieszka\u0144c\u00f3w czy przedsi\u0119biorc\u00f3w do przechodzenia na gospodark\u0119 energooszcz\u0119dn\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCK", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w gminie Kock", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 117.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "276141.98", "WARTOSC": "522545.62", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa. Przedmiot projektu obejmuje kompleksow\u0105 i g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 obiektu budowlanego firmy. Zadania maj\u0105ce wp\u0142yw na zmniejszenie zu\u017cycia energii cieplnej i elektrycznej b\u0119d\u0105 zrealizowane poprzez wykonanie prac wybranych w ramach optymalnego wariantu przedsi\u0119wzi\u0119cia termomodernizacyjnego. G\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia projektu dotycz\u0105 realizacji prac obejmuj\u0105ce usprawnienia w zakresie - wymian\u0119 okien w ramach stalowych i PCV na nowe; - wymian\u0119 drzwi na nowe; - wymian\u0119 orurowania instalacji c.o. wraz z monta\u017cem izolacji cieplnej instalacji; - wymian\u0119 grzejnik\u00f3w i nagrzewnic wodno-powietrznych wraz z monta\u017cem zawor\u00f3w termostatycznych i regulacyjnych; - wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne; - monta\u017c instalacji fotowoltaicznej do zasilania instalacji o\u015bwietleniowej i innych odbiornik\u00f3w elektrycznych;", "BENEFICJENT": "NICPO\u0143 ANDRZEJ PPUH", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku przy ul. Gen. Kleeberga 66 w Kocku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.4}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-30", "DATA_START": "2015-11-23", "DOFINANSOWANIE": "222116.47", "WARTOSC": "306558.78", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: zgodnie z tabel\u0105 3.2.2 - dostosowanie stanu technicznego budynku przedszkola do wymog\u00f3w oraz podniesienie dost\u0119pno\u015bci edukacji przedszkolnej Kluczowe rezultaty: utrzymanie 6 miejsc pracy, 50 u\u017cytkownik\u00f3w, Kluczowe produkty: finansowo wsparty 1 obiekt przedszkolny dla 50 odbiorc\u00f3w, dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z usprawnieniami dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, Grupa docelowa: dzieci w wieku przedszkolnym Zadania: roboty budowlane (w tym: 1) roboty rozbi\u00f3rkowe i wyburzeniowe (rozebranie \u015bcianek dzia\u0142owych, likwidacja cz\u0119\u015bci pomieszczenia szatni wraz z adaptacj\u0105 pozosta\u0142ej cz\u0119\u015bci na potrzeby szatni dla planowanego przedszkola publicznego) 2) roboty budowlane (zamurowanie i wybicie otwor\u00f3w drzwiowych, monta\u017c drzwi przeciwpo\u017carowych, postawienie nowych \u015bcian dzia\u0142owych, tynkowanie, malowanie \u015bcian, wykonanie posadzek i pod\u0142\u00f3g) 3) przebudowa w\u0119z\u0142a sanitarnego z przystosowaniem pomieszczenia dla dzieci przedszkolnych 4) wszelkie roboty budowlane zwi\u0105zane z przystosowaniem pomieszcze\u0144 do wymaga\u0144 ppo\u017c. 5) wymiana instalacji elektrycznej oraz opraw o\u015bwietleniowych na energooszcz\u0119dne 6) wymiana istniej\u0105cej instalacji c.o); monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na dachu budynku na potrzeby przedszkola, uzupe\u0142nienie istniej\u0105cego oraz zakup wyposa\u017cenia do nowego pomieszczenia (stoliki, krzese\u0142ka, meble, tablice, materia\u0142y edukacyjne); przebudowa wej\u015b\u0107 zewn\u0119trznych i wykonanie podjazd\u00f3w dostosowanych dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "BENEFICJENT": "GMINA KOCK", "TYTUL": "Utworzenie Przedszkola Publicznego w Poizdowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "104000.00", "WARTOSC": "196800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zmniejszenie koszt\u00f3w zu\u017cycia energii w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy. Zakup instalacji fotowoltaicznej o mocy 33,825 kW przyczyni si\u0119 to realizacji tego celu. Ponadto, efektem realizacji projektu b\u0119dzie pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne, kt\u00f3ry zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wykorzystanie instalacji pozyskuj\u0105cej energi\u0119 z zasob\u00f3w naturalnych, tj. ze s\u0142o\u0144ca oraz redukcja emisji py\u0142\u00f3w, w tym CO2. Dodatkowym efektem projektu, jaki Wnioskodawca zamierza uzyska\u0107 jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w regionu, poprzez dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne w zakresie korzy\u015bci, kt\u00f3re niesie za sob\u0105 energia pozyskiwana z OZE. Projekt wpisuje si\u0119 w cele szczeg\u00f3\u0142owe Dzia\u0142ania 4.2 Produkcja energii z OZE w przedsi\u0119biorstwach, Osi Priorytetowej IV. Energia przyjazna \u015brodowisku RPO WL 2014-2020, oraz zak\u0142ada realizacj\u0119 okre\u015blonych w nim wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu opisanych poni\u017cej (Sekcja C.II oraz C.III).", "BENEFICJENT": "RAUL MITURA\u00ad-SZERARD STACJA PALIW ''RAJOL''", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa poprzez produkcj\u0119 energii z OZE na budynku stacji ''RAJOL''", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786213.87", "WARTOSC": "924957.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego,dzi\u0119ki realizacji programu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os.niepe\u0142nosprawnych,przy wykorzystaniu IPD,us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym w terminie 01.01.2019-31.12.2019 r. GD:50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego-w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dotyczy os.fizycznych. Zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 poradnictwo specjalistyczne psychologiczne 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 doradztwo zawodowe 4. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 kursy i szkolenia zawodowe 5. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy 6. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wny rezultat proj.: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-7K,11M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,14M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5K,8M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1271282.10", "WARTOSC": "1495626.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zahamowanie zjawiska uzale\u017cnienia od pomocy spo\u0142ecznej, dziedziczenia biedy i niekorzystnych postaw spo\u0142ecznych oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy i wzrost integracji spo\u0142ecznej 100 os\u00f3b (w tym 50 kobiet i 50 m\u0119\u017cczyzn) mieszkaj\u0105cych na terenie 15 gmin WL obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacji: Miasto Che\u0142m, Gmina Che\u0142m, Rejowiec Fabryczny, Lubart\u00f3w, Miasto Pu\u0142awy, Me\u0142giew, Jastk\u00f3w, Konopnica, Gmina Niedrzwica Du\u017ca, Piaski, Gmina Bychawa, Jan\u00f3w Lubelski, Gmina Kock, Zamo\u015b\u0107, Miasto Lublin, wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej w okresie od wrze\u015bnia 2018 r. do grudnia 2020 r. Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z teren\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji w obr\u0119bie 15 gmin WL: Miasto Che\u0142m, Gmina Che\u0142m, Rejowiec Fabryczny, Lubart\u00f3w, Miasto Pu\u0142awy, Me\u0142giew, Jastk\u00f3w, Konopnica, Gmina Niedrzwica Du\u017ca, Piaski, Gmina Bychawa, Jan\u00f3w Lubelski, Gmina Kock, Zamo\u015b\u0107, Miasto Lublin, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: a) osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, b) osoby bezrobotne \u2013 wy\u0142\u0105cznie osoby nale\u017c\u0105ce do trzeciej grupy os\u00f3b sprofilowanych jako osoby oddalone od rynku pracy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, c) osoby o niskich kwalifikacjach, d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi), e) dzieci i m\u0142odzie\u017c wykluczona lub zagro\u017cona wykluczeniem spo\u0142ecznym, f) osoby bezdomne, g)otoczenie os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie kt\u00f3rych udzia\u0142 w projekcie jest niezb\u0119dny dla skutecznego wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projekt przewiduje wsparcie identyfikacyjno-doradcze, diagnoz\u0119 potrzeb, stworzenie indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania i poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe, sta\u017ce zawodowe i po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Program aktywnego w\u0142\u0105czenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "871542.69", "WARTOSC": "1025344.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn", "OPIS": "Cel proj.-zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. oraz szans na podj\u0119cie zatrudnienia u 78os. niezatrud. wyklucz lub zagro\u017c. ub\u00f3stwem/wyklucz spo\u0142.[ZU/WS], w tym ON w wieku 18 lat i wi\u0119cej (47K,31M) zamieszk. obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin.-pkt.1.8 do 09.2019r. przez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142.-zawod. obejmuj\u0105cy: diagnoz\u0119 indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trening umiej\u0119tn. i komp. spo\u0142.,wsparcie specjalist., po\u015bred. pracy, szkol, sta\u017ce. GD-78 os\u00f3b niezatrud. w wieku 18 lat i wi\u0119cej wyklucz. lub ZU/WS (47K/31M) zamieskz. jeden z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin. pkt.1.8 (zgodnie z kodeksem cyw.) w tym:100% os.wpisuj\u0105cych si\u0119 w minimum jedn\u0105 z kategorii (ON, os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142., os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,bezrob. wy\u0142\u0105cznie zakwalifik. do III profilu pom.,os.korz. z PO P\u017b) Zad. -diagnoza indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trenieng komp. i umiej\u0119tn. spo\u0142.,wsparcie specjalist.,po\u015bred. pracy, szkol. G\u0142\u00f3wne rez. 1. Liczba os.zagro\u017c. U/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-68os. 2. Liczba os.zagro\u017c.U/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.- 36os. 3. Liczba os. zagro\u017c. U/WS prac.po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z prac. na w\u0142asny rach.)-20os. Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.-zatrud. w odniesieniu do os.zagro\u017c.U/WS min.poz.efektyw.spo\u0142. na poz. 34%, a min.poziom.egektywn/zatrud.-22% w odniesieniu do os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr, os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105,os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min, poziom efektyw. Spo\u0142. na poz. 34%, a min. poziom efektyw.zatrud.\u201312%.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 -FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Rewitalizacja !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "800327.61", "WARTOSC": "941561.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel projektu Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75UP (45K)wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych os\u00f3b z w tym 30UP niepe\u0142nosprawno\u015bciami(w tym z zaburzeniami psychicznymi) z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi woj.lubelskiego poprzez kompleksowy projekt od 1.05.2018-30.05.2019 Grupa docelowa UP b\u0119dzie 75os(45K-60%)wykluczonych (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu woj. Lubelskiego \u2013z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji\u00a0 w wieku 18-67, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, osoby bezrobotne z II profilu,os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( w tym z zaburzeniami psychicznymi),osoby bezdomne o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wyt. W zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 \u00a0 G\u0142\u00f3wne rezultaty - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-32 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -34 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek-19 P zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie min.22%; - w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na poziomie min. 12% Dzia\u0142ania: 1.Diagnoza potrzeb UP\u00a0 4hx75UP 2.poradnictwo specjalistyczne i trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,75UP 3.ZAJ\u0118CIA Z TRENEREM AKTYWNOSCI 75UP 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 75UPx \u015br 6h/UP 5.SZKOLENIA,60", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni od zaraz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "9,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.52, "v_pc": "1466,67 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "25.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "5,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.06}, {"name": "Przedszkola", "v": "959,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.04}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "584,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.11}, {"name": "Gimnazja", "v": "522,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.47}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "366,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.84}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "67,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "44,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "34,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "26,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "19,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "13,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}, {"name": "Przedszkola specjalne", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "v": "8,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.47, "v_pc": "1298,19 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "5,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.36}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "2,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.38}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "289,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.42}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "60,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "8,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 807.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "4,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 103.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.39, "v_pc": "685,47 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "27.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "2,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 138.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.6}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "809,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.12}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "801,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 161.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.94}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "403,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.04}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "89,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 1114.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.01}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "41,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.92}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "12,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "v": "2,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "3,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 74.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.35, "v_pc": "572,48 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "48.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "3,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.02}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "626,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 16.8}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "v": "6,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "2,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.54, "v_pc": "417,20 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "28.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "277,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.19}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "139,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.14}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "133,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.89}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "27,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "2,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.08, "v_pc": "336,34 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "12.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "472,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.58}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "472,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "455,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.8}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "364,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.61}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "208,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.51}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "161,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.39}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "36,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.67}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "18,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 139.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.82, "v_pc": "211,35 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "15.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "731,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 2128.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.12}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "438,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.83}, {"name": "Biblioteki", "v": "207,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.04}]}, {"name": "Turystyka", "v": "635,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 22999.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.76, "v_pc": "97,55 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "437.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "311.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "v": "635,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 22999.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "580,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.61, "v_pc": "89,12 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "31.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "580,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "422,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.17, "v_pc": "64,89 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "68.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "v": "402,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.13}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "20,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.86}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "402,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11, "v_pc": "61,77 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "60.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "246,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.24}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "140,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.03}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "14,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.71}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "388,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.07, "v_pc": "59,67 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "43.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "382,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.37}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "6,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.62}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "356,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.99, "v_pc": "54,79 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "195.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "356,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "226,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62, "v_pc": "34,77 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "77.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "174,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.24}, {"name": "Obiekty sportowe", "v": "40,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 178.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "10,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.77}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "137,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38, "v_pc": "21,16 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "60.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "137,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "110,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "16,95 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "77.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "v": "73,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 66.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "37,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.54}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "100,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "15,49 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "86.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "98,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.43}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "2,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.56}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "95,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "14,64 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "69.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "94,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.24}, {"name": "Cmentarze", "v": "0,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "75,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "11,67 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "55.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "37,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.81}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "36,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.91}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "2,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.74}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}]}]}