{"gmina": "Abram\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Abram\u00f3w", "kod_gus": "060611108022", "kod_gus_powiatu": "060611108000", "kod_gus_podregionu": "060611100000", "podregion_eurostat": "PL814", "ludnosc": "4'124", "budzet": {"dochody": "17,16 mln z\u0142", "wydatki": "18,67 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.9, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 15398524.769999998, "dane1": 14348483.829999998, "dane2": 14348483.829999998, "dane3": 1050040.9399999995}, {"label": "2017", "dane0": 17307666.279999994, "dane1": 16767144.85, "dane2": 16767144.85, "dane3": 540521.4299999941}, {"label": "2018", "dane0": 18448964.669999998, "dane1": 18634686.890000004, "dane2": 18448964.669999998, "dane4": 185722.22000000626}, {"label": "2019", "dane0": 17164693.41, "dane1": 18666670.139999997, "dane2": 17164693.41, "dane4": 1501976.7299999967}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3779569.07, "dane1": 5428078.239999998}, {"label": "2017", "dane0": 4194130.7199999997, "dane1": 5624018.319999999}, {"label": "2018", "dane0": 3544051.5599999996, "dane1": 5608824.569999996}, {"label": "2019", "dane0": 3579800.87, "dane1": 5861030.959999995}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "393,04 tys z\u0142", "wydatki": "479,94 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 31.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 34.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0500409399999995}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0500409399999995}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5405214299999941}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5405214299999941}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.18572222000000627}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.18572222000000627}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.5019767299999967}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.5019767299999967}], "dochod_ue": "47,03 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "8,72 mln z\u0142", "gmina_pc": "2115.3 z\u0142", "powiat": "2,72 mln z\u0142", "powiat_pc": "659.3 z\u0142", "wojewodztwo": "3,59 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "42,97 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,46 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,40 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3579800.87, "wydatki": 5861030.959999995}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2016-04-14", "DOFINANSOWANIE": "1852536.72", "WARTOSC": "2228125.87", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja ogniw fotowoltaicznych, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, pomp aerotermalnych oraz piec\u00f3w na biomas\u0119. Instalacje OZE zostan\u0105 zamontowane na obiektach prywatnych w Gminie Abram\u00f3w. \u0141\u0105czna moc zainstalowana wyniesie 1,4165 MW. Liczba zestaw\u00f3w solarnych - 209 ( 2 panele - 115 szt., 3 panele - 76 szt. ,4 panele - 18 szt. \u0142\u0105czna moc zainstalowana - 8899 kW), liczba instalacji fotowoltaicznych - 12 ( 2 kW -3 szt., 2 kW grunt - 3 szt.,3 kW - 5 szt., 3 kW grunt - 1 szt., \u0142\u0105czna moc zainstalowana - 420 kW) liczba pomp aerotermalnych - 5 (pompy aerotermalne - 5 szt., \u0142\u0105czna moc zainstalowana - 96 kW), liczba kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 - 19 szt.(piec 25kW - 19 szt.,\u0142\u0105czna moc zainstalowana - 4750 kW). Dotychczasowe konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii elektrycznej i cieplnej zostan\u0105 zast\u0105pione darmow\u0105 energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105, energi\u0105 aerotermaln\u0105 oraz biomas\u0105. Dodatkowo projekt przewiduje wdro\u017cenie inteligentnego systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 po\u0142\u0105czonego z portalem internetowym i serwisem on-line . Realizacja cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy Abram\u00f3w (u\u017cytkownicy prywatni), kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 przyst\u0105pienia do projektu wyra\u017con\u0105 w formie ankiety. Wska\u017aniki projektu- dodatkowa moc wytwarzania energii odnawialnej - 1,09 MW. Liczba jednostek wytwarzania energii cieplnej - 233 szt. Liczba jednostek wytwarzania energii elektrycznej - 12 szt.Spadek emisji CO 2 - 646,23 Mg/rok. Produkcja energii elektrycznej -34,85 MWe/rok. Produkcja energii cieplnej 1077,78 MWth/rok. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy Abram\u00f3w , co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA ABRAM\u00d3W", "TYTUL": "Instalacje odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w gminie Abram\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 449.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-10-30", "DOFINANSOWANIE": "1789162.31", "WARTOSC": "2566023.13", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada Przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 uj\u0119cia i stacji wodoci\u0105gowej w Abramowie Abram\u00f3w ul. Szkolna dz. nr 211/ 2 , 213/ 2 , 214/ 2 , 215/ 2 , 216/ 2 , 217/ 4 , 218/ 4 i 219/ 2 , obr\u0119b : 060802_2.0001 Abramow. Zakresem opracowania obj\u0119to: inwentaryzacj\u0119 stanu istniej\u0105cego do cel\u00f3w opracowania,ocen\u0119 stanu istniej\u0105cego ,remont i przebudow\u0119 budynku stacji wodoci\u0105gowej, przebudow\u0119 instalacji do od\u017celaziania i odmanganiania wody,przebudow\u0119 instalacji do dezynfekcji wody ,przebudow\u0119 instalacji do pompowania wody do sieci - zestaw hydroforowy,budow\u0119 zbiornik\u00f3w wodoci\u0105gowych 2*200 m3 stalowych D = 7,0 m z izolacj\u0105 termiczn\u0105,przebudow\u0119 i budow\u0119 ruroci\u0105g\u00f3w wody surowej, uzdatnionej i ruroci\u0105g\u00f3w ssawnych do pomp, budow\u0119 ruroci\u0105g\u00f3w przelewowych i spustowych z nowych zbiornik\u00f3w do istn. kanalizacji technologicznej,budow\u0119 kanalizacji pop\u0142uczyn z odstojnikiem pop\u0142uczyn ,przebudow\u0119 kanalizacji sanitarnej z chlorowni, przebudow\u0119 zasilania w energi\u0119 elektryczn\u0105 - przeniesienie pomiaru Kable eNN - przebudow\u0119 kabla zasilaj\u0105cego ,kable zasilaj\u0105ce , sterownicze i sygnalizacyjne , budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej , przebudow\u0119 ogrodzenia stacji wodoci\u0105gowej i wymian\u0119 bramy wjazdowej i furtki,przebudow\u0119 ogrodzenia studni nr 1 ,zmian\u0119 funkcji istniej\u0105cego odstojnika pop\u0142uczyn na magazyn osadu z odstojnika ,budow\u0119 dr\u00f3g i chodnik\u00f3w na terenie SW ,przebudow\u0119 drogi dojazdowej . Ponadto nast\u0105pi wy\u0142\u0105czenie z eksploatacji i demonta\u017c zbiornik\u00f3w wodoci\u0105gowych 2*150 m. Kolejnym elementem jest uruchomienie serwis\u00f3w, za po\u015brednictwem kt\u00f3rych u\u017cytkownicy b\u0119d\u0105 mogli dokonywa\u0107 transakcji on-line (w ramach projektu powstanie serwis pozwalaj\u0105cy na zawieranie um\u00f3w, odczyty licznik\u00f3w, pobieranie op\u0142at, stan rozlicze\u0144, uwagi i skargi, zapytania, dost\u0119pno\u015b\u0107 dotychczasowych i nowych us\u0142ug itp.). Serwis ten b\u0119dzie mia\u0142 r\u00f3wnie\u017c specjaln\u0105 zak\u0142adk\u0119 pozwalaj\u0105c\u0105 interesariuszom na kontakt i ocen\u0119 poziomu satysfakcji u\u017cytkownik\u00f3w z otrzymanych us\u0142ug. Nie przewiduje si\u0119 pod\u0142\u0105czania nowych u\u017cytkownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA ABRAM\u00d3W", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa ujecia i stacji wodociagowej w Abramowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 433.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "31232750.20", "WARTOSC": "45600405.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion lubelski (cz\u0119\u015b\u0107 B1), ID: 3.3.06.11b1. w powiecie lubartowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 624,10 km. W wyniku realizacji projektu 10 735 gospodarstw domowych oraz 65 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu.10 735 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie lubelskim cz\u0119\u015b\u0107 B1, ID: 3.3.06.11b1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 401.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1512895.51", "WARTOSC": "2708649.47", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu UE planuj\u0119 realizacj\u0119 inwestycji polegaj\u0105cej na budowie budynku magazynowo - przetw\u00f3rczego oraz zakupie maszyn i urz\u0105dze\u0144 w celu rozpocz\u0119cia produkcji nowych wyrob\u00f3w - tj. ekstrakt\u00f3w (suchych i mokrych) oraz olejk\u00f3w z zi\u00f3\u0142. B\u0119dzie to nowy etap w naszym rozwoju. Zaczniemy oferowa\u0107 surowiec g\u0142\u0119biej przetworzony, o wi\u0119kszej zawarto\u015bci substancji od\u017cywczych. G\u0142\u0119bsze przetworzenie produktu oznacza dla nas wi\u0119ksze zyski na sprzeda\u017cy i wzrost rentowno\u015bci naszej dzia\u0142alno\u015bci. To pozwoli na zdobycie zdecydowanej przewagi na rynku zar\u00f3wno krajowym, jak i zagranicznym. Produkcja b\u0119dzie si\u0119 opiera\u0107 na posiadanych przez nas wynikach prac B+R (b\u0119dzie to praktyczne zastosowanie wynik\u00f3w prac B+R w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej). Planowane wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R jest g\u0142\u00f3wnym celem projektu. Wdro\u017cenie dotyczy wynik\u00f3w prac B+R w obszarach regionalnych inteligentnych specjalizacji zgodnych z Regionaln\u0105 Strategi\u0105 Innowacji Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego do 2020 (wdro\u017cenie dotyczy kodu PKD dzia\u0142alno\u015bci 20.53.Z Produkcja olejk\u00f3w eterycznych, podklasa ta obejmuje m.in. produkcj\u0119 ekstrakt\u00f3w naturalnych oraz olejk\u00f3w). W wyniku realizacji projektu wprowadz\u0119 na rynek nowe produkty, takie jak: - ekstrakty suche i mokre - olejki ze \u015bwie\u017cych i suszonych zi\u00f3\u0142. W wi\u0119kszo\u015bci nowe produkty b\u0119d\u0105 wysy\u0142ane na eksport. W wyniku realizacji projektu wdro\u017c\u0119 r\u00f3wnie\u017c innowacj\u0119, na skal\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105, zatrudni\u0119 dodatkowych pracownik\u00f3w oraz wprowadz\u0119 ekoinnowacje. Cele realizowanego projektu s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce: 1. Wzrost/poprawa konkurencyjno\u015bci na rynku mi\u0119dzynarodowym 2. Wprowadzenie nowych produkt\u00f3w 3. Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczych 4. Wdro\u017cenie innowacji 5. Wzrost zatrudnienia 6. Budowa spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego 7. Poprawa \u015brodowiska, poprzez wprowadzenie ekoinnowacji. Powy\u017csze cele idealnie wpisuj\u0105 si\u0119 w cele 3 Osi Priorytetowej RPO WL na lata 2014-2020 \"Konkurencyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstw\" oraz w cele Dzia\u0142ania 3.7 \"Wzrost konkurencyjno\u015bci M\u015aP\".", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWE \"KRAUTEX\" BOGUS\u0141AW DOMA\u0143SKI", "TYTUL": "Uruchomienie innowacyjnej produkcji olejk\u00f3w i ekstrakt\u00f3w z surowc\u00f3w zielarskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 366.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2016-07-05", "DOFINANSOWANIE": "716484.23", "WARTOSC": "1070424.83", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynku Urz\u0119du Gminy w Abramowie. Wszystkie koszty kwalifikowalne wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z audytu energetycznego. Zakres prac obejmuje docieplenie stropodachu, docieplenie \u015bcian, modernizacja systemu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, wymiana okien i drzwi, modernizacja systemu grzewczego, monta\u017c kot\u0142a na pellet. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie system\u00f3w pomiaru, monitoringu i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii w budynkach (zgodnie z za\u0142\u0105czon\u0105 specyfikacj\u0105). Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 osoby korzystaj\u0105ce z obiektu obj\u0119tego projektem ( w tym m.in.: pracownicy, kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca, mieszka\u0144cy gminy oraz interesanci z poza terenu gminy). Budynek stanowi w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy.Planowane rezultaty projektu:Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 806,30 GJ/rok, Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach - 223972,22 kWh/rok, szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 69,56 MgCO2/rok, liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w -1 szt. ,powierzchnia budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji - 1547,36 m2, liczba jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE 1 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA ABRAM\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Urz\u0119du Gminy Abram\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 173.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "317428.25", "WARTOSC": "373445.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do dobrej jako\u015bci kszta\u0142cenia we wszystkich 3 szko\u0142ach podstawowych z terenu wiejskiej Gminy Abram\u00f3w. Na podstawie zdiagnozowanych problem\u00f3w i konsultacji spo\u0142ecznych zosta\u0142y dobrane zaj. z kompetencji kluczowych skierowane do U z kl. I-III oraz IV-VI. Zaj\u0119cia z :j\u0119z.angielskiego dla U z kl. I-VIprzyrody dla U z kl. I-VIinformatyki dla U z kl. I-VImatematyki\u00a0 dla U z kl. I-VIzaj\u0119cia logopedyczne dla U s\u0142abos\u0142ysz\u0105cychzaj\u0119cia dla U z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 umyslow\u0105 Zaplanowane rezultaty: - Zwi\u0119kszenie poziomu wiedzy U z przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych i informatycznych - Zwi\u0119kszenie poziomu wiedzy z j\u0119z.angielskiego, szczeg\u00f3lnie komunikowania si\u0119 - Zmniejszenie dysproporcji edukacyjnych z matematyki\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 - Zmniejszenie trudno\u015bci w opanowaniu wiadomo\u015bci przez U z r\u00f3\u017cnymi rodzajami niepelnosprawno\u015bci\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -Podwy\u017cszenie \u015bwiadomo\u015bci na temat r\u00f3wno\u015bci plci i niedyskryminacji - Rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci konstruktywnego sp\u0119dzania wolnego czasu - Zaciekawienie \u015bwiatem przyrody oraz rozbudzenie pasji poznawczych - U naucz\u0105 si\u0119 wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ania w zespole Efekt zostanie osi\u0105gni\u0119ty, gdy nast\u0105pi wzrost wiedzy z powy\u017cszych przedmiot\u00f3w . Fakt nabycia kompetencji jest zgodny z zakresem okre\u015blonym w Wytycznych Ministra Infrastruktury i Rozwoju w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014 \u2013 2020. W programie nale\u017cy uwzgl\u0119dni\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych o tematyce dostosowanej do zainteresowa\u0144 uczni\u00f3w, jednocze\u015bnie poszerzaj\u0105c ich wiedz\u0119 z przedmiot\u00f3w podstawy programowej. Istotne jest rozwijanie u U kompetencji o kluczowym znaczeniu dla dalszej edukacji oraz podj\u0119cia zatrudnienia. Przeprowadzona diagnoza wykaza\u0142a konieczno\u015b\u0107 uatrakcyjnienia oferty edukacyjnej szko\u0142y o zaj\u0119cia zach", "BENEFICJENT": "GMINA ABRAM\u00d3W", "TYTUL": "Ucze\u0144-najlepsza inwestycja w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.97}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "266384.30", "WARTOSC": "313393.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do dobrej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Przedszkolu w Abramowie oraz dw\u00f3ch Oddzia\u0142ach Przedszkolnych przy Szko\u0142ach Podstawowych w Wielkiem i Wielkolesie. Na podstawie zdiagnozowanych problem\u00f3w zosta\u0142y zaplanowane szczeg\u00f3\u0142owe zadaniadoposa\u017cenie pomieszcze\u0144 w\u00a0 Oddzia\u0142ach Przdszkolnych w Wielkiem i Wielkolesie do przyj\u0119cia dzieci 3-4 letnichdoposa\u017cenie pomieszcze\u0144 w Przedszkolu w Abramowie w zwi\u0105zku z utworzeniem dodatkowej grupy przedszkolnejbudowa i wyposa\u017cenie placu zabaw przy Przedszkolu w Abramowierealizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105ce braki w umiej\u0119tno\u015bciach spo\u0142ecznych i psychoruchowych Zaplanowane rezultatyWzmocnienie pierwszego etapu edukacjiUatrakcyjnienie oferty edukacyjnej - bezp\u0142atne dodatkowe zaj\u0119cia dostosowane do potrzeb dzieciPomoc rodzicom samotnie wychowuj\u0105cym dzieciPomoc rodzinom wielodzietnym oraz zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu bezrobociaPomoc rodzicom w opiece nad dzie\u0107mi w szczeg\u00f3lno\u015bci tym, maj\u0105cym wyd\u0142u\u017cony czas pracyUmo\u017cliwienie rodzicom podj\u0119cia zatrudnienia Dodatkowe wska\u017aniki do wykazania: Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-1 (plac zabaw) Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych- 0 Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami- 0( mechanizm racjonalnych usprawnie\u0144 zostanie uruchowmiony w momencie pojawienia sie osoby niepe\u0142nosprawnej) Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 tworzy\u0142y dzieci z terenu wiejsiej gminy Abram\u00f3w, gdzie stopie\u0144 upowszechnienia edukacji przedszkolnej jest ni\u017cszy ni\u017c \u015bredni stopie\u0144 upowszechnienia edukacji przedszkolnej w woj. lubelskim. Wykazano potrzeb\u0119 na nowe miejsca wychowania przedszkolnego. \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "GMINA ABRAM\u00d3W", "TYTUL": "Najwa\u017cniejszy pierwszy krok- Przedszkolaki na start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "142177.71", "WARTOSC": "167267.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do dobrej jako\u015bci kszta\u0142cenia dla uczni\u00f3w z gimnazjum im. Jana Paw\u0142a II w Abramowie. Na podstawie zdiagnozowanych problem\u00f3w i konsultacji spo\u0142ecznych zosta\u0142y dobrane zaj. z kompetencji kluczowych :j\u0119zykowe: z j\u0119z.angielskiego,z j\u0119z. niemieckiego,matematyczneinformatyczne- nauka programowaniaprzyrodnicze: panel biologiczno-chemicznypanel fizycznyzaj\u0119cia dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bcia umyslow\u0105szkolenie dla nauczycieli z wykorzystania TIK \u00a0 Zaplanowane rezultaty: - Zwi\u0119kszenie poziomu wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci U z przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych: matematyka, biologia, chemia, fizyka - Zwi\u0119kszenie poziomu wiedzy z j\u0119z.angielskiego i j\u0119z. niemieckiego, szczeg\u00f3lnie komunikowania si\u0119 - Zwi\u0119kszenie poziomu wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci U logicznego my\u015blenia poprzez nauk\u0119 programowania - Rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci aktywnego i konstruktywnego sp\u0119dzania wolnego czasu - Zmniejszenie ryzyka przedwczesnego ko\u0144czenia nauki - Zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawnosciami - Podwy\u017cszenie \u015bwiadomo\u015bci na temat r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci - Podniesienie kompetencji nsuczycieli w zakresie korzystania z TIK Efekt zostanie osi\u0105gni\u0119ty, gdy nast\u0105pi wzrost wiedzy z powy\u017cszych przedmiot\u00f3w o 20%. Fakt nabycia kompetencji jest zgodny z zakresem okre\u015blonym w Wytycznych w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji pogram\u00f3w operacyjnych w latach 2014-2020. Przeprowadzona diagnoza wykaza\u0142a konieczno\u015b\u0107 uatrakcyjnienia oferty edukacyjnej szko\u0142y o zaj\u0119cia zach\u0119caj\u0105ce uczni\u00f3w do nauki przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych i przyrodniczych oraz wprowadzenie zaj\u0119\u0107 nastawionych na kszta\u0142towanie kompetencji rozwijaj\u0105cych kreatywno\u015b\u0107. Niezb\u0119dne jest r\u00f3wnie\u017c obj\u0119cie wsparciem uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poprzez organizacje zaj\u0119\u0107 dostsowanych do ich potrzeb a tak\u017ce przeszkolenie nauczycieli z tchnologii ICT. W ramach dzia\u0142a\u0144 ( typ\u00a0 projektu nr 1 lit.a i nr 1 lit.c) zostan\u0105 uwzgl\u0119dnione indywidualne potrzeby rozwojowe i edukacyjne oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizyczne u", "BENEFICJENT": "GMINA ABRAM\u00d3W", "TYTUL": "Z Gimnazjum w Przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1272921.83", "WARTOSC": "1511079.83", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Nisko | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski, GM.: Baran\u00f3w Sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8JST na ichterenie oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.11.2017-31.10.2019 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 42. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 8JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 8JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowejwspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pracownik\u00f3w gmin w zakr.\u015bwiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji3. Grupa docelowa projektu-8 JST oraz ich pracownicy 130os(70K,60M)4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciamiWsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze nieruchomo\u015bci", "BENEFICJENT": "CERTES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Partnerzy Rozwoju e-Administracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.22}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 747024.0100000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 622053.32}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 444693.26000000007}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 216424.80000000002}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 203860.59000000003}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 175655.15}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 141050.83000000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 126552.07000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 104334.91999999998}, {"name": "Gimnazja", "value": 74731.93999999999}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 73821.15999999999}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 63849.149999999994}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 62292.67}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 49757.869999999995}, {"name": "Przedszkola", "value": 44354.55}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 41182.43}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 27573.800000000003}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 27095.31}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 24666.59}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 18200.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 16509.780000000002}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 15993.009999999998}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 15977.939999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 14182.330000000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 13479.25}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12361.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 11356.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9389.91}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 8904.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8075.27}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7114.93}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 6751.8}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6312.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 5738.65}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3498.46}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3367.38}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3022.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1857.51}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1291.5}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1291.2800000000002}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 988.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 840.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 696.6}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 682.62}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 488.46}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.22}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3191362.2800000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 994156.3799999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 407361.91000000003}, {"name": "Gimnazja", "value": 350173.62}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 347532.82}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 263281.06999999995}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 227404.89000000004}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 180871.5}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 171237.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 121250.72}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 100026.98999999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 88109.22}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 81488.64}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 50169.649999999994}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 48367.45}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 44241.46}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 36516.28999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 35248.11}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 33072.39}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19590.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10538.72}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10110.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 9443.97}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3982.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2120.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1626.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3414974.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1290012.87}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 171113.25}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 149100.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 80806.67}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 48409.6}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 41670.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 33870.91}, {"name": "Przedszkola", "value": 20371.86}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 19250.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 19250.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14580.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 12116.689999999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9772.13}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8201.72}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 7740.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1492.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 902.33}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 837.62}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 335.1}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 279.17}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 200.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 188.5}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 180.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 126.39}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 500554.43}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 17587.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1500.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 425000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 143934.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54715.9}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 40418.85}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 25539.8}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 16387.38}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1461649.5}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 172019.14}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 40000.0}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 3919.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 22370.969999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10138.119999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 7628.999999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1722.08}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10460.68}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1776.9}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 183.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 70000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 2752.81}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1039735.0699999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 770192.31}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 569288.5}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 314059.52}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 203860.59000000003}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 175655.15}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 105031.58}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 104334.91999999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 92084.57999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 29730.459999999995}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 15977.939999999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 14132.970000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10072.53}, {"name": "Informatyka", "value": 5845.15}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 5738.65}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4313.5}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1291.5}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4607927.709999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1418526.01}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 227404.89000000004}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 171237.17}, {"name": "Rodzina", "value": 135640.29}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 100026.98999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 83615.56}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 36516.28999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22274.72}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21710.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4403.62}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4854087.38}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 213368.18000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 84772.91}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 81175.17}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 58181.729999999996}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 38500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14580.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 837.62}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 279.17}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 500554.43}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 17587.5}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1500.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 425000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 143934.6}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 54715.9}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 40418.85}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 25539.8}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 16387.38}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1461649.5}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 172019.14}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 40000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3919.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22370.969999999998}, {"name": "Informatyka", "value": 10138.119999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7628.999999999999}, {"name": "Informatyka", "value": 1722.08}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 10460.68}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 1776.9}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 183.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 70000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 2752.81}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5861030.959999995, "v": "5,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.39, "v_pc": "1421,20 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "28.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3984528.85, "v": "3,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.98}, {"name": "Przedszkola", "value": 472088.31999999995, "v": "472,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.05}, {"name": "Gimnazja", "value": 437022.24999999994, "v": "437,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.45}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 375441.72, "v": "375,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.4}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 229286.44, "v": "229,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.91}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 205066.23, "v": "205,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59322.0, "v": "59,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 47453.97, "v": "47,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 24666.59, "v": "24,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 16509.780000000002, "v": "16,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 182.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 9644.81, "v": "9,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Rodzina", "value": 5019458.129999998, "v": "5,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.88, "v_pc": "1217,13 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "6.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "40.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3473219.4299999992, "v": "3,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.19}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1378616.44, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.46}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 154070.0, "v": "154,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.06}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 6751.8, "v": "6,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.13}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6312.0, "v": "6,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 488.46, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 311.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2901189.9899999998, "v": "2,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 255.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.54, "v_pc": "703,49 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "30.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "30.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1992387.05, "v": "1,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 10968.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.67}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 479941.37000000005, "v": "479,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.54}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 216424.80000000002, "v": "216,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.45}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 122467.77999999997, "v": "122,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55999.15, "v": "56,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.93}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 18200.0, "v": "18,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.62}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 8904.0, "v": "8,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.3}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3498.46, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3367.38, "v": "3,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1815260.7, "v": "1,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.72, "v_pc": "440,17 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "24.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1120888.4499999995, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.74}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 313038.93999999994, "v": "313,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 228888.74000000002, "v": "228,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.6}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 82664.18000000001, "v": "82,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.55}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 55598.06, "v": "55,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.06}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 14182.330000000002, "v": "14,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 658319.39, "v": "658,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.52, "v_pc": "159,63 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "85.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 425000.0, "v": "425,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.55}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 229400.39, "v": "229,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.84}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 3919.0, "v": "3,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 573692.12, "v": "573,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.07, "v_pc": "139,11 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "31.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "71.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 561331.12, "v": "561,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.84}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12361.0, "v": "12,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.15}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 404262.37999999995, "v": "404,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.16, "v_pc": "98,03 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "74.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 255992.19999999998, "v": "255,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.32}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 62292.67, "v": "62,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.4}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 41670.0, "v": "41,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.3}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 33870.91, "v": "33,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.37}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 7740.0, "v": "7,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.91}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 696.6, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 317469.57, "v": "317,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.7, "v_pc": "76,98 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "69.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 172019.14, "v": "172,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.18}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 104268.0, "v": "104,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 209.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.84}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 41182.43, "v": "41,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.97}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 294107.26, "v": "294,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.57, "v_pc": "71,32 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "284.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "45.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 294107.26, "v": "294,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 245396.84000000003, "v": "245,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.31, "v_pc": "59,50 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "62.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 196987.24000000002, "v": "196,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.27}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 48409.6, "v": "48,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.72}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 225431.21, "v": "225,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.2, "v_pc": "54,66 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "57.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 225431.21, "v": "225,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 183934.6, "v": "183,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 217.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98, "v_pc": "44,60 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "71.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 143934.6, "v": "143,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 525.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.25}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.74}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 65088.22, "v": "65,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34, "v_pc": "15,78 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "110.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "39.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 32382.0, "v": "32,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.75}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 31080.0, "v": "31,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.75}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1626.22, "v": "1,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.49}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 31782.53, "v": "31,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "7,71 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "93.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 28979.91, "v": "28,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.18}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2802.62, "v": "2,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.81}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 30520.350000000002, "v": "30,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "7,40 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "96.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 17227.38, "v": "17,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13292.970000000001, "v": "13,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 43.55}]}, {"name": "Informatyka", "value": 29942.93, "v": "29,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16, "v_pc": "7,26 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "57.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29942.93, "v": "29,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 5738.65, "v": "5,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,39 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "98.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 5738.65, "v": "5,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 2752.81, "v": "2,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,67 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "98.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 2752.81, "v": "2,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1291.5, "v": "1,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,31 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1291.5, "v": "1,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}