{"gmina": "gmina wiejska Firlej", "ludnosc": 5915, "budzet": {"dochody": "29,58 mln z\u0142", "wydatki": "29,48 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.8, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 5.4, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "640,68 tys z\u0142", "wydatki": "616,33 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 49.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.0729650899999775}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.0729650899999775}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.3590183499999977}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.3590183499999977}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.701024909999989}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.701024909999989}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.09683447000000998}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.09683447000000998}], "dochod_ue": "397,13 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "17,14 mln z\u0142", "gmina_pc": "2897.2 z\u0142", "powiat": "3,90 mln z\u0142", "powiat_pc": "659.3 z\u0142", "wojewodztwo": "5,14 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "127,04 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "58,33 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,21 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "4558141.76", "WARTOSC": "11329427.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na budowie nowych obiekt\u00f3w technologicznych, przebudowie istniej\u0105cej infrastruktury oraz rozbi\u00f3rce obiekt\u00f3w technologicznych i towarzysz\u0105cych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w dla aglomeracji Firlej w miejscowo\u015bci Serock, gm. Firlej. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie zak\u0142ada wzrost przepustowo\u015bci hydraulicznej oczyszczalni jak r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszenie obci\u0105\u017cenia \u0142adunkiem zanieczyszcze\u0144 g\u0142\u00f3wnie w okresie letnim co dla miejscowo\u015bci turystycznej stanowi g\u0142\u00f3wny warunek dalszego rozwoju. W ramach inwestycji przewiduje si\u0119 budow\u0119 oczyszczalni w uk\u0142adzie dw\u00f3ch ci\u0105g\u00f3w, tj. z dwoma reaktorami biologicznymi i dwoma wydzielonymi osadnikami wt\u00f3rnymi. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c zastosowanie OZE tj. instalacji fotowoltaicznej o mocy oko\u0142o 20 kW zlokalizowanej na dachu nowego budynku technologicznego oraz na stropach wyniesionych zbiornik\u00f3w procesowych. W ramach projektu przeprowadzona zostanie promocja projektu z wyszczeg\u00f3lnieniem utworzenia zak\u0142adki na stronie internetowej do badania satysfakcji mieszka\u0144c\u00f3w i zg\u0142aszania awarii. Rezultatem wprowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w: - Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w (CI19): 3120 RLM; - Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w: 5620 RLM (3120 dotychczasowych i zwi\u0119kszone o 2500 RLM dzi\u0119ki projektowi); - Wielko\u015b\u0107 \u0142adunku \u015bciek\u00f3w poddanych ulepszonemu oczyszczaniu:3120 RLM/ Realizacja projektu b\u0119dzie zaspokaja\u0142a potrzeby grupy docelowej poprzez popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia, a tak\u017ce polepszenie dost\u0119pu do infrastruktury oczyszczania \u015bciek\u00f3w, co jednocze\u015bnie podniesie atrakcyjno\u015b\u0107 inwestycyjn\u0105 obszaru i stworzy korzystne warunki do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i mieszkalnictwa przy jednoczesnej poprawie stanu \u015brodowiska naturalnego.", "BENEFICJENT": "GMINA FIRLEJ", "TYTUL": "Budowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w dla aglomeracji Firlej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 770.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-02-09", "DOFINANSOWANIE": "4190479.35", "WARTOSC": "5229237.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest upowszechnienie technologii wytwarzania czystej energii w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w poprzez powszechny monta\u017c OZE na terenie gm. Firlej. Realizacja projektu pos\u0142u\u017cy r\u00f3wnie\u017c dywersyfikacji \u017ar\u00f3de\u0142 pozyskiwania energii cieplnej, a tym samym poprawie bezpiecze\u0144stwa energetycznego mieszka\u0144c\u00f3w gminy. Ponadto wzrost wytwarzania energii cieplnej z OZE przyczyni si\u0119 bezpo\u015brednio do redukcji zanieczyszczenia powietrza atmosferycznego i poprawy jego jako\u015bci. Stanie si\u0119 to dzi\u0119ki zmniejszeniu emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. W konsekwencji inwestycja w rozw\u00f3j instalacji OZE poprawi komfort \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w m.in. poprzez zmniejszenie obci\u0105\u017ce\u0144 finansowych spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz podniesie atrakcyjno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-gospodarcz\u0105 gminy. Powy\u017csze rezultaty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te, dzi\u0119ki zadaniom realizowanym w projekcie tj. monta\u017c instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE w budynkach mieszkalnych i u\u017cyteczno\u015bci publicznej.W ramach projektu na terenie gminy Firlej zostanie zamontowanych 508 instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w budynkach mieszkalnych. Zestawy kolektor\u00f3w s\u0142onecznych b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0142y si\u0119 z 1 absorbera, o \u0142\u0105cznej mocy od 2,72 kW do 3,36 kW. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c zainstalowanie 25 szt kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 (13 kot\u0142\u00f3w o mocy 25 kW i 12 kot\u0142\u00f3w o mocy 20 kW) z czego 2 zostan\u0105 zainstalowane w budynkach u\u017cytecz. publiczn. W wyniku realizacji projektu dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii z OZE na terenie gminy wyniesie 2,144 MW, a produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wytw\u00f3rczych wykorzystuj\u0105cych OZE osi\u0105gnie warto\u015b\u0107 1208,86 MWh/rok. Szacuje si\u0119 tak\u017ce, \u017ce dzi\u0119ki zainstalowaniu nowo wybudowanych OZE roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych wyniesie 731,75 ton ekwiwalentu CO2. Planowana inwestycja jest zgodna szeregiem dokument\u00f3w strategicznych wykazanych w niniejszym wniosku w punkcie 2.11, zapisami Strategii Rozwoju Gminy Firlej , Planu Gospodarki Niskoemisyjnej dla gm. Firlej oraz Programem ochrony powietrza dla strefy lubelskiej.", "BENEFICJENT": "GMINA FIRLEJ", "TYTUL": "Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie Gminy Firlej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 708.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "31232750.20", "WARTOSC": "45600405.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion lubelski (cz\u0119\u015b\u0107 B1), ID: 3.3.06.11b1. w powiecie lubartowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 624,10 km. W wyniku realizacji projektu 10 735 gospodarstw domowych oraz 65 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu.10 735 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie lubelskim cz\u0119\u015b\u0107 B1, ID: 3.3.06.11b1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 401.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2018-04-30", "DOFINANSOWANIE": "1553618.12", "WARTOSC": "4753104.82", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej", "OPIS": "Celem projektu jest budowa farmy fotowoltaicznej o mocy 974,4 kWp posadowionej na gruncie, wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, na dzia\u0142ce nr 847/3 po\u0142o\u017conej w miejscowo\u015bci Przypis\u00f3wka, obr. 12 - Przypis\u00f3wka, gm. Firlej, a poprzez to poprawa konkurencyjno\u015bci rynku energii odnawialnej w wojew\u00f3dztwie lubelskim. W przedmiotowej inwestycji - ogniwa fotowoltaiczne, nast\u0119puje konwersja promieniowania s\u0142onecznego w energi\u0119 elektryczn\u0105 - wytwarzanie energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3d\u0142a odnawialnego. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: PRODUKTU - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (MWe) - 0,97; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (MW) - 0,97; Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie - 1; Liczba wybudowanych jednostek przetwarzania energii elektrycznej z OZE - 1 oraz REZULTATU - Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cej OZE (MWhe/rok) - 974,4; Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cej OZE MWhe/rok) - 974,4 ;Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok) - 323,77. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gm. Firlej.", "BENEFICJENT": "\"WODROL\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej w m. Przypis\u00f3wka Gm. Firlej dz. Nr 847/3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 262.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-20", "DATA_START": "2017-02-10", "DOFINANSOWANIE": "800958.05", "WARTOSC": "1159033.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje budow\u0119 stacji uzdatniania wody w miejscowo\u015bci Czerwonka Gozd\u00f3w gm. Firlej. Powsta\u0142a infr. zapewni potrzeby wodoci\u0105gu gminnego zaopatruj\u0105cego nieruchomo\u015bci w wod\u0119 na cele bytowo-gospodarcze i przeciwpo\u017carowe. Z powodu wzrastaj\u0105cego zu\u017cycia wody mieszka\u0144c\u00f3w gminy oraz szczeg\u00f3lnie odczuwalnych spadk\u00f3w ci\u015bnienia na sieci w okresach wiosenno-letnich (nap\u0142yw turyst\u00f3w) zachodzi potrzeba przebudowy i uruchomienia SUW. SUW powstanie na dzia\u0142ce istniej\u0105cej stacji wod. obecnie nieczynnej ze wzgl\u0119du na zanik wydajno\u015bci studni g\u0142\u0119binowej oraz znaczne zanieczyszczenia fizykochemiczne wody. W wyniku realizacji projektu planuje si\u0119 budow\u0119 stacji uzdatniania wody, kt\u00f3ra b\u0119dzie pobiera\u0107 wod\u0119 ze zbiornika w\u00f3d PLPLGW230084.Utworzona infrastruktura umo\u017cliwi procesy uzdatniania w celu spe\u0142nienia wymaga\u0144 jako\u015bci w\u00f3d na potrzeby zaopatrzenia mieszka\u0144c\u00f3w, na cele socjalno-bytowe,pompowania zasili wodoci\u0105g zaopatruj\u0105cy poszczeg\u00f3lnych odbiorc\u00f3w. Zastosowane nowe rozwi\u0105zania pozwol\u0105 na uzdatnienie w\u00f3d gruntowych do poziomu spe\u0142. normy Rozp. Ministra Zdrowia. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c zastosowanie OZE do zasilenia bie\u017c\u0105cych potrzeb instalacji oraz portal komunikacyjny.W celu minimalizacji skutk\u00f3w zagro\u017ce\u0144/ awarii instalacji oraz rozlicze\u0144 zu\u017cycia wody z dzia\u0142em sprzeda\u017cy w projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c system monitoringu pracy instalacji i urz\u0105dze\u0144 z systemem powiadamiania o stanach krytycznych. Rezultatem wprowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wzrost liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego systemu zaopatrzenia w wod\u0119. Realizacja projektu b\u0119dzie zaspokaja\u0142a potrzeby grupy docelowej poprzez popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia, a tak\u017ce polepszenie dost\u0119pu do infrastruktury wodno-kan, co jednocze\u015bnie podniesie atrakcyjno\u015b\u0107 inw. obszaru i stworzy korzystne warunki do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i mieszkalnictwa przy jednoczesnej poprawie stanu \u015b. naturalnego. Wsparta infrastruktura posiada w pe\u0142ni zapewniony wym\u00f3g zwi\u0105zany z prawid\u0142. zagospodarowaniem powsta\u0142ych \u015bciek\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA FIRLEJ", "TYTUL": "Budowa stacji uzdatniania wody w miejscowo\u015bci Czerwonka Gozd\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 135.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-07", "DOFINANSOWANIE": "798595.08", "WARTOSC": "1403155.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego na terenie gminy Firlej poprzez termomodernizacj\u0119 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Realizacja projektu pos\u0142u\u017cy zmniejszeniu zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105. Ponadto przeprowadzenie procesu kompleksowej termomodernizacji przyczyni si\u0119 do redukcji zanieczyszczenia powietrza atmosferycznego i poprawy jego czysto\u015bci. Stanie si\u0119 to dzi\u0119ki zmniejszeniu emisji CO2 i innych gaz\u00f3w cieplarnianych oraz py\u0142\u00f3w do atmosfery. W konsekwencji inwestycja poprawi komfort u\u017cytkownik\u00f3w budynku, zmniejszy koszty eksploatacji jak r\u00f3wnie\u017c przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego. Projekt obejmuje popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez m.in.: 1. Demonta\u017c starej instalacji c.o. oraz wykonanie nowej poprzez wymian\u0119 rur c.o., grzejnik\u00f3w, monta\u017c zawor\u00f3w odcinajacych, odpowietrzajacych,termostatycznych, pomp obiegowych oraz monta\u017c licznik\u00f3w ciep\u0142a. W ramach prac przewidziano r\u00f3wnie\u017c wykonanie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 pozwalaj\u0105c\u0105 zmniejszy\u0107 ogrzewanie w cz\u0119\u015bci biurowej w godzinach popo\u0142udniowych i w dniach wolnych od pracy. Przewiduje si\u0119 wykonanie monta\u017cu regulatora pokojowego, pompy obiegowej, zaworu tr\u00f3jdrogowego, monta\u017c licznik\u00f3w ciep\u0142a. 2. Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych przy u\u017cyciu styropianu. 3. Ocieplenie stropu nieogrzewanego poddasza przy u\u017cyciu we\u0142ny mineralnej 6. Wymiana okien; 7. Wymiana drzwi; 8. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy 3,36 kWp; 9. Wymiana o\u015bwietlenia na LED. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci energetycznej obiektu o: a) 437,05 GJ energii cieplnej czyli 62,69%; b) 18,49 MWh energii elektrycznej czyli 45,70%; c) 503,79 GJ czyli 59,75%. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi redukcja emisji CO2 o 74,84t (49,48%). Projekt przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do redukcji emisji zanieczyszcze\u0144 SO2 i NOx, CH4, N20, CFC oraz NMVOCs a tak\u017ce Pm10 powy\u017cej 30%.", "BENEFICJENT": "GMINA FIRLEJ", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Urz\u0119du Gminy Firlej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 135.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-07", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "667766.90", "WARTOSC": "785608.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej", "OPIS": "Wy\u017csza jako\u015b\u0107 oferty edukacyjnej w 1 szkole podstawowej z oddzia\u0142ami gimnazjum w Gminie Firlej oraz lepszy dost\u0119p do kszta\u0142cenia dla uczni\u00f3w tej szko\u0142y do 2019 r., dzi\u0119ki doposa\u017ceniu szko\u0142y, poprawie kwalifikacji i kompetencji 23 nauczycieli, wdro\u017ceniu zaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych i kszta\u0142towaniu postaw przydatnych na rynku pracy dla 118 uczennic i 116 uczni\u00f3w. Grupa docelowa projektu to 23 n-li i 292 uczennic i uczni\u00f3w z 1 szko\u0142y, dla kt. organem prowadz\u0105cym jest Gmina Firlej, tj.: Szko\u0142y Podstawowej im. Janusza Korczaka [dalej: SP] z oddzia\u0142ami gimnazjum [dalej: OG] Projekt obejmuje swym zakresem: - stworzenie w szko\u0142ach warunk\u00f3w do nauczania eksperymentalnego oraz stosowania TIK w nauczaniu r\u00f3\u017cnych przedmiot\u00f3w, dzi\u0119ki szkoleniom dla n-li oraz doposa\u017ceniu pracowni przyrodniczych i ICT - organizacj\u0119 1500 godz. zaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw (kreat., innow. oraz praca zesp.) - popraw\u0119 kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci stosowania TIK w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w i n-li, w tym dzi\u0119ki zaj. z programowania - organizacj\u0119 doradztwa eduk.-zawod. Projekt stanowi uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozp. jego realizacji. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozp. realizacji proj. (nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119) nie ulegnie zmniejszeniu w stos. do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad\u00f3w) prowadzonych przez szko\u0142y w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych rozp. jego realizacji (\u015bredniomiesi\u0119cznie). Zasoby edukacyjne b\u0119d\u0105ce utworami w rozumieniu ustawy z dn. 4 lutego 1994 r. o prawie autorskim i prawach pokrewnych (Dz. U. z 2006 r. Nr 90, poz. 631, z p\u00f3\u017an. zm.) b\u0119d\u0105 udost\u0119pnione na wolnej licencji Creative Commons \u201eUznanie autorstwa\u201d. Udostepnienie nast\u0105pi w formie elektronicznej. W zwi\u0105zku z zakupem wyposa\u017cenia i pomocy TIK, ka\u017cda ze szk\u00f3\u0142 obj. wsparciem w okresie do 6 mcy od daty zak. proj. osi\u0105gnie funkcjonalno\u015bci okre\u015blone w Regulaminie konkursu (s.23nn).", "BENEFICJENT": "GMINA FIRLEJ", "TYTUL": "Szko\u0142a kompetencji kluczowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "453793.27", "WARTOSC": "533874.44", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csza jako\u015b\u0107 oferty edukacyjnej w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Woli Skromowskiej - Szkole Podstawowej im. Marii Konopnickiej w Woli Skromowskiej oraz lepszy dost\u0119p do kszta\u0142cenia dla uczni\u00f3w szko\u0142y do 2020 r., dzi\u0119ki doposa\u017ceniu szko\u0142y, poprawie kwalifikacji i kompetencji 20 nauczycieli, wdro\u017ceniu zaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych i kszta\u0142towaniu postaw przydatnych na rynku pracy dla 35 uczennic i 47 uczni\u00f3w. Grupa docelowa projektu to 20 n-li i 82 uczennic i uczni\u00f3w w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Woli Skromowskiej - Szkole Podstawowej im. Marii Konopnickiej w Woli Skromowskiej, dla kt. organem prowadz\u0105cym jest Gmina Firlej. Projekt obejmuje swym zakresem: - stworzenie w szko\u0142ach warunk\u00f3w do nauczania eksperymentalnego oraz stosowania TIK w nauczaniu r\u00f3\u017cnych przedmiot\u00f3w, dzi\u0119ki szkoleniom dla n-li oraz doposa\u017ceniu pracowni przyrodniczych i ICT - organizacj\u0119 540 godz. zaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw (kreat., innow. oraz praca zesp.) - popraw\u0119 kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci stosowania TIK w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w i n-li, w tym dzi\u0119ki zaj. z programowania - wsparcie uczni\u00f3w SPE Projekt stanowi uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozp. jego realizacji. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozp. realizacji proj. (nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119) nie ulegnie zmniejszeniu w stos. do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad\u00f3w) prowadzonych przez szko\u0142\u0119 w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinansowanie projektu (\u015bredniomiesi\u0119cznie). Zasoby edukacyjne b\u0119d\u0105ce utworami w rozumieniu ustawy z dn. 4 lutego 1994 r. o prawie autorskim i prawach pokrewnych (Dz. U. z 2006 r. Nr 90, poz. 631, z p\u00f3\u017an. zm.) b\u0119d\u0105 udost\u0119pnione na wolnej licencji Creative Commons \u201eUznanie autorstwa\u201d. Udostepnienie nast\u0105pi w formie elektronicznej. W zwi\u0105zku z zakupem wyposa\u017cenia i pomocy TIK, szko\u0142a obj. wsparciem w okresie do 6 mcy od daty zak. proj. osi\u0105gnie funkcjonalno\u015bci okre\u015blone w Regulaminie konkursu (s.25nn).", "BENEFICJENT": "GMINA FIRLEJ/ SZKO\u0141A PODSTAWOWA IM. MARII KONOPNICKIEJ W WOLI SKROMOWSKIEJ", "TYTUL": "Klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "425843.51", "WARTOSC": "805054.23", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej obiektu us\u0142ugowego przedsi\u0119biorstwa poprzez ocieplenie budynku, obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w energii elektrycznej poprzez monta\u017c instalacji fotowoltaicznej. Projekt obejmuje kompleksowe dzia\u0142ania w zakresie poprawy efektywno\u015bci energetycznej oraz zastosowania OZE w zakresie: 1. Ocieplenie dachu 2. Wymiana drzwi i \u015bcian przeszklonych na stolark\u0119 aluminiow\u0105 3. Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych 4. Ciep\u0142ownictwo: wymiana grzejnik\u00f3w 5. instalacj\u0119 OZE wykorzystywan\u0105 w modernizowanych energetycznie budynku o maksymalnej mocy \u0142\u0105cznie do 40 kW. Wnioskodawca deklaruje wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105, zgodnie z norm\u0105 PN-EN ISO 50001:2012 \"Systemy zarz\u0105dzania energi\u0105. Wymagania i zalecenia u\u017cytkowania\". Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: - zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. - poprawa efektywno\u015bci energetycznej, - dodatkow\u0105 zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii - obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania budynk\u00f3w, - popraw\u0119 stanu technicznego budynk\u00f3w, - popraw\u0119 warunk\u00f3w atmosferycznych panuj\u0105cych w pomieszczeniach us\u0142ugowych, - zmniejszenie strat ciep\u0142a poprzez popraw\u0119 wsp\u00f3\u0142czynnika przenikania ciep\u0142a przez przegrody budowlane. Identyfikacja zestawu dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 zosta\u0142a wykonana na podstawie audytu energetycznego", "BENEFICJENT": "\u015aLIWKA WIES\u0141AW O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-WYPOCZYNKOWY WODNIK", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej O\u015brodka Szkoleniowo-Wypoczynkowego WODNIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "287258.56", "WARTOSC": "337951.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej", "OPIS": "G\u0142.celem proj.jest utworzenie 15 nowych miejsc przedsz.(8K, 7M) dla dzieci w wieku 3 i 4 l. na terenie g.Firlej oraz rozszerzenie oferty przedsz.o dodatkowe zaj\u0119cia realizowane w celu wyr\u00f3wnania stwierdzonych deficyt\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c zaj\u0119\u0107 pozwalaj\u0105cych na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych dzieci w wieku przedsz.do 30.11.2019r. W ramach proj. zostan\u0105 zrealiz.zad: 1.Dostosowanie / modernizacja pomieszcze\u0144 przedsz. 2.Zakup mebli 3.Zakup pomocy dydaktycznych i zabawek 4.Zakup sprz\u0119tu TIK i audiowizualnego 5.Zakup sprz\u0119tu do organizacji integracji sensorycznej / zakup sprz\u0119tu do pomocy do pracy z dzie\u0107mi z niepe\u0142nospraw. 6.Prowadzenie nowych miejsc wychowania przedsz. 7.Zaj\u0119cia dodatkowe-grupowe dla dzieci zdrowych i niepe\u0142nospraw. 8.Pomoce dydaktyczne do \u0107wicze\u0144 umuzykalniaj\u0105co-rytmicznych 9.Pomoce dydaktyczne zu\u017cywalne Realiz.proj.odpowiada faktycznemu zapotrzebowaniu na us\u0142ugi eduk.przedsz.w regionie z uwzgl\u0119dnieniem prognoz demograf. Wygenerowanie dodatk.miejsc przedsz.w Przedsz.Casper i obj\u0119cie dodatkowych 15 dzieci opiek\u0105 przedsz.oraz wsparciem o dodatkowe zaj\u0119cia w ramach uzyskanego wsparcia wp\u0142ynie na wyr\u00f3wnanie szans eduk.64 dzieci poprzez umo\u017cliwienie im dost\u0119pu do us\u0142ugi eduk. Realiz.dodatkowej oferty eduk.i specjalistycz.umo\u017cliwi dzieciom z niepe\u0142nospraw.udzia\u0142 w wychow.przedsz.poprzez wyr\u00f3wnyw.deficytu wynikaj\u0105cego z niepe\u0142nospraw. Dzi\u0119ki wsparciu z EFS zwi\u0119kszy si\u0119 udzia\u0142 dzieci w wieku przedsz.w wysokiej jako\u015bci edukacji przedsz., wzro\u015bnie poziom upowszech.us\u0142ug w zakresie edukacji przedsz.w g.Firlej do 30.11.2019r. Proj.przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142. PI 10i Osi Priorytetowej 12 Edukacja, kwalifikacje i kompetencje, Dzia\u0142ania 12.1 Edukacja przedsz.(okre\u015blonego w SZOP RPO WL2014-2020) poprzez zwi\u0119kszenie liczby nowych miejsc wychow.przedsz.dla dzieci w wieku 3-4 lat. Beneficjent zachowa trwa\u0142o\u015b\u0107 utworzonych w ramach proj.miejsc wychow.przedsz.przez okres co najmniej 2l.od zako\u0144czenia realiz.proj.", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE PRYWATNE CASPER KAMILA SKRZYPCZY\u0143SKA", "TYTUL": "Na dobry start - wsparcie edukacji przedszkolnej w gminie Firlej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "198756.56", "WARTOSC": "233831.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej", "OPIS": "Celem Projektu KU PRZYSZ\u0141O\u015aCI jest rozw\u00f3j kompetencji kluczowych 40 uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej w Nowym Antoninie poprzez doskonalenie kompetencji pedagogicznych i cyfrowych 9 nauczycieli oraz zorganizowanie w szkole warunk\u00f3w efektywnego uczenia si\u0119 w okresie od 01.08.2018r do 31.07.2020r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - Nauczyciele (9os) rozwinie swoje kompetencje metodyczne i cyfrowe, w tym wspomagania uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w zakresie wynikaj\u0105cym z przeprowadzonej diagnozy potrzeb szko\u0142y i jej uczni\u00f3w, a 2 nauczycieli podniesie kwalifikacje w zakresie pracy z uczniami z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Now\u0105 nabyt\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci nauczyciele zastosuj\u0105 w pracy z uczniami bezpo\u015brednio po ka\u017cdym module szkolenia z szerokim wykorzystaniem pomocy dydaktycznych i TIK. - Uczniowie (40os) nab\u0119d\u0105 nowe kompetencje kluczowe istotne na rynku pracy w zakresie podstawy programowej szk. podst. poprzez aktywny udzia\u0142 w dodatkowych zaj\u0119ciach prowadzonych eksperymentalnymi metodami z wykorzystaniem TIK. Wyr\u00f3wnaj\u0105 braki wiedzy i umiej. z matematyki, przyrody i j.angielskiego; wzmocni\u0105 motywacj\u0119 do uczenia si\u0119 wg zasad zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju cz\u0142owieka; naucz\u0105 si\u0119 matematycznego i naukowego my\u015blenia, rozwin\u0105 wyobra\u017ani\u0119 przestrzenn\u0105; b\u0119d\u0105 lepiej przygotowani do \u017cycia w spo\u0142ecze\u0144stwie informacyjnym poprzez rozw\u00f3j umiej. programowania cyfrowego i sprawnego komunik. si\u0119 w j. angielskim; rozwin\u0105 kompetencje przyrodnicze w oparciu o eksperymenty. Poprawi si\u0119 przygotowanie uczni\u00f3w do rynku pracy, w tym uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. - szko\u0142a wykorzysta sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych. - szko\u0142a wykorzysta doposa\u017con\u0105 pracowni\u0119 przedmiotow\u0105 (przyrodnicz\u0105) do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 wszyscy uczniowie 40os., w tym 13 z dysfunkcjami rozwojowo-edukac. oraz wszyscy nauczyciele 9os. Szko\u0142y Podstawowej w Nowym Antoninie. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Rozw\u00f3j kompetencji uczni\u00f3w 2. Zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze i specjalistyczne 3. Szkolenia nauczyci", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE O\u015aWIATOWO-KULTURALNE NA RZECZ ROZWOJU WSI NOWY I STARY ANTONIN", "TYTUL": "Ku przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "135004.43", "WARTOSC": "158828.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest utworzenie 20 nowych miejsc przedszkolnychy (10K, 10M) dla dzieci w wieku 3 i 4 lat na terenie Woli Skromowskiej w gminie Firlej, w powiecie lubartowskim oraz rozszerzenie oferty przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia dla 40 dzieci (20K, 20M - w tym 20 dotychczasowo korzystaj\u0105cych z plac\u00f3wki i 20 nowych) realizowane w celu wyr\u00f3wnania stwierdzonych deficyt\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c dodatkowych zaj\u0119\u0107 pozwalaj\u0105cych na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych dzieci w wieku przedszkolnym do 31.12.2018 r. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane zadania: Zadanie 1 - Zakup wyposa\u017cenia przedszkola Zadanie 2 - Zakup pomocy dydaktycznych i zabawek Zadanie 3 - Zakup sprz\u0119tu TIK Zadanie 4 - Prowadzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego Zadanie 5 - Zaj\u0119cia dodatkowe \u2013 grupowe dla dzieci zdrowych i niepe\u0142nosprawnych Realizacja projektu odpowiada faktycznemu zapotrzebowaniu na us\u0142ugi edukacji przedszkolnej w regionie z uwzgl\u0119dnieniem prognoz demograficznych. Wygenerowanie dodatkowych miejsc przedszkolnych w Przedszkolu Casper i obj\u0119cie dodatkowo 20 dzieci opiek\u0105 przedszkoln\u0105 oraz 40 dzieci wsparciem o dodatkowe zaj\u0119cia w ramach uzyskanego wsparcia wp\u0142ynie na wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych tych dzieci poprzez umo\u017cliwienie im dost\u0119pu do us\u0142ugi edukacyjnej. Dzi\u0119ki wsparciu z EFS zwi\u0119kszy si\u0119 udzia\u0142 dzieci w wieku przedszkolnym w wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej, wzro\u015bnie poziom upowszechniania us\u0142ug w zakresie edukacji przedszkolnej w Gminie \u0141\u0119czna do 31.12.2018 r. Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego PI 10i Osi Priorytetowej 12 Edukacja, kwalifikacje i kompetencje, Dzia\u0142ania 12.1 Edukacja przedszkolna (okre\u015blonego w SZOP RPO WL2014-2020) poprzez zwi\u0119kszenie liczby nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci w wieku 3-4 lat. Beneficjent zachowa trwa\u0142o\u015b\u0107 utworzonych w ramach projektu miejsc wychowania przedszkolnego przez okres co najmniej 2 lat od zako\u0144czenia realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE CASPER", "TYTUL": "Ch\u0119tnie id\u0119 do porzedszkola - wsparcie edukacji przedszkolnej w Woli Skromowskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "86898.50", "WARTOSC": "164438.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na monta\u017cu instalacji fotowoltaicznej o mocy 26 kW w budynku zajazdu \"Sosnowe Uroczysko\" w Firleju (21-136 Firlej, Serocka 35, numer dzia\u0142ki 458/3). Celem realizacji projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, poprzez obni\u017cenie koszt\u00f3w energii elektrycznej. W chwili obecnej budynek zajazdu nie posiada w\u0142asnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii elektrycznej i ca\u0142e zapotrzebowanie pokrywane jest z sieci przez PGE Obr\u00f3t S.A. Zu\u017cycie energii elektrycznej w 2016 roku w obiekcie wynios\u0142o ponad 39 MWh. Planowana do zamontowania instalacja powinna pokry\u0107 ponad 2/3 zapotrzebowania co radykalnie obni\u017cy roczne koszty zakupu energii elektrycznej. Panele zostan\u0105 zamontowane na dachu budynku za pomoc\u0105 specjalnej konstrukcji (stela\u017cu) z\u0142o\u017conej z profili aluminiowych. \u0141\u0105cznie zamontowanych zostanie 100 szt. paneli fotowoltaicznych o mocy jednostkowej 260W. Dodatkowo do poprawnego dzia\u0142ania ca\u0142ej instalacji konieczne b\u0119dzie zamontowanie w budynku inwertera oraz skrzynek zabezpiecze\u0144, wraz z niezb\u0119dnym okablowaniem i przy\u0142\u0105czeniem do instalacji elektrycznej budynku.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWO HANDLOWE ROGALSKA ANETA", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy 26 kW w budynku zajazdu \"Sosnowe Uroczysko\" w Firleju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786213.87", "WARTOSC": "924957.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego,dzi\u0119ki realizacji programu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os.niepe\u0142nosprawnych,przy wykorzystaniu IPD,us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym w terminie 01.01.2019-31.12.2019 r. GD:50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego-w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dotyczy os.fizycznych. Zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 poradnictwo specjalistyczne psychologiczne 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 doradztwo zawodowe 4. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 kursy i szkolenia zawodowe 5. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy 6. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wny rezultat proj.: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-7K,11M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,14M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5K,8M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1456.5500946745562, "v": "8,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1456,55 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "11.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 938.2789349112425, "v": "5,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 469.4888571428571, "v": "2,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 45.25425359256129, "v": "267,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.464143702451395, "v": "20,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.06390532544378698, "v": "0,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1230.3556669484362, "v": "7,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1230,36 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "37.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 783.4153558748943, "v": "4,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 93.3647844463229, "v": "552,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 80.19120540997464, "v": "474,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 73.54756720202874, "v": "435,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 65.08378698224851, "v": "384,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 63.65216737109045, "v": "376,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 37.69890278951818, "v": "222,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 9.822485207100591, "v": "58,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.926458157227389, "v": "52,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.732106508875739, "v": "45,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6.233847844463229, "v": "36,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.6869991546914623, "v": "4,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 116.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 601.3127810650888, "v": "3,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "601,31 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "46.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 563.2262214708369, "v": "3,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 37.14116652578191, "v": "219,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 0.9453930684699915, "v": "5,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 511.8272172442941, "v": "3,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "511,83 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "12.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 383.3793186813187, "v": "2,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 63.41027895181741, "v": "375,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23.884431107354178, "v": "141,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 22.210268808114964, "v": "131,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 12.358537616229926, "v": "73,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6.584382079459002, "v": "38,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 288.9395097210481, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 68.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "288,94 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "46.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 104.19741842772612, "v": "616,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 77.69997295012678, "v": "459,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 63.89353169907015, "v": "377,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 35.73631276415892, "v": "211,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4.938424344885883, "v": "29,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1.5435536770921388, "v": "9,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.7557295012679629, "v": "4,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.17456635672020288, "v": "1,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 216.45147421808963, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "216,45 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "43.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 84.54425021132712, "v": "500,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 47.93803043110736, "v": "283,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 26.147709213863063, "v": "154,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 20.006277261200335, "v": "118,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 18.93491124260355, "v": "112,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8.559494505494506, "v": "50,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 8.132544378698224, "v": "48,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 3908.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.1882569737954354, "v": "12,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 114.62621978021977, "v": "678,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 939.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "114,63 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "44.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 114.62621978021977, "v": "678,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 939.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 110.53978191039732, "v": "653,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "110,54 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "29.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 105.99408114961963, "v": "626,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4.545700760777684, "v": "26,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 100.20972104818259, "v": "592,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "100,21 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "60.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 77.76838546069315, "v": "460,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 22.441335587489434, "v": "132,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 827.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 81.66431614539307, "v": "483,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "81,66 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "340.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "170.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 81.66431614539307, "v": "483,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 74.54211327134402, "v": "440,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "74,54 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "42.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 58.951146238377, "v": "348,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 15.590967032967031, "v": "92,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 62.87522231614538, "v": "371,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "62,88 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "60.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 34.19994420963651, "v": "202,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 25.578240067624684, "v": "151,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.0125071851225695, "v": "17,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.08453085376162299, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 62.31423837700761, "v": "368,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "62,31 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "41.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59.75131022823331, "v": "353,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1.3804835164835163, "v": "8,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.182444632290786, "v": "6,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 26.98677937447168, "v": "159,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "26,99 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "50.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 26.98677937447168, "v": "159,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 16.65787827557058, "v": "98,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "16,66 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "65.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 16.65787827557058, "v": "98,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15.055229078613696, "v": "89,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "15,06 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "87.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 14.385761622992394, "v": "85,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.6018427726120034, "v": "3,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0676246830092984, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12.926796280642437, "v": "76,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "12,93 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "72.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6.366694843617922, "v": "37,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6.19323753169907, "v": "36,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.3076923076923077, "v": "1,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.05917159763313609, "v": "0,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}