{"gmina": "Ostr\u00f3wek", "typ_gminy": "gmina wiejska Ostr\u00f3wek", "kod_gus": "060611108112", "kod_gus_podregionu": "060611100000", "eurostat": "PL814", "ludnosc": 3947, "budzet": {"dochody": "20,56 mln z\u0142", "wydatki": "19,12 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 15424702.12, "dane1": 15297297.860000009, "dane2": 15297297.860000009, "dane3": 127404.25999999046}, {"label": "2017", "dane0": 17616728.060000002, "dane1": 17659394.65000001, "dane2": 17616728.060000002, "dane4": 42666.5900000073}, {"label": "2018", "dane0": 19286433.979999997, "dane1": 19659868.12000002, "dane2": 19286433.979999997, "dane4": 373434.14000002295}, {"label": "2019", "dane0": 19412468.559999995, "dane1": 18965090.329999994, "dane2": 18965090.329999994, "dane3": 447378.23000000045}, {"label": "2020", "dane0": 20563225.98, "dane1": 19117060.470000006, "dane2": 19117060.470000006, "dane3": 1446165.5099999942}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3877200.85, "dane1": 5295277.8900000015}, {"label": "2017", "dane0": 4028323.42, "dane1": 5670313.720000003}, {"label": "2018", "dane0": 4051062.02, "dane1": 5929563.909999999}, {"label": "2019", "dane0": 4216898.8, "dane1": 6716657.260000003}, {"label": "2020", "dane0": 4054649.73, "dane1": 6139635.380000003}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "0,00 tys z\u0142", "wydatki": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 100.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.0, "dochody_kierunek": "brak danych"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.12740425999999047}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.12740425999999047}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.042666590000007304}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.042666590000007304}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.37343414000002295}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.37343414000002295}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.44737823000000043}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.44737823000000043}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4461655099999942}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4461655099999942}], "dochod_ue": "129,31 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "3,52 mln z\u0142", "gmina_pc": "890.7 z\u0142", "powiat": "2,60 mln z\u0142", "powiat_pc": "659.3 z\u0142", "wojewodztwo": "3,43 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "96,63 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "6,65 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,06 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4054649.73, "wydatki": 6139635.380000003}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "31232750.20", "WARTOSC": "45600405.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion lubelski (cz\u0119\u015b\u0107 B1), ID: 3.3.06.11b1. w powiecie lubartowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 624,10 km. W wyniku realizacji projektu 10 735 gospodarstw domowych oraz 65 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu.10 735 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie lubelskim cz\u0119\u015b\u0107 B1, ID: 3.3.06.11b1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 401.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-04-07", "DOFINANSOWANIE": "1100665.00", "WARTOSC": "1595289.36", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek", "OPIS": "Projekt (P.) zlokaliz. b\u0119dzie na ter. woj. lubel., w pow. lubart., w gm. Ostr\u00f3wek(GO).Teren P. obejmuje 15 miejsc. w GO. Zakres P. zak\u0142ada instal. 120 szt. inst. kol. s\u0142on. (sum.moc 0,402kW) i 15 piec\u00f3w na bioma (sum.moc 0,37kW) w ob. prywat. do podgrz. CWU o sum. mocy 0,77MW. P. przewid. r\u00f3wnie\u017c zaprojekt. i wykon. portalu internet., kt b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcje eduk., promoc. oraz oferowa\u0142 us\u0142ugi on-line. Liczba mieszk. GO korzyst. (GRUPA DOCELOWA) z efekt\u00f3w realiz. P. wyniesie ok. 540 w 135 obiekt. Instalacje, b\u0119d\u0105ce przez ca\u0142y okres trwa\u0142o\u015bci (5lat) w\u0142asn. GO zost. usytuow. na budyn. stanow. w\u0142asn. os\u00f3b prywat., z kt GO. podpisa\u0142a um. u\u017cycz. G\u0141 CELEM P. jest zwi\u0119ksz. stosow. OZE na terenie GO. Cele szczeg\u00f3\u0142.: CEL 1: Upowszechn. techno. \u2026. - [0,77MW w 2018r.].; CEL 2: Zmniejsz. obci\u0105\u017ce\u0144 \u2026.. - [624,13 Mwht/rok od 2019r.]; CEL 3: Reduk. zanieczyszcz. powietrza \u2026. - [256,6 t. ekwiwal. CO2 / rok od 2019r.]. P. przycz. si\u0119 do realiz. zar\u00f3wno celu prioryt. 4 (zak\u0142ad. wsparcie wytwarz. i wykorz.. ener. pochodz. z OZE), jak i celu g\u0142\u00f3wn. RPO WL, tj. podn. konkurencyj. regionu w oparciu o wewn. potencj., sprzyjaj. zwi\u0119ksz. sp\u00f3jn. spo\u0142. i terytor. P., obok korz. spo\u0142. i gosp. b\u0119dzie wp\u0142yw. na skuteczniejsze przeciwdzi. zmianom klimatu. P. wpis. si\u0119 w cele operac. (2.5- Wyposa\u017c. Obsz. Wiej. w infrastr. transp., komun., energet.; 3.6 - Rozw. spo\u0142. Informac. [uruch. Serw. www] w stand. WCAG 2.0]; 4.5 - Racjonal. i efektyw. wykorzysta. zasob. przyr. dla potrzeb gosp. i rekreac., przy zachow. i ochron. walor\u00f3w \u015brod. przyrodn.) wskaz. w SRWL 2014-2020. GO. Usytuow. jest w (OSI): Nowoczes. wie\u015b. P. w cz\u0119\u015bci realizow. b\u0119dzie na obsz. Nat.2000. W zakr. wp\u0142 na strefy ochronne GO dysp. niezb\u0119dn\u0105 dok. oraz opiniami i decyz. adm. Na podst. PROGR. OCHR. POWIET. DLA STR. LUBELS. w GO nie stwierdz. przekr. cho\u0107by jednego poz. dopuszcz. lub docel. w odnie\u015b. do subst. podleg. ocenie jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA OSTR\u00d3WEK", "TYTUL": "ECO ENERGIA W GMINIE OSTR\u00d3WEK ETAP II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 278.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2019-07-02", "DOFINANSOWANIE": "380352.30", "WARTOSC": "927222.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada instalacj\u0119 61 szt. instalacji fotowoltaicznych (24 szt. - po 3 kW, 37 szt. - po 4,2 kW - \u0142\u0105czna moc 0,23MW) montowanych na dachach, elewacjach budynk\u00f3w mieszkalnych i gospodarczych a w przypadku braku technicznych mo\u017cliwo\u015bci r\u00f3wnie\u017c na gruncie (instalacje na gruncie nie b\u0119d\u0105 przekracza\u0142y wysoko\u015bci 3 m) mieszka\u0144c\u00f3w gminy Ostr\u00f3wek (O). P. przewid. r\u00f3wnie\u017c zaprojekt. i wykon. portalu internet., kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcje eduk., promoc. oraz oferowa\u0142 us\u0142ugi on-line (TIK-ICT). GRUPA DOCELOWA: ok. 300 mieszka\u0144c\u00f3w gminy Ostr\u00f3wek. CEL G\u0141\u00d3WNY: zwi\u0119ksz. stosow. OZE na terenie GSz. Cele szczeg\u00f3\u0142.: C1: Upowszechn. techn. wytwarz. czyst. en. w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w poprzez powszechny monta\u017c OZE na terenie gm.; C2: Reduk. zaniecz. pow. atm. poprzez zmniejsz. em. zw. szkodl. dzi\u0119ki zwi\u0119ksz. udzia\u0142u en. z OZE; C3: Zmniejsz. obci\u0105\u017c. fin. JST wynikaj\u0105cy z op\u0142at za en.; C4: Zmniejsz. obci\u0105\u017c. fin. spo\u0142. lok. wynik. z op\u0142at za energi\u0119 dzi\u0119ki utworz. Indywid. Inst. wyk. OZE. WSKA\u0179NIKI REZULTATU: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw. en. ze \u017ar. odnaw. -0,23 MW; Szacow. rocz. spad. em. gaz. cieplarn.(CI34) - 76,79 t; Prod. en. elektr. ( )-227,40 MWhe/rok. P. realizuje cel prioryt. 4 i cel g\u0142\u00f3wny RPO WL. Jest zgodny z: SRG 2015-2020: cel 4; SRWL 2014-2020 cel 2.5, 3.6 oraz 4.5; RSI WL 2020 - inteligentna specjalizacja regionu, PROZE WL oraz PZP WL- prewencyjno\u015b\u0107 obszaru do rozwoju energetyki odnawialnej. Na podstawie PROGRAMU OCHRONY POWIETRZA DLA STREFY LUBELSKIEJ w G. nie stwierdzono przekroczenie cho\u0107by jednego poziomu dopuszczalnego lub docelowego w odniesieniu do substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Jednak\u017ce dzia\u0142ania przewidziane w P. przyczyniaj\u0105 si\u0119 do realizacji dzia\u0142a\u0144 naprawczych maj\u0105cych na celu popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza poprzez ograniczenie emisji py\u0142u PM10 oraz dzia\u0142ania promocyjne i edukacyjne zak\u0142adane w P.", "BENEFICJENT": "GMINA OSTR\u00d3WEK", "TYTUL": "POPRAWA EFEKTYWNO\u015aCI ENERGETYCZNEJ POPRZEZ ZAKUP I MONTA\u017b OGNIW FOTOWOLTAICZNYCH W GMINIE OSTR\u00d3WEK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1436543.93", "WARTOSC": "1805490.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 252 nauczycieli (N) (249K,3M) kl 1-3 publicznych 67 SP z terenu 24 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich lubelskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu lubelskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786213.87", "WARTOSC": "924957.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego,dzi\u0119ki realizacji programu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os.niepe\u0142nosprawnych,przy wykorzystaniu IPD,us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym w terminie 01.01.2019-31.12.2019 r. GD:50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego-w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dotyczy os.fizycznych. Zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 poradnictwo specjalistyczne psychologiczne 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 doradztwo zawodowe 4. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 kursy i szkolenia zawodowe 5. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy 6. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wny rezultat proj.: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-7K,11M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,14M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5K,8M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 338786.05}, {"name": "Biblioteki", "value": 191500.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 633172.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 560118.11}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 369698.48000000004}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 229829.04}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 170811.88}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 136418.43999999997}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 129724.37}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 120183.36999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 87972.69}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 86908.19}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 75509.16999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 71993.40000000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 66604.22}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 58130.79}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 42813.31}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 40581.26}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 34327.41}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 27160.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 22077.97}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12100.76}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 11726.1}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10207.04}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9907.15}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 9522.3}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9390.43}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 9173.03}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 6500.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 5953.77}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 5482.719999999999}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5339.06}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5306.0599999999995}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4164.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4151.85}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4058.46}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2911.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1435.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 1135.23}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 800.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 635.55}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 210.76}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 161.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3883417.02}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1317261.3}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 433882.37999999995}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 316424.24999999994}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 242690.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 186010.07}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 121308.47000000002}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 119963.13}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 102031.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 98348.95999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 90040.14}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 80410.04000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 45239.53}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 41347.82}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 34911.19}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 23380.94}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 20802.97}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 11870.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 9548.01}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8634.17}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 7845.48}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1621.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4394124.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1955449.26}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 216469.36}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 158807.95}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 139144.28}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 138418.43}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 130592.44}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 80450.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 63866.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36620.63}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 31450.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20339.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 17444.05}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16903.79}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5756.17}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5185.08}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4949.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3975.14}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 1929.28}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1622.77}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 734.53}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 305.19}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 546862.8}, {"name": "Biblioteki", "value": 100600.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 37117.92}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 17938.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3400.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 96625.96}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 17548.63}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 47862.79}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Biblioteki", "value": 6650.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Biblioteki", "value": 350.0}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 338786.05}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 191500.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 915310.44}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 504414.39}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 419232.13999999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 302971.59}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 272902.73000000004}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 170811.88}, {"name": "Rodzina", "value": 134544.93}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 120183.36999999998}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 75509.16999999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 66604.22}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 49313.31}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 27160.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 14655.75}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9907.15}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 1135.23}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 635.55}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4644250.680000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1442039.9200000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 532231.34}, {"name": "Rodzina", "value": 266160.79000000004}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 119963.13}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 103075.5}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 23380.94}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22423.97}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 11870.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 9548.01}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8674.03}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7845.48}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5525.4800000000005}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6508381.91}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 345404.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 241288.20999999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 142015.8}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 135541.44}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 31450.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16903.79}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1929.28}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1622.77}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 546862.8}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 100600.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 37117.92}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 17938.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8400.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 96625.96}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 17548.63}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 47862.79}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6650.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 350.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 6909087.63, "v": "6,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.14, "v_pc": "1750,47 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "11.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "16.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4433187.74, "v": "4,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.16}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2163537.3000000003, "v": "2,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.31}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 209353.54, "v": "209,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.03}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 86908.19, "v": "86,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 11726.1, "v": "11,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 113.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4164.0, "v": "4,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 210.76, "v": "0,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6139635.380000003, "v": "6,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.11, "v_pc": "1555,52 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "25.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "5.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4733058.86, "v": "4,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.09}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 374449.56000000006, "v": "374,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.09}, {"name": "Przedszkola", "value": 338786.05, "v": "338,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.51}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 315418.83, "v": "315,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.13}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 168687.92, "v": "168,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.74}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 130552.01000000002, "v": "130,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.12}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 34327.41, "v": "34,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33397.44, "v": "33,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 9522.3, "v": "9,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1435.0, "v": "1,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2202644.6999999997, "v": "2,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.52, "v_pc": "558,06 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "6.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "7.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1692715.95, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 226919.1, "v": "226,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.3}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 114335.59, "v": "114,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.19}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 86403.77, "v": "86,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.92}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 50738.25, "v": "50,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.3}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21325.0, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.96}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10207.04, "v": "10,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1180606.9300000002, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.17, "v_pc": "299,12 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "27.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "8.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 495988.31, "v": "495,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.01}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 229829.04, "v": "229,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.46}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 139144.28, "v": "139,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.78}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 138418.43, "v": "138,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.72}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 98348.95999999999, "v": "98,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.33}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 63866.15, "v": "63,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.4}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12100.76, "v": "12,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2911.0, "v": "2,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 667046.17, "v": "667,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.48, "v_pc": "169,00 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "84.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "54.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 667046.17, "v": "667,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 424757.62, "v": "424,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.22, "v_pc": "107,62 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "8.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "58.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 419418.56, "v": "419,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.74}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5339.06, "v": "5,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 377601.0, "v": "377,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.97, "v_pc": "95,67 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "83.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 233378.63999999996, "v": "233,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.8}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 136418.43999999997, "v": "136,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7003.92, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 476.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.85}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 348413.31, "v": "348,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.82, "v_pc": "88,27 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "63.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "42.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 299100.0, "v": "299,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.84}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 42813.31, "v": "42,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.28}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 6500.0, "v": "6,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.86}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 219496.61, "v": "219,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14, "v_pc": "55,61 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "61.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "20.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 214496.61, "v": "214,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.72}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 176.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.27}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 215339.58, "v": "215,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12, "v_pc": "54,56 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "192.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 215339.58, "v": "215,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 136176.99, "v": "136,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71, "v_pc": "34,50 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "78.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 131227.99, "v": "131,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.36}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4949.0, "v": "4,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.63}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 113270.15, "v": "113,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59, "v_pc": "28,70 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "85.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "67.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 113270.15, "v": "113,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 55009.2, "v": "55,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "13,94 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "98.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "32.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 53388.2, "v": "53,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.05}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1621.0, "v": "1,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.94}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 47862.79, "v": "47,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "12,13 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "72.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "47.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 47862.79, "v": "47,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 39030.0, "v": "39,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 287.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2, "v_pc": "9,89 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "80.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "18.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 39030.0, "v": "39,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 287.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 22501.230000000003, "v": "22,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,70 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "96.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 13328.2, "v": "13,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.23}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 9173.03, "v": "9,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.76}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18581.18, "v": "18,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "4,71 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "96.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18541.32, "v": "18,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39.86, "v": "0,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}