{"gmina": "Lubart\u00f3w", "typ_gminy": "gmina miejska Lubart\u00f3w", "kod_gus": "060611108011", "kod_gus_powiatu": "060611108000", "kod_gus_podregionu": "060611100000", "podregion_eurostat": "PL814", "ludnosc": "22'220", "budzet": {"dochody": "132,85 mln z\u0142", "wydatki": "131,54 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 19.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 27.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 117507248.49000001, "dane1": 122825207.08000006, "dane2": 117507248.49000001, "dane4": 5317958.590000048}, {"label": "2017", "dane0": 113668926.30000006, "dane1": 111767528.21999995, "dane2": 111767528.21999995, "dane3": 1901398.0800001025}, {"label": "2018", "dane0": 104435931.87999997, "dane1": 109643521.10999997, "dane2": 104435931.87999997, "dane4": 5207589.230000004}, {"label": "2019", "dane0": 132850388.56999992, "dane1": 131536780.20000003, "dane2": 131536780.20000003, "dane3": 1313608.3699998856}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 20318112.180000003, "dane1": 35204611.370000005}, {"label": "2017", "dane0": 21049091.44, "dane1": 34101497.870000005}, {"label": "2018", "dane0": 21555759.900000002, "dane1": 35642470.60999997}, {"label": "2019", "dane0": 22377659.939999994, "dane1": 38034011.88}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "7,38 mln z\u0142", "wydatki": "9,11 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 41.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 52.9, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -5.317958590000048}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -5.317958590000048}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.9013980800001025}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.9013980800001025}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.207589230000004}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.207589230000004}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3136083699998855}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3136083699998855}], "dochod_ue": "12,67 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "258,32 mln z\u0142", "gmina_pc": "11625.3 z\u0142", "powiat": "14,65 mln z\u0142", "powiat_pc": "659.3 z\u0142", "wojewodztwo": "19,32 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "343,75 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "11,18 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "698,74 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 22377659.939999994, "wydatki": 38034011.88}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2015-10-20", "DOFINANSOWANIE": "201162825.73", "WARTOSC": "243110645.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 815 na odc. Parczew-Lubart\u00f3w. Realizacja inwestycji b\u0119dzie przebiega\u0142a w zmienionych granicach pasa drogowego na ca\u0142ej jego d\u0142ugo\u015bci. Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej rejonu oraz ca\u0142ego Lubelskiego Obszaru Metropolitalnego. Zwi\u0119kszy si\u0119 przepustowo\u015b\u0107 drogi, a sprawniejszy system transportowy, u\u0142atwi dost\u0119p do teren\u00f3w inwestycyjnych i atrakcji turystycznych. Projekt przyczyni si\u0119 do lepszego wykorzystania wewn\u0119trznego potencja\u0142u rozwojowego okr\u0119gu, usprawni po\u0142\u0105czenia komunikacyjne, co w konsekwencji wp\u0142ynie na przyspieszenie tempa rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego. Opr\u00f3cz powy\u017cszego, dobra jako\u015b\u0107 drogi, to tak\u017ce bodziec do zwi\u0119kszenia mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w. Realizowana inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a wi\u0119c korzystny wp\u0142yw na wszystkie grupy u\u017cytkownik\u00f3w korzystaj\u0105cych z drogi: uczestnik\u00f3w ruchu tranzytowego, lokalnych mieszka\u0144c\u00f3w, student\u00f3w, obecnych i potencjalnych inwestor\u00f3w oraz turyst\u00f3w. Planowane wska\u017aniki produktu: - Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych i zmodernizowanych dr\u00f3g (CI14) - 34,848 km - D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich - 34,848 km - Liczba wybudowanych/zmodernizowanych urz\u0105dze\u0144 ochrony \u015brodowiska, Liczba wybudowanych/zmodernizowanych urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanych dr\u00f3g dla rower\u00f3w - warto\u015bci tych wska\u017anik\u00f3w zostan\u0105 okre\u015blone w momencie uzyskania dokumentacji technicznej Zakres inwestycji obejmuje: * br. drogowa: roboty ziemne, podbudowa, nawierzchnie, elementy dr\u00f3g/ulic, budowa o\u015bwietlenia drogowego, urz\u0105dzenia bezpiecze\u0144stwa ruchu, oznakowanie pionowe i poziome, * br. konstrukcyjna: budowa most\u00f3w, budowa/przebudowa przepust\u00f3w, * br. sanitarna (gazowa, wodoci\u0105gowa, kanalizacyjna) przebudowa i zabezpieczenie istniej\u0105cych sieci, * br. elektroenergetyczna - przebudowa i zabezpieczenie istniej\u0105cych sieci, * br. telekomunikacyjna - przebudowa i zabezpieczenie istniej\u0105cych sieci.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBELSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 815 Wisznice - Parczew - Siemie\u0144 - Lubart\u00f3w od km 26+662 do km 61+565 o d\u0142. 34,903 km", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3390.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2015-12-09", "DOFINANSOWANIE": "30166228.01", "WARTOSC": "58043293.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje rozbudow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w do przepustowo\u015bci 6 100 m3/d i 71 166 RLM oraz budow\u0119 kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci 113 km. Do nowowybudowanej sieci pod\u0142aczonych zostanie 184 RLM.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP. Z O. O.", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa- modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w i budowa kanalizacji sanitarnej w Lubartowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1357.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "18937500.00", "WARTOSC": "33005750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest wdro\u017cenie do bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci POLCOMM wynik\u00f3w prac B+R zleconych przez POLCOMM Instytutowi Zaawansowanych Technol. Wytwarzania w Krakowie (dalej: IZTW) dot. innowacyjnej technol. wytwarzania nowych produkt\u00f3w w postaci PIERWSZYCH NA RYNKU \u015aWIATOWYM WYMIENNYCH P\u0141YTEK SKRAWAJ\u0104CYCH Z W\u0118GLIKA SPIEKANEGO O ZNACZ\u0104CO ULEPSZONEJ CHARAKTERYSTYCE MATERIA\u0141OWEJ, WYKORZYSTYWANYCH W PROCESACH SKRAWANIA MATERIA\u0141\u00d3W TRUDNOOBRABIALNYCH Z WYSOKIMI PR\u0118DK. (dalej: innowac. wymienne p\u0142ytki skrawaj\u0105ce z w\u0119glika spiekanego). Nowe produkty b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0107 si\u0119 znacz\u0105co ulepszonymi parametrami w por\u00f3wnaniu do rozwi\u0105za\u0144 obecnie dost\u0119pnych na rynku \u015bwiatowym (\u015aWIATOWA INNOWACJA PROD. zg. z podr. OECD ,,Oslo Manual\u201d, wyd. III, 2005). Wdro\u017cenie nast\u0105pi w oparciu o: -wyniki prac B+R zleconych przez POLCOMM Instytutowi Zaawansowanych Technologii Wytwarzania w Krakowie, -zg\u0142oszenie patentowe w UPRP nr P.414332, do kt\u00f3rego POLCOMM posiada wy\u0142\u0105czne prawa licencyjne (na podstawie umowy z dn.15/10/2015r.) REZULTAT PROJEKTU B\u0118DZIE POSIADA\u0106 KLUCZOWE PRZEWAGI TECHNOLOGICZNO-BIZNESOWE W STOSUNKU DO OBECNIE DOST\u0118PNYCH NA RYNKU \u015aWIATOWYM PRODUKT\u00d3W POPRZEZ: -ograniczenie udzia\u0142u materia\u0142\u00f3w krytycznych w sk\u0142adzie fazowym mieszanki (o 10%), -zwi\u0119kszon\u0105 twardo\u015b\u0107 nowych p\u0142ytek skrawaj\u0105cych (o 9,3%), -zwi\u0119kszon\u0105 odporno\u015b\u0107 na \u015bcieranie (o 20%), -wzrost trwa\u0142o\u015bci produktu (o 20%) poprzez uzyskanie lepszych parametr\u00f3w fizyczno-technicznych. G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami produkt\u00f3w, powsta\u0142ych w wyniku realizacji projektu b\u0119d\u0105 podmioty z rynku motoryzac., lotnicz. oraz maszynowego (m.in. producenci maszyn, cz\u0119\u015bci i podzespo\u0142\u00f3w oraz fabryki samochod. i lotn.).POLCOMM posiada listy intencyjne od DMG MORI POLSKA,WSK PZL-\u015awidnik,FEDERAL-MOGUL,ALIPLAST, TIGRA GmbH (Niemcy), DELTACARB S.A. (Szwajcaria), GETRAG S.R.O. (S\u0142owacja), SFK SYSTEMS A/S (Dania), Danielson Europe BV (Holandia) potwierdzaj\u0105ce du\u017ce zapotrzebowanie na wyniki niniejszego projektu. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "P.H.M. POLCOMM DARIUSZ KOZAK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji wymiennych p\u0142ytek skrawaj\u0105cych w oparciu o innowacyjn\u0105 technologi\u0119 zmniejszaj\u0105c\u0105 zu\u017cycie materia\u0142\u00f3w krytycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 852.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-15", "DATA_START": "2016-09-02", "DOFINANSOWANIE": "12489694.11", "WARTOSC": "20311147.73", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Celem proj. jest poprawa efektywno\u015bci wykorzystania energii w 8 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publ. w Lubartowie (Przedszkole Miejskie nr 2,Przedszkole Miejskie nr 5,SP nr 1,SP nr 3,SP nr 4,Gimnazjum nr 1,Gimnazjum nr 2, II LO) o 51,96%, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie udzia\u0142u produkcji energii z OZE i ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 w regionie. Powy\u017csze cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 obiekt\u00f3w. Zadania przewidziane w proj.: poprawa stanu technicznego budynk\u00f3w, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, stropodach\u00f3w, piwnic, wymiana cz\u0119\u015bci stolarki okiennej i drzwiowej, remont zadasze\u0144, schod\u00f3w i podest\u00f3w, wymiana pokrycia dachowego, wymiana instalacji c.o., c.w.u, odgromowej, budowa instalacji wentylacji mechanicznej z odzyskiem ciep\u0142a, wymiana opraw o\u015bwietleniowych na energooszcz\u0119dne typu LED, modernizacja w\u0119z\u0142a cieplnego oraz monta\u017c paneli fotowoltaicznych. Spowoduje to obni\u017cenie koszt\u00f3w eksploatacyjnych oraz wzrost komfortu u\u017cytkowania obiekt\u00f3w. Powy\u017csze przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w rezultatu: 1. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 13 869, 23 GJ/rok 2. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) - 0,06 MW 3. Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (CI32) - 5 365 126 kWh/rok 4. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) - 1, 42 t CO2/rok 5. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 82, 72 MWhe/rok 6. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej - 238,31 MWh/rok. oraz wska\u017anik\u00f3w produktu: 1. Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 8 szt. 2. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 7 szt. 3. Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji - 29 928,92 m2 Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 u\u017cytkownicy obiekt\u00f3w (uczniowie, nauczyciele, pracownicy) oraz mieszka\u0144cy miasta i regionu dzi\u0119ki poprawie jako\u015bci powietrza i zmniejszeniu emisji CO2.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO LUBART\u00d3W", "TYTUL": "\"Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Lubartowie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 562.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-03-24", "DOFINANSOWANIE": "96515749.19", "WARTOSC": "120791448.59", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt odpowiada na zidentyfikowane problemy dotycz\u0105ce dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej w ramach LOF, podejmuj\u0105c ingerencj\u0119 w obszarach wymagaj\u0105cych wsparcia. Wszystkie dzia\u0142ania w ramach projektu s\u0105 ukierunkowane na popraw\u0119 wewn\u0119trznej i zewn\u0119trznej sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej obszaru. Interwencje poprawiaj\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107 w\u0119z\u0142\u00f3w/punkt\u00f3w przesiadkowych, u\u0142atwiaj\u0105 spos\u00f3b komunikacji poszczeg\u00f3lnymi \u015brodkami transportu i usprawniaj\u0105 przejazdy mieszka\u0144c\u00f3w. W dziesi\u0119ciu gminach utworzone zostan\u0105 w\u0119z\u0142y komunikacyjne oraz towarzysz\u0105ca im infrastruktura uzupe\u0142niaj\u0105ca. Powsta\u0142e w ramach projektu w\u0119z\u0142y/punkty przesiadkowe w znacz\u0105cy spos\u00f3b usprawni\u0105 nie tylko po\u0142\u0105czenia w ramach LOF, ale tak\u017ce w ca\u0142ym regionie. Lokalizacje dworc\u00f3w i w\u0119z\u0142\u00f3w/punkt\u00f3w przesiadkowych podyktowane s\u0105 mo\u017cliwo\u015bci\u0105 po\u0142\u0105czenia r\u00f3\u017cnych system\u00f3w komunikacyjnych: kolejowego, lotniczego, komunikacji miejskiej, komunikacji samochodowej, rowerowej i pieszej. Poszerzenie dost\u0119pno\u015bci po\u0142\u0105cze\u0144 przyczyni si\u0119 do ograniczenia korzystania przez mieszka\u0144c\u00f3w z indywidualnych \u015brodk\u00f3w transportu. Tego rodzaju zmiany wp\u0142yn\u0105 na obni\u017cenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, a tak\u017ce na redukcj\u0119 ilo\u015bci pojazd\u00f3w na drogach. W konsekwencji dzia\u0142a\u0144 podj\u0119tych w ramach projektu \"Mobilny LOF\" nast\u0105pi poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego oraz zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z transportu publicznego oraz poprawa bezpiecze\u0144stwa w ruchu drogowym. Wa\u017cnym aspektem planowanego projektu jest wprowadzenie alternatywnych \u015brodk\u00f3w komunikacji w transporcie publicznym. Budowa bezpiecznej infrastruktury dr\u00f3g rowerowych umo\u017cliwi wykorzystanie roweru jako alternatywnego \u015brodka komunikacji dla przejazd\u00f3w nie tylko w ramach poszczeg\u00f3lnych miejscowo\u015bci, ale r\u00f3wnie\u017c na terenie ca\u0142ego obszaru funkcjonalnego. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c budow\u0119 energooszcz\u0119dnego, nieskoemisyjego o\u015bwietlenia ulicznego.Zakres rzeczowy opisano w za\u0142\u0105czniku nr 17 Fiszka projektowa, dodatkowo w ramach uzupe\u0142nienia za\u0142\u0105czono jako odr\u0119bny plik zakres rzeczowy projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USK", "TYTUL": "MOBILNY LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 559.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-07", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "10461166.65", "WARTOSC": "19084453.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest uruchomienie produkcji paneli fotowoltaicznych wyposa\u017conych w urz\u0105dzenie do wykrywania i gaszenia po\u017caru. Realizacja projektu jest efektem samodzielnie przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 prac B+R w zakresie wynalazku \u201eUrz\u0105dzenie do wykrywania i gaszenia po\u017caru paneli fotowoltaicznych\u201d. Zgodnie z wynalazkiem, w obudowie panelu jest umieszczony co najmniej jeden czujnik temperatury i/lub w\u0142\u00f3kno \u015bwiat\u0142owodowe pe\u0142ni\u0105ce rol\u0119 czujnika, kt\u00f3rego wyj\u015bcie jest po\u0142\u0105czone, poprzez uk\u0142ad steruj\u0105cy znajduj\u0105cy si\u0119 tak\u017ce w obudowie panelu z elektro-wy\u0142\u0105cznikiem instalacji elektrycznej tego panelu. Elektro-wy\u0142\u0105cznik umo\u017cliwia bezpieczne wy\u0142\u0105czenie z ruchu panelu w ka\u017cdej chwili zagro\u017cenia. W p\u0142ycie dennej obudowy s\u0105 kana\u0142y po\u0142\u0105czone z instalacj\u0105 ga\u015bnicz\u0105, w kt\u00f3rych s\u0105 otwory do rozprowadzania \u015brodka ga\u015bniczego. Wynalazek rozwi\u0105zuje zagadnienie skuteczno\u015bci gaszenia po\u017caru bezpo\u015brednio w panelu, w kt\u00f3rym on wyst\u0119puje oraz \u0142atwej wykrywalno\u015bci miejsc, w kt\u00f3rych mo\u017ce doj\u015b\u0107 do po\u017caru a tak\u017ce bezpiecze\u0144stwa s\u0142u\u017cb ratowniczych. Urz\u0105dzenie wed\u0142ug wynalazku umo\u017cliwia gaszenie jednostkowego panelu z ogniwami s\u0142onecznymi. W wyniku przeprowadzonych prac B+R powsta\u0142 uk\u0142ad, kt\u00f3ry analizuj\u0105c stany nadzorowanych wej\u015b\u0107 jest w stanie roz\u0142\u0105czy\u0107 szeregow\u0105 struktur\u0119 po\u0142\u0105czonych paneli na sygna\u0142 operatora b\u0105d\u017a z do\u0142\u0105czonych czujnik\u00f3w. ZAKRES PROJEKTU obejmuje uruchomienie produkcji paneli fotowoltaicznych wyposa\u017conych w urz\u0105dzenie do wykrywania i gaszenia po\u017caru, wg zg\u0142oszonego do opatentowania wynalazku. Konieczne dzia\u0142ania inwestycyjne to: a/ budowa hali produkcyjnej; b/ zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i oprogramowania niezb\u0119dnych do uruchomienia dzia\u0142alno\u015bci produkcyjnej; c/ zakup us\u0142ug doradczych. SA 42799(2015/X), art. 13,18 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "P.P.H.U. \"ZALFON\" DANIEL ZALEWSKI", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji paneli fotowoltaicznych wyposa\u017conych w urz\u0105dzenie do wykrywania i gaszenia po\u017caru.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 470.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "31232750.20", "WARTOSC": "45600405.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion lubelski (cz\u0119\u015b\u0107 B1), ID: 3.3.06.11b1. w powiecie lubartowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 624,10 km. W wyniku realizacji projektu 10 735 gospodarstw domowych oraz 65 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu.10 735 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie lubelskim cz\u0119\u015b\u0107 B1, ID: 3.3.06.11b1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 401.23}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8046510.19", "WARTOSC": "9466482.58", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim jest utworzenie Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego i poprawa infrastruktury szpitalnej SP ZOZ w Lubartowie.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W LUBARTOWIE", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci udzielanych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych w Samodzielnym Publicznym Zak\u0142adzie Opieki Zdrowotnej w Lubartowie poprzez utworzenie Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego wraz z infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 i zakupem sprz\u0119tu medycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 362.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6635922.98", "WARTOSC": "13671239.46", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest przywr\u00f3cenie funkcji spo\u0142eczno-gospodarczych na zdegradowanych obszarach Lubartowa, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do infrastruktury spo\u0142ecznej i kulturalnej, poprzez rewitalizacj\u0119 zdegradowanego terenu w centrum miasta. Kluczowe rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami to: Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e form: 0,5 [EPC], Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu 700 os./rok. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Lubartowa. Zadania przewidziane do realizacji to: budowa kan. teletechnicznej, roboty bud. w os. Cmentarna - Szaniawskiego, urz\u0105dzenie zieleni w os. Cmentarna-Szaniawskiego/Chopina/Garbarskie, rob. budowlane w os. Chopina,rob. budowlane w os. Garbarskie,wyposa\u017cenie, adaptacja hali mag. przy ul. Zielonej 1, remont obiekt\u00f3w ul. Zielona 7, 9, 11, utworzenie sieci multimedialnej GPON, promocja, SW, zarz\u0105dzanie, dok. tech, inspektor, partner zakup sp. si\u0142ow. Cele szczeg\u00f3\u0142owe:- zwi\u0119kszenie poda\u017cy atrakcyjnych przestrzeni publicznych na obszarze Lubartowa; - poprawa stanu infrastruktury spo\u0142ecznej;- zapewnienie wystarczaj\u0105cego poziomu dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych i kulturalnych, a tak\u017ce infrastruktury do wykorzystania czasu wolnego;- aktywizacja wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w gminy oraz wzmocnienie wi\u0119zi w\u015br\u00f3d spo\u0142eczno\u015bci lokalnych; - poprawa wizerunku centrum Lubartowa oraz jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w; - przywr\u00f3cenie bezpiecze\u0144stwa lokalnego oraz porz\u0105dku publicznego; - stworzenie oferty dzia\u0142a\u0144 aktywizacyjnych w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w dzielnicy, kt\u00f3ra obecnie uznawana jest za zdegradowan\u0105; - pobudzenie aktywno\u015bci \u015brodowiska lokalnego i stymulowanie wsp\u00f3\u0142pracy na rzecz rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego oraz przeciwdzia\u0142anie zjawisku wykluczenia spo\u0142ecznego niekt\u00f3rych grup spo\u0142ecznych. Wszystkie cele s\u0105 po\u017c\u0105dane i oczekiwane przez Wnioskodawc\u0119 oraz interesariuszy projektu. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w rezultatu zapisanych w SZOOP.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA W LUBARTOWIE", "TYTUL": "Rewitalizacja teren\u00f3w Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej w Lubartowie - sposobem na aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 298.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5220096.15", "WARTOSC": "16051795.67", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie w\u0142asnego Centrum Badawczo-Rozwojowego, kt\u00f3re b\u0119dzie stanowi\u0107 wyodr\u0119bnion\u0105 organizacyjnie jednostk\u0119 w strukturze Firmy. G\u0142\u00f3wnym zadaniem tej jednostki b\u0119dzie prowadzenie przez wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 bada\u0144 naukowych i prac rozwojowych w wydzielonych i przystosowanych do tego typu dzia\u0142alno\u015bci pomieszczeniach z wykorzystaniem infrastruktury badawczo-rozwojowej nabytej w ramach realizacji projektu. W wyniku prowadzonych w utworzonym Centrum Badawczo-Rozwojowym prac badawczych Wnioskodawca zamierza opracowa\u0107 nowe technologie dotycz\u0105ce zar\u00f3wno procesu produkcji surowca do wytwarzania opakowa\u0144, jak r\u00f3wnie\u017c produkcji opakowa\u0144. W ramach zaplanowanych prac badawczych b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c prowadzone badania dotycz\u0105ce nowych konstrukcji opakowa\u0144. Ko\u0144cowym efektem realizacji projektu b\u0119dzie wprowadzenie na rynek nowych opakowa\u0144 o zmniejszonym ci\u0119\u017carze jednostkowym opakowania przy zachowaniu wymaganych parametr\u00f3w wytrzyma\u0142o\u015bciowych i jako\u015bciowych.", "BENEFICJENT": "DRUKARNIA DAKO KOZIO\u0141 I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Budowa infrastruktury badawczo-rozwojowej w Drukarni DAKO.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 234.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-12-07", "DOFINANSOWANIE": "22529887.91", "WARTOSC": "26870751.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Proj.jest przedsi\u0119wzi\u0119ciem gmin partnerskich LOF tworz\u0105cych porozumienie w ramach wsp\u00f3lnej realizacji zad.,kt\u00f3rego celem g\u0142.jest poprawa jako\u015bci teren\u00f3w ziel.LOF oraz wzmocnienie mechanizm\u00f3w ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazowej w reg.a tak\u017ce przeciwdzia\u0142anie czynnikom powoduj\u0105cym spadek powierzchni obszar\u00f3w cennych przyrod. Zad.przewidziane do realizacji to m.in.:G.M.Lubart\u00f3w:rewit.Parku Miejskiego z uzupe\u0142. infrastruktury podnosz\u0105cej atrakcyjno\u015b\u0107 turyst.miasta oraz aran\u017cacja przestrzeni do org. imprez plener. promuj\u0105cych ochron\u0119 bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci i zachowania ekol.,wyk.\u015bcie\u017cki ekol. wraz z wyk.ma\u0142ej infrastruktury turyst. (utwardzenie terenu,altany, stojaki na rowery), utworzenie Pkt.Inf.Turyst. G.M.\u015awidnik:ochrona i szersze udost\u0119pnienie zasob\u00f3w przyrodniczych teren\u00f3w zielonych (2 siedliska/zbiorowiska ro\u015blinne oraz 1 obiekt zwi\u0105zany z ochr.przyrody), G.Niemce:piel\u0119gnacja lip w Zabytkowej Alei Lipowej oraz wyk. infrastruktury turyst. i tech. i adaptacja bud. na \"Zielon\u0105 Szko\u0142\u0119\",G.Spiczyn:oprac. inwentaryzacji zasob\u00f3w przyrod. oraz programu ochr. siedlisk i gat. Nadwieprza\u0144skiego Parku Krajobrazowego, G.W\u00f3lka:rewit. i udost\u0119p.zasob\u00f3w przyrodn. obszaru NATURA 2000 \"Bystrzyca Jakubowicka\". Realizacja zada\u0144 b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na podniesienie poziomu atrakcyjno\u015bci obszar\u00f3w zielonych dla mieszka\u0144c\u00f3w, turyst\u00f3w oraz inwestor\u00f3w zew.,kt\u00f3rzy s\u0105 grup\u0105 docelow\u0105. Proj. przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do zwi\u0119kszenia atrakcyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci na terenie LOF ze wzgl\u0119du na popraw\u0119 estetyki obszar\u00f3w cennych przyrodniczo oraz wspieranie potencja\u0142\u00f3w rozwojowych. W rezultatach proj.przewidywany jest znaczny wzrost l. odwiedzin w miejscach obj\u0119tych wsparciem nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne-8500os/rok (Lubart\u00f3w-1000,\u015awidnik-5 000,Gmina Niemce - 500,Gmina W\u00f3lka-2000). \u0141\u0105czna powierzchnia zrekultywowanych grunt\u00f3w-3,2 ha(\u015awidnik). Powierzchnia siedlisk wspieranych w celu uzyskania lepszego statusu ochrony-2,0 ha(Spiczyn).", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO LUBART\u00d3W", "TYTUL": "\"Zielony LOF\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 228.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4585117.17", "WARTOSC": "8511687.29", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do wysokospecjalistycznych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dla mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu Lubartowskiego. Do grupy docelowej projektu nale\u017c\u0105: mieszka\u0144cy powiatu, kadra kierownicza wnioskodawcy, pacjenci ich rodziny oraz pracownicy wnioskodawcy, IZ RPO, media lokalne i \u015brodowiska opiniotw\u00f3rcze.Projekt obejmuje prace modernizacyjne w pomieszczeniach oraz zakup specjalistycznego sprz\u0119tu medycznego na Blok Operacyjny SPZOZ w Lubartowie. Przeprowadzona zostanie adaptacja pomieszcze\u0144 na rzecz Bloku Operacyjnego obejmuj\u0105ce przeniesienie Bloku Operacyjnego do nowej lokalizacji i utworzenie w nim 3 sal operacyjnych oraz monta\u017c 3 lamp operacyjnych, monta\u017c 3 kolumn chirurgicznych i 3 kolumn anestezjologicznych, monta\u017c klimatyzacji i went.i, monta\u017c instalacji spr\u0119\u017conych gaz\u00f3w medycznych i pr\u00f3\u017cni, wymian\u0119 instalacji elektrycznej, wymian\u0119 instalacji CO, CWU, ZWU, wymian\u0119 stolarki drzwiowej zewn\u0119trznej oraz wewn\u0119trznej, utworzenie \u0142azienek, sali wybudze\u0144, pokoi socjalnych, malowanie \u015bcian i sufit\u00f3w, wykonanie posadzek w pomieszczeniach. Zaplanowano tak\u017ce zakup podstawowego sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do sprawnego funkcjonowania Bloku Operacyjnego. Zadania w projekcie: Przebudowa Bloku operacyjnego; Sprz\u0119t medyczny; Zarz\u0105dzanie projektem; Dokumentacja techniczna; Studium wykonalno\u015bci; Promocja oraz w ramach koszt\u00f3w niekwalifikowanych Remont klatek schodowych. W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Liczba leczonych w podmiotach leczniczych obj\u0119tych wsparciem (osoby/rok) - 11327; Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi (osoby) - 88 651; Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) - 2 EPC. Produkty projektu: Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych [1 szt.]; Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej [2 069 367, 18z\u0142]. Produktem projektu b\u0119d\u0105 wysokiej jako\u015bci us\u0142ugi medyczne odpowiadaj\u0105ce zidentyfikowanym potrzebom mieszka\u0144c\u00f3w regionu finansowane z publicznego systemu opieki zdrowotnej", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W LUBARTOWIE", "TYTUL": "Modernizacja SPZOZ w Lubartowie w zakresie przeniesienia Bloku Operacyjnego do nowej lokalizacji wraz z wykonaniem niezb\u0119dnych prac modernizacyjnych oraz doposa\u017ceniem tego obszaru", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 206.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-04-25", "DOFINANSOWANIE": "4294365.51", "WARTOSC": "5420089.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost wykorzystania technologii wytwarzania czystej energii przez mieszka\u0144c\u00f3w poprzez monta\u017c odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie miasta. Projekt wp\u0142ynie na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa energetycznego gminy oraz przyczyni si\u0119 bezpo\u015brednio do redukcji zanieczyszczenia powietrza. Inwestycja wp\u0142ynie na zmniejszenie obci\u0105\u017ce\u0144 finansowych mieszka\u0144c\u00f3w oraz podniesie atrakcyjno\u015b\u0107 gminy. Rezultaty: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (razem) - 2,1741 MW; Produkcja energ. z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE:cieplnej - 1374,01MWht/rok, elektr. - 503,97MWhe/rok. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) 1145,11 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok;Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplej z OZE 220 szt., w tym: - 135 instalacji:2 kol. s\u0142oneczne o mocy 1637 W; - 45 instalacji:3 kol. s\u0142oneczne o mocy 1637 W; \u0141\u0105cznie kolektory:0,66299 MW - 40 instalacji kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 25 kW - \u0142\u0105cznie 1 MW. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE 142 szt., w tym: - 30 instalacji o mocy 2,44 kWp -8 modu\u0142\u00f3w - 0,305 kW, - 78 instalacji o mocy 3,355 kWp -11 modu\u0142\u00f3w - 0,305 kW, - 34 instalacji o mocy 5,185 kWp -17 modu\u0142\u00f3w - 0,305 kW; \u0141\u0105cznie instalacje:0,51118MW-PV. Grupy docelowe: - interesariusze g\u0142\u00f3wni: Gmina Miasta Lubartowa oraz mieszka\u0144cy - u\u017cytkownicy instalacji OZE; - interesariusze drugorz\u0119dni - ,pozostali mieszka\u0144cy miasta i regionu; - interesariusze kontekstowi - IZ RPO WL. Inwestycja jest zgodna z dokumentami wykazanymi w pkt. 2.11, z zapisami PGN dla Miasta Lubart\u00f3w. W POP dla Strefy Lubelskiej zapisano \"(\u2026) Bior\u0105c pod uwag\u0119 wyniki modelowania jako\u015bci powietrza, jako obszar wyst\u0119powania przekrocze\u0144 normatywnych st\u0119\u017ce\u0144 PM10 w powietrzu zidentyfikowano: gminy: Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w (\u2026). I dalej (\u2026) Z analiz udzia\u0142u poszczeg\u00f3lnych \u017ar\u00f3de\u0142 emisji w st\u0119\u017ceniach ponadnormatywnych dla py\u0142u PM10 wynika konieczno\u015b\u0107 redukcji emisji z obszar\u00f3w: \u2026 Lubart\u00f3w(...)\".", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO LUBART\u00d3W", "TYTUL": "\"Czysta energia dla Lubartowa\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 193.26}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-29", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "4287325.00", "WARTOSC": "6672520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Projekt dot.opracowania w ramach prac B+R linii produktowej innowacyjnych w skali \u015bwiata narz\u0119dzi skrawaj\u0105cych z wym.p\u0142ytkami w\u0119glikowymi do rowkowania/przecinania metali i ich stop\u00f3w o unikalnej geometrii wraz z techn. ich wytwarzania. Nowe narz\u0119dzia dzi\u0119ki u\u017cyciu autorskich receptur materia\u0142owo-procesowych dla 4 gatunk\u00f3w w\u0119glik\u00f3w spiek.i 4 rodz.pow\u0142ok PVD zagwarantuj\u0105 najwy\u017csz\u0105(\u015bwiatow\u0105) innowacyjno\u015b\u0107/konkurencyjno\u015b\u0107 rozw.w bran\u017cy narz\u0119dzi dla dynamicznie rozwijaj\u0105cej si\u0119 bran\u017cy obr\u00f3bki mechanicznej(w tym przemys\u0142 maszynowy,motoryzacyjny i lotniczy). W ramach projektu powstanie nowa wiedza zw.z opracowywaniem unikalnej: -kompozycji materia\u0142owej narz\u0119dzi -koncepcji geometrycznej narz\u0119dzi -koncepcji pow\u0142ok PVD na p\u0142ytki skrawaj\u0105ce narz\u0119dzia -sposobu po\u0142\u0105czenia p\u0142ytek z oprawk\u0105 zapewniaj\u0105cego ponadnormatywn\u0105 stabilno\u015b\u0107 narz\u0119dzia w trakcie obr\u00f3bki przy zastosowaniu najwy\u017cszych parametr\u00f3w skrawania Nowe produkty b\u0119d\u0105 bazowa\u0107 na wieloletnim do\u015bwiadczeniu POLCOMM dot.opracowywania innowacyjnych narz\u0119dzi obr\u00f3bczych(tak\u017ce przy wsp.z jedn.naukowymi tj.Instytut Zaawansowanych Technologii Wytwarzania, Polit.Rzeszowska, Polit.Warszawska) zdobytym w kilkudziesi\u0119ciu pojektach B+R. Zgodnie z art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014.", "BENEFICJENT": "P.H.M. POLCOMM DARIUSZ KOZAK", "TYTUL": "Opracowanie linii produktowej innowacyjnych narz\u0119dzi skrawaj\u0105cych z wymiennymi p\u0142ytkami w\u0119glikowymi do rowkowania i przecinania o unikalnej geometrii wraz z technologi\u0105 ich wytwarzania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 192.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3992520.00", "WARTOSC": "7298328.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego firmy WOLCO Sp. z o.o. Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zakup i wytworzenie infrastruktury, kt\u00f3ra pos\u0142u\u017cy prowadzeniu prac B+R na rzecz tworzenia innowacyjnych produkt\u00f3w i us\u0142ug. W ramach realizacji projektu Wnioskodawca zaplanowa\u0142 zakup nieruchomo\u015bci niezabudowanej, prac budowlanych a tak\u017ce budow\u0119/zakup oraz instalacj\u0119 urz\u0105dze\u0144 badawczych.Wynikiem realizacji projektu b\u0119dzie Centrum Badawcze s\u0142u\u017c\u0105ce opracowywaniu nowych rozwi\u0105za\u0144 drut\u00f3w o zwi\u0119kszonej przewodno\u015bci elektrycznej. Jednym z planowanych do realizacji proces\u00f3w badawczo-rozwojowych podejmowanych na wytworzonej w ramach realizacji projektu infrastrukturze badawczo-rozwojowej b\u0119dzie opracowanie drutu z rdzeniem stalowym pokrywanym kompozytem miedziowo-grafenowym z wykorzystaniem nanotechnologii o zwi\u0119kszonej przewodno\u015bci elektrycznej \u2013 innowacja tego rozwi\u0105zania polega\u0107 b\u0119dzie na nanoszeniu pow\u0142ok kompozytowych z miedziana osnow\u0105 i grafenem w postaci p\u0142atk\u00f3w jako faza dyspersyjna.", "BENEFICJENT": "\"WOLCO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego firmy WOLCO Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 179.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-11-26", "DOFINANSOWANIE": "2999524.12", "WARTOSC": "6864027.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Podstawowe cele projektu to: I/ komercjalizacja prac badawczo - rozwojowych poprzez uruchomienie produkcji nowych produkt\u00f3w: etykiet zabezpieczonych wodoodpornym lakierem dyspersyjnym o zwi\u0119kszonej odporno\u015bci na uszkodzenia mechaniczne. II/ wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy na rynku krajowym i zagranicznym. III/ pozyskanie nowych dla przedsi\u0119biorstwa rynk\u00f3w zbytu (Polska - nowi kontrahenci oraz Niemcy - nowy rynek zbytu). IV/ wzrost przychod\u00f3w i zysk\u00f3w, kt\u00f3re zostan\u0105 przeznaczone na kolejne projekty badawcze oraz ich komercjalizacj\u0119. VI/ utrzymanie obecnych miejsc pracy oraz utworzenie nowych stanowisk w innowacyjnej polskiej firmie poligraficznej. Aby zrealizowa\u0107 powy\u017csze cele Sp\u00f3\u0142ka zakupi sze\u015bciokolorow\u0105 maszyn\u0119 offsetow\u0105 wyposa\u017con\u0105 w system lakierowania - \u015brodek trwa\u0142y niezb\u0119dny do uruchomienia produkcji seryjnej etykiet zabezpieczonych wodoodpornym lakierem dyspersyjnym o zwi\u0119kszonej odporno\u015bci na uszkodzenia mechaniczne oraz o doskona\u0142ych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach hydrofobowych.", "BENEFICJENT": "DRUKARNIA PEGWAN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji etykiet zabezpieczonych wodoodpornym lakierem dyspersyjnym o zwi\u0119kszonej odporno\u015bci na uszkodzenia mechaniczne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2983248.40", "WARTOSC": "3901426.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia z zakresu remontu i wyposa\u017cenia w nowoczesny sprz\u0119t Regionalnego Centrum Edukacji Zawodowej oraz Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 2 znajduj\u0105cych si\u0119 w Lubartowie. Projekt ma na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w pracy oraz wprowadzenie nowoczesnych metod nauczania, poprzez doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych w nowy sprz\u0119t, co pozwoli zar\u00f3wno nauczycielom jak i uczniom w bardziej aktywny spos\u00f3b realizowa\u0107 proces nauczania i uczenia si\u0119. Realizacja projektu polegaj\u0105ca na remoncie i wyposa\u017ceniu Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 2 w Lubartowie i Regionalne Centrum Edukacji Zawodowej w Lubartowie, prowadz\u0105ce do poprawy warunk\u00f3w nauczania i podniesienia jako\u015bci edukacji uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych w obszarze kompetencji kluczowych. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie technikum zawodow. i klas zawodowych oraz kadra nauczycielska z RCEZ i ZS nr2. Zadania przewidziane w ramach projektu to: 1) Dokumentacja projektowa, 2) Studium wykonalno\u015bci, 3) Prace moderniz. pracowni i warsztat\u00f3w RCEZ i ZS nr 2, 4) Wyposa\u017cenie pracowni i warsztat\u00f3w RCEZ, 5) Wyposa\u017cenie pracowni i warsztat\u00f3w ZS nr 2, 6) Nadz\u00f3r inwestorski, 7) Promocja projektu-zakup tablic informacyjnych, 8) Promocja projektu-zakup tablic pami\u0105tkowych, 9)Promocja projektu-og\u0142oszenia prasowe, 10) Zarz\u0105dzania projektem. Kody zawod\u00f3w w RCEZ: technik elektronik 311408, technik budownictwa 311204, technik mechanik 311504, technik handlowiec 522305, technik ekonomista 331403, elektromechanik 741201, monter zabudowy i rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych w budownictwie 712905, pozosta\u0142e: murarz-tynkarz 711204, \u015blusarz 722204, mechanik pojazd\u00f3w samochodowych 723103, piekarz 751204, fryzjer 514101, kucharz 512001, w\u0119dliniarz 751107, cukiernik 751201, dekarz 712101, blacharz samochodowy 721306, lakiernik 713201, elektromechanik pojazd\u00f3w samochodowych 741203, stolarz 752205, sprzedawca 522301, elektryk 741103, krawiec 753105, monter sieci, instalacji i urz\u0105dze\u0144 sanitarnych 712616.; kody dla ZS nr 2: technik informatyk: 351203.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBARTOWSKI", "TYTUL": "Nowoczesne centra edukacji zawodowej Powiatu Lubartowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-09-21", "DOFINANSOWANIE": "2076373.41", "WARTOSC": "2443038.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest informatyzacja w sektorze ochrony zdrowia poprzez rozbudow\u0119 oraz zakupy infrastruktury informatycznej s\u0142u\u017c\u0105cej zwi\u0119kszeniu stopnia cyfryzacji, w tym aplikacji i system\u00f3w bazodanowych zapewniaj\u0105cych popraw\u0119 efektywno\u015bci zarz\u0105dzania oraz upowszechnienia komunikacji elektronicznej w sektorze ochrony zdrowia, oraz rozw\u00f3j elektronicznych us\u0142ug publicznych, poprzez rozbudow\u0119 zakup systemu teleinformatycznego zapewniaj\u0105cego dost\u0119pno\u015b\u0107, integracj\u0119 oraz cyfryzacj\u0119 nowych us\u0142ug i popraw\u0119 funkcjonalno\u015bci istniej\u0105cych us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 w zakresie e-zdrowia. Projekt w zwi\u0105zku ze swoim zakresem jest zgodny z narz\u0119dziami zdefiniowanymi w dokumencie Krajowe ramy strategiczne. Policy paper dla ochrony zdrowia na lata 2014-2020 (Narz\u0119dzie 26). Kluczowe rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami to: Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego I e-us\u0142ug publicznych 1440[szt.]; Liczba za\u0142atwionych spraw poprzez udost\u0119pnion\u0105 on-line us\u0142ug\u0119 publiczn\u0105 600 [szt./rok]; Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) 1 [EPC]. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 pracownicy i pacjencji szpitala w Lubartowie. Zadania przewidziane do realizacji zgodnie z HRF: Studium Wykonalno\u015bci, Zarz\u0105dzanie Projektem, Promocja projektu, Szkolenia pracownik\u00f3w, Uruchomienie e-us\u0142ug - zakup licencji, wdro\u017cenie, URUCHOMIENIE E-US\u0141UG - SPRZ\u0118T TELEINFORMATYCZNY, Sprz\u0119t teleinformatyczny - zakup serwer\u00f3w, Sprz\u0119t teleinformatyczny - zakup zestaw\u00f3w komputerowych, Sprz\u0119t teleinformatyczny - zakup innych urz\u0105dze\u0144, Sprz\u0119t teleinformatyczny - zakup oprogramowania narz\u0119dziowego, Modernizacja sieci teleinformatycznej.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W LUBARTOWIE", "TYTUL": "Informatyzacja oraz wdro\u017cenie e-us\u0142ug w Samodzielnym Publicznym Zak\u0142adzie Opieki Zdrowotnej w Lubartowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2994675.00", "WARTOSC": "6139083.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem generalnym projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci LCM poprzez zaoferowanie nowych innowacyjnych produkt\u00f3w na rynkach dotychczas obs\u0142ugiwanych oraz na 2 nowych rynkach zagranicznych- w\u0119gierskim i niemieckim. LCM dzia\u0142a na rynku magazynowych system\u00f3w wysokiego sk\u0142adowania i transportu bliskiego. Dotychczasowa dzia\u0142alno\u015b\u0107 dotyczy\u0142a us\u0142ug monta\u017cu, przegl\u0105d\u00f3w technicznych i serwisu system\u00f3w magazynowych r\u00f3\u017cnego typu- wnioskodawca ma ugruntowan\u0105 pozycj\u0119 na tym rynku. Dynamiczny ilo\u015bciowy i technologiczny rozw\u00f3j sektora logistyki i magazynowania oraz wzrost automatyzacji i skomplikowania system\u00f3w to wyzwanie i szansa na aktywn\u0105 odpowied\u017a na pojawiaj\u0105ce si\u0119 zapotrzebowania rynku i zdobycie przewagi konkurencyjnej w skali europejskiej. W zwi\u0105zku ze zdiagnozowanymi potrzebami oferta wnioskodawcy poprzez realizacj\u0119 projektu zostanie rozszerzona. Zaoferuje on nowe, innowacyjne produkty oparte o w\u0142asn\u0105 produkcj\u0119 podzespo\u0142\u00f3w do budowy system\u00f3w magazynowych oraz - w przypadku istniej\u0105cych magazyn\u00f3w - zautomatyzowane procesy przegl\u0105d\u00f3w technicznych, przebudowy, relokacji i napraw serwisowych z w\u0142asn\u0105 produkcj\u0105 cz\u0119\u015bci zamiennych i element\u00f3w do modernizacji tych system\u00f3w. Dodatkowo zbudowana linia produkcyjna do obr\u00f3bki metali i lakierowania umo\u017cliwi rozszerzenie kr\u0119gu odbiorc\u00f3w, oferuj\u0105c realizacj\u0119 zlece\u0144 produkcji dla szeroko poj\u0119tego przemys\u0142u. Wnioskodawca zabezpieczy\u0142 zaplecze techniczne w postaci hali produkcyjnej i budynku biurowo-magazynowego, a tak\u017ce zaplecze kapita\u0142owe na pokrycie cz\u0119\u015bci koszt\u00f3w projektu. Musi pozyska\u0107 dla pe\u0142nej realizacji projektu \u015brodki na inwestycj\u0119 w maszyny, urz\u0105dzenia oraz wykonanie dedykowanego oprogramowania. Zatrudni tak\u017ce nowych pracownik\u00f3w do obs\u0142ugi nowej linii technologicznej. Projekt poprzez dzia\u0142anie w sferze produkcji przemys\u0142owej i automatyki wpisuje si\u0119 w cele RSI WL i RPO WL. Dzi\u0119ki jego realizacji zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te cele na poziomie produktu okre\u015blone w sekcji C.II i cele na poziomie rezultat\u00f3w okre\u015blone w sekcji C.III.", "BENEFICJENT": "LCM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost przewagi konkurencyjnej LCM Sp. z o.o. poprzez wprowadzenie na rynek nowych innowacyjnych produkt\u00f3w i us\u0142ug.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-15", "DATA_START": "2018-03-31", "DOFINANSOWANIE": "1951395.97", "WARTOSC": "3288960.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Cele projektu: zmniejszenie zu\u017cycia energii elektrycznej w stosunku do mocy zainstalowanej w poddanym modernizacji o\u015bwietleniu ulicznym, zmniejszenie koszt\u00f3w energii elektrycznej i utrzymania o\u015bwietlenia ulicznego oraz poprawa jako\u015bci powietrza (zmniejszenie emisji dwutlenku w\u0119gla do atmosfery), upowszechnianie i promowanie strategii niskoemisyjnych w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w. Powy\u017csze cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: - Modernizacja 1593 sztuk wyeksploatowanych lamp rt\u0119ciowych i lamp sodowych na nowoczesne oprawy ze \u017ar\u00f3d\u0142ami typu LED o wydajno\u015bci minimalnej 110 Lm/W i trwa\u0142o\u015bci minimum 80 tysi\u0119cy godzin; - Zainstalowanie i wdro\u017cenie indywidualnego systemu sterowania strumieniem \u015bwietlnym oraz monitoringiem dzia\u0142ania opraw; - Modernizacja 44 uk\u0142ad\u00f3w pomiarowo-rozdzielczych z zainstalowaniem indywidualnego sytemu sterowania oprawami. Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego b\u0119dzie realizowana przy u\u017cyciu opraw ze \u017ar\u00f3d\u0142ami typu LED. Zastosowane oprawy b\u0119d\u0105 w II klasie ochronno\u015bci przeciwpora\u017ceniowej, b\u0119d\u0105 posiada\u0142y obudowy wykonane z aluminium podlegaj\u0105cego ca\u0142kowitemu ponownemu przetworzeniu, szczelno\u015b\u0107 oprawy nie ni\u017csz\u0105 ni\u017c IP66, sprawno\u015b\u0107 elektryczna oprawy nie mniejsza ni\u017c 92 % i skuteczno\u015bci \u015bwietlnej nie mniejszej ni\u017c 120 Lm/W. Modernizacji podlegaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c punkty sterowania w kt\u00f3rych zainstalowany b\u0119dzie system inteligentnego sterowania o\u015bwietleniem ulicznym pozwalaj\u0105cy na zmniejszenie zu\u017cycia energii poprzez programowanie zmiany/zmniejszenia mocy oprawy. W wyniku realizacji wy\u017cej wymienionych zada\u0144 przewidzianych w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: rezultatu: - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34): 446,100 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok produktu: - Liczba wspartych energooszcz\u0119dnych punkt\u00f3w \u015bwietlnych: 1473 szt. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy miasta Lubart\u00f3w i regionu, instytucje i przedsi\u0119biorstwa korzystaj\u0105ce z rezultat\u00f3w projektu, jak r\u00f3wnie\u017c potencjalni tury\u015bci i inwestorzy.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO LUBART\u00d3W", "TYTUL": "\"Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w Lubartowie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-12-29", "DOFINANSOWANIE": "1825000.00", "WARTOSC": "3751500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "W RAMACH REALIZACJI PROJEKTU ZOSTAN\u0104 ZREALIZOWANE WSZYSTKIE WYNIKAJ\u0104CE ZE STRATEGII WZORNICZEJ OPRACOWANEJ W ETAPIE I NAST\u0118PUJ\u0104CE REKOMENDACJE: Rekomendacja 1: WPROWADZENIE ZAAWANSOWANEJ TECHNOLOGICZNIE LINII PRODUKCYJNEJ DO USZLACHETNIANIA ETYKIET. Dzia\u0142anie: - Zakup maszyny fleksograficznej. Rekomendacja 2: POPRAWA KOMUNIKACJI Z OTOCZENIEM RYNKOWYM. Dzia\u0142ania: - Opracowanie nowego systemu identyfikacji wizualnej Drukarni Pegwan; - Opracowanie projektu materia\u0142\u00f3w informacyjnych; - Opracowanie projektu strony internetowej. Rekomendacja 3: UTWORZENIE STANOWISKA EKSPERTA DS. WZORNICTWA. Dzia\u0142anie: - Zakup us\u0142ug doradczych w zakresie HR. W efekcie realizacji projektu zostan\u0105 wdro\u017cone innowacje: 1. Produktowa; 2. Marketingowe; 3. Organizacyjna.", "BENEFICJENT": "DRUKARNIA PEGWAN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie innowacji poprzez wdro\u017cenie rekomendacji wynikaj\u0105cych ze strategii wzorniczej Drukarni Pegwan Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1788247.53", "WARTOSC": "3142206.51", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R zrealizowanych na zam\u00f3wienie przez przedsi\u0119biorstwo LUBARTOWSKA FABRYKA OKIEN I DRZWI \"FER-PLAST\" R.BRZEZINSKI, D.KWIATKOWSKA SJ\" (dalej FER-PLAST) poprzez uruchomienie produkcji nowego produktu - hybrydowej stolarki budowlanej zintegrowanej z p\u0142ytkami do szklenia z tworzyw wt\u00f3rnych - przy u\u017cyciu innowacyjnych technologii wytw\u00f3rczych. Nowy produkt umo\u017cliwi oferowanie Klientom stolarki budowlanej o z\u0142o\u017conych geometrycznie strukturach, obr\u00f3bk\u0119 profili hybrydowych o d\u0142ugo\u015bciach wi\u0119kszych ni\u017c 4 metry oraz przekroju poprzecznym ok. 0,3x0,3m o du\u017cej dok\u0142adno\u015bci wytworzenia i bardzo dobrych warto\u015bciach chropowato\u015bci powierzchni. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 zadania: 1. Zakup sprz\u0119tu i oprogramowania niezb\u0119dnego do wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R poprzez produkcj\u0119 hybrydowej stolarki budowlanej oraz rozbudow\u0119 budynku zak\u0142adu produkcji o przestrze\u0144 magazynow\u0105 i administracyjno-biurow\u0105. WSKA\u0179NIKI REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO: Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI8); Liczba wprowadzanych innowacji produktowych; Liczba wprowadzanych innowacji procesowej; Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w; Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R; WZKA\u0179NIKI PRODUKTU: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1); Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI2); Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji; Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R; Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI28); Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI29); Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) CI6.", "BENEFICJENT": "LUBARTOWSKA FABRYKA OKIEN I DRZWI \"FER-PLAST\" R.BRZEZINSKI, D.KWIATKOWSKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji wdra\u017caj\u0105cej wyniki prac B+R zwi\u0105zanych z optymalizacj\u0105 technologii wytwarzania hybrydowej stolarki budowlanej z wykorzystaniem wieloosiowych elastycznych gniazd obr\u00f3bkowych w Lubartowska Fabryka Okien i Drzwi FER-PLAST R. Brzezi\u0144ski, D. Kwiatkowska S.J.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1750000.00", "WARTOSC": "3075000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Dzi\u0119ki wsparciu inwestycyjnemu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci, podniesienie produktywno\u015bci, wydajno\u015bci pracy oraz skali prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej naszego przedsi\u0119biorstwa przede wszystkim dzi\u0119ki wprowadzaniu innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144. Wzrost innowacji zostanie zapewniony m.in. poprzez wsparcie inwestycyjne przeznaczone na realizacj\u0119 wynik\u00f3w prac badawczych kt\u00f3re dotyczy zakupu poni\u017cszych element\u00f3w: 1. Linia do wyt\u0142aczania Szt. 1 2. Peryferia do linii wyt\u0142aczaj\u0105cej Zestaw 1 3. Linia do okleinowania Szt. 1 4. Laser do oznaczania Szt. 1 5. Rozcinarka do folii Szt.1 6. Automat opasuj\u0105cy Szt. 1 7. Automatyczna maszyna do banderolowania Szt. 1 8. Innowacyjny system informatyczny Szt. 1 9. Oprzyrz\u0105dowanie komputerowe do obs\u0142ugi systemu informatycznego Zestaw 1 10. W\u00f3zek wid\u0142owy Szt. 1 Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w na poziomach: PRODUKTU: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1) 1 szt. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI2) 1 szt. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji 1szt. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R 1.szt Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu w prowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI28) 1szt. Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI29) 1szt. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI6) 750 000 z\u0142 REZULTATU: Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI8) 2 EPC \"Liczba wprowadzonych innowacji produktowych\" 1 SZT \"Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych\" 1 SZT \"Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w 1 160 000,00 Z\u0141 \"Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R\" 1 SZT", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWE OKSAN ANDRZEJ TABA\u0141A", "TYTUL": "Wdra\u017canie w przedsi\u0119biorstwie wynik\u00f3w bada\u0144 rozwojowych oraz innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1316956.88", "WARTOSC": "1549361.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej 25 kobiet - rodzic\u00f3w lub pe\u0142noprawnych opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, z terenu miasta Lubart\u00f3w (woj.\u00a0 lubelskie) - kt\u00f3re pozostaj\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzieckiem do lat 3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl. na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105 na urlopie wychowawczym b\u0105d\u017a maj\u0105 trudno\u015bci z utrzymaniem pracy - poprzez utworzenie \u017c\u0142obka i zapewnienie funkcjonowania 25 nowych miejsc opieki dziennej dla dzieci do lat 3, do 31.08.2022 r. \u00a0 \u00a0 Grup\u0105 docelow\u0105 (GD) jest 25 kobiet (K) - rodzic\u00f3w i pe\u0142noprawnych opiekun\u00f3w dzieci w wieku do lat 3, z terenu m. Lubart\u00f3w (ML) w woj. lubelskim (WL), kt\u00f3re s\u0105: \u00a0 - bezrobotne lub bierne zawodowo i pozostaj\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzieckiem/dzie\u0107mi do lat 3, w tym os., kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105 na urlopie wychowawczym w rozumieniu ustawy z dnia 26 VI 1974 r - Kodeks pracy (min. 30% UP) lub - pracuj\u0105ce - sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym b\u0119d\u0105ce w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z urodzeniem lub wychowaniem dziecka i przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim zg. z Kodeksem pracy, kt\u00f3rych dzieci nie s\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105. \u00a0 Rezultaty: -powstanie nowy \u017c\u0142obek zapewniaj\u0105cy 25 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 \u00a0 Zadania: -utworzenie \u017c\u0142obka obejmuj\u0105cego 25 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz sfinansowanie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci \u017c\u0142obka przez 24 m-ce \u00a0", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY \u017b\u0141OBEK WESO\u0141A NUTKA ANETA GAJOWA", "TYTUL": "Aktywna mama w pracy - opieka \u017c\u0142obkowa dla dzieci w wieku do lat 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1204099.80", "WARTOSC": "1416588.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dostosowanych do indywidualnych potrzeb grupy 30 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 60 lat, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. z terenu Miasta Lubart\u00f3w do 31.12 2020r. poprzez utworzenie Klubu Senior+ i realizowanie w nim oferty zaj\u0119\u0107 adekwatnych do potrzeb i oczekiwa\u0144 os\u00f3b starszych, co zach\u0119ci je do udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142, a cykliczno\u015b\u0107 i ro\u017cnorod. zaj. dodatkowo wzmocni nowe nawyki i przyzwyczajenia, przyczyniaj\u0105c si\u0119 do zwi\u0119kszenia aktywno\u015bci senior\u00f3w oraz poprawy ich jako\u015bci \u017cycia. Klub Senior+ utworzony w ramach projektu b\u0119dzie integrowa\u0142, rozbudza\u0142 zainteresowania, upowszechnia\u0142 zdrowy styl \u017cycia,zmienia\u0142 wizerunek seniora w lok.spo\u0142. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 30 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie \u2013 30 Grupa docelowa: Projekt skierowany jest do 30 os (20K i 10M) (w tym 4 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecz.,kt\u00f3rzy s\u0105 mieszka\u0144cami Miasta Lubart\u00f3w i maj\u0105 uko\u0144czone 60 lat. Klub \"Senior+\" b\u0119dzie miejscem spotka\u0144 senior\u00f3w, w nieformalnej atmosferze, z jak najw. spontanicznym ich zaanga\u017cowaniem. Dzia\u0142ania klubu b\u0119d\u0105 integrowa\u0107 senior\u00f3w i wspiera\u0107 ich aktywno\u015b\u0107, ale przede wszystkim zapewnia\u0107 im dobre towarzystwo, w pobli\u017cu miejsca zamieszkania. Klub pozwoli na kszta\u0142towanie nawyk\u00f3w do czynnego, kreatywnego sp\u0119dzania wolnego czasu, rozwoju umiej\u0119tno\u015bci, nauki radzenia sobie w nowych sytuacjach oraz dostosowania si\u0119 do reali\u00f3w obecnego \u015bwiata. UP b\u0119d\u0105 sp\u0119dza\u0107 czas w klubie funcjonuj\u0105cym w pe\u0142nym wymiarze czasu pracy oraz bra\u0107 udzia\u0142 w nast\u0119puj\u0105cych zadaniach: Kultura fizyczna, Czas wolny, Poradnictwo psychologiczne,Twoje zdrowie, Edukacja i kultura.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU GOSPODARKI I INNOWACJI IM. EUGENIUSZA KWIATKOWSKIEGO", "TYTUL": "Klub \"Senior+\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1182068.82", "WARTOSC": "1390669.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Z przeprowadzonej diagnozy potrzeb wynika, \u017ce na terenie Lubartowa istnieje potrzeba utworzenia nowego klubu dzieci\u0119cego, co umo\u017cliwi powr\u00f3t na rynek pracy matkom opiekuj\u0105cymi si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 lat. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pn. Nowy klub dzieci\u0119cy w Lubartowie daje szans\u0119 na powr\u00f3t na rynek pracy jest umo\u017cliwienie 24 osobom sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 powrotu do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, znalezienia pracy lub jej poszukiwania, dzi\u0119ki utworzeniu i funkcjonowaniu 24 miejsc w klubie dzieci\u0119cym w Lubartowie do 31 grudnia 2021 r. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 24 kobiety, matki dzieci do lat 3 zamieszkuj\u0105ce Lubart\u00f3w. W okresie od wrze\u015bnia\u00a02019 r. do ko\u0144ca grudnia 2021 r. zostanie zaadaptowany i wyposa\u017cony budynek pod nowy klub, zostanie zapewniona mo\u017cliwo\u015b\u0107 pobytu i funkcjonowania w klubie 24 dzieciom oraz przeprowadzone zaj\u0119cia dodatkowe dla dzieci. W tym czasie matki opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi b\u0119d\u0105 mog\u0142y powr\u00f3ci\u0107 do pracy, szuka\u0107 jej lub znale\u017a\u0107 odpowiedni\u0105. Dzi\u0119ki projektowi zostan\u0105 zrealizowane m.in. nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu [osoby] \u2013 16 k Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu [osoby] \u2013 8 k Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby] \u2013 24 Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 [szt.] \u2013 24", "BENEFICJENT": "\"MERSEY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Nowy klub dzieci\u0119cy w Lubartowie daje szans\u0119 na powr\u00f3t na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1094698.73", "WARTOSC": "2071506.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Realizacja projektu obejmuje wykonanie kompleksowych prac termomodernizacyjnych na dw\u00f3ch budynkach w kt\u00f3rych prowadzona jest podstawowa dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza Wnioskodawcy (budynek hali produkcyjnej strop\u00f3w i belek oraz budynek hali produkcji kostki brukowej) oraz zainstalowanie instalacji OZE. Zakres wszystkich zada\u0144/prac obj\u0119tych niniejszym projektem wynika z przeprowadzonych audyt\u00f3w energetycznych budynk\u00f3w. Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej Wnioskodawcy oraz wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia w pe\u0142nym zakresie pozwoli na redukcj\u0119 emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i py\u0142u PM10 oraz na stworzenie dodatkowej zdolno\u015bci wytwarzania energii elektrycznej dzi\u0119ki zastosowaniu instalacji fotowoltaicznej.", "BENEFICJENT": "ANDRZEJ KWIATEK ZAK\u0141AD PRODUKCJI MATERIA\u0141\u00d3W BUDOWLANYCH \"BETAX\"", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA BUDYNK\u00d3W PRODUKCYJNYCH PRZEDSI\u0118BIORSTWA \"BETAX\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-11-19", "DOFINANSOWANIE": "1036585.35", "WARTOSC": "1500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "W ramach proj. planowana jest modernizacja i budowa nowego energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia ulicznego w Lubartowie, jednym z miast wchodz\u0105cym w sk\u0142ad LOF. Cele proj.:poprawa jako\u015bci powietrza (zmniejszenie emisji dwutlenku w\u0119gla do atmosfery),upowszechnianie i promowanie strategii niskoemisyjnych w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w, promocja wykorzystania OZE, poprawa jako\u015bci i warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w. Inwestycja przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do polepszenia warunk\u00f3w i bezpiecze\u0144stwa na drogach miasta Lubart\u00f3w. Powy\u017csze cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: -budowie energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia ulicznego-144 s\u0142up\u00f3w o\u015bwietleniowych z oprawami typu LED o wydajno\u015bci minimalnej 110 Lm/W i trwa\u0142o\u015bci minimum 80 tys godz -wymianie 50 istniej\u0105cych opraw sodowych na oprawy typu LED; -zainstalowaniu i wdro\u017ceniu indywidualnego systemu sterowania strumieniem \u015bwietlnym oraz monitoringiem dzia\u0142ania opraw; -budowie/modernizacji uk\u0142ad\u00f3w pomiarowo-rozdzielczych z zainstalowaniem indywidualnego sytemu sterowania oprawami. Zastosowane oprawy b\u0119d\u0105 w II klasie ochronno\u015bci przeciwpora\u017ceniowej, b\u0119d\u0105 posiada\u0142y obudowy wykonane z aluminium podlegaj\u0105cego ca\u0142kowitemu ponownemu przetworzeniu, szczelno\u015b\u0107 oprawy nie ni\u017csz\u0105 ni\u017c IP66, sprawno\u015b\u0107 elektryczna oprawy nie mniejsza ni\u017c 92 % i skuteczno\u015bci \u015bwietlnej nie mniejszej ni\u017c 120 Lm/W. 5 modernizowanych lamp przy ul.1 Maja b\u0119dzie wyposa\u017cona w modu\u0142 fotowoltaiczny umo\u017cliwiaj\u0105cy wykorzystanie energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych do cel\u00f3w o\u015bwietlenia. Wykorzystanie energii s\u0142onecznej przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do zmniejszenia emisji gaz\u00f3w zwi\u0105zanych z wykorzystaniem energii pierwotnej.W proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: rezultatu:Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34):44,90 Mg CO2/rok produktu:Liczba wspartych energooszcz\u0119dnych punkt\u00f3w \u015bwietlnych:194 szt Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy miasta Lubart\u00f3w, instytucje i przedsi\u0119biorstwa korzystaj\u0105ce z rezultat\u00f3w projektu, jak r\u00f3wnie\u017c potencjalni tury\u015bci i inwestorzy.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO LUBART\u00d3W", "TYTUL": "Roz\u015bwietlony Lubart\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "948500.00", "WARTOSC": "1694650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "SA.42799(2015/X), Przedmiotem projektu jest nabycie us\u0142ug doradczych w zakresie wsparcia wdro\u017cenia innowacji technologicznej \u2013 us\u0142ugi automatycznego zarz\u0105dzania kartami SIM. Innowacyjna us\u0142uga oparta na technologii opracowanej przez Wnioskodawc\u0119 pozwoli na przekierowanie po\u0142\u0105cze\u0144 przychodz\u0105cych na ka\u017cd\u0105 kart\u0119, monitorowanie stanu karty oraz SMS\u00f3w przychodz\u0105cych i wychodz\u0105cych w cyklach co 6h b\u0105d\u017a innych zdefiniowanych. Klientami ERDA Sp. z o.o. b\u0119d\u0105 przedsi\u0119biorstwa zainteresowane monitorowaniem pracy urz\u0105dze\u0144 automatycznych wykorzystuj\u0105cych SMS czy realizacj\u0105 masowych kampanii marketingowych z wykorzystaniem wiadomo\u015bci SMS. Wsparcie pozwoli na skuteczne wdro\u017cenie innowacji na rynek i uzyskanie pozytywnych efekt\u00f3w komercjalizacji. W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Przygotowanie do wdro\u017cenia: Identyfikacja i mapowanie kluczowych proces\u00f3w biznesowych zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem innowacji, ich modyfikacji i optymalizacji; Opracowanie strategii marketingowej; Przygotowanie szczeg\u00f3\u0142owego modelu finansowego. 2. Wsparcie w przygotowaniu technologii: Pomoc w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej i technicznej wdra\u017canej us\u0142ugi, pomoc w procesie przygotowania i przeprowadzenia negocjacji, doradztwo w procesie przygotowania umowy zakupu technologii pomi\u0119dzy dostawc\u0105 i odbiorc\u0105 technologii. Inwestycja pocz\u0105tkowa. 3. Asysta we wdro\u017ceniu: Doradztwo i pomoc w opracowaniu i przeprowadzeniu pe\u0142nego wdro\u017cenia innowacji, doradztwo w zakresie rozwoju zasob\u00f3w ludzkich zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem innowacji i analiza ryzyka wdro\u017cenia Us\u0142ugi zostan\u0105 w ca\u0142o\u015bci zakupione od akredytowanej IOB: Stowarzyszenie Rozwoju Aktywno\u015bci Spo\u0142ecznej \"Triada\". Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1 pa\u017adziernika 2018 do 30 wrze\u015bnia 2019 roku. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie 1 innowacji technologicznej, a docelowo wzrost konkurencyjno\u015bci mikroprzedsi\u0119biorstwa. Wprowadzenie do sprzeda\u017cy innowacyjnych us\u0142ug pozytywnie wp\u0142ynie na skal\u0119 przychod\u00f3w i wyniki finansowe", "BENEFICJENT": "ERDA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie we wdro\u017ceniu innowacji ERDA Sp. z o.o", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "902474.58", "WARTOSC": "1061734.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Projekt, kt\u00f3rego Wnioskodawc\u0105 jest lokalny przedsi\u0119biorca P.H.U. Aneta Ros\u0142an wraz z Urz\u0119dem Miasta Lubart\u00f3w ma na celu utworzenie 30 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w Lubartowie. Projekt zak\u0142ada utworzenie 3 sal pobytu dziennego, zakup wyposa\u017cenia, prowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych, dostosowanie otoczenia \u017c\u0142obka do potrzeb maluszk\u00f3w. Zapewnienie wysokiego standardu opieki nad dzie\u0107mi przez okres, co najmniej 12 mies. Projekt odpowiada na potrzeby rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci, tworz\u0105c \u017c\u0142obek dla mieszka\u0144c\u00f3w miasta oraz gminy\u00a0Lubart\u00f3w, umo\u017cliwiaj\u0105c im w ten spos\u00f3b godzenie \u017cycia zawodowego z rodzinnym. \u017b\u0142obek b\u0119dzie otwarty i przystosowany dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (brak barier architektonicznych), tworz\u0105cy warunki zbli\u017cone do domowych. W ramach utworzonych miejsc, a tak\u017ce wyd\u0142u\u017conych godzin funkcjonowania \u017c\u0142obka (7.00-17.00) na rynek pracy b\u0119d\u0105 mogli powr\u00f3ci\u0107/wej\u015b\u0107 rodzice dzieci, kt\u00f3rych brak aktywno\u015bci zawodowej determinowa\u0142o wychowanie dziecka. W ramach dzia\u0142a\u0144 projektowych zaplanowano zaj\u0119cia dodatkowe prowadzone przez wyspecjalizowan\u0105 kadr\u0119 tj. j\u0119zyk angielski, logopedia, rytmika. \u017b\u0142obek stanie si\u0119 miejscem integracji dzieci i rodzic\u00f3w w przyjaznej, pe\u0142nej zabawy i radosnej atmosferze.", "BENEFICJENT": "PHU ANETA ROS\u0141AN", "TYTUL": "Czas na \u017c\u0142obek!!!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "875023.32", "WARTOSC": "1029439.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w\u015br\u00f3d 48 os\u00f3b wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,\u00a0kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 obszar obj\u0119ty dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi miasta Lubart\u00f3w i podj\u0119cie zatrudnienia w\u015br\u00f3d min. 12 ww.os\u00f3b, m.in.poprzez: diagnoz\u0119 potrzeb, \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, indywidualne i kompleksowe: poradnictwo psychologiczne, po\u015brednictwo pracy, coaching kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, jobcoaching, szkolenia zawodowe, sta\u017ce oraz nabycie kwalifikacji zawodowych potwierdzonych certyfikatem przez min. 16 os\u00f3b. Cel osi\u0105gni\u0119ty zostanie w terminie 01.07.2018\u201330.06.2019r. REZULTATY Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re po opuszczeniu programu:uzyska\u0142y kwalifikacje: min.16poszukuj\u0105 pracy: min.21pracuj\u0105 (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek): min.12 GRUPA DOCELOWA 48 os\u00f3b (29 kobiet) wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,\u00a0kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 obszar obj\u0119ty dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi miasta Lubart\u00f3w (w rozumieniu Kodeksu Cywilnego), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:45 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia;3 osoby bezrobotne\u2013wy\u0142\u0105cznie osoby nale\u017c\u0105ce do III grupy os\u00f3b sprofilowanych jako osoby oddalone od rynku pracy w rozumieniu art. 33 ustawy z 20.04.2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy10 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach2 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi), o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanym w Wytycznych w zakr.realiz.przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obsz.w\u0142\u0105cz.spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na 2014-2020. ZADANIADiagnoza potrzeb oraz Indywidualne Plany (\u015bcie\u017cki) Dzia\u0142ania (wsparcia)Indywidualne i kompleksowe poradnictwo psychologiczneIndywidualne i kompleksowe po\u015brednictwo pracyIndywidualny i kompleksowy coaching kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznychIndywidualny i kompleksowy jobcoachingSzkolenia zawo", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Re: integracja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2016-09-02", "DOFINANSOWANIE": "854733.40", "WARTOSC": "1443771.66", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym planowanej do realizacji inwestycji jest ochrona i poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego, poprawa jako\u015bci i warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci gminy Miasto Lubart\u00f3w, poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej w budynku przy ul. Reja 14 oraz zastosowanie infrastruktury wykorzystuj\u0105cej OZE.W ramach projektu Wnioskodawca zaplanowa\u0142 inwestycj\u0119 polegaj\u0105c\u0105 na termomodernizacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej (budynek szko\u0142y podstawowej), kt\u00f3ry po realizacji projektu b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 \u017c\u0142obka, zlokalizowanego na terenie Gminy Miasto Lubart\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych dzi\u0119ki poprawie efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej. W ramach inwestycji osi\u0105gni\u0119te zostanie zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku o 64,70%. Zaproponowany wariant obejmuje prace termomodernizacyjne w budynku przy ul. Reja 14 w Lubartowie. W zakresie projektu jest tak\u017ce wykonanie systemu na cele zarz\u0105dzania energi\u0105. W ramach inwestycji osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce warto\u015bci wska\u017anik\u00f3w rezultatu:1. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej. - 705,37 GJ/rok 2. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) - 76,571 t/rok 3. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 18,383 MWh/rok 4. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 18,383 MWh/rok 5. Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (CI32) - 251925 kWh/rok. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 0,0149MWe, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 0,0149MWePowstanie 1 instalacja PV sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z 60 paneli o mocy 14,9 kW, zlokalizowana na dachu budynku.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO LUBART\u00d3W", "TYTUL": "\"Termomodernizacja budynku przy ul. Reja 14 w Lubartowie\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "847089.27", "WARTOSC": "1495341.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Dzi\u0119ki wsparciu inwestycyjnemu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci, podniesienie produktywno\u015bci, wydajno\u015bci pracy oraz skali prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej naszego przedsi\u0119biorstwa przede wszystkim dzi\u0119ki wprowadzaniu innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144. Wzrost innowacji zostanie zapewniony m.in. poprzez wsparcie inwestycyjne przeznaczone na realizacj\u0119 wynik\u00f3w prac badawczych kt\u00f3re dotyczy zakupu poni\u017cszych element\u00f3w: 1. Narz\u0119dzia do ekstruzji profili (formy wyt\u0142aczarskie) szt. 5 , 2. Maszyna do aplikacji folii izolacyjnej na profile szt. 1 , 3. Komputer szt. 1 , 4. Wtryskarka do \u0142\u0105cznik\u00f3w profili szt. 1 , 5. Formy wtryskarskie do \u0142\u0105cznik\u00f3w profili szt. 5 . Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w na poziomach: PRODUKTU: Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (inne ni\u017c dotacje) (CI7) 393 000 z\u0142 , Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI29) 1szt. , Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu w prowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI28) 1szt. , Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1) 1 szt. , Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie finansowe inne ni\u017c dotacje (CI3) 1 szt. , Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji 1szt. , Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R 1.szt REZULTATU: \"Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R\" 1 SZT , \"Liczba wprowadzonych innowacji produktowych\" 1 SZT , \"Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w 660 000,00 Z\u0141 , Przych\u00f3d z wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R\" 660 000,00 z\u0142 , Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI8) 1szt.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWE OKSAN ANDRZEJ TABA\u0141A", "TYTUL": "Innowacyjne zastosowanie ultracienkich folii aluminiowych z pow\u0142okami ceramicznymi w produkcji energooszcz\u0119dnych szyb zespolonych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "842454.68", "WARTOSC": "997212.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Cel projektu zak\u0142ada rozw\u00f3j zintegrowanych us\u0142ug uzupe\u0142niaj\u0105cych i wspieraj\u0105cych rol\u0119 rodziny, oferuj\u0105cych programy profilaktyczno - terapeutyczne, w formie prowadzonej \u015bwietlicy \u015brodowiskowej na terenie Miasta Lubart\u00f3w. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 80 os\u00f3b (po 40 na ka\u017cd\u0105 tur\u0119) - dzieci i m\u0142odzie\u017c zagro\u017ceni wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku od 7 - 18 lat (sko\u0144czone 7 lat, nieuko\u0144czone 18 lat), b\u0119d\u0105cych uczniami szk\u00f3\u0142 podstawowych i gminazj\u00f3w oraz szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych na terenie miasta Lubart\u00f3w (w tym co najmniej 10% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych). Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w rezultatu w postaci: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu - 1,43%\u00a0 Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 1. W ramach projektu, w prowadzonych \u015bwietlicy \u015brodowiskowej b\u0119dzie organizowanych szereg dzia\u0142a\u0144 aktywizuj\u0105co - doradczych dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy prowadzonych w formie warsztat\u00f3w, mini wyk\u0142ad\u00f3w, dyskusji, rozm\u00f3w indywidualnych, konkurs\u00f3w, gier i zabaw ruchowych. Projekt podzielony na Zadania: Zad.1. Zaopiekuj si\u0119 mn\u0105 (wsparcie opieku\u0144czo - wychowawcze, ubezpieczenie NNW), Zad.2. Zmotywuj mnie (wsparcie psychologiczne, rozmowa z kuratorem, terapia zaj\u0119ciowa, pomoc w nauce i odrabianiu lekcji, warsztaty wyr\u00f3wnawcze z przedmiot\u00f3w szkolnych), Zad.3. Naucz mnie ( podstawowy kurs komputerowy (dzieci), kurs ECDL (m\u0142odzie\u017c), zaj\u0119cia plastyczno - artystczne, zaj\u0119cia teatralno -aktorskie), Zad.4. Wychowaj mnie (zaj\u0119cia sportowe, imprezy rekreacyjne, kulturowe, arteterapia, savoir- vivre, wychowanie partiotyczne, wychowanie duchowe). Zaj\u0119cia organizowane naprzemiennie, w zale\u017cno\u015bci od dnia tygodnia oraz nadchodz\u0105cych \u015bwi\u0105t. Zad. 1 realizowane w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU GOSPODARKI I INNOWACJI IM. EUGENIUSZA KWIATKOWSKIEGO", "TYTUL": "\"\u015awietlica nowych szans\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.91}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "840035.00", "WARTOSC": "1476061.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci PHU KAM_EL poprzez utworzenie laboratorium badawczo-rozwojowego, w kt\u00f3rym badane b\u0119d\u0105 uk\u0142ady nap\u0119dowe i sterownicze w systemach mechatronicznych pracuj\u0105cych w kartezja\u0144skim uk\u0142adzie wsp\u00f3\u0142rz\u0119dnych manipulatora 2d i 3d. Realizacja projektu polega\u0142a b\u0119dzie na zakupie nast\u0119puj\u0105cych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych: - uniwersalnego manipulatora z osprz\u0119tem i systemem wizyjnym oraz oprogramowaniem wspieraj\u0105cym projektowanie stanowisk zrobotyzowanych, - frezarki CNC stanowi\u0105cej 5-cio osiowe centrum obr\u00f3bkowe wraz z oprogramowaniem do projektowania i prototypowania mechanicznych element\u00f3w uk\u0142ad\u00f3w mechatronicznych, - kamery termowizyjnej do wykonywania pomiar\u00f3w obci\u0105\u017ce\u0144 mechanicznych i elektrycznych badanych uk\u0142ad\u00f3w nap\u0119dowych - sprz\u0119tu komputerowego w postaci stacjonarnej i mobilnej stacji roboczej. Prace badawczo-rozwojowe prowadzone w laboratorium zaspokoj\u0105 potrzeby dzisiaj obs\u0142ugiwanych kontrahent\u00f3w oraz umo\u017cliwi\u0105 podpisanie nowych um\u00f3w. Utworzone laboratorium pozwoli na optymalizacj\u0119 i przetestowanie aplikacji przed jej instalacj\u0105 w miejscu pracy oraz optymalne projektowanie i wykonawstwo g\u0142owic manipulacyjnych robot\u00f3w. Plan realizacji niniejszego projektu poprzedzony zosta\u0142 analiz\u0105 tendencji na rynku us\u0142ug automatyzacji proces\u00f3w przemys\u0142owych, analiz\u0105 potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorstwa oraz produkt\u00f3w i us\u0142ug dost\u0119pnych na rynku. Zdefiniowano elementy hamuj\u0105ce rozw\u00f3j firmy oraz zdefiniowano jej potrzeby - z okre\u015bleniem wymaga\u0144 dla kupowanego parku maszynowego oraz analiz\u0105 dost\u0119pnych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania inwestycji. Laboratorium zorganizowane zostanie w wynajmowanej w Lubartowie przy ul. Lubelskiej 104 cz\u0119\u015bci hali, kt\u00f3ra aktualnie wykorzystywana jest przez firm\u0119 do monta\u017cu zaprojektowanych prototyp\u00f3w maszyn. W hali zainstalowane jest przy\u0142\u0105cze elektryczne, dost\u0119p do sanitariat\u00f3w i bie\u017c\u0105cej wody oraz ogrzewanie z miejskiej sieci cieplnej.", "BENEFICJENT": "KAMIL ADAM MARCINIAK P.H.U. \"KAM_EL\"", "TYTUL": "Utworzenie laboratorium badawczo-rozwojowego w P.H.U. KAM_EL", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "798557.49", "WARTOSC": "939479.42", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Celem proj. jest zahamowanie zjawiska uzale\u017cnienia od pomocy spo\u0142ecznej, dziedziczenia biedy i niekorzystnych postaw spo\u0142ecz., poprawa dost\u0119pu do rynku pracy os. podniesienie statusu zawo. i spo\u0142ecznego przez kompleksowe us\u0142ugi aktywnej integracji spo\u0142ecznej i zawo. zmierzaj\u0105ce do poprawy jako\u015bci \u017cycia spo\u0142. 50 os.(23K) wykluczonych b\u0105d\u017a zagro\u017conych wykluczeniem i ub\u00f3stwem poprzez uczestnictwo w kompleksowym prog. reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno - zawo. realizowanej przez LFR we wsp\u00f3\u0142pracy z MOPS w L-towie w tym 25 UP korzystaj\u0105cych z POP\u017b 2014-2020 (KRYT. PRE nr 4)\u00a0 \u00a0REZULTATY:\u00a0z 50 os(23K) zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz. uzyska zatrudnienie 13(6K) UP i 1 os. z niepe\u0142nospr. po opuszczeniu proj.. KRYT.FORM. SPECY. nr 2 Realizacja 01.08.2019 - 31.07. 2021 Program reintegracji i aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej Diagnoza potrzeb dla 50 UP(23K). Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji i IPD. (KRYT. FORM.SPEC. nr 3): \u2022 indywid. doradztwem zawod.5 h/os. \u2022 grupow. doradztwem zawod.- 12 h/ gr. \u2022 indywid. po\u015bred. pracy- 5 h/os. Indywidualne i grupowe doradztwo psychologiczne Obj\u0119cie wsparciem 50UP (23K) indywid. 6h/os. i\u00a0grupowym\u00a0 \u2013 12h/ gr. Praca socjalna \u2013 kontrakty socjalne Obj\u0119cie prac\u0105 socjaln\u0105 i realizacja kontrakt\u00f3w socjalnych 50UP (23K) i \u015bwiadczeniami pieni\u0119\u017cnymi 50UP(23K). (KRYT.FORM.SPEC.nr. 6) Szkolenia zawodowe\u00a0(ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem dok. potwierdzaj\u0105cego kompetencje/kwalifikacje UP)\u00a0 (KRYT. FORM.SPECYF. nr.5) SPRZEDAWCA/CZYNI -160h \u2013 2 gr - 10UP/10K MAGAZYNIER/KA - 100h- 5UP-3K KONSERWATOR-PRAC. UTRZYM. ZIELE -80h-5UP/2K PRAC. ADMIN.-BIUROWY -160h dla 5UP/5K PRAC. GOSPODARCZY \u2013 160h \u2013 5 UP/1K OPERATOR W\u00d3ZK\u00d3W JEZD.-50h -10UP/2K BRUKARZ - 192h - 5UP PRACOWNIK REMONTOWO-BUDOWLANY - 192h - 5UP Sta\u017c (3-6 m-ce/UP)- 50UP(23K) prowadz\u0105ce do nabycia prakty", "BENEFICJENT": "LUBELSKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "NIE CHC\u0118 BY\u0106 BIERNY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "778152.47", "WARTOSC": "1964454.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest kompleksowa termomodernizacja Centrum Handlowego \"Merkury\" w Lubartowie o powierzchni u\u017cytkowej 213910 m2, w tym wykonanie nast\u0119puj\u0105cych prac: Modernizacja w\u0119z\u0142a rozdzielaczowego; Wykonanie trzech odr\u0119bnych bieg\u00f3w grzewczych zasilaj\u0105cych: grzejniki, klimakonwektory, nagrzewnice central wentylacyjnych; Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych; Docieplenie stropodachu; Docieplenie dachu: Wymiana okien; Wymiana drzwi zewn\u0119trznych; Wykonanie instalacji fotowoltaicznej; Wdro\u017cenie sytemu zarz\u0105dzania energi\u0105 w budynku. Realizacja projektu wymaga tak\u017ce przeprowadzenia innych prac budowlanych, kt\u00f3re nie s\u0105 bezpo\u015brednio zwi\u0105zane z efektywno\u015bci\u0105 energetyczn\u0105 i kt\u00f3re zostan\u0105 w ca\u0142o\u015bci sfinansowane przez Wnioskodawc\u0119: Roboty przygotowawcze do wykonania nowej elewacji; Ci\u0119cie, transport i utylizacja materia\u0142\u00f3w z rozbi\u00f3rki; Wykonanie instalacji odgromowej; Monta\u017c czerpni i wyrzutni na elewacji; Izolacja \u015bciany w gruncie od klatki schodowej, wykonanie opaski. W EFEKCIE REALIZACJI PROJEKTU OSI\u0104GNI\u0118TE ZOSTAN\u0104 NAST\u0118PUJ\u0104CE WSKA\u0179NIKI: NA POZIOMIE PRODUKTU: --Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie; --Liczba przedsi\u0119biorstw kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y swoj\u0105 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105; --Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE; --Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w; --Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji. NA POZIOMIE REZULTATU: --Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych; --Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych; --Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej; --Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej; --Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE; --Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE; --Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych; --Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej.", "BENEFICJENT": "SPO\u0141EM LUBART\u00d3W SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Termomodernizacja jako spos\u00f3b poprawy efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa Spo\u0142em Lubart\u00f3w Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "692275.30", "WARTOSC": "1216426.66", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R zrealizowanych na zam\u00f3wienie przez przedsi\u0119biorstwo \u0141ukasz Niew\u0119g\u0142owski \"JUBILER\" (dalej JUBILER) poprzez uruchomienie nowego produktu - spersonalizowanego zegarka produkowanego na indywidualne zam\u00f3wienia Klient\u00f3w z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 samodzielnego projektowania zegarka przez Klienta pocz\u0105wszy od mechanizmu zegarka, a\u017c po nadruki lub grawery na tarczy czy kszta\u0142t tarczy. Indywidualizacja i personalizacja zegarka b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki aplikacji internetowej posiadaj\u0105cej niestandardowe funkcjonalno\u015bci, dzi\u0119ki kt\u00f3rym Klienci b\u0119d\u0105 mogli samodzielnie dobiera\u0107 elementy produktu finalnego i wizualizowa\u0107 zegarki przed ich zakupem. Klientami b\u0119d\u0105 osoby indywidualne oraz firmy poszukuj\u0105ce ekskluzywnych prezent\u00f3w biznesowych. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 zadania: 1. Zakup sprz\u0119tu i oprogramowania niezb\u0119dnego do wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R poprzez produkcj\u0119 innowacyjnego spersonalizowanego zegarka. WSKA\u0179NIKI REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO: Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI8); Liczba wprowadzanych innowacji produktowych; Liczba wprowadzanych innowacji nietechnologicznych; Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w; Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R; WZKA\u0179NIKI PRODUKTU: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1); Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI2); Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji; Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R; Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI28); Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI29); Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) CI6.", "BENEFICJENT": "\u0141UKASZ NIEW\u0118G\u0141OWSKI \"JUBILER\"", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego produktu w firmie \u0141ukasz Niew\u0119g\u0142owski \"JUBILER\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2352664.20", "WARTOSC": "2767840.24", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Z przeprowadzonej diagnozy potrzeb wynika, \u017ce na terenie Lubartowa i Che\u0142ma istnieje potrzeba utworzenia nowych klub\u00f3w dzieci\u0119cych, co umo\u017cliwi powr\u00f3t na rynek pracy matkom opiekuj\u0105cymi si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 lat. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pn. \"Nowe kluby dzieci\u0119ce w Lubartowie i Che\u0142mie daj\u0105 szans\u0119 na powr\u00f3t na rynek pracy\" jest umo\u017cliwienie 50 osobom sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 powrotu do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, znalezienia pracy lub jej poszukiwania, dzi\u0119ki utworzeniu i funkcjonowaniu 50 miejsc w dw\u00f3ch klubach dzieci\u0119cych Lubartowie (25 miejsc) i Chelmie (25 miejsc) do 31 pa\u017adziernika 2022 r. Wsparciem zostanie obj\u0119te 50 kobiet, matek dzieci do lat 3 zamieszkuj\u0105cych Lubart\u00f3w lub Che\u0142m. W okresie od 7.2020 r. do ko\u0144ca 10.2022 r. zostan\u0105 zaadaptowane i wyposa\u017cone dwa budynki pod dwa nowe kluby, zostanie zapewniona mo\u017cliwo\u015b\u0107 pobytu i funkcjonowania w klubach 50 dzieciom oraz przeprowadzone zaj\u0119cia dodatkowe dla dzieci. W tym czasie matki opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi b\u0119d\u0105 mog\u0142y powr\u00f3ci\u0107 do pracy, szuka\u0107 jej lub znale\u017a\u0107 odpowiedni\u0105. Dzi\u0119ki projektowi zostan\u0105 zrealizowane m.in. nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu [osoby] \u2013 34 k Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu [osoby] \u2013 16 k Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby] \u2013 50 Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 [szt.] \u2013 50", "BENEFICJENT": "\"MERSEY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Nowe kluby dzieci\u0119ce w Lubartowie i Che\u0142mie daj\u0105 szans\u0119 na powr\u00f3t na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "597100.00", "WARTOSC": "1049190.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Cel szczeg\u00f3\u0142owy Dzia\u0142ania 1.3 \"Infrastruktura badawczo-rozwojowa w przedsi\u0119biorstwach\" zwi\u0119kszenie udzia\u0142u sektora przedsi\u0119biorstw w og\u00f3lnej warto\u015bci nak\u0142ad\u00f3w na infrastruktur\u0119 badawczo-rozwojow\u0105 w regionie zostanie okre\u015blony dla realizacji naszego projektu zadaniem ROZW\u00d3J ZAPLECZA BADAWCZO-ROZWOJOWEGO poprzez m.in. zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: chromatografu, urz\u0105dzenia do pomiaru warto\u015bci Ug, kom\u00f3r klimatycznych, komory starzeniowej, wagi analitycznej, pieca muflowego, komputer\u00f3w, miksera laboratoryjnego, projektora pomiarowego, instalacji rega\u0142owej, urz\u0105dzenia wielofunkcyjnego. Firma zamierza rozwin\u0105\u0107 nowe dziedziny nauki i techniki poprzez rozwini\u0119cie bada\u0144 naukowych i prac rozwojowych, planowanych do przeprowadzenia z wykorzystaniem infrastruktury laboratoryjno-badawczej. Nieustanne doskonalenie produkt\u00f3w oraz poszerzenie oferty o prace badawcze wspiera si\u0142\u0119 przedsi\u0119biorstwa do konkurowania na rynku. Posiadaj\u0105c stosowne zaplecze badawcze umo\u017cliwimy klientom przeprowadzenie bada\u0144 swoich produkt\u00f3w wykorzystuj\u0105cych elementy dostarczane przez wnioskodawc\u0119 jak r\u00f3wnie\u017c badania innych wyrob\u00f3w/us\u0142ug wp\u0142ywaj\u0105cych na termoizolacj\u0119 budynk\u00f3w i jako\u015b\u0107 wykonania okien i drzwi. PRODUKT: 1. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI6) = 255 900,00 z\u0142. 2. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI2) = 1 szt. \u0179r\u00f3d\u0142o umowa o dof. 3. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1) = 1 szt. \u0179r\u00f3d\u0142o umowa o dof. 4. Liczba przedsi\u0119biorstw ponosz\u0105cych nak\u0142ady inwestycyjne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R. = 1 szt. \u0179r\u00f3d\u0142o umowa o dof. 5. Liczba przedsi\u0119biorstw wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z o\u015brodkami badawczymi (CI26) = 1 szt. Umowa o wsp\u00f3\u0142pracy. 6. Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury naukowo-badawczej = 808 000,00 z\u0142. Miara: faktury zakupu i przelewy REZULTAT: 1.Liczba przedsi\u0119biorstw korzystaj\u0105cych ze wspartej infrastruktury badawczej = szt. 3. 2. Liczba nowych naukowc\u00f3w we wspieranych jednostkach (CI24) EPC = szt.1 Mierzony umow\u0105 o prace.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWE OKSAN ANDRZEJ TABA\u0141A", "TYTUL": "Nowa oferta badawcza firmy PPH Oksan Andrzej Taba\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.87}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2263711.70", "WARTOSC": "2663190.24", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Z przeprowadzonej diagnozy potrzeb wynika, \u017ce na terenie\u00a0Lubartowa oraz Zamo\u015bcia istnieje potrzeba utworzenia nowych klub\u00f3w dzieci\u0119cych, co umo\u017cliwi powr\u00f3t na rynek pracy matkom opiekuj\u0105cymi si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 lat. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pn. \"Powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 poprzez utworzenie nowych miejsc opieki w formie klubu dzieci\u0119cego w Zamo\u015bciu i Lubartowie\"\u00a0jest umo\u017cliwienie 50 osobom sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 powrotu do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, znalezienia pracy lub jej poszukiwania, dzi\u0119ki utworzeniu i funkcjonowaniu \u0142\u0105cznie 50 miejsc w klubie dzieci\u0119cym w\u00a0Lubartowie(25) oraz Zamo\u015bciu(25) do 31 pa\u017adziernika 2022 r. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 50 kobiet, matek dzieci do lat 3 zamieszkuj\u0105cych Zamo\u015b\u0107 lub Lubart\u00f3w. W okresie od lipca 2020 r. do ko\u0144ca pa\u017adziernika 2022 r. zostan\u0105 zaadaptowane i wyposa\u017cone budynki pod nowe kluby, zostanie zapewniona mo\u017cliwo\u015b\u0107 pobytu i funkcjonowania w klubach po 25 dzieci oraz przeprowadzone zaj\u0119cia dodatkowe dla dzieci. W tym czasie matki opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi b\u0119d\u0105 mog\u0142y powr\u00f3ci\u0107 do pracy, szuka\u0107 jej lub znale\u017a\u0107 odpowiedni\u0105. Dzi\u0119ki projektowi zostan\u0105 zrealizowane m.in. nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu [osoby] \u2013 34 k Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu [osoby] \u2013 16 k Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby] \u2013 50 Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 [szt.] \u2013 50 \u00a0 Wsparciem obj\u0119te s\u0105 nowo utworzone w projekcie kluby dzieci\u0119ce z terenu miast \u015brednich wojew\u00f3dztwa lubelskiego (Lubart\u00f3w), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci miast \u015brednich trac\u0105cych funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze (Zamo\u015b\u0107).", "BENEFICJENT": "\"THAMES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 poprzez utworzenie nowych miejsc opieki w formie klubu dzieci\u0119cego w Zamo\u015bciu i Lubartowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-04-23", "DOFINANSOWANIE": "441036.55", "WARTOSC": "834576.87", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Realizacja projektu polega\u0107 b\u0119dzie na budowie dw\u00f3ch instalacji fotowoltaicznych. Jednej o mocy 95,76 kW posadowionej na dachu budynku produkcyjnego pustak\u00f3w i belek stropowych dzia\u0142ka nr 55/18) i drugiej o mocy 58,995 kW na dachu budynku magazynowo - produkcyjnego (dzia\u0142ka nr 54/10, 54/14 i 54/1). \u0141\u0105czna moc ww. instalacji (154,755 kW) pozwoli na produkcj\u0119 170,21 MWh energii elektrycznej rocznie kt\u00f3ra b\u0119dzie wykorzystywana na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy - produkcji materia\u0142\u00f3w budowlanych. Efektem realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie dywersyfikacja \u017ar\u00f3d\u0142a energii elektrycznej i znaczne zmniejszenie koszt\u00f3w prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci. Projekt przyczyni si\u0119 tak\u017ce do tworzenia konkurencyjnego rynku energii odnawialnej, kt\u00f3ry zgodnie z za\u0142o\u017ceniami ma si\u0119 sta\u0107 si\u0119 jednym z element\u00f3w zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju regionu oraz zaspokojenia rosn\u0105cych potrzeb energetycznych lokalnej gospodarki.", "BENEFICJENT": "ANDRZEJ KWIATEK ZAK\u0141AD PRODUKCJI MATERIA\u0141\u00d3W BUDOWLANYCH \"BETAX\"", "TYTUL": "Budowa instalacji do produkcji energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w Zak\u0142adzie Produkcji Materia\u0142\u00f3w Budowlanych \"BETAX\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "407274.89", "WARTOSC": "770689.42", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0142a na wykonaniu prac termomodernizacyjnych oraz zainstalowaniu instalacji OZE w hali magazynowo-produkcyjnej Wnioskodawcy. W zakres realizacji projektu wchodzi: 1. modernizacja instalacji c.o. - kot\u0142ownia na biomas\u0119, 2.wymiana okien, 3.wymiana drzwi i bram zewn\u0119trznych, 4.ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych,5. monta\u017c instalacji wytwarzaj\u0105cej energi\u0119 elektryczn\u0105 z O\u0179E, 6.Modernizacja o\u015bwietlenia. Zakres wszystkich zada\u0144/prac obj\u0119tych niniejszym projektem wynika z przeprowadzonego audytu energetycznego (pkt. 6.15.4). Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej Wnioskodawcy oraz wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia w pe\u0142nym zakresie pozwoli ponadto na redukcj\u0119 emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i py\u0142u PM10 oraz na stworzenie zdolno\u015bci wytwarzania energii dzi\u0119ki zastosowaniu instalacji fotowoltaicznej. Projekt zak\u0142ada dodatkow\u0105 zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych oraz dodatkow\u0105 zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na poziomie 0,1284 MW oraz produkcj\u0119 energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE na poziomie 36,60 MWh/rok.", "BENEFICJENT": "\"LUVI\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA HALI PRODUKCYJNO-MAGAZYNOWEJ PRZEDSI\u0118BIORSTWA LUVI Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "395274.97", "WARTOSC": "465029.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu \"Szko\u0142a rozwoju kompetencji kluczowych\" jest wzrost poziomu kompetencji kluczowych uczni\u00f3w, ich postaw i umiej\u0119tno\u015bci istotnych na ryku pracy oraz kompetencji nauczycieli w zakresie korzystania z nowoczesnych metod, technologii i sprz\u0119tu poprzez zapewnienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci oferty edukacyjnej, opartej o indywidualne podej\u015bcie do ucznia i optymalne warunki kszta\u0142cenia, obejmuj\u0105cej: zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze i rozwijaj\u0105ce uzdolnienia, zaj\u0119cia specjalistyczne, doradztwo edukacyjno-zawodowe, pomoc psychologiczno-pedagogiczn\u0105 dla uczni\u00f3w i szkolenia dla nauczycieli Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Lubartowie oraz odpowiednie wyposa\u017cenie plac\u00f3wki do 30.06.18 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu odnosz\u0105 si\u0119 do wzrostu kompetencji kluczowych uczni\u00f3w w zakresie nauk matematyczno-przyrodniczych, ICT oraz j\u0119zyk\u00f3w obcych jak r\u00f3wnie\u017c do wzrostu jako\u015bci nauczania w wyniku wyposa\u017cenia pracowni szkolnych. Projekt skierowany jest do 360 uczni\u00f3w (180 dziewcz\u0105t i 180 ch\u0142opc\u00f3w) i 17 nauczycieli (12 kobiet i 5 m\u0119\u017cczyzn) ze Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Lubartowie. Uczniowie skorzystaj\u0105 z zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe prowadzonych w spos\u00f3b kszta\u0142tuj\u0105cy postawy takie jak innowacyjno\u015b\u0107, kreatywno\u015b\u0107, praca zespo\u0142owa, nauczyciele natomiast wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach podnosz\u0105cych kompetencje w zakresie korzystania z nowoczesnych metod, technologii i sprz\u0119tu. Ponadto w ramach zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 Szko\u0142a Podstawowa nr 1 w Lubartowie uzyska dost\u0119p do nowoczesnego wyposa\u017cenia pracowni przyrodniczych i informatycznych, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na znacz\u0105c\u0105 popraw\u0119 jako\u015bci nauczania.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO LUBART\u00d3W", "TYTUL": "Szko\u0142a rozwoju kompetencji kluczowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "363119.99", "WARTOSC": "427200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do opieki nad dz.do lat 3 i poprawienie szans na zatrudnienie 50 os\u00f3b (47K i 3M), kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dz. do lat 3 poprzez utworzenie nowego miejsca opieki nad dz.do lat 3, tym dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nospraw., w \u017c\u0142obku na terenie m. Lubart\u00f3w do 31.08.2021r. W ramach proj. zostan\u0105 zrealiz.nast\u0119puj\u0105ce zadania: Zad. 1 - Adaptacja i wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 \u017c\u0142obka do potrzeb dzieci Zad. 2 - Zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania utworzonego miejsca opieki nad dz. do lat 3 Realiz.proj. odpowiada faktycznemu zapotrzebowaniu na miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w regionie z uwzgl. prognoz demograf. oraz jest odpowiedzi\u0105 na przeprowadzon\u0105 analiz\u0119 przez wnioskodawc\u0119: liczba miejsc, wyposa\u017cenie i plany rozwojowe na nast\u0119pne 3 lata po zako\u0144czeniu realizacji projektu. Utworzenie 50 nowych miejsc wp\u0142ynie na popraw\u0119 szans na utrzymanie pracy b\u0105d\u017a zatrudnienie 50os.(47K i 3M), kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 czyli dla os.,kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem / wychowaniem dz.lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu oraz os.pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu. Dzia\u0142anie ma na celu zwi\u0119kszenie aktywn. zawod. os\u00f3b powracaj\u0105cych na rynek pracy, w tym w zwi\u0105zku z przerw\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z macierzy\u0144stwem. Dzi\u0119ki wsparciu wzro\u015bnie zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do opieki nad dz. do lat 3 w m.Lubart\u00f3w. Proj.przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142.Priorytetu Inwestyc.8iv, Osi Priorytetowej 9 Rynek pracy, Priorytet Inwestyc. 8iv R\u00f3wno\u015b\u0107 M i K we wszystkich dziedzinach, w tym dost\u0119p do zatrudnienia, rozw\u00f3j kariery, godzenie \u017cycia zawod. i prywat. oraz promowanie r\u00f3wno\u015bci wynagrodze\u0144 za tak\u0105 sam\u0105 prac\u0119, Dzia\u0142. 9.4 Godzenie \u017cycia zawod. i prywat. (okre\u015blonego w SZOP RPO WL2014-2020) poprzez zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dz.do 3 lat.", "BENEFICJENT": "\u017b\u0141OBEK \" CASPER\" KAMILA SKRZYPCZY\u0143SKA", "TYTUL": "Szcz\u0119\u015bliwy Ma\u0142y Casper - \u017c\u0142obek w Lubartowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "330289.83", "WARTOSC": "330289.83", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "DRUKARNIA PEGWAN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Pomoc finansowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "298443.50", "WARTOSC": "351110.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "G\u0142.celem proj jest utworzenie 15 nowych miejsc przedsz.(8K, 7M) dla dzieci w wieku 3 i 4 l. na terenie m.Lubart\u00f3w oraz rozszerzenie oferty przedsz.o dodatkowe zaj\u0119cia realiz.w celu wyr\u00f3wnania stwierdzonych deficyt\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c zaj\u0119\u0107 pozwalaj\u0105cych na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych dzieci w wieku przedsz.do 30.11.2020r. W ramach proj. zostan\u0105 zrealiz.zad: 1.Modernizacja i wyposa\u017cenie przedsz. 2.Zakup mebli 3.Zakup pomocy dydaktycznych i zabawek 4.Zakup sprz\u0119tu TIK i audiowizualnego 5.Zakup sprz\u0119tu do organizacji integracji sensorycznej / zakup sprz\u0119tu do pomocy do pracy z dzie\u0107mi z niepe\u0142nospraw. 6.Prowadzenie nowych miejsc wychowania przedsz. 7.Zaj\u0119cia dodatkowe-grupowe dla dzieci zdrowych i niepe\u0142nospraw. 8.Pomoce dydaktyczne do \u0107wicze\u0144 umuzykalniaj\u0105co-rytmicznych 9.Pomoce dydaktyczne zu\u017cywalne Realiz.proj.odpowiada faktycznemu zapotrzeb.na us\u0142ugi eduk.przedsz.w regionie z uwzgl\u0119dnieniem prognoz demograf. Wygenerowanie dodatk.miejsc przedsz.w Przedsz.Casper i obj\u0119cie dodatkowych 15 dzieci opiek\u0105 przedsz.oraz wsparciem o dodatkowe zaj\u0119cia w ramach uzyskanego wsparcia wp\u0142ynie na wyr\u00f3wnanie szans eduk.102 dzieci poprzez umo\u017cliwienie im dost\u0119pu do us\u0142ugi eduk. Realiz.dodatkowej oferty eduk.i specjalistycz.umo\u017cliwi dzieciom z niepe\u0142nospraw.udzia\u0142 w wychow.przedsz.poprzez wyr\u00f3wnyw.deficytu wynikaj\u0105cego z niepe\u0142nospraw. Dzi\u0119ki wsparciu z EFS zwi\u0119kszy si\u0119 udzia\u0142 dzieci w wieku przedsz.w wysokiej jako\u015bci edukacji przedsz., wzro\u015bnie poziom upowszech.us\u0142ug w zakresie edukacji przedsz.w m.Lubart\u00f3w do 30.11.2019r. Proj.przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142. PI 10i Osi Priorytetowej 12 Edukacja, kwalifikacje i kompetencje, Dzia\u0142ania 12.1 Edukacja przedsz.(okre\u015blonego w SZOP RPO WL2014-2020) poprzez zwi\u0119kszenie liczby nowych miejsc wychow.przedsz.dla dzieci w wieku 3-4 lat. Beneficjent zachowa trwa\u0142o\u015b\u0107 utworzonych w ramach proj.miejsc wychow.przedsz.przez okres co najmniej 2l.od zako\u0144czenia realiz.proj.", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE PRYWATNE CASPER KAMILA SKRZYPCZY\u0143SKA", "TYTUL": "Na dobry start - wsparcie edukacji przedszkolnej w mie\u015bcie Lubart\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "593189.50", "WARTOSC": "697870.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: wy\u017cszy poziom uczestnictwa o 40 dz. 20K/20M w wieku 3-4 l i zwi\u0119kszona jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonej edukacji przedszkolnej w Mie\u015bcie Lubart\u00f3w(ML) ( dodatkowo Gmina Lubart\u00f3w, Gmina Serniki, Gmina Nied\u017awiada) poprzez zakup wyposa\u017cenia i sprz\u0119tu oraz dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne dla 40 dzieci od 01.07.2020 \u2013 30.06.2021. \u201ePriorytetem jest zmniejszenie dysproporcji w upowszechnianiu edukacji przedszkolnej, w szczeg\u00f3lno\u015bci na obszarach s\u0142abiej rozwini\u0119tych, w tym na terenach wiejskich ale tak\u017ce wspieranie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej na obszarach miejskich\u201d. Ponadto, z zapis\u00f3w RPO WL wynika r\u00f3wnie\u017c konieczno\u015b\u0107 za\u0142o\u017cenia kryteri\u00f3w wyboru projekt\u00f3w, kt\u00f3re pozwol\u0105 zintensyfikowa\u0107 wsparcie w gminach znajduj\u0105cych si\u0119 w najbardziej niekorzystnym po\u0142o\u017ceniu w kontek\u015bcie realizacji Celu Tematycznego 10. Zgodnie za\u015b z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze edukacji na lata 2014-2020 wsparcie projektowe powinno przyczynia\u0107 si\u0119 m.in. zwi\u0119kszenia dost\u0119pu do wychowania przedszkolnego na obszarach o niskim stopniu upowszechnienia wychowania przedszkolnego.", "BENEFICJENT": "CA\u0141ODOBOWA POMOC DROGOWA AUTO-HOL MIROS\u0141AW JEDUT", "TYTUL": "Bajkowe przedszkole", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "254640.39", "WARTOSC": "254640.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"ALFA-BET\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ALFA-BET", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-11", "DOFINANSOWANIE": "234156.37", "WARTOSC": "639951.94", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest: Poprawa efektywno\u015bci energetycznej PEC Sp.zo.o.w Lubartowie poprzez g\u0142\u0119bok\u0105 termo. obiektu przeds. oraz monta\u017c OZE do 31.12.2019 r, wp\u0142ywaj\u0105ce na popraw\u0119 jako\u015bci \u015brod. nat. o na terenie M. Lubart\u00f3w oraz zmniejszenie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych funkcjonowania obiektu. Celami szczeg\u00f3\u0142. s\u0105:1.Zoptymalizowanie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energ. sek. prywatnego ;2. \u0141agodzenie zmian klimatu (..);3.Zwi\u0119kszenie wykorzystania ener. pochodz\u0105cej z OZE. Ww. cel s\u0105 zgodne z 1. celem szczeg. Osi Pryioryt. 5, tj. Zwi\u0119k.efektywno\u015bci energe.w przedsi\u0119.oraz celami Dz.5.1zak\u0142adaj\u0105cymi: osi\u0105gni\u0119cie wysokiej efektywno\u015bci energe. przedsi\u0119biorstw poprzez realizacj\u0119 wielokierunkowych i kompleksowych zada\u0144 w r\u00f3\u017cnych dziedzinach. Dzi\u0119ki wspar. Wnioskod. zmoder. ener.bud co prze\u0142o\u017cy si\u0119 to na zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105, oraz zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza. Ponadto proj. przyczyni si\u0119 do zmniejszenia zu\u017cycia ene. elektry., co wp\u0142ynie na zmniej.presji energetyki zawodowej na \u015brodowisko naturalne. Opr\u00f3cz tego przedsi\u0119. wp\u0142ynie na pozytywne postrzeganie przedsi\u0119b., kt\u00f3rego dzia\u0142. ukierunkowana jest r\u00f3wnie\u017c na ochron\u0119 \u015brodow. Ws. produktu: Licz. wybud. jednostek wytwarzania energii elekt. z OZE-1szt(inst. foto);Licz.zmodern. energetycznie bud.-1szt(1obiekt); Powie.u\u017cytkowa bud.poddanych termo.-679,93m2; Licz.przedsi\u0119. otrzymu. wsparcie (CI1)-1szt.(1firma); Licz. przed., kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektyw.energ.-1szt(1firma); Dodat. zdolno\u015b\u0107 wytwarzania ener. ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnaw.(CI30)-0,0399 MW. Kluczowymi rezultatami projektu b\u0119d\u0105: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz. ener. cieplnej-1300,33GJ/rok;Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elekt.-0,0MWh/rok;Produkcja energii elekt.z nowo wybud. inst.wykorzys.OZE-36,57MWhe/rok;Szaco. roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplar.(CI34)-159,06t.r\u00f3wno.CO2/ rok; Zmniejszenie zu\u017cycia ener.i ko\u0144. w wyniku realizacji proj.-1387,45GJ/rok;Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119. ener. cieplnej-1300,33GJ/rok Grupy docelowe proj.:u\u017cytkownicy, klienci i pracownicy PEC", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ W LUBARTOWIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku ciep\u0142owni PEC Lubart\u00f3w Sp. z o.o. wraz z monta\u017cem paneli fotowoltaicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "196790.87", "WARTOSC": "372388.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa. Przedmiot projektu obejmuje kompleksow\u0105 i g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 obiektu budowlanego firmy. Zadania maj\u0105ce wp\u0142yw na zmniejszenie zu\u017cycia energii cieplnej i elektrycznej b\u0119d\u0105 zrealizowane poprzez wykonanie prac wybranych w ramach optymalnego wariantu przedsi\u0119wzi\u0119cia termomodernizacyjnego. G\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia projektu dotycz\u0105 realizacji prac obejmuj\u0105ce usprawnienia w zakresie: 1. Modernizacj\u0119 instalacji c.o. 2. Modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia 3. Monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych 4. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej 5. Monta\u017c wymiennika glikolowego", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWE OKSAN ANDRZEJ TABA\u0141A", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku ul. Strefowa 30", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4445065.51", "WARTOSC": "5229488.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu Czas na dzia\u0142anie! Czas na w\u0142asn\u0105 firm\u0119! - II edycja jest trwa\u0142e w\u0142\u0105czenie zawodowe 80 os\u00f3b w wieku od 30 lat pozostaj\u0105cych bez pracy,zamieszkuj\u0105cych zgodnie z K.C. na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF) poprzez za\u0142o\u017cenie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez o minimum 12 miesi\u0119cy w okresie 01.01.2018-30.04.2020r. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) stanowi 90 os\u00f3b,w wieku od 30 lat,pozostaj\u0105cych bez pracy znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,zamieszkuj\u0105cych zg. z KC na terenie gmin LOF zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG przez okres min. 12 miesi\u0119cy,w tym50 Kobiet70 os\u00f3b bezrobotnych i 20 os\u00f3b biernych zawodowomin. 20 os\u00f3b zamieszka\u0142ych na terenach wiejskich,odchodz\u0105cych z rolnictwa i planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie pozarolniczej DGmin. 30 os\u00f3b planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 DG na obszarze gmin obj\u0119tych programem rewitalizacji tj: Jab\u0142onna,Niedrzwica Du\u017ca, Spiczyn (cel:rewitalizacja gmin w aspekcie spo\u0142ecznym i gospodarczym (przeciwdzia\u0142anie ub\u00f3stwu i bezrobociu,wzrost przedsi\u0119biorczo\u015bci)min.45 os\u00f3b planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 DG na terenach gmin LOF o niskiej dynamice rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci-tj. Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Spiczyn, Konopnica,Jastk\u00f3w,Jab\u0142onna,m.Lubart\u00f3w G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:realizacj\u0119 wsparcia szkoleniowego i doradczego w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG) dostosowanego do indywidualnych potrzeb 90 uczestnik\u00f3w projektu (UP)udzielenie jednorazowej dotacji oraz pomostowe wsparcie finansowe i szkoleniowo-doradcze w okresie pierwszych 12 miesi\u0119cy funkcjonowania 80 firm UP.utworzenie min. 84 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG, w tym min. 4 dodatkowych miejsc pracy w sektorach bia\u0142ej i/lub srebrnej i/lub zielonej gospodarkiprowadzenie DG przez 80 UP, kt\u00f3rym udzielono z EFS \u015brodki na DG przez okres. min. 12 miesi\u0119cy. \u00a0", "BENEFICJENT": "KONSORCJUM SZKOLENIOWO-DORADCZE GAMMA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas na dzia\u0142anie! Czas na w\u0142asn\u0105 firm\u0119! - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4169232.02", "WARTOSC": "4904978.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "\u00a0 CEL: nabycie kwalifikacji, kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci podnosz\u0105cych zdolno\u015b\u0107 do utrzymania zatrudnienia lub ponownego zatrudnienia os\u00f3b spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej, z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.03.2019 do 31.12.2021, poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie kompleksowego wsparcia w zakresie przeciwdzia\u0142ania zwolnieniu lub zwi\u0119kszeniu szans na ponowne podj\u0119cie zatrudnienia (kompleksowe dzia\u0142ania outplacementowe) \u00a0 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie - minimum 60% Uczestnik\u00f3w ProjektuLiczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - minimum 55 % Uczestnik\u00f3w Projektu \u00a0 GRUPY DOCELOWE: 360 os\u00f3b (216 kobiet/144 m\u0119\u017cczyzn), zamieszkuj\u0105cych wyl\u0105cznie na obszarze Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (tj. gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w (miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), nale\u017cace min.do jednej z poni\u017cszych kategorii:pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika - max. 10% UP, tj.:\u00a036 os\u00f3bosoby zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu - min.90% UP, tj.\u00a0324 osoby nale\u017c\u0105ce min.do jednej z poni\u017cszych grup:kobiety - min.60% UP, tj.\u00a0216 os.ON - min. 5% UP, tj.\u00a018 os.os.powy\u017cej 50 r.\u017c - min.10% UP, tj.\u00a036 os.os.o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)\u00a0- min.40% UP, tj. 144 os \u00a0 G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Doradztwo zawodowe po\u0142\u0105czone z przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142aniaPoradnictwo psychologiczneSzkolenia zawodoweSzkolenia komputerowePo\u015brednictwo pracySta\u017c zawodowy \u00a0", "BENEFICJENT": "\"O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ca\u0142a na prz\u00f3d!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4067475.25", "WARTOSC": "4785265.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel projektu: utworzenie min. 82\u00a0nowych miejsc pracy na terenie LOF\u00a0w okresie do 31.01.2020 r., poprzez udzielenie 80\u00a0osobom bezrobotnym wsparcia doradczo-szkoleniowego oraz 80 osobom wsparcia w postaci przyznania \u015brodk\u00f3w na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci wraz ze wsparciem pomostowym. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1) Utworzenie min. 82\u00a0miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; 2) 80\u00a0os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie. Grupy docelowe: 80\u00a0os\u00f3b fizycznych w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w KRS, CEIDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w (w tym m.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokack\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) osoby w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b) kobiety, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne e) osoby o niskich kwalifikacjach. Zadania: 1. Szkolenia oraz doradztwo przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 2. Udzielenie dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 3. Udzielenie wsparcia pomostowego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Nowe przedsi\u0119biorstwa w Lubelskim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4016371.55", "WARTOSC": "4725143.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "\u00a0Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Integracja spo\u0142eczna oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy 100 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) (55K/45M) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w LOF poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno-zawodowej do XII.2021 Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu LOF, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza, indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne certyfikowane szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKA PLATFORMA EDUKACYJNA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kompetentni i Efektywni. Program aktywizacji w Lubelskim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "149986.54", "WARTOSC": "273552.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Celem realizacji Projektu jest podniesienie jako\u015bci i efektywno\u015bci zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem poprzez skorzystanie z wysokiej jako\u015bci specjalistycznych us\u0142ug doradczych, w tym: 1/ Us\u0142ug doradczych w zakresie audytu technologicznego; 2/ Us\u0142ug doradczych w zakresie wzmocnienia proces\u00f3w sprzeda\u017cy; 3/ Us\u0142ug doradczych w zakresie automatyzacji proces\u00f3w produkcyjnych; 4/ Us\u0142ug doradczych w zakresie monitorowania i prognozowania trend\u00f3w rynkowych; 5/ Us\u0142ug doradczych w zakresie system\u00f3w jako\u015bci; 6/ Us\u0142ug doradczych w zakresie wprowadzania system\u00f3w informatycznych. Implementacja nabytych us\u0142ug doradczych (kluczowy cel ich zakupu) do dzia\u0142alno\u015bci drukarni przyczyni si\u0119 do wdro\u017cenia zintegrowanych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych udost\u0119pniaj\u0105cych pe\u0142en przekr\u00f3j informacji z poszczeg\u00f3lnych obszar\u00f3w organizacyjnych i produkcyjnych: a/obszaru druku; b/obszaru obr\u00f3bki wyko\u0144czeniowej i uszlachetniania; c/magazyn\u00f3w materia\u0142\u00f3w, narz\u0119dzi, p\u00f3\u0142produkt\u00f3w, opakowa\u0144 i produkt\u00f3w; d/proces\u00f3w sprzeda\u017cy, kalkulacji i wycen; e/pozosta\u0142ych obszar\u00f3w organizacyjnych i procesowych przedsi\u0119biorstwa. Docelowym efektem Projektu b\u0119dzie wzrost wydajno\u015bci i rentowno\u015bci prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci dzi\u0119ki implementacji do dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa zintegrowanego \u015brodowiska organizacyjnego, procesowego, technologicznego, narz\u0119dzi systemowych oraz jednorodnego \u015brodowiska informatycznego gromadz\u0105cego, przetwarzaj\u0105cego i udost\u0119pniaj\u0105cego dane i informacje biznesowe, procesowe i produkcyjne. KORZY\u015aCI WYNIKAJ\u0104CE Z WDRO\u017bENIA US\u0141UG DORADCZYCH: - zmiana modelu organizacyjnego i procesowego dla umo\u017cliwienia skutecznej rywalizacji rynkowej, - usprawnienie przebiegu i skr\u00f3cenie czasu trwania proces\u00f3w, - wyeliminowanie maksymalnie du\u017cej liczby czynno\u015bci powtarzalnych dzi\u0119ki ich automatyzacji, - automatyzacja czynno\u015bci oko\u0142oprodukcyjnych w obszarach biznesowych, przygotowania produkcji, zam\u00f3wie\u0144, gospodarki magazynowej, - automatyzacja przekazywania pe\u0142nych i rzetelnych informacji w ramach organizacji.", "BENEFICJENT": "DRUKARNIA PEGWAN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup specjalistycznych us\u0142ug doradczych w celu podniesienia efektywno\u015bci zarz\u0105dzania Drukarni\u0105 Pegwan.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.75}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "135924.39", "WARTOSC": "238838.57", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Cel szczeg\u00f3\u0142owy Dzia\u0142ania 1.3 \"Infrastruktura badawczo-rozwojowa w przedsi\u0119biorstwach\" zwi\u0119kszenie udzia\u0142u sektora przedsi\u0119biorstw w og\u00f3lnej warto\u015bci nak\u0142ad\u00f3w na infrastruktur\u0119 badawczo-rozwojow\u0105 w regionie zostanie okre\u015blony dla realizacji naszego projektu zadaniem STWORZENIE ZAPLECZA BADAWCZO-ROZWOJOWEGO - zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: 1. Miernik zawarto\u015bci argonu 2. Kolorymetr 3. Mikroskop 4. Kamera termowizyjna 5. Zestaw pomiarowy(suwmiarka, mikrometr, waga) 6. Komputery typu laptop 7. Banderolownica do pr\u00f3bek 8. Maszyna wytrzyma\u0142o\u015bciowa Wska\u017aniki: PRODUKT: 1. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1) = 1 szt. Miara podpisana umow\u0105 o dofinansowanie. 2. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI2) = 1 szt. Miara podpisana umowa o dofinansowanie. 3. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI6) = 106 000,00 z\u0142. R\u00f3\u017cnica kwoty za\u0142o\u017conego dofinansowania w formie dotacji w ca\u0142o\u015bci koszt\u00f3w kwalifikowalnych projektu z uwzgl\u0119dnieniem koszt\u00f3w niekwalifikowanych. 4. Liczba przedsi\u0119biorstw wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z o\u015brodkami badawczymi (CI26) = 1 szt. Miara podpisana umowa o wsp\u00f3\u0142pracy. 5. Liczba przedsi\u0119biorstw ponosz\u0105cych nak\u0142ady inwestycyjne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R. = 1 szt. Nasza firma ponosi w ramach projektu nak\u0142ady inwestycyjne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R poprzez realizacj\u0119 stosownych um\u00f3w/zam\u00f3wie\u0144. 6. Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury naukowo-badawczej =189600,00 z\u0142. Miara: faktury zakupu i przelewy potwierdzaj\u0105ce nak\u0142ady poniesione przez nasz\u0105 firm\u0119 na zakup aparatury naukowo-badawczej. REZULTAT: 1. Liczba przedsi\u0119biorstw korzystaj\u0105cych ze wspartej infrastruktury badawczej = szt. 3 Mierzony ilo\u015bci\u0105 um\u00f3w zawartych z podmiotami, kt\u00f3rym udost\u0119pniono infrastruktur\u0119 badawcz\u0105, oraz stosownymi dowodami ksi\u0119gowymi, potwierdzaj\u0105cymi realizacj\u0119 tych um\u00f3w. Liczba nowych naukowc\u00f3w we wspieranych jednostkach (CI24) EPC = szt.1 Mierzony umow\u0105 o prace.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWE OKSAN ANDRZEJ TABA\u0141A", "TYTUL": "STWORZENIE ZAPLECZA BADAWCZO - ROZWOJOWEGO FIRMY P. P. H. OKSAN", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "108536.10", "WARTOSC": "166874.26", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Dzi\u0119ki wsparciu inwestycyjnemu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci oraz zwi\u0119kszenie zasi\u0119gu prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej naszego przedsi\u0119biorstwa o kolejne rynki kraj\u00f3w europejskich. Dzi\u0119ki mo\u017cliwo\u015bci zaprezentowania naszego wyrobu na bran\u017cowych targach mi\u0119dzynarodowych w Duselldorfie , nasze produkty: ramka TermoProfi Optimal i TermoProfi Standard Plus b\u0119d\u0105 bardziej rozpoznawalne w\u015br\u00f3d producent\u00f3w szyb zespolonych oraz okien. Obecno\u015b\u0107 na tak du\u017cych targach \u015bci\u015ble bran\u017cowych pozwoli dotrze\u0107 do w\u0142a\u015bciwej, bardzo w\u0105skiej grupy docelowej, a co za tym idzie pozwoli nawi\u0105za\u0107 nowe kontakty biznesowe prowadz\u0105ce do sprzeda\u017cy naszych promowanych produkt\u00f3w. Wzrost konkurencyjno\u015bci b\u0119dzie zapewniony m.in. poprzez wsparcie inwestycyjne przeznaczone na promowanie naszych produkt\u00f3w podczas targ\u00f3w. 1. Transport materia\u0142\u00f3w urz\u0105dze\u0144 ekspozycyjnych (szt. 1), 2. Transport/dojazdy (szt. 4), 3.Wynaj\u0119cie powierzchni wystawienniczej (szt. 1), 4.Zabudowa stoiska (szt. 1), 5.Zakwaterowanie/noclegi (szt. 1). Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w na poziomach: REZULTATU: Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re wesz\u0142y na nowe zagraniczne rynki, Liczba kontrakt\u00f3w handlowych zagranicznych podpisanych przez przedsi\u0119biorstwa wsparte w zakresie internacjonalizacji ,Przychody ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na eksport PRODUKTU: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje, Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje), Liczba wspartych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 informacyjno-promocyjnych o charakterze mi\u0119dzynarodowym", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWE OKSAN ANDRZEJ TABA\u0141A", "TYTUL": "Oksan na Targach Glasstec 2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "101298.60", "WARTOSC": "191688.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "PRZEDMIOTEM projektu jest budowa instalacji fotowoltaicznej dachowej o mocy 39,96 kW (budowa instalacji s\u0142u\u017c\u0105cej do produkcji energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych). G\u0142\u00f3wnym CELEM projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci firmy FER - PLAST poprzez inwestycj\u0119 w odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii oraz ochrona i poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego, w ramach, kt\u00f3rej zostan\u0105 przeprowadzone nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: * Monta\u017c systemu monta\u017cowego dachowego wykonanego z aluminium. * Monta\u017c modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych. * Monta\u017c falownik\u00f3w. * Pod\u0142\u0105czenie strony DC do inwertera. * Pod\u0142\u0105czenie strony AC do istniej\u0105cej rozdzielni. * Zabudowa uk\u0142adu pomiarowo-rozliczeniowego. * System zarz\u0105dzania energi\u0105. W EFEKCIE REALIZACJI PROJEKTU OSI\u0104GNI\u0118TE ZOSTAN\u0104 NAST\u0118PUJ\u0104CE WSKA\u0179NIKI: - NA POZIOMIE PRODUKTU: * Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30). * Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. * Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE. * Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1). - NA POZIOMIE REZULTATU: * Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34). * Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE. * Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE. * Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy.", "BENEFICJENT": "LUBARTOWSKA FABRYKA OKIEN I DRZWI \"FER-PLAST\" R.BRZEZINSKI, D.KWIATKOWSKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa LUBARTOWSKA FABRYKA OKIEN I DRZWI \"FER-PLAST\" R.BRZEZI\u0143SKI, D.KWIATKOWSKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA poprzez inwestycj\u0119 w Odnawialne \u0179r\u00f3d\u0142a Energii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "100000.00", "WARTOSC": "150000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych w ramach POZ przez Centrum Medyczne Anamed Sp. J. Cel zostanie zrealizowany dzi\u0119ki zakupowi przez Centrum nowoczesnego aparatu do ultrasonografii (USG), kt\u00f3ry pozwoli na szybsze stawianie poprawnej diagnozy, zwi\u0119kszenie liczby pacjent\u00f3w, kr\u00f3tszy czas oczekiwania na wizyt\u0119/badanie ( szybsza diagnoza), kompleksowe wykonanie us\u0142ug diagnostycznych w jednym miejscu. Us\u0142uga badania usg w ramach POZ skierowana zostanie g\u0142\u00f3wnie do mieszka\u0144c\u00f3w Lubartowa i pacjent\u00f3w plac\u00f3wki centrum medycznego. Realizacja projektu wpisuje si\u0119 w Krajowe Ramy Strategiczne polityki w obszarze ochrony zdrowia na lata 2014-2020 tzw. Policy paper dla ochrony zdrowia na lata 2014-20120. Projekt wpisuje si\u0119 Cel operacyjny A Rozw\u00f3j profilaktyki zdrowotnej, diagnostyki i medycyny naprawczej ukierunkowany na problemy epidemiologiczne w Polsce. Cel realizowany przy pomocy narz\u0119dzia nr 13 i 14. Realizacja projektu pozwoli na diagnozowanie os\u00f3b doros\u0142ych z ukierunkowaniem na szybsze rozpoznawanie chor\u00f3b uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia i chor\u00f3b nowotworowych, kt\u00f3re s\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyna zgon\u00f3w w powiecie lubartowskim, cz\u0119sto w wyniku p\u00f3\u017anego wykrycia choroby. Zakup przeno\u015bnego aparatu USG u\u0142atwi korzystanie z us\u0142ug zar\u00f3wno osob\u0105 starszym jak i niepe\u0142nosprawnym. Projekt wpisuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c w Strategi\u0119 Ochrony Zdrowia Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego na lata 2014-2020 Lubelskiego. Projekt wpisuje si\u0119 w 3 cel strategiczny ww dokumentu. Realizacja projektu ma na celu szybsze stawianie diagnozy leczonych pacjent\u00f3w. Zakup aparatu USG pozwoli na szybsze diagnozowanie pacjent\u00f3w ju\u017c na pierwszej wizycie i zlecanie odpowiedniego leczenia. Szybsze diagnozowanie i wykrywanie chor\u00f3b nowotworowych i naczyniowych pozwoli na zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci ich leczenia a tym samym zmniejszenie przedwczesnej umieralno\u015bci z powodu chor\u00f3b nowotworowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE ANAMED - ANNA BEDNARSKA, MAREK SIDOR SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug POZ w Lubartowie przez Centrum Medyczne Anamed -Anna Bednarska, Marek Sidor Sp. J.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "91650.00", "WARTOSC": "173430.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup mikroinstalacji fotowoltaicznej o mocy nominalnej 20,02 kW i monta\u017c jej w lokalizacji u\u017cytkowanej przez przedsi\u0119biorstwo wnioskodawcy, na dachu znajduj\u0105cego si\u0119 tam budynku. Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, a tak\u017ce redukcja koszt\u00f3w zu\u017cycia energii elektrycznej przez wnioskodawc\u0119. Przewidywana ilo\u015b\u0107 energii generowanej rocznie przez instalacj\u0119 to 15,029 MWh. Realizacja projektu pozwoli na zmniejszenie emisji dwutlenku w\u0119gla o 4,99 ton rocznie, zgodnie z metodologi\u0105 oblicze\u0144 przyj\u0119t\u0105 w niniejszym konkursie.", "BENEFICJENT": "AUTO-SERVICE JUBLEWSCY, AUTO-ELEKTRO-SERWIS JUBLEX BOGUMI\u0141A LISEK-JUBLEWSKA", "TYTUL": "Zakup i monta\u017c instalacji fotowoltaicznej - Jublex", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "88910.00", "WARTOSC": "128658.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Dzia\u0142ania w ramach AUDYTU WZORNICZEGO to nast\u0119puj\u0105ce analizy: - oferty produktowej, - modelu biznesowego, - technologii, - struktury organizacyjnej, - proces\u00f3w komunikacji, - strategii marketingowej, - w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji, - w zakresie kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, - potrzeb Zamawiaj\u0105cego w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, - oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego. CZAS TRWANIA AUDYTU: 63 dni roboczych. Na podstawie analizy opracowana zostanie STRATEGIA WZORNICZA zawieraj\u0105ca, co najmniej: - og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 przedsi\u0119biorstwa Zamawiaj\u0105cego zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej, - og\u00f3lny opis otoczenia przedsi\u0119biorstwa w zakresie designu zawieraj\u0105cy, co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, - opis trend\u00f3w rynkowych, okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie przedsi\u0119biorstwa Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek Zamawiaj\u0105cego, - ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w przedsi\u0119biorstwie oraz jego potencja\u0142u w tym zakresie, - zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w przedsi\u0119biorstwie Zamawiaj\u0105cego (dotycz\u0105cych zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie), - mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych w przedsi\u0119biorstwie, - rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla przedsi\u0119biorstwa. CZAS OPRACOWANIA STRATEGII: 41 dni roboczych. Za ca\u0142o\u015b\u0107 projektu odpowiada\u0107 b\u0119dzie 4 ekspert\u00f3w: Patryk G\u00f3\u017ad\u017a, Rados\u0142aw Nowakowski, Aneta Biszek, Micha\u0142 Jachymek. Ponadto Need Studio b\u0119dzie wspomaga\u0107 si\u0119 pozosta\u0142ymi ekspertami (projektowanie graficzne, branding, strategia marki, wzornictwo przemys\u0142owe): Micha\u0142 \u0106wiek, Agnieszka Walczak-Ska\u0142ecka, Katarzyna Krygier-\u015awito\u0144, Krzysztof Kurkowski, Monika G\u00f3\u017ad\u017a, Urszula Rojek, Dominika Baran.", "BENEFICJENT": "LUBARTOWSKA FABRYKA OKIEN I DRZWI \"FER-PLAST\" R.BRZEZINSKI, D.KWIATKOWSKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Podniesienie konkurencyjno\u015bci firmy \"FER-PLAST\" poprzez wzrost wykorzystania procesu projektowania wzorniczego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-15", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3812223.34", "WARTOSC": "4867950.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie celu jakim jest poprawa efektywno\u015bci zarz\u0105dzania w jednostkach PSP wojew\u00f3dztwa lubelskiego, zapewnienie interoperacyjno\u015bci i integracji system\u00f3w informatycznych w jednostkach PSP oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci dla obywateli us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 poprzez utworzenie i udost\u0119pnienie nowych e-us\u0142ug. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cych: budow\u0119 platformy e-learningowej z systemem do wideokonferencji, zakup serwer\u00f3w, macierzy dyskowych oprogramowania i modernizacj\u0119 sieci VPN, \u0142\u0105cz\u0105cej jednostki organizacyjne PSP maj\u0105c na celu zapewnienie bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego dla sieci LAN i urz\u0105dze\u0144 w niej pracuj\u0105cych, wdro\u017cenie jednolitego systemu zarz\u0105dzania serwerami (Vmware) i komputerami za pomoc\u0105 us\u0142ug Active Directory. Dostosowanie do standard\u00f3w WCAG 2.0. REZULTATY: Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych - 26 470 szt. PRODUKTY: Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 - dwustronna interakcja -1, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja -1, Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni- zakupiona lub udost\u0119pniona -196,2 TB , Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w instytucjach publicznych - 3, Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami /doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych - 51 os., Liczba projekt\u00f3w,w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -1, Liczba podmiot\u00f3w , kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego-21 szt. Grup\u0119 docelowa projektu stanowi\u0105 cz\u0142onkowie OSP, pracownicy jednostek PSP woj.lub., instytucje publiczne, przedsi\u0119biorcy, obywatele.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "ZWI\u0118KSZENIE STOPNIA CYFRYZACJI PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ WOJ. LUBELSKIEGO POPRZEZ ROZBUDOW\u0118 INFRASTRUKTURY INFORMATYCZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-04-09", "DOFINANSOWANIE": "83325.00", "WARTOSC": "186345.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu \"Budowa instalacji fotowoltaicznej do produkcji energii elektrycznej na obiekcie sklep nr 27 w Lubartowie przy ul. Lubelskiej 80A\" jest budowa lokalnego, ma\u0142ego \u017ar\u00f3d\u0142a energii produkuj\u0105cego energi\u0119 elektryczn\u0105 z OZE dla w\u0142asnych potrzeb niewymagaj\u0105ca przesy\u0142ania jej na du\u017ce odleg\u0142o\u015bci. Realizacja inwestycji wp\u0142ynie na bardziej efektywny system realizacji us\u0142ug, a w konsekwencji na wzrost konkurencyjno\u015bci . Projektowana inwestycja obejmuje wykonanie instalacji fotowoltaicznej o mocy 29,7 kW umieszczonej na dachu sklep nr 27 Spo\u0142em Lubart\u00f3w Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 w Lubartowie przy ul. Lubelskiej 80A oraz wprowadzenie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 w oparciu o wykorzystanie technologii informacyjno-komunukacyjnej. Inwestycja pokryje cz\u0119\u015b\u0107 zapotrzebowania energii elektrycznej sklepu. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej charakteryzuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce parametry: Modu\u0142y PV: BEP 270 z ogniwami Si polikrystalicznymi. Liczba ogniw: 60 szt. o wymiarach: 156x156 mm. Liczba diod by-pass: 3. Moc modu\u0142u: 270W. Liczba modu\u0142\u00f3w PV: 110 szt. Wymiary panela: 1640x992x40 mm. Liczba falownik\u00f3w: 2 szt. Roczny uzysk energii: 27 792 kWh/rok. Zastosowane inwertery umo\u017cliwiaj\u0105 przetworzenie wytworzonego poprzez panele pr\u0105du sta\u0142ego na pr\u0105d przemienny. W projektowanej instalacji zastosowano inwertery o mocy znamionowej 15 kW. Zastosowane inwertery b\u0119d\u0105 zarz\u0105dza\u0142y energi\u0105 poprzez zdefiniowanie histerezy mocy w falownikach. W przypadku wytworzenia energii wi\u0119kszej ni\u017c ustawiona warto\u015b\u0107 za\u0142\u0105czenia, wyj\u015bcie przeka\u017anikowe zostanie aktywowane a wytworzona energia s\u0142oneczna zasili dedykowane odbiorniki elektryczne zamiast sie\u0107 energetyczn\u0105. Panele fotowoltaiczne b\u0119d\u0105 zabudowane na konstrukcjach wsporczych i po\u0142\u0105czone b\u0119d\u0105 z inwerterami kablem solarnym 1x6mm2 prowadzonym w korytkach kablowych o szeroko\u015bci 35mm lub rurkach ochronnych. Przew\u00f3d powinien posiada\u0107 podw\u00f3jn\u0105 izolacj\u0119, by\u0107 odporny na promieniowanie UV oraz posiada\u0107 napi\u0119cie izolacji do 1800 VDC.", "BENEFICJENT": "SPO\u0141EM LUBART\u00d3W SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104.", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej do produkcji energii elektrycznej na obiekcie sklepu nr 27 w Lubartowie przy ul. Lubelskiej 80A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.75}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "78030.00", "WARTOSC": "112914.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Dzia\u0142ania w ramach AUDYTU WZORNICZEGO to nast. Analizy: 1/ Analiza w zakresie oferty produktowej 2/ Analiza w zakresie modelu biznesowego 3/ Analiza w zakresie technologii 4/ Analiza w zakresie struktury organizacyjnej 5/ Analiza w zakresie proces\u00f3w komunikacji 6/ Analiza w zakresie strategii marketingowej 7/ Analiza w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych 8/ Analiza potrzeb w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem 9/ Analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego CZAS TRWANIA AUDYTU: 49 DNI ROBOCZYCH Na podstawie analizy opracowana zostanie STRATEGIA WZORNICZA czyli raport z przeprowadzonego audytu wzorniczego zawieraj\u0105cy elementy: 1/ og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 firmy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej 2/ og\u00f3lny opis otoczenia firmy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, opis trend\u00f3w rynkowych 3/ okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie beneficjenta trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek beneficjenta 4/ ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie 5/ zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie, przy czym problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie 6/ rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy CZAS OPRACOWANIA STRATEGII: 35 DNI ROBOCZYCH Za przeprowadzenie audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej odpowiada\u0107 b\u0119d\u0105: Rados\u0142aw Nowakowski, Kamil Ozirski, Patryk G\u00f3\u017ad\u017a i Krzysztof Kurkowski", "BENEFICJENT": "DRUKARNIA PEGWAN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Analiza przedsi\u0119biorstwa DRUKARNIA PEGWAN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 pod wzgl\u0119dem potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "74018.17", "WARTOSC": "140065.17", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wykonanie instalacji fotowoltaicznej na obiekcie nale\u017c\u0105cym do przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy o \u0142\u0105cznej mocy 27,04 kW. Projekt ma na celu r\u00f3wnie\u017c pozyskanie energii elektrycznej z odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a jakim jest promieniowanie s\u0142oneczne. Produkowana przez panele fotowoltaiczne energia wykorzystywana zostanie do zasilenia sieci instalacji obiektu. Projekt polega na realizacji zadania polegaj\u0105cego na zakupie oraz uruchomieniu instalacji fotowoltaicznej wraz z uk\u0142adem blokady mocy i monitoringu. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w: Zwi\u0119kszenia dodatkowej zdolno\u015bci wytwarzania energii elektrycznej ze \u015brodk\u00f3w odnawialnych, liczby wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej, produkcji energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii, rocznego spadku emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz zwi\u0119kszeniu liczby wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej i zwi\u0119kszeniu liczby przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWE AKAN SP\u00d3\u0141KA CYWILNA ANNA KRZYSZTOF NIZIO\u0141EK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Przedsi\u0119biorstwa Handlowego AKAN S.C. poprzez inwestycj\u0119 w instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1749685.11", "WARTOSC": "2058453.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF) poprzez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie 40 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych przez 40os. (22K/18M) oraz powstanie min.45 nowych miejsc pracy, w tym w sektorze bia\u0142ej lub srebrnej lub zielonej gospodarki do 30.09.2020 r. poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie: szkol. i dorad.,bezzwrotnych dotacji, wsparcia pomost.(finansowego i doradczego). G\u0142\u00f3wnym rezultatem jest powstanie min.45 nowych miejsc pracy, na terenie LOF do 30.09.2020 r. Grupa docelowa to 50 os. (27K,23M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu LOF, pozost. bez pracy zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142. Gosp. Osoby bezrobotne, bierne zawodowo, zw\u0142aszcza te, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa oraz osoby ubogie pracuj\u0105ce. Zadania przewidziane w projekcie to: Doradztwo (indywidualne i grupowe) przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, Szkolenia przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci, Udzielenie dotacji oraz Wsparcie pomostowe. \u00a0", "BENEFICJENT": "\"NETRIX GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Szansa na w\u0142asny biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1611328.59", "WARTOSC": "1895680.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL G\u0141.: Aktywizacja spo\u0142.-zawod. 120 os. (66K/54M) wykluczonych / zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., tj. 30 ON i 90 benefic. pomocy spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142. z teren\u00f3w LOF obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi poprzez realiz. \u015bcie\u017cki reintegr. obejm. formy wsparcia niezb\u0119dne do wyprowadz. danej os. z ub\u00f3stwa / wyklucz. spo\u0142. zrealiz. w okr. 1.01.2019-30.06.2020 \u00a0 GD: 120 os. fiz. [66K/54M] powy\u017cej 18 roku \u017cycia wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w tym min. 30 os\u00f3b [16K/14M] biernych zaw. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON] i 90 os. [50K/40M] bez zatrudnienia korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142., zamieszkuj\u0105cych zg. z KC na obszarze gmin nale\u017c\u0105cych LOF obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi. \u00a0 G\u0141. DZIA\u0141ANIA: -w zakresie aktywizacji spo\u0142.: trening kompetencji i umiej\u0119t. spo\u0142. i poradnictwo psycholog. -w zakresie aktywizacji edukacyjnej: szkolenia ICT + egzamin -w zakresie aktywizacji zawodowej: poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe, sta\u017c, po\u015brednictwo pracy Ponadto, ka\u017cdy uczestnik podda si\u0119 diagnozie potrzeb i potencja\u0142\u00f3w stanowi\u0105cej podst. do udzielenia wsparcia w ramach proj.. \u00a0 G\u0141. REZULTATY: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu: min. 54 os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek): min. 36 os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: min. 39 os. Ponadto efektem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i zatrudnieniowej: a) w odniesieniu do os. / \u015brodowisk zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. min.poziom efektywn. spo\u0142. = 34%, a efektywn.zatrudn. = 30%. b) w odniesieniu do os. o znacznym st. niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelekt. oraz os\u00f3b z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min. poziom efektywn. spo\u0142. = 34%, a efektyw", "BENEFICJENT": "GDELA KRYSTYNA AKUSTICA.MED", "TYTUL": "Twoja nowa szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1544475.84", "WARTOSC": "1817030.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM projektu jest podniesienie zdolno\u015bci powrotu na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia w okresie 1 marca 2019r. - 30 kwietnia 2021r. przez 100 os\u00f3b (38 K i 62 M) zwolnionych z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu. Ponadto co najmniej 40% UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. W okresie max. 3 miesi\u0119cy od przyst\u0105pienia UP do projektu zostanie przedstawiona im adekwatna oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Wnioskodawca zapewni UP wsparcie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zadowowo- edukacyjnej. 100% UP zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym wraz z opracowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Dodatkowo dla ka\u017cdego uczestnika przewidziano nast\u0119puj\u0105ce elementy wsparcia: poradnictwo psychologiczne, szkolenia zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017c zawodowy. Projekt zak\u0142ada wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: \"Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie\" na poziomie co najmniej 55% ca\u0142kowitej liczby os\u00f3b, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ECO\"", "TYTUL": "Zmie\u0144 kwalifikacje i zdob\u0105d\u017a prac\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.83}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1535173.44", "WARTOSC": "1806086.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM projektu jest podniesienie zdolno\u015bci powrotu na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia w okresie 1 wrze\u015bnia 2019r. - 31 pa\u017adziernika 2021r. przez 100 os\u00f3b (38 K i 62 M) zwolnionych z przyczyn niedotyczacych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu LOF. Ponadto co najmniej 40% UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. W okresie max. 3 miesi\u0119cy od przyst\u0105pienia UP do projektu zostanie przedstawiona im adekwatna oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Wnioskodawca zapewni UP wsparcie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zadowowo- edukacyjnej. 100% UP zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym wraz z opracowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Dodatkowo dla ka\u017cdego uczestnika przewidziano nast\u0119puj\u0105ce elementy wsparcia: poradnictwo psychologiczne, szkolenia zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017c zawodowy. Projekt zak\u0142ada wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: \"Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie\" na poziomie co najmniej 55% ca\u0142kowitej liczby os\u00f3b, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "EDOTUR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Outplacement - szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.81}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1368504.42", "WARTOSC": "1610005.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "ZASADA\u00a0ZR\u00d3WNOW.ROZWOJU-DOTYCZY\u00a0CA\u0141EGO\u00a0P P\u00a0(na\u00a0ka\u017cdym\u00a0etapie\u00a0realiz.i\u00a0po\u00a0zako\u0144cz.)pozyt.wp\u0142ynie\u00a0na\u00a0\u015brodow.,w\u00a0tym\u00a0m.in.poprzez:na\u00a0etapie\u00a0R:l-ba\u00a0wydruk.ulotek\u00a0i\u00a0plakat\u00f3w\u00a0b\u0119dzie\u00a0ogranicz.do\u00a0niezb\u0119d.min.(prefer.b\u0119d\u0105\u00a0media\u00a0intern.,wykorzys.papier\u00a0ekolog.i\u00a0wydruk dwustr.w\u00a0ulotkach.);druk.b\u0119d\u0105\u00a0tylko\u00a0niezb\u0119d.mat.szkol.i\u00a0doradcze-wydruk\u00a0dwustr.,prefer.zamieszcz.mat.na\u00a0www\u00a0P;w\u00a0zapyt.ofertowym\u00a0i umowie\u00a0na\u00a0catering\u00a0zapisy\u00a0dot.pod.da\u0144\u00a0w\u00a0naczyniach\u00a0wieloraz.,przygot.da\u0144\u00a0w\u00a0oparciu\u00a0o\u00a0sezon.owoce\u00a0i\u00a0warzywa,wykorzyst.w\u00a0miar\u0119 mo\u017cl.produkt\u00f3w\u00a0z\u00a0gosp.ekolog.;doradcy/personel\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0zach\u0119ca\u0107\u00a0UP\u00a0do\u00a0transp.publiczn./doj.rowerem\u00a0do\u00a0miejsca\u00a0realiz.wsparcia\u00a0i\u00a0w\u00a0miar\u0119\u00a0mo\u017cl.sami\u00a0z\u00a0niego\u00a0korzysta\u0107;w\u00a0salach\u00a0dorad./szkolen./biurze\u00a0P\u00a0ogranicz.klimatyz.,prefrowane\u00a0otwier.okien,w\u00a0wyborze\u00a0sal\u00a0szkol./dorad.premiowane\u00a0oferty zapewniaj.zastos.energooszcz.\u017car\u00f3wek,w\u00a0miar\u0119 mo\u017cliw. stosow.naturalne\u00a0o\u015bwietl. KR\u00d3TKI OPIS PROJEKTU CEL Zwi\u0119ksz.dostepu do zatrud.lub jego kontynuacji przez 78os.(47kobiet,31m\u0119\u017cczyzn)-pracownik\u00f3w przewidz.do zwolnienia lub zagro\u017c.zwoln.z pracy z przyczyn niedot.pracownika lub zwolni.z pracy z przyczyn niedot.pracow.w okresie nie d\u0142u\u017c.ni\u017c 6m-cy przed dniem przyst.do P,w tym 35os.(21kobiet,14m\u0119\u017cczyzn) o niskich kwalifikacjach/w w.50 lat i wi\u0119cej,zamieszk.(w rozum.przepis\u00f3w KC) w woj.lubel.na obszarze LOF,poprzez kompleks.dzia\u0142ania prow.do utrzymania lub podj\u0119cia i utrzym.zatrudn.,takie jak:poradnictwo zawodowe,szkolenia zgodne z potrzebami RP,po\u015bredn.pracy/poradnictwo psycholog.,sta\u017ce zawodowe,dodatek relokacyjny,do I.2022r. REZULTATYl-ba\u00a0os.,kt\u00f3re podj\u0119\u0142y\u00a0prac\u0119\u00a0lub kontynuowa\u0142y\u00a0zatrudnienie:43l-ba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik./naby\u0142y kompet.:63 GRUPA\u00a0DOCELOWA 78os.(47kobiet,31m\u0119\u017cczyzn)zamieszkuj.(w rozum.przepis\u00f3w KC) w woj.lubelskim na obszarze LOF:pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedot.pracownika/os.zwolnione z przyczyn niedot.pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6m-cy przed dniem przyst\u0105p.do P ZADANIADoradztwo zawodowe.Szk", "BENEFICJENT": "LUBELSKI O\u015aRODEK SAMOPOMOCY", "TYTUL": "Pracownicy Przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1182326.88", "WARTOSC": "1390972.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez min. 55% os\u00f3b z grupy 100 os\u00f3b (10K, 90M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2020 - 31.12.2020 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 100 os.(10K,90M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\"NETRIX GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Aktywny LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1213946.88", "WARTOSC": "1428172.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 100 os.(10K,80M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowili maks. 10% grupy docelowej. Min. 40% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142.) - dane statystyczne dotycz\u0105ce lubelskiego rynku pracy, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105, \u017ce wska\u017anik aktywno\u015bci zawodowej jest wprost proporcjonalny do poziomu wykszta\u0142cenia(\u017ar\u00f3d\u0142o: Atywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w woj. lubelskim. Stan w IV kwartale 2017 r.). Ponadto, w projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 wy\u0142\u0105cznie osoby z wykszta\u0142ceniem min. podstawowym (wymogi WORD), kt\u00f3re maj\u0105 uko\u0144czone 21 lat (dla C, C+E, KWP) lub 24 lat (D, KWP), a tak\u017ce posiadaj\u0105 prawo jazdy kat. B \u2013 wymogi wynikaj\u0105 z regulacji prawnych dotycz\u0105cych zawod\u00f3w kierowc\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez\u00a0100 os\u00f3b (10K, 80M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2020 - 31.10.2020 r.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU I INNOWACJI EURO-KONSULT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Skuteczny outplacement w LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1076991.66", "WARTOSC": "1267049.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "PROJEKT \"Od spo\u0142ecznej aktywno\u015bci do zatrudnienia\" jest skierowany do 72 Uczestnik\u00f3w Projektu (43K; 29M), os\u00f3b wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (w rozum. przepis\u00f3w KC), w tym: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, os. bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; oraz\u00a0otoczenie\u00a0os. wykluczonych\u00a0spo\u0142ecznie (je\u015bli dotyczy). Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Do dn. 31.12.2019r. nast\u0105pi wzrost integracji spo\u0142ecznej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy u 72 Uczestnik\u00f3w Projektu (43K i 29M), os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu LOF; poprzez: - identyfikacj\u0119 potrzeb oraz po\u015brednictwo pracy, - wzmocnienie postawy spo\u0142ecznej i poradnictwo psychologiczne, - nabycie i podwy\u017cszenie kwalifikacji i kompetencji zawodowych, - nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego, - pomoc w uzyskaniu zatrudnienia; co jest sp\u00f3jne z Strategi\u0105 Zintegrowanej Inwestycji Terytorialnej (ZIT) Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), Strategi\u0105 Rozwoju Woj. Lubelskiego do roku 2020, Strategi\u0105 Europa 2020, Strategi\u0105 rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego Polski Wschodniej do roku 2020. G\u0142\u00f3wne\u00a0rezultaty\u00a0projektu: 1.\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym,\u00a0kt\u00f3re\u00a0uzyska\u0142y\u00a0kwalifikacje\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0(26/17K/9M). 2.\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym\u00a0poszukuj\u0105cych\u00a0pracy\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0(33/20K/13M). 3.\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym\u00a0pracuj\u0105cych\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0(\u0142\u0105cznie\u00a0z\u00a0pracuj\u0105cymi\u00a0na\u00a0w\u0142asny\u00a0rachunek) (22/14K/8M). G\u0142\u00f3wne\u00a0zadania\u00a0w\u00a0projekcie: 1.\u00a0Diagnoza\u00a0indywidualnych\u00a0potrzeb\u00a0uczestnik\u00f3w. 2.\u00a0Aktywizacja\u00a0spo\u0142eczna. 3.\u00a0Aktywizacja\u00a0edukacyjna. 4.\u00a0Aktywizacja\u00a0zawodowa. Projekt wynika i jest\u00a0zgodny z\u00a0aktualnym\u00a0programem\u00a0rewitalizacji\u00a0Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego tj.\u00a0na\u00a0obszarze,\u00a0na\u00a0kt\u00f3rym\u00a0projekt bedzie\u00a0realizowany", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ORGANIZACJI PRZEDSI\u0118BIORSTW I TECHNIK INFORMACYJNYCH INBIT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Od spo\u0142ecznej aktywno\u015bci do zatrudnienia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1271282.10", "WARTOSC": "1495626.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zahamowanie zjawiska uzale\u017cnienia od pomocy spo\u0142ecznej, dziedziczenia biedy i niekorzystnych postaw spo\u0142ecznych oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy i wzrost integracji spo\u0142ecznej 100 os\u00f3b (w tym 50 kobiet i 50 m\u0119\u017cczyzn) mieszkaj\u0105cych na terenie 15 gmin WL obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacji: Miasto Che\u0142m, Gmina Che\u0142m, Rejowiec Fabryczny, Lubart\u00f3w, Miasto Pu\u0142awy, Me\u0142giew, Jastk\u00f3w, Konopnica, Gmina Niedrzwica Du\u017ca, Piaski, Gmina Bychawa, Jan\u00f3w Lubelski, Gmina Kock, Zamo\u015b\u0107, Miasto Lublin, wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej w okresie od wrze\u015bnia 2018 r. do grudnia 2020 r. Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z teren\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji w obr\u0119bie 15 gmin WL: Miasto Che\u0142m, Gmina Che\u0142m, Rejowiec Fabryczny, Lubart\u00f3w, Miasto Pu\u0142awy, Me\u0142giew, Jastk\u00f3w, Konopnica, Gmina Niedrzwica Du\u017ca, Piaski, Gmina Bychawa, Jan\u00f3w Lubelski, Gmina Kock, Zamo\u015b\u0107, Miasto Lublin, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: a) osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, b) osoby bezrobotne \u2013 wy\u0142\u0105cznie osoby nale\u017c\u0105ce do trzeciej grupy os\u00f3b sprofilowanych jako osoby oddalone od rynku pracy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, c) osoby o niskich kwalifikacjach, d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi), e) dzieci i m\u0142odzie\u017c wykluczona lub zagro\u017cona wykluczeniem spo\u0142ecznym, f) osoby bezdomne, g)otoczenie os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie kt\u00f3rych udzia\u0142 w projekcie jest niezb\u0119dny dla skutecznego wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projekt przewiduje wsparcie identyfikacyjno-doradcze, diagnoz\u0119 potrzeb, stworzenie indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania i poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe, sta\u017ce zawodowe i po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Program aktywnego w\u0142\u0105czenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1014314.60", "WARTOSC": "1193311.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia u 72 os\u00f3b (40K,32M) zamieszk. (w rozumieniu KC) obszar LOF b\u0119d\u0105cych os. zwolnionymi z przyczyn niedot. pracownika, w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105p. do projektu/zwoln. z pracy/przewidz. do zwoln., poprzez poradnictwo zawod. i IPD, doradztwo psychol., sta\u017ce, po\u015bredn. pracy, szkol. j\u0119zyk. i zawod. w zakresie: obs\u0142. biurowej, spraw kadr.-p\u0142acowych, spraw rachunk.-ksi\u0119g., sprzedawca z kas\u0105 fiskaln\u0105, OZE oraz podj\u0119cie lub utrzymanie zatrudnienia przez 40 os. do 30.XI.2021r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 72 osoby (40K,32M), kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 teren LOF (w rozum. KC) nale\u017c\u0105ce do podgrup: a) \u00a0pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedot. pracownika, b) \u00a0osoby zwolnione z przyczyn niedot. pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjon. Jednocze\u015bnie pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 maks. 10% GD. G\u0142\u00f3wny rezultat: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-40. G\u0142\u00f3wne zadania: doradztwo zawodowe i IPD, doradztwo psychologiczne, szkol. zawodowe i i j\u0119zykowe, sta\u017ce, po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLE\u0143 I INNOWACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Adaptacja do zmian", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "40764.39", "WARTOSC": "40764.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "BUDOM MICHA\u0141 OLEKSI\u0143SKI", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "901872.57", "WARTOSC": "1061026.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt \u201eNowe otwarcie\u201d obejmuje kompleksowe wsparcie 60 os\u00f3b (24 kobiety, 36 m\u0119\u017cczyzn) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu gmin wojew\u00f3dztwa lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, tj. gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w (miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). Szczeg\u00f3lnym wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby z niskimi kwalifikacjami oraz osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. \u00a0 Projekt realizowany przez Europejskie Centrum Doradczo \u2013 Szkoleniowe Rafa\u0142 Dudzic w partnerstwie z Benefit Projekt Andrzej Bo\u017cek. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest poprawa sytuacji zawodowej oraz wzrost szans na zatrudnienie u min. 70 % uczestnik\u00f3w w okresie od 01.04.2019 r. do 31.12.2020 r. \u00a0 Osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez przej\u015bcie pe\u0142nej \u015bcie\u017cki projektowej obejmuj\u0105cej: diagnoz\u0119 kompetencji zawodowych wraz z utworzeniem IPD, oraz szkolenia zawodowe (Specjalista ds. sprzeda\u017cy; Logistyk/Spedytor, Doradca ds. OZE). Ca\u0142o\u015b\u0107 dope\u0142ni po\u015brednictwo pracy wraz z 6 miesi\u0119cznym sta\u017cem, w trakcie, kt\u00f3rego uczestnicy przekuj\u0105 zdobyt\u0105 wiedz\u0119 w umiej\u0119tno\u015bci praktyczne, zwi\u0119kszaj\u0105c swoj\u0105 pozycj\u0119 na lokalnym i regionalnym rynku pracy. Efektem zako\u0144czenia ca\u0142ego procesu wsparcia b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 55 % uczestnik\u00f3w. \u00a0 Takie rozwi\u0105zanie pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie celu dzia\u0142ania 10.4 RPO WL na lata 2014 - 2020 jakim jest wsparcie us\u0142ug adresowanych do przedsi\u0119biorstw przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne oraz ich pracownik\u00f3w ukierunkowane na dostosowanie si\u0119 do zmian gospodarczych. Podj\u0119te dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do kontynuacji zatrudnienia przez osoby zagro\u017cone utrat\u0105 pracy, jak r\u00f3wnie\u017c zmniejsz\u0105 ryzyko bezrobocia w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw restrukturyzowanych.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM DORADCZO - SZKOLENIOWE RAFA\u0141 DUDZIC", "TYTUL": "Nowe otwarcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "819962.75", "WARTOSC": "964662.06", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez min. 55% os\u00f3b z grupy 105 os\u00f3b (39K, 66M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do\u00a0zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu\u00a0ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.04.2019 -\u00a031.12.2020 r. \u00a0 Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 105 os.(39K,66M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. \u00a0 Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "REGIONALNA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - m\u00f3j nowy zaw\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "880118.68", "WARTOSC": "1035433.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 80 os.(8K,72M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowili maks. 10% grupy docelowej. Min. 40% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142.) - dane statystyczne dotycz\u0105ce lubelskiego rynku pracy, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105, \u017ce wska\u017anik aktywno\u015bci zawodowej jest wprost proporcjonalny do poziomu wykszta\u0142cenia(\u017ar\u00f3d\u0142o: Atywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w woj. lubelskim. Stan w IV kwartale 2017 r.). Ponadto, w projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 wy\u0142\u0105cznie osoby z wykszta\u0142ceniem min. podstawowym (wymogi WORD), kt\u00f3re maj\u0105 uko\u0144czone 21 lat (dla C, C+E, KWP) lub 24 lat (D, KWP), a tak\u017ce posiadaj\u0105 prawo jazdy kat. B \u2013 wymogi wynikaj\u0105 z regulacji prawnych dotycz\u0105cych zawod\u00f3w kierowc\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez 80 os\u00f3b (8K, 72M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2019 - 30.09.2019 r.\u00a0", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA, DORADZTWO, ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Programy outplacementowe - ZIT LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "840212.60", "WARTOSC": "996930.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie do ko\u0144ca III 2018r. aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia 76 os. pochodzenia romskiego biernych zawodowo, bezrob., (w tym 60 K i 16M) w tym ON, kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, nie uczestnicza w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, w wieku do 18 do 60 lat z terenu woj. lubelskiego(kryt. dost. 11) Cel zostanie osiagni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowej \u015bciezki dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cej:(kryt.dos.6) - indywidualne porad. zawodowe, - indywidulane konsultacje z psychologiem,(umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne)-indywidualne plany dzia\u0142ania poprzedzone diagnoz\u0105UP - szkol. zawod. w zawodach poszukiwanych na lokalnym. rynku pracy, - sta\u017ce zawodowe (4 miesi\u0119czne), - pomoc Asystenta d.s pracy. W wyniku realizacji projektu min. 28%UP podejmie zatrudnienie.(kryt dost 8) P. odpowiada og\u00f3lnej polityce i zasadom wsp\u00f3lnotowym, zwi\u0119ksza szanse na asymilacj\u0119 ludno\u015bci romskiej, zmniejszenie poczucia wykluczenia. Projekt zosta\u0142 przygotowany tak, aby odpowiada\u0142 najpilniejszym potrzebom. Wzi\u0119to pod uwag\u0119 sugesti\u0119 os\u00f3b pracuj\u0105cych na co dzie\u0144 ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 romsk\u0105, pracownik\u00f3w socjalnych i samych Rom\u00f3w. W zwi\u0105zku z trudn\u0105 sytuacj\u0105 K na rynku pracy 79% uczest. proj. to K. Dzia\u0142ania projektowe wzmocni\u0105 sytuacj\u0119 bytow\u0105 Rom\u00f3w na trenie realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "SZKOLNY ZWI\u0104ZEK SPORTOWY", "TYTUL": "AKTYWNI ROMOWIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "874015.05", "WARTOSC": "1028253.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do ponownego zatrudnienia nabyta przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu u 80UP (min.50kobiet,9 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)przewidzianych do zwolnienia,zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zamieszkuj\u0105cych na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego( wg. KC)osi\u0105gni\u0119ta od 01.01.19 do 31.07.20 r GD to 80 UP(min.50K)pracownicy przewidziani do zwolnienia(mak.10%GD tj. 8 UP)lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os. zwolnione z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okr.nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z KC)na terenie LOF. Co najmniej 40% UPstanowi\u0105 os.niskich kwalifikacjach(do poz.ISCED3 w\u0142\u0105cznie)(16 UP)lub os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(16 UP). Min.9UPto ON REZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-44 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-64 G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.indywidualne doradztwo zawodowe zako\u0144czone opracowaniem /aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 2.Poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych ,zako\u0144czone uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencjelub kwalifikacje. 4.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu 5.Po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych nabycia,podniesienia,uzupe\u0142nienialub zmiany kwalifikacji zawodowych /do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami pracodawc\u00f3w z woj.lubelskiego, dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze zielonej gospodarki(poza rolnictwem)tj.transportem zbiorowym,OZE,budownictwem i gospodark\u0105 odpadami. \u00a0", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK M\u0141ODZIE\u017bY WIEJSKIEJ", "TYTUL": "Zmiana szans\u0105 na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "794902.34", "WARTOSC": "935179.23", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okr. 01.05.2019-01.04.2020r. grupy 60 os\u00f3b z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (w tym 5K i 55M), zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa to 60 os\u00f3b (5 kobiet - K i\u00a055 m\u0119\u017cczyzn - M) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRANTUNION SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Inteligentny rozw\u00f3j Twoich kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "871974.45", "WARTOSC": "1025852.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL PROJEKTU wzrost potencja\u0142u adaptacyjnego do zachodz\u0105cych na rynku zmian i szans na zatrudnienie 90 UP przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracynw okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, w tym: min. 40 % os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, min. 5 % os\u00f3b z niepe\u0142nosprawnosciami, min. 55% kobiet. Cel b\u0119dzie zrealizowany do 30.11.2020r. poprzez kompleksowe dzia\u0142ania:IPD,poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy, szkolenia, staze zaw, dodatek relokacyjny. zawodowe,staze zawodowe, dodatek relokacyjny. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - 42 Liczba pracownik\u00f3w zagro\u017conych zwolnieniem z pracy oraz os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy obj\u0119tych wsparciem w programie- 75 GRUPA DOCELOWA: 75UP (42K) a) 68 pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy; b)7 osoby zwolnione z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do P. Jednocze\u015bnie pracownicy przewidziani do zwolnienia stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 max 10% gr. doc. UP b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce na t woj.lubelskiego Min. 40% UP stanowi\u0105 os. o niskich kwalifikacjach Min. 5% b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby z niepe\u0142nosprawnosciami G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. PORADNICTWO ZAWODOWE Z UTWORZENIEM IPD DLA 75 OS\u00d3B, 6 GODZ/OSOBA 2. PORADNICTWO PSYCHOLOGICZNE DLA 75 UP ,MIN.4GODZ/OSOBA 3.SZKOLENIA ZAWODOWE dla 60 os\u00f3b ( 5 grup x \u015brednio 12 os\u00f3b) 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY dla 75 os\u00f3b ( \u015brednio 8 godz/osoba) 5. STA\u017bE ZAWODOWE DLA 70 OS\u00d3B 6. DODATEK RELOKACYJNY , dla 8 UP", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przepis na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "865361.37", "WARTOSC": "1018072.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa i zdolno\u015b\u0107 do znalezienia zatrudnienia w\u015br\u00f3d os.z grupy docelowej,tj.48 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (min.28 kobiet) wykluczonych(w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego(LOF), w okresie od 01.01 do 31.12 2019r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Nabycie kwalifikacji lub kompetencji przez min.16os.,Podj\u0119cie pracy przez min.12os.,Poszukiwanie pracy przez min.20os. GRUPA DOCELOWA: 48 os.fizycznych(min.28 kobiet) wykluczonych(w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszkuj\u0105cych na obszarze LOF w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. Os.z grupy docelowej to w 100% os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi),powy\u017cej 18 roku \u017cycia. W projekcie min.90%uczestnik\u00f3w b\u0119dzie os.biernymi zawodowo(os.pozostaj\u0105cymi bez zatrudnienia) a co najwy\u017cej 10%uczestnik\u00f3w os.bezrobotnymi nale\u017c\u0105cymi do III grupy os\u00f3b sprofilowanych jako os.oddalone od rynku pracy w rozumieniu art.33 ustawy z dnia 20.04.2004r.o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Os.bezrobotne o ustalonym I lub II profilu pomocy w oparciu o wy\u017cej wymienion\u0105 ustaw\u0119 nie zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem w projekcie. W projekcie:min.14os.posiada\u0107 b\u0119dzie niskie kwalifikacje,co najmniej 50%uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie os.korzystaj\u0105cymi z PO P\u017b 2014-2020, a zakres wsparcia w ramach projwktu b\u0119dzie komplementarny i uzupe\u0142nia\u0107 b\u0119dzie dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142finansowane z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Diagnoza potrzeb uczestnik\u00f3w wraz ze stworzeniem \u015bcie\u017cki reintegracji,Poradnictwo psychologiczne,Poradnictwo prawne i obywatelskie,Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,Szkolenie zawodowe z modu\u0142em uzupe\u0142niaj\u0105cym,Po\u015brednictwo pracy,Sta\u017c zawodowy.", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykorzystaj szans\u0119 - otw\u00f3rz si\u0119 na zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "858954.32", "WARTOSC": "1010534.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie poziomu dost\u0119pno\u015bci do edukacji, rynku pracy, w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego oraz innowacyjno\u015bci poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji 100 os\u00f3b (50K) z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnegopracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia 9(5K) lub zagro\u017conych zwolnieniem z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika 41(21K)os\u00f3b zwolnionych z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu 50(24K); Okres realizacji projektu 01.09.2019-30.06.2021 Dla osi\u0105gni\u0119cia celu niezb\u0119dna jest realizacja kompleksowego wsparcia:indywidualne doradztwo zawodowe\u20133,5 h/osgrupowe doradztwl\\o zaw. (warsztaty)-16 h na grup\u0119poradnictwo psycholog.\u20132h/os.indywidualne po\u015brednictwo pracy-5 h/os. Dzi\u0119ki w/w wsparciu UP nab\u0119d\u0105 kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci mi\u0119kkie zwi\u0105zane z poruszaniem si\u0119 po rynku pracy, kultur\u0105 pracy, komunikacj\u0105 interpersonaln\u0105, nau\u0105 autoprezentacji, kreowania w\u0142asnego wizerunku i planowania kariery.szkolenia, kursy (ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencje/kwalifikacje UP) - potwierdzaj\u0105ce nabycie, podniesienie, dostosowanie, uzupe\u0142nienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych: SPECJALISTA/KA DS. KADR I P\u0141AC z egzaminem. ECDL (140h) dla 12 os\u00f3bMAGAZYNIER/KA z egzam. UDT na obs\u0142ug\u0119 w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych (100h)\u00a0 dla 18 os\u00f3bSPRZEDAWCA/CZYNI z egzam. ECDL (120h) dla 18 os\u00f3bMONTER/KA INSTALACJI ELEKTRYCZNYCH \u2013 z egz. SEP (60h) dla 12 os\u00f3bPAKIET SZKOLE\u0143 dla 40 os\u00f3b \u2013 tz.\"szkolenia szyte na miar\u0119\" pod potrzeby (OPERATOR\u00d3W: koparko-\u0142adowarki, agregat\u00f3w tynkarskich, rusztowa\u0144, \u017curawi przeno\u015bnych; KIEROWC\u00d3W \u2013 KURSY PRAWA JAZDY KAT: C,C+E i kwalifikacji wst\u0119pnych, KAT T; SZKOLENIA: ksi\u0119gowo\u015bci, wiza\u017cu, kucharz/ka, opiekun/ka,sta\u017c (3-4m-ce) prowadz\u0105cy do nabycia praktycznych umiej\u0119tno\u015bci oraz zdobycie do\u015bw. w zakresie wykonywania nowego zawodu lub nowych kwalifikacji/uprawnie\u0144. Po zako\u0144czonym udziale w proj. co najmniej 55% UP, podejmie lub b\u0119dzie kontynuowa\u0107", "BENEFICJENT": "LUBELSKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Szansa na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "859014.52", "WARTOSC": "1010605.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel P: przeciwdzia\u0142anie wzrostowi bezrobocia poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji 60 os\u00f3b zagro\u017conych zwolnieniem i zwolnionych z zak\u0142ad\u00f3w pracy obj\u0119tych procesami restrukturyzacyjnymi z przyczyn niedot. pracownika, z terenu gmin woj. lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LOF, poprzez zapewnienie wsparcia w ramach kompleksowego programu outplacementu(ukierunkowanego na dostosowanie si\u0119 do zmian gospodarczych) do 31.12.2020 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1) efekt.zatrudn.\u00a0zgod.z kryt. prem. nr 1. (wska\u017a.mierzony do 3 m-cy od daty zako\u0144cz.udzia\u0142u w P) (warunki: u. o prac\u0119 na okres min.3 m-cy\u00a0na min. 1/2 etatu; um.\u00a0cyw.-prawna ( na min.3 m-ce, warto\u015b\u0107 um. r\u00f3wna lub wy\u017csza 3-krotno\u015bci min. wynagrodzenia; samozatrud.).\u00a0 2) wzmocnienie/nabycie nowych kompet./umiej\u0119tno\u015bci/kwalifik. przez os. zagro\u017cone zwolnieniem z zak\u0142ad\u00f3w pracy,dzi\u0119ki\u00a0czemu utrzymaj\u0105 status os.pracuj\u0105cej.\u00a0 Grupa docelowa: 60 os.(38K,22M)\u00a0 z terenu gmin woj. lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LOF: a)\u00a06 pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy (max. 10% grupy docelowej - zgodn. z kryt. specyf. nr 1) b) 54 os. zagro\u017cone zwolnieniem lub zwolnionych z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do\u00a0P. W grupie doc. 40%, tj. 24 osoby (kryt.prem.nr 2) b\u0119d\u0105 to osoby o niskich kwalifikacjach do poz. ISCED3 w\u0142\u0105cznie lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej.\u00a0Wska\u017anik efekt.\u00a0zatrud.w\u00a0P wynosi 55% (kryt. prem. nr 1). P\u00a0 zak\u0142ada zatrudnienie os. zagro\u017conych utrat\u0105 pracy, co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142. prioryt.\u00a0inwestycyjnego 8v \"zwiekszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji os. obj\u0119tych dzia\u0142aniami typu outplacement\". G\u0142\u00f3wne zadania: Zad.1: Wsparcie psychologiczno-doradcze (z IPD) Zad.2: Wsparcie szkoleniowe Zad.3: Po\u015brednictwo pracy Zad.4: Sta\u017ce zawodowe \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "Outplacement \u2013 to si\u0119 op\u0142aca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "842349.02", "WARTOSC": "990998.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do ponownego zatrudnienia nabyta przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu u 84 UP(min.47kobiet,5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)przewidzianych do zwolnienia, zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zamieszkuj\u0105cych na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego(wg. KC)osi\u0105gni\u0119ta od 01.01.20 do 31.12.20 r. GRUPA DOCELOWA:84 Uczestnik\u00f3w Projektu(min.55%GD tj.47K)pracownicy przewidziani do zwolnienia(mak.10%GD tj.8 UP)lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os.zwolnione z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy w okr.nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z KC)na terenie LOF. Co najmniej 40% UP(tj.35 UP)stanowi\u0105 os.niskich kwalifikacjach(do poz.ISCED3 w\u0142\u0105cznie)lub os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(min.24 UP) Min.5% GD(tj.5 UP)to ON REZULTATY:Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-47(26K/21M) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-68(38K/30) G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.indywidualne doradztwo zawodowe zako\u0144czone opracowaniem /aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 2.Poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych oraz j\u0119zykowe,zako\u0144czone uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencjelub kwalifikacje. 4.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu 5.Po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych nabycia,podniesienia,uzupe\u0142nienialub zmiany kwalifikacji zawodowych/do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami pracodawc\u00f3w z woj.lubelskiego, dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze zielonej gospodarki(poza rolnictwem)tj.transportem zbiorowym,OZE,budownictwem i", "BENEFICJENT": "HUMAN DISCOVERS CENTRUM ANALIZ I ROZWOJU PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO DAPOL KARINA JAKUBEK", "TYTUL": "Wysokie Kwalifikacje=Sukces Zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "843820.62", "WARTOSC": "992730.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do ponownego zatrudnienia nabyta przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu u 84 UP(min.47kobiet,5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)przewidzianych do zwolnienia,zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu,zamieszkuj\u0105cych na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego(wg.KC)osi\u0105gni\u0119ta od 01.01.20 do 31.12.20r GRUPA DOCELOWA:84 Uczestnik\u00f3w Projektu(min.55%GD tj.47K)pracownicy przewidziani do zwolnienia(mak.10%GD tj.8 UP)lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os. zwolnione z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okr.nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z KC)na terenie LOF. Co najmniej 40% UP(tj.35 UP)stanowi\u0105 os.niskich kwalifikacjach(do poz.ISCED3 w\u0142\u0105cznie)lub os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(min.24 UP) Min.5% GD(tj.5 UP)to ON REZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-47(26K/21M) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-68(38K/30) G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.indywidualne doradztwo zawodowe zako\u0144czone opracowaniem /aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 2.Poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych oraz j\u0119zykowe,zako\u0144czone uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencjelub kwalifikacje. 4.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu 5.Po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych nabycia,podniesienia,uzupe\u0142nienialub zmiany kwalifikacji zawodowych /do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami pracodawc\u00f3w z woj.lubelskiego, dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze zielonej gospodarki(poza rolnictwem)tj.transportem zbiorowym,OZE,budownictwem", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWNYCH INICJATYW ROZWOJU", "TYTUL": "Lubelski Obszar Wysokich Kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841321.50", "WARTOSC": "989790.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest WZROST POTENCJA\u0141U ADAPCYJNEGO DO ZMIAN ZACHODZ. NA RYNKU PR. NA TERENIE LOF 60 (w tym min. 36K) pracow. przedsi\u0119b. zagro\u017c. utrat\u0105 zatrudn. lub b\u0119d\u0105cych w okresie wypowiedz. oraz os. zwoln. w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy z przyczyn dot. zak\u0142. pr., o cechach zg. z GD do\u00a031.10.2020 r. Uczestnikami/czkami Projektu b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie pracownicy przedsi\u0119biorstw posiadaj\u0105cych siedzib\u0119 lub j. organ. na terenie woj. lubelskiego LOF, zatrudnieni na terenie woj. lubelskiego-LOF lub os. pozostaj\u0105ce bez pracy, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozum. KC na obszarze woj. lubelskiego-LOF. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj.\u00a0od 01.2020 do 10.2020 r. Zadania: 1/ Doradztwo zawodowe z tworzeniem IPD (4h/UP); 2/ Poradnictwo psychologiczne (8h/UP); 3/ Szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje i/ lub kompetencje zawodowe z certyfikacj\u0105 rozpoznawaln\u0105 i uznawan\u0105 w danym \u015brodowisku, sektorze, bran\u017cy (120h/gr.); 4/ \u015arednio 4- miesi\u0119czne Sta\u017ce Zawodowe; 5/ Indywidualne Po\u015brednictwo Pracy (12h/UP). Efekty wsparcia: -opracowanie IPD dla 60 UP, -wzrost wiary we w\u0142asne mo\u017cliwo\u015bci w\u015br\u00f3d 60 UP, -nabycie kwalifikacji i/ lub kompetencji zawod. w\u015br\u00f3d 60 UP, -nabycie do\u015bwiadczenia poprzez sta\u017ce zawodowe w\u015br\u00f3d 60 UP, -podniesienie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 na rynku pracy w\u015br\u00f3d 60 UP. Co najmniej 55% Uczestnik\u00f3w (33 os.) podejmie lub b\u0119dzie kontynuowa\u0107 zatrudnienie. Warto\u015b\u0107 projektu: 989 790,00 z\u0142. \u00a0", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Nowe perspektywy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "739089.24", "WARTOSC": "876945.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie do ko\u0144ca 30.VI. 2019r. aktyw. zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia 76 os. poch. romskiego biernych zawodowo, bezrob.,(50K/ 26M) w tym ON, kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, nie uczestnicza w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, w wieku od 18 do 60 lat z terenu woj. lubelskiego (kryt. dost. 11)Cel zostanie osiagni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowej \u015bcie\u017cki dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cej:(kryt.dos.6)- indywidualne porad. zawodowe, - indywidualne konsultacje z psychologiem,(umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne)-indywidualne plany dzia\u0142ania poprzedzone diagnoz\u0105UP- szkol. zawod. w zawodach poszukiwanych na lokalnym. rynku pracy,- sta\u017ce zawodowe (4 miesi\u0119czne),- pomoc Asystenta d.s pracy i dzia\u0142ania Grupy KonsultacyjnejW wyniku realizacji projektu min. 28%UP podejmie zatrudnienie.(kryt dost 8)P. odpowiada og\u00f3lnej polityce i zasadom wsp\u00f3lnotowym, zwi\u0119ksza szanse na asymilacj\u0119 ludno\u015bci romskiej, zmniejszenie poczucia wykluczenia. Projekt zosta\u0142 przygotowany tak, aby odpowiada\u0142 najpilniejszym potrzebom. Wzi\u0119to pod uwag\u0119 sugesti\u0119 os\u00f3b pracuj\u0105cych na co dzie\u0144 ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 romsk\u0105, pracownik\u00f3w socjalnych i samych Rom\u00f3w. Projekt ten ma wyr\u00f3wnywa\u0107 szanse spo\u0142eczno\u015bci romskiej na rynku pracy, eliminowa\u0107 bariery. Wsparcie wramach P ma charakter zindywidualizowany i kompleksowy odpowiadaj\u0105cy na zdiagnozowane potrzeby ka\u017cdego Uczestnika projektu. W zwi\u0105zku z trudn\u0105 sytuacj\u0105 K na rynku pracy 59% uczest. proj. to K. Dzia\u0142ania projektowe wzmocni\u0105 sytuacj\u0119 bytow\u0105 Rom\u00f3w na trenie realizacji projektu.Aktywizacja spo\u0142.-zawod. Rom\u00f3w w \u015brodowisku lokalnym jest trudnym procesem. Istot\u0105 aktywizacji jest wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie i wsp\u00f3\u0142istnienie w og\u00f3lnie poj\u0119tej zgodzie grup spo\u0142ecznych zr\u00f3\u017cnicowanych pod ka\u017cdym wzgl\u0119dem: kulturowo, spo\u0142ecznie i ekonomicznie. P. zak\u0142ada przede wszystkim realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 eduk.i dorad., umo\u017cliwiaj\u0105cych zmniejszenie skali marginalizacji spo\u0142-ekon. Zwi\u0119kszenie uczestnictwa Rom\u00f3w na rynku pracy jest szans\u0105 na zmian\u0119 funkcjonowania ca\u0142ych rodzin i przysz\u0142ych pokole\u0144.", "BENEFICJENT": "RADOMSKIE STOWARZYSZENIE ROM\u00d3W \"ROMANO WA\u015aT\" (POMOCNA D\u0141O\u0143)", "TYTUL": "PRACUJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "818815.11", "WARTOSC": "963311.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Typ P:1a,1b Cel Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75UP (45K)wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych os\u00f3b z w tym 30UP niepe\u0142nosprawno\u015bciami(w tym z zaburzeniami psychicznymi) z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi Lubeslkiego Obszaru Funkcjonalnego\u00a0 poprzez kompleksowy projekt od 1.01.2019-31.12.2019 Grupa docelowa UP b\u0119dzie 75os(45K-60%)wykluczonych (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego \u2013z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji w wieku 18-67, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, osoby bezrobotne z II profilu,os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( w tym z zaburzeniami psychicznymi),osoby bezdomne o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wyt. W zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 G\u0142\u00f3wne rezultaty Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-32 - L os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -34 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek-21 P zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrud po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 na poziomie min.30%; - w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na poziomie min. 20% Dzia\u0142ania: 1.Diagnoza potrzeb UP 4hx75UP 2.poradnictwo specjalistyczne i trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,75UP 3.ZAJ\u0118CIA Z TRENEREM AKTYWNOSCI 75UP 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 75UPx \u015br 6h/UP 5.SZKOLENIA,60UP", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zintegrowani", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "826433.66", "WARTOSC": "972274.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci dostosowanych do potrzeb regionalnego rynku pracy przez 84 osoby (51K/33M) z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego zwolnionych z przyczyn niedot.pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed przyst\u0105pieniem do proj.lub przewidzianych do zwolnienia/zagro\u017conych zwolnieniem z przyczyn niedot.pracownika (min.40% odbiorc\u00f3w wsparcia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os.o niskich kwalifikacjach lub os.w wieku 50+) poprzez uzyskanie kompleksowego wsparcia outplacementowego od.1.01.do 31.10.2020,obejmuj\u0105cego (w zale\u017cno\u015bci od indyw.potrzeb okre\u015blonych podczas IPD): szkolenia zawodowe z modu\u0142em ICT,poradnictwo psychologiczne,sta\u017ce,po\u015brednictwo pracy,umo\u017cliwaj\u0105cego ponowne podj\u0119cie/utrzymanie zatrudnienia przez min.47os. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 84 osoby(51K/33M):pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownikaosoby zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cy na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (gminy:G\u0142usk,Jab\u0142onna,Jastk\u00f3w,Konopnica,Lubart\u00f3w,Lubart\u00f3w (miasto),Lublin,Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w,Niedrzwica Du\u017ca,Niemce,Piaski,Spiczyn,Strzy\u017cewice,\u015awidnik,W\u00f3lka). Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 maks.10% gr.doc.tj.9os. Co najmniej 40%uczestnik\u00f3w tj.34os. stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. Zadania:doradztwo zawodowe z IPD (obligatoryjne)szkolenia zako\u0144czone uzyskaniem kwalifikacji lub kompetencji + dodatkowy modu\u0142 ICTporadnictwo psychologiczne3-miesi\u0119czne sta\u017cepo\u015brednictwo pracy Rezultaty: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - min.47os.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH BARWY ZIEMI", "TYTUL": "Zawodowa adaptacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "794218.30", "WARTOSC": "934374.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.07.2020-30.06.2021r. grupy 60 os\u00f3b z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, zwolnionych z\u00a0przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa to 60 os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia,\u00a0z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "KAMEA PAWE\u0141 KOZARZEWSKI", "TYTUL": "Mobilnie i funkcjonalnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "782663.00", "WARTOSC": "920780.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt \u201eKlucz do kariery\u201d obejmuje kompleksowe wsparcie 50 os\u00f3b (25 kobiet, 25 m\u0119\u017cczyzn) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu gmin wojew\u00f3dztwa lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, tj. gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w (miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). Szczeg\u00f3lnym wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby z niskimi kwalifikacjami oraz osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. \u00a0 Projekt realizowany przez Benefit Projekt Andrzej Bo\u017cek w partnerstwie z Europejskim Centrum Doradczo \u2013 Szkoleniowym Rafa\u0142 Dudzic. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest poprawa sytuacji zawodowej oraz wzrost szans na zatrudnienie u min. 70 % uczestnik\u00f3w w okresie od 01.08.2019 r. do 31.12.2020 r. \u00a0 Osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez przej\u015bcie pe\u0142nej \u015bcie\u017cki projektowej obejmuj\u0105cej: diagnoz\u0119 kompetencji zawodowych wraz z utworzeniem IPD, oraz szkolenia zawodowe (Specjalista ds. rachunkowo - finansowych; Pracownik biurowy, Doradca ds. OZE). Ca\u0142o\u015b\u0107 dope\u0142ni po\u015brednictwo pracy wraz z 6 miesi\u0119cznym sta\u017cem, w trakcie, kt\u00f3rego uczestnicy przekuj\u0105 zdobyt\u0105 wiedz\u0119 w umiej\u0119tno\u015bci praktyczne, zwi\u0119kszaj\u0105c swoj\u0105 pozycj\u0119 na lokalnym i regionalnym rynku pracy. Efektem zako\u0144czenia ca\u0142ego procesu wsparcia b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 55 % uczestnik\u00f3w. \u00a0 Takie rozwi\u0105zanie pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie celu dzia\u0142ania 10.4 RPO WL na lata 2014 - 2020 jakim jest wsparcie us\u0142ug adresowanych do przedsi\u0119biorstw przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne oraz ich pracownik\u00f3w ukierunkowane na dostosowanie si\u0119 do zmian gospodarczych. Podj\u0119te dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do kontynuacji zatrudnienia przez osoby zagro\u017cone utrat\u0105 pracy, jak r\u00f3wnie\u017c zmniejsz\u0105 ryzyko bezrobocia w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw restrukturyzowanych.", "BENEFICJENT": "BENEFIT PROJEKT ANDRZEJ BO\u017bEK", "TYTUL": "Klucz do kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "29331.95", "WARTOSC": "55505.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wykonanie instalacji fotowoltaicznej na obiekcie nale\u017c\u0105cym do przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy o \u0142\u0105cznej mocy 9,62 kW. Projekt ma na celu r\u00f3wnie\u017c pozyskanie energii elektrycznej z odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a jakim jest promieniowanie s\u0142oneczne. Produkowana przez panele fotowoltaiczne energia wykorzystywana zostanie do zasilenia sieci instalacji obiektu. Projekt polega na realizacji zadania polegaj\u0105cego na zakupie oraz uruchomieniu instalacji fotowoltaicznej wraz z uk\u0142adem mocy i monitoringiem. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w: Zwi\u0119kszenia dodatkowej zdolno\u015bci wytwarzania energii elektrycznej ze \u015brodk\u00f3w odnawialnych, liczby wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej, produkcji energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii, rocznego spadku emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz zwi\u0119kszeniu liczby wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej i zwi\u0119kszeniu liczby przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE RAFKOP MAREK WROTNIAK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Przedsi\u0119biorstwa Wielobran\u017cowego RAFKOP Marek Wrotniak poprzez inwestycj\u0119 w instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "871542.69", "WARTOSC": "1025344.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn", "OPIS": "Cel proj.-zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. oraz szans na podj\u0119cie zatrudnienia u 78os. niezatrud. wyklucz lub zagro\u017c. ub\u00f3stwem/wyklucz spo\u0142.[ZU/WS], w tym ON w wieku 18 lat i wi\u0119cej (47K,31M) zamieszk. obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin.-pkt.1.8 do 09.2019r. przez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142.-zawod. obejmuj\u0105cy: diagnoz\u0119 indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trening umiej\u0119tn. i komp. spo\u0142.,wsparcie specjalist., po\u015bred. pracy, szkol, sta\u017ce. GD-78 os\u00f3b niezatrud. w wieku 18 lat i wi\u0119cej wyklucz. lub ZU/WS (47K/31M) zamieskz. jeden z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin. pkt.1.8 (zgodnie z kodeksem cyw.) w tym:100% os.wpisuj\u0105cych si\u0119 w minimum jedn\u0105 z kategorii (ON, os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142., os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,bezrob. wy\u0142\u0105cznie zakwalifik. do III profilu pom.,os.korz. z PO P\u017b) Zad. -diagnoza indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trenieng komp. i umiej\u0119tn. spo\u0142.,wsparcie specjalist.,po\u015bred. pracy, szkol. G\u0142\u00f3wne rez. 1. Liczba os.zagro\u017c. U/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-68os. 2. Liczba os.zagro\u017c.U/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.- 36os. 3. Liczba os. zagro\u017c. U/WS prac.po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z prac. na w\u0142asny rach.)-20os. Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.-zatrud. w odniesieniu do os.zagro\u017c.U/WS min.poz.efektyw.spo\u0142. na poz. 34%, a min.poziom.egektywn/zatrud.-22% w odniesieniu do os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr, os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105,os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min, poziom efektyw. Spo\u0142. na poz. 34%, a min. poziom efektyw.zatrud.\u201312%.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 -FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Rewitalizacja !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "568387.03", "WARTOSC": "668690.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u00a045 os.(5K,40M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowili maks. 10% grupy docelowej. Min. 40% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142.) - dane statystyczne dotycz\u0105ce lubelskiego rynku pracy, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105, \u017ce wska\u017anik aktywno\u015bci zawodowej jest wprost proporcjonalny do poziomu wykszta\u0142cenia(\u017ar\u00f3d\u0142o: Atywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w woj. lubelskim. Stan w IV kwartale 2017 r.). Ponadto, w projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 wy\u0142\u0105cznie osoby z wykszta\u0142ceniem min. podstawowym (wymogi WORD), kt\u00f3re maj\u0105 uko\u0144czone 21 lat (dla C, C+E, KWP) lub 24 lat (D, KWP), a tak\u017ce posiadaj\u0105 prawo jazdy kat. B \u2013 wymogi wynikaj\u0105 z regulacji prawnych dotycz\u0105cych zawod\u00f3w kierowc\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez 45 os\u00f3b (5K, 40M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2020 - 30.09.2020 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MPM", "TYTUL": "Wspieramy zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADCZO-FINANSOWE GRA\u017bYNA BANACHEWICZ", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "PIOTR ROJEK SOFTWARE", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "MICHA\u0141 BA\u0143KO", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "KAWA I ZABAWA EWELINA JEDLI\u0143SKA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "SALON KOSMETYCZNY ELIZA WAWRYNIUK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812317.37", "WARTOSC": "955667.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest ZWI\u0118KSZONA INTEGRACJA SPO\u0141. - ZAWOD. 60 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (z czego\u00a036 Kobiet), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w tym w szczeg.: os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, os. o niskich kwalifikacjach, korzyst. z PO P\u017b. Preferowane do obj\u0119cia wsparciem b\u0119d\u0105: Kobiety oraz os. o znacznym/ lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci. Proj. jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os. fiz. zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na obszarze woj. lubelskiego w gminach, na terenie kt\u00f3rych odsetek os. korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj. Cel g\u0142\u00f3wny zost. osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj. tj. od 10.2018 do 09.2019 r. Typ proj. 1 a) - Programy na rzecz integracji os\u00f3b i rodzin wykluczonych b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. ukierunk. na aktywizacj\u0119 oraz reintegracj\u0119 spo\u0142.-zawod.: 1/ Indywid. diagnoza potrzeb UP z tworzeniem IPD oraz umowy na wz\u00f3r kontraktu socjalnego (4h/os.); 2/\u00a0Wsparcie psychologiczno-doradcze (8h/os i 16h/gr.); 3/\u00a0Warsztaty z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy (16h/gr.); 4/ 120h Szkol. zawod. z certyfikacj\u0105 zewn.; 5/ 3/4/5-mies. Sta\u017ce zawod.; 6/ Indywid. po\u015brednictwo pracy z UP (8h/os.) po\u0142\u0105czone ze wsparciem Trenera zatrudnienia wspomaganego (8h/os). Efektem wsparcia w ramach proj. b\u0119dzie trwa\u0142a integracja UP na rynku pr. poprzez realizacj\u0119 za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w: 1/ W odniesieniu do os. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a. efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn. na poz. co najmniej 34%, w tym wska\u017a. efektywno\u015bci zatrudn.na poz. co najmniej 30%. 2/ W odniesieniu do os. o znacznym st. niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a. efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn. na poz. co najmniej 34%, w tym wska\u017a. efektywno\u015bci zatrudn.na poz. co najmniej 20%. Co najmniej 60% os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska kwalif. i/lub kompetencje zawod. (min. 36 os.).", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Pe\u0142nosprawni na lubelskim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "800327.61", "WARTOSC": "941561.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel projektu Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75UP (45K)wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych os\u00f3b z w tym 30UP niepe\u0142nosprawno\u015bciami(w tym z zaburzeniami psychicznymi) z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi woj.lubelskiego poprzez kompleksowy projekt od 1.05.2018-30.05.2019 Grupa docelowa UP b\u0119dzie 75os(45K-60%)wykluczonych (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu woj. Lubelskiego \u2013z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji\u00a0 w wieku 18-67, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, osoby bezrobotne z II profilu,os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( w tym z zaburzeniami psychicznymi),osoby bezdomne o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wyt. W zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 \u00a0 G\u0142\u00f3wne rezultaty - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-32 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -34 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek-19 P zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie min.22%; - w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na poziomie min. 12% Dzia\u0142ania: 1.Diagnoza potrzeb UP\u00a0 4hx75UP 2.poradnictwo specjalistyczne i trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,75UP 3.ZAJ\u0118CIA Z TRENEREM AKTYWNOSCI 75UP 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 75UPx \u015br 6h/UP 5.SZKOLENIA,60", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni od zaraz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "436084.29", "WARTOSC": "513040.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okr. 01.10.2019-30.06.2020r. grupy 30 os\u00f3b z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (w tym 3K i 27M), zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu lub pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa to 30 os\u00f3b (3 kobiet - K i 27 m\u0119\u017cczyzn - M) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ZIELONY S\u0141O\u0143\"", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 - Mobilno\u015b\u0107 - Funkcjonalno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "401734.09", "WARTOSC": "472628.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 35 os\u00f3b (w tym min. 21K) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszk. obszar realizacji projektu, tj. teren woj. lubelskiego (m. Lublin, Pu\u0142awy, Lubart\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lubelski, Bi\u0142goraj, Zamo\u015b\u0107) pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w tym os. zarejestrowanych w MUP/PUP (wy\u0142\u0105cznie osoby, dla kt\u00f3rych ustalono III profil pomocy) oraz niezarejestrowanych, kt\u00f3re mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015arodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020. Projekt skierowany jest tak\u017ce do os\u00f3b biernych zawodowo, kt\u00f3re w momencie przyst\u0105pienia do projektu nie pracuj\u0105 oraz nie s\u0105 osobami bezrobotnymi. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywizacji spo\u0142ecznej u min. 80%UP, tj. 28os. spo\u015br\u00f3d 35 os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej, poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142.-zawod. i opracowanie \u015bcie\u017cki reintegracji dla ka\u017cdej os.obj\u0119tej wsparciem projektu do 30.09.2020r. Podejmowane w toku realizacji projektu dzia\u0142ania charakteryzuj\u0105 si\u0119 kompleksowo\u015bci\u0105 i stanowi\u0105 po\u0142\u0105czenie kilku odpowiednio dobranych us\u0142ug i instrument\u00f3w, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do podj\u0119cia zatrudnienia. Jest to:1. Indywidualna diagnoza spo\u0142eczno \u2013 zawodowa Uczestnik\u00f3w/Uczestniczek projektu wraz z oporowaniem \u015bcie\u017cki reintegracji dla ka\u017cdej osoby obj\u0119tej wsparciem projektu. 2. Wsparcie indywidualne i grupowe w zakresie podniesienia kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych.3. Wsparcie grupowe w zakresie podniesienia kompetencji zawodowych. 4. Szkolenie zawodowe. 5. Sta\u017ce. 6. Indywidualne po\u015brednictwo pracy.Skr\u00f3cona scie\u017cka wsparcia dla os. z gr. 4: formy 1,2 (cz\u0119sciowo),4.", "BENEFICJENT": "LUBELSKI ODDZIA\u0141 OKR\u0118GOWY POLSKIEGO CZERWONEGO KRZY\u017bA", "TYTUL": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 zale\u017cy od Ciebie \u2013 postaw na aktywno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 975558.77}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16201595.66}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6628008.6}, {"name": "Przedszkola", "value": 6430392.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 3906614.84}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 3085158.33}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2045621.76}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1409138.8599999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 1018515.04}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 560144.1699999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 504187.11000000004}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 427989.9}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 420966.63999999996}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 350773.91000000003}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 342399.30000000005}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 251642.28}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 223209.06}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 203007.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 131326.36}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 105762.57}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 95164.21999999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 85792.84}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 45188.020000000004}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 21682.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 21331.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19918.41}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 10754.43}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9658.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 8000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4576.53}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3819.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3130.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 12422883.979999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 8552042.059999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1828873.49}, {"name": "Przedszkola", "value": 965705.1599999999}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 955925.6799999999}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 689422.61}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 624718.41}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 587197.78}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 538762.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 511949.0299999999}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 510865.65}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 510236.88}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 353574.97}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 319238.1}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 307636.8300000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 195309.09}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 183882.46}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 177570.48}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 158140.75}, {"name": "Cmentarze", "value": 143761.82}, {"name": "Gimnazja", "value": 124741.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 111426.14}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 89093.34}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 85503.5}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 74927.99000000002}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 74815.46}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 70912.34}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 66568.34}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 57573.01}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 47814.840000000004}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 41597.83}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 36362.57}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 31251.82}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 30000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 24709.28}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 24001.909999999996}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 22333.579999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 15071.35}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 13632.16}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 12415.43}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 12195.57}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 10272.269999999999}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 7912.2}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6632.98}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3008.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2657.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2256.63}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1897.58}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1421.15}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1340.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 641.91}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 440.95}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 315.99999999999994}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 132.25}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 120.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16248784.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4957756.26}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 716700.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 446350.95}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 440308.25}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 363367.9}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 243728.58}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 186219.26}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 153881.41}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 57227.46}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 42300.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 41950.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 31419.39}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 25475.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 14400.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 12000.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 9036.91}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8570.26}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4856.96}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3792.97}, {"name": "Pomoc dla cudzoziemc\u00f3w", "value": 1908.4}, {"name": "Gimnazja", "value": 1048.63}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 649.44}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 268.63}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 211.69}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 3703649.95}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1621343.47}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 402152.36}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 300000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 100000.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 69585.69}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 61120.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33165.58}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 99752.82}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 8487.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75705.59999999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 74929.83}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 46096.24}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 13983.689999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2817.25}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 137677.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5759.93}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3580.01}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13350.37}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 669.95}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4660817.06}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4577567.4}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1943746.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2765835.74}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1342754.05}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1052178.37}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 2638290.74}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1240000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 990000.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 723626.38}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 487680.0}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 362964.42}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 265020.16}, {"name": "Muzea", "value": 230000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 75000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 75000.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 58800.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 15000.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 4639.46}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2100.0}]}, "grupyDzialy": {"Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 975558.77}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 30029759.769999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6980065.899999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3709430.2400000007}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2045621.76}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 895817.9799999997}, {"name": "Rodzina", "value": 648945.13}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 110560.26000000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 85792.84}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 46143.37}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 10754.43}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4576.53}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22865395.660000008}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4212698.329999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1030853.67}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 974364.29}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 895967.9999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 754475.91}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 307636.8300000001}, {"name": "Rodzina", "value": 218307.28}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 153132.97999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 143761.82}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 32657.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 24001.909999999996}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 12195.57}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 11519.88}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6724.63}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 21923240.560000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1500521.04}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 194789.52000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 179356.41}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 84250.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 57496.09}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 41504.93}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 16004.66}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 14400.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 649.44}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 3703649.95}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1621343.47}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 402152.36}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 300000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 121867.88}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 72417.7}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 69585.69}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 99752.82}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8487.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 74929.83}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 66534.9}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 46096.24}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9170.699999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 13983.689999999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2817.25}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 137677.29}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5759.93}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3580.01}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 12546.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 804.37}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 669.95}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6604563.06}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4577567.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4108589.79}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1052178.37}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3266275.3200000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2535000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 723626.38}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 487680.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 115000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 58800.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4639.46}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2100.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 38034011.88, "v": "38,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.91, "v_pc": "1711,70 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "13.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 18545662.070000008, "v": "18,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.76}, {"name": "Przedszkola", "value": 10034387.899999999, "v": "10,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.38}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 4426517.4, "v": "4,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.63}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1494642.36, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.92}, {"name": "Gimnazja", "value": 1144304.6700000004, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 793916.55, "v": "793,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.08}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 475804.74000000005, "v": "475,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.25}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 362964.42, "v": "362,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 135.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.95}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 195309.09, "v": "195,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 183882.46, "v": "183,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 156200.52, "v": "156,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 131326.36, "v": "131,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 89093.34, "v": "89,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 37517645.36000001, "v": "37,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.52, "v_pc": "1688,46 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "213.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "202.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 15565269.769999998, "v": "15,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 41.48}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 9112454.86, "v": "9,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.28}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 7533038.600000001, "v": "7,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.07}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 3972338.46, "v": "3,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 390.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.58}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 689422.61, "v": "689,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 347547.10000000003, "v": "347,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 222758.5, "v": "222,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 74815.46, "v": "74,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Rodzina", "value": 22790492.970000006, "v": "22,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.32, "v_pc": "1025,67 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "21.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16483043.120000001, "v": "16,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.32}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5330863.75, "v": "5,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.39}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 822136.49, "v": "822,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.6}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 70912.34, "v": "70,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 66568.34, "v": "66,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.29}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 15071.35, "v": "15,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1897.58, "v": "1,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 350.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8220812.029999999, "v": "8,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.24, "v_pc": "369,97 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "36.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7223776.640000001, "v": "7,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.87}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 422032.97000000003, "v": "422,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.13}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 343041.21, "v": "343,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.17}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 199851.42, "v": "199,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32109.789999999997, "v": "32,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7746169.390000001, "v": "7,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 241.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.88, "v_pc": "348,61 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "68.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "29.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7737682.390000001, "v": "7,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 241.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.89}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 8487.0, "v": "8,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5857628.5, "v": "5,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 153.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.45, "v_pc": "263,62 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "69.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "35.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 4667171.71, "v": "4,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 337.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.67}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 881029.81, "v": "881,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.04}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 309426.98000000004, "v": "309,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.28}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5240132.010000002, "v": "5,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.98, "v_pc": "235,83 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "38.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2369716.8200000003, "v": "2,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.22}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 723626.38, "v": "723,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.8}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 510236.88, "v": "510,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.73}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 448220.45, "v": "448,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.55}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 446791.9, "v": "446,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.52}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 363683.9, "v": "363,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.94}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 243860.83, "v": "243,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83308.44999999998, "v": "83,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 230.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.58}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 36362.57, "v": "36,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 12415.43, "v": "12,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}, {"name": "Pomoc dla cudzoziemc\u00f3w", "value": 1908.4, "v": "1,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2581401.91, "v": "2,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.96, "v_pc": "116,17 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "53.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "38.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1240000.0, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.03}, {"name": "Biblioteki", "value": 990000.0, "v": "990,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.35}, {"name": "Muzea", "value": 230000.0, "v": "230,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.9}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 121401.90999999999, "v": "121,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.7}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1437582.56, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09, "v_pc": "64,70 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "68.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "62.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 955925.6799999999, "v": "955,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.49}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 481656.88, "v": "481,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.5}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 975558.77, "v": "975,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74, "v_pc": "43,90 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "18.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 975558.77, "v": "975,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 520561.12, "v": "520,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39, "v_pc": "23,43 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "80.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "32.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 392188.70999999996, "v": "392,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.33}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 60416.83, "v": "60,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47955.58, "v": "47,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.21}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.84}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 213347.51, "v": "213,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "9,60 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "79.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "37.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 213347.51, "v": "213,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 206945.87, "v": "206,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "9,31 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "94.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "84.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 153881.41, "v": "153,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.35}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 25475.0, "v": "25,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.3}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 22950.0, "v": "22,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.08}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 4639.46, "v": "4,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.24}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 137118.0, "v": "137,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "6,17 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "17.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 66640.0, "v": "66,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.6}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 65888.0, "v": "65,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.05}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4470.0, "v": "4,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.25}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 120.0, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 32657.0, "v": "32,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,47 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "98.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "97.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 91.86}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2657.0, "v": "2,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.13}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 13195.44, "v": "13,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,59 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "95.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12546.0, "v": "12,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.07}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 649.44, "v": "0,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.92}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 11519.88, "v": "11,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,52 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10098.73, "v": "10,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.66}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1421.15, "v": "1,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.33}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}