{"gmina": "Zakrzew", "typ_gminy": "gmina wiejska Zakrzew", "kod_gus": "060611109000", "kod_gus_podregionu": "060611100000", "podregion_eurostat": "PL814", "ludnosc": "2'935", "budzet": {"dochody": "11,90 mln z\u0142", "wydatki": "10,43 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 27.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 9.0, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 10937236.05, "dane1": 10821588.550000003, "dane2": 10821588.550000003, "dane3": 115647.49999999814}, {"label": "2017", "dane0": 11128309.040000001, "dane1": 11083616.569999998, "dane2": 11083616.569999998, "dane3": 44692.47000000253}, {"label": "2018", "dane0": 13089289.92, "dane1": 14374195.41000001, "dane2": 13089289.92, "dane4": 1284905.4900000095}, {"label": "2019", "dane0": 11904652.860000001, "dane1": 10427758.59999999, "dane2": 10427758.59999999, "dane3": 1476894.260000011}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "185,93 tys z\u0142", "wydatki": "162,03 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 1.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.11564749999999814}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.11564749999999814}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.04469247000000253}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.04469247000000253}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.2849054900000096}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.2849054900000096}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.476894260000011}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.476894260000011}], "dochod_ue": "144,98 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "4,02 mln z\u0142", "gmina_pc": "1369.0 z\u0142", "powiat": "22,37 mln z\u0142", "powiat_pc": "7622.9 z\u0142", "wojewodztwo": "2,55 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,73 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-04-18", "DOFINANSOWANIE": "1720740.00", "WARTOSC": "2266780.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew", "OPIS": "Projekt (P.) zlokalizowany na ter. woj. lubelskiego, w pow. lubelskim, w gm. Zakrzew (GZ).Teren P. obejmuje 15 miejscowo\u015bci w GZ. Zakres P. zak\u0142ada instalacj\u0119 216 szt. zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w obiektach prywatnych do przygotowania C.W.U. o \u0142\u0105cznej mocy 0,8619MW (141 instalacji o mocy 3,4kW i 75 szt. o mocy 5,1kW) usytuowanych na dachach i \u015bcianach budynk\u00f3w mieszkalnych. P. przewiduje r\u00f3wnie\u017c zaprojektowanie i wykonanie portalu internetowego, kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcje edukacyjne, promocyjne oraz oferowa\u0142 us\u0142ugi on-line. \u0141\u0105czna liczba mieszka\u0144c\u00f3w GZ korzystaj\u0105cych (GRUPA DOCELOWA) z efekt\u00f3w realizacji P. wyniesie ok.700 w 216 obiektach. Instalacje, b\u0119d\u0105ce przez ca\u0142y okres trwa\u0142o\u015bci (5lat) w\u0142asno\u015bci\u0105 GZ, b\u0119d\u0105 usytuowane na budynkach stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 os\u00f3b prywat., z kt\u00f3rymi GZ. podpisa\u0142a umowy u\u017cyczenia. G\u0141\u00d3WNYM CELEM P. jest zwi\u0119kszenie stosowania OZE na terenie GZ. Cele szczeg\u00f3\u0142.: CEL 1: Upowszechnienie technologii wytwarzania czystej energii w\u015br\u00f3d mieszk. poprzez powszechny monta\u017c OZE na terenie gminy [216 szt. o \u0142\u0105cznej mocy 0,86MW w 2018r.,produkcja 365,04MWht w 2019r.].; CEL 2: Redukcja zanieczyszcze\u0144 powietrza atmosferycznego poprzez zmniejsz. emisji zwi\u0105zk\u00f3w szkodliwych dzi\u0119ki zwi\u0119ksz. udzia\u0142u energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [124,49 t. ekwiwalentu CO2 / rok od 2019r.].CEL 3: Zmniejsz. obci\u0105\u017ce\u0144 finansowych spo\u0142eczno\u015bci lokalnej wynikaj\u0105cych z op\u0142at za energi\u0119 dzi\u0119ki utworzeniu indywidualnych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [216 instalacji od 2018r.]. Teren gm. Zakrzew obj\u0119ty jest \"Programem ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\". Zgodnie z nim na terenie gm. Zakrzew nie stwierdzono przekrocze\u0144.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAKRZEW", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w gminie Zakrzew etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 586.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1331350.68", "WARTOSC": "1835294.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji maj\u0105cej na celu zachowanie lokalnego dziedzictwa kulturowego w postaci drewnianego ko\u015bcio\u0142a, jest remont konserwatorski cennego zabytkowego ko\u015bcio\u0142a parafialnego i jego przystosowanie do dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej. Ko\u015bci\u00f3\u0142 zlokalizowany jest w m. Targowisko, gm. Zakrzew. Targowisko jest jedn\u0105 z najstarszych parafii na Lubelszczy\u017anie, utworzon\u0105 ju\u017c w 1293 r., pod nietypowym wezwaniem dedykowanym Tomaszowi z Canterbury (ciekawy przyk\u0142ad wi\u0119zi z chrze\u015bcija\u0144stwem zachodnim). Pierwszy ko\u015bci\u00f3\u0142 w Targowisku zosta\u0142 erygowany w 1334 r. Po po\u017carze odnotowanym w 1740, wzniesiono obecny, zachowany w niezmienionym uk\u0142adzie ruralistycznym ko\u015bci\u00f3\u0142 drewniany. Realizacja zadania ma znaczenie dla powstrzymania degradacji obiektu, co stanowi\u0107 b\u0119dzie podstaw\u0119 dla dalszych prac konserwatorskich. Przyczyni\u0105 si\u0119 one do zachowania polskiego dziedzictwa kulturowego i historycznego, jak r\u00f3wnie\u017c wp\u0142yn\u0105 na popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia lokalnej wsp\u00f3lnoty mieszka\u0144c\u00f3w i podniesienie atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, przyczyniaj\u0105c si\u0119 do wzrostu liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury oraz wzrostu oczekiwanej liczby odwiedzin w zabytkowym obiekcie. Projekt przewiduje modernizacj\u0119 wyposa\u017cenia do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej w ko\u015bciele, prace budowlane i modernizacj\u0119 infrastruktury technicznej w celu przystosowania obiektu do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, popraw\u0119 wydajno\u015bci energetycznej oraz dost\u0119pno\u015bci instytucji oraz poszerzenie jej zasi\u0119gu promocji. Przedmiotem inwestycji s\u0105 prace konserwatorskie, restauratorskie, roboty budowlane, wyposa\u017cenie w multimedia i ICT jak r\u00f3wnie\u017c zagospodarowanie terenu dzia\u0142ki (75m2) obiektami ma\u0142ej architektury z miejscem obs\u0142ugi rowerzyst\u00f3w MOR (monta\u017c wiaty turystycznej, stojak\u00f3w rowerowych oraz \u0142awek, w tym \u0142awek uniwersalnych przystosowanych do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) oraz wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii OZE (poprzez wymian\u0119 lamp o\u015bwietlaj\u0105cych teren na fotowoltaiczne lampy zasilane energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105).", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKO KATOLICKA P.W. \u015aWI\u0118TEGO TOMASZA BECKETA BISKUPA M\u0118CZENNIKA", "TYTUL": "Ochrona dziedzictwa kulturowego 700-letniej Parafii pw. \u015bw. Tomasza Becketa w Targowisku - remont zabezpieczaj\u0105cy drewnianego Ko\u015bcio\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 453.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "105752227.25", "WARTOSC": "154551449.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion lubelski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.11a w powiecie lubelskim, w m. Lublin (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2 162,50 km. W wyniku realizacji projektu 35 307 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 35 307 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie lubelskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.11a\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 214.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "99753.40", "WARTOSC": "130803.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w podmiocie leczniczym wnioskodawcy wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 w ramach podstawowej opieki zdrowotnej udzielaj\u0105cym \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych(umowa z NFZ)poprzez popraw\u0119 jako\u015bci infrastruktury ochrony zdrowia do 31.12.2018 r.Grupa docelowa to:-Aktualni i potencjalni u\u017cytkownicy infrastruktury medycznej - pacjenci, kadra medyczna, inni pracownicy wnioskodawcy, dostawcy - Uczestnicy procesu inwestycyjnego -dostawcy, wykonawcy, kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca wnioskodawcy-Korzystaj\u0105cy z rezultat\u00f3w projektu inni mieszka\u0144cy, podmioty gospodarcze i instytucje obszaru oddzia\u0142ywania wnioskodawcy.Zadania w projekcie (typ projektu-wg Reg,zgodny z zasadami Policy Paper)obejm\u0105 elementy konieczne z punktu widzenia udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych tj:-Opracowanie studium wykonalno\u015bci-Zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia medycznego zwi\u0119kszaj\u0105cy dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug publicznych-Zakup zaplecza informatycznego /IT -Zarz\u0105dzanie projektem,-Promocja. Kluczowe rezultaty projektu:-Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi-3501 os\u00f3b -Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych-1 szt-Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej-74 593,96 z\u0142,wnioskodawca potwierdza, \u017ce w ramach koszt\u00f3w kwalifikowanych projektu uwzgl\u0119dniono wydatki bezpo\u015brednio wpisuj\u0105ce si\u0119 w zapisy Szczeg.Opis. Osi Prior.RPO WL na lata 2014-2020w szczeg\u00f3lno\u015bci: -projekt przewiduje zakup niezb\u0119dnych z punktu widzenia udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych wyposa\u017cenia w sprz\u0119t medyczny oraz jako element projektu rozwi\u0105za\u0144 w zakresie IT(oprogramowanie, sprz\u0119t), -projekt nie obejmuje dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu dostosowanie istniej\u0105cej infrastruktury do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w, -planowane do zakupu rozwi\u0105zania IT(oprogramowanie,sprz\u0119t)nie s\u0105 i nie b\u0119d\u0105 zwi\u0105zane z realizacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 wskazanych w Narz\u0119dziu 26 Policy Paper tj.upowszechnienie wymiany elektronicznej dok.medycznej oraz Narz\u0119dziu 27 Policy Paper tj. upowszech. telemedycyny", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"PROMED\" A. SZENDA\u0141A, T. ZIELI\u0143SKI - LEKARZE SP\u00d3\u0141KA PARTNERSKA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w NZOZ \"PROMED\" A. Szenda\u0142a, T. Zieli\u0144ski - Lekarze Sp\u00f3\u0142ka Partnerska w miejscowo\u015bci Wysokie i Zakrzew", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.25}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 227669.87}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 194377.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 179100.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 61974.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 34595.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 18450.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 5510.5}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 509471.97}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 252181.11}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 243048.73999999996}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 165292.47}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 103033.85}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 88163.8}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 60076.549999999996}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 56105.06}, {"name": "Przedszkola", "value": 49730.45}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 47922.02}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 47907.060000000005}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 47474.85}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 35602.44}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 28917.299999999996}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 16490.95}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 15454.32}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 9152.5}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7664.85}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5483.79}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5127.36}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5066.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 4573.71}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4305.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3303.68}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2834.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2789.41}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2667.49}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2629.38}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1916.71}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1875.91}, {"name": "Cmentarze", "value": 1200.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1112.9}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1044.78}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 799.3}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 733.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 310.45}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 260.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 252.7}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 226.08}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 200.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 88.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1889340.5600000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1084740.2000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 286683.62}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 147509.29}, {"name": "Gimnazja", "value": 103642.53}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 94435.39000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 68659.77}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 63080.71}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 61249.469999999994}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49926.11}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 35092.520000000004}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 33811.16}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 27354.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 25026.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 18840.48}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15460.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 11720.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8040.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 4817.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2769.21}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2688.64}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1675.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1200.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 937.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 500.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 103700.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 31646.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2059869.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 914809.37}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 97969.77}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 89400.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 79792.18}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 70997.43}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 51600.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 35508.64}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 30646.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19724.8}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19040.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11300.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 11300.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 7771.6}, {"name": "Gimnazja", "value": 4053.12}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3649.92}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3537.91}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1876.92}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 263.52}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 155.1}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 79781.29}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 90000.0}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 422046.87}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 213695.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 61974.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18450.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5510.5}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 509446.39}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 487390.31}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 251722.12}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 194652.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 88163.8}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 80306.11}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 65483.64}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 48951.840000000004}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 47474.85}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 35602.44}, {"name": "Rodzina", "value": 17457.879999999997}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11544.15}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5505.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2789.41}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2277049.8600000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1169758.8300000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 381119.01}, {"name": "Rodzina", "value": 120086.62999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 27354.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 18840.48}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15460.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 11720.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8040.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6394.85}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1675.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1200.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 500.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 104700.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 31646.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 3064078.77}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 203615.58}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 95685.44}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 72737.91}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 35508.64}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19040.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 79781.29}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 90000.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 3201623.28, "v": "3,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.7, "v_pc": "1090,84 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "16.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "47.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2088199.0799999998, "v": "2,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.22}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 977171.74, "v": "977,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.52}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 128277.16, "v": "128,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7664.85, "v": "7,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.23}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 310.45, "v": "0,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 225.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2900631.6900000013, "v": "2,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.81, "v_pc": "988,29 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "49.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2221313.85, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.58}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 252557.34, "v": "252,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.7}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 170735.21000000002, "v": "170,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.88}, {"name": "Gimnazja", "value": 112269.36, "v": "112,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.87}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 69360.01, "v": "69,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.39}, {"name": "Przedszkola", "value": 49730.45, "v": "49,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 141.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.71}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 16490.95, "v": "16,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 5340.52, "v": "5,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2834.0, "v": "2,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1494218.86, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.32, "v_pc": "509,10 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "12.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1331326.85, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74030.08, "v": "74,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.95}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 53516.71000000001, "v": "53,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.58}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 35092.520000000004, "v": "35,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.34}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 252.7, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 665040.7000000002, "v": "665,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.37, "v_pc": "226,59 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "41.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 317477.84, "v": "317,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.73}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 97969.77, "v": "97,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.73}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 94435.39000000001, "v": "94,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.19}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 70997.43, "v": "71,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.67}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 47922.02, "v": "47,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.2}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 30646.66, "v": "30,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.6}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2667.49, "v": "2,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2124.8, "v": "2,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 799.3, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 488730.51, "v": "488,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.68, "v_pc": "166,52 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "85.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 284974.93, "v": "284,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.3}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 194377.0, "v": "194,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.77}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 9152.5, "v": "9,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.87}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 226.08, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 487390.31, "v": "487,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.67, "v_pc": "166,06 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "56.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "66.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 473390.31, "v": "473,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.12}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14000.0, "v": "14,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.87}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 467347.0, "v": "467,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.48, "v_pc": "159,23 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "70.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "70.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 239176.55, "v": "239,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 156.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.17}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 162033.85, "v": "162,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.67}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 34595.0, "v": "34,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29577.69, "v": "29,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.32}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1875.91, "v": "1,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 88.0, "v": "0,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 260882.34, "v": "260,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.5, "v_pc": "88,89 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "64.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 103700.0, "v": "103,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.74}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 90000.0, "v": "90,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.49}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 53417.560000000005, "v": "53,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.47}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 13764.78, "v": "13,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.27}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 123663.8, "v": "123,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.18, "v_pc": "42,13 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "67.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 122663.8, "v": "122,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.19}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.8}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 97576.44, "v": "97,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93, "v_pc": "33,25 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "84.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 97576.44, "v": "97,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 79781.29, "v": "79,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76, "v_pc": "27,18 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "49.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 79781.29, "v": "79,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 66315.33, "v": "66,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63, "v_pc": "22,59 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "21.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "54.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 66315.33, "v": "66,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 40539.0, "v": "40,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38, "v_pc": "13,81 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "84.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "20.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 19553.0, "v": "19,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.23}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 19116.0, "v": "19,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.15}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1670.0, "v": "1,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.11}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 35508.64, "v": "35,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34, "v_pc": "12,10 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "92.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 35508.64, "v": "35,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10829.41, "v": "10,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "3,69 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "96.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10829.41, "v": "10,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5505.0, "v": "5,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "1,88 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "96.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4305.0, "v": "4,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.2}, {"name": "Cmentarze", "value": 1200.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.79}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1675.0, "v": "1,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,57 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "99.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1675.0, "v": "1,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 103.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,17 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "73.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}