{"gmina": "gmina wiejska W\u00f3lka", "kod_gus": "060611109000", "kod_gus_podregionu": "060611100000", "podregion_eurostat": "PL814", "ludnosc": 11795, "budzet": {"dochody": "64,58 mln z\u0142", "wydatki": "68,91 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 42.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 33.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,33 mln z\u0142", "wydatki": "1,35 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 1.0, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.1127017600000277}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.1127017600000277}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.548608100000009}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.548608100000009}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.15840186999996753}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.15840186999996753}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -4.322767559999972}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -4.322767559999972}], "dochod_ue": "6,54 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "60,29 mln z\u0142", "gmina_pc": "5111.8 z\u0142", "powiat": "89,91 mln z\u0142", "powiat_pc": "7622.9 z\u0142", "wojewodztwo": "10,26 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,09 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "7,94 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,73 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "68641597.18", "WARTOSC": "300331468.36", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu przewidziano budow\u0119 dwutorowej linii 400 kV relacji Che\u0142m \u2013 Lublin Systemowa, modernizacj\u0119 oraz rozbudow\u0119 stacji 400/110 kV Lublin Systemowa oraz rozbudow\u0119 stacji 220/110 kV Che\u0142m. Powy\u017csze podyktowane jest konieczno\u015bci\u0105 po\u0142\u0105czenia dw\u00f3ch w\u0119z\u0142\u00f3w sieci przesy\u0142owej: lubelskiego i zamojskiego oraz potrzeb\u0105 zwi\u0119kszenia niezawodno\u015bci uk\u0142adu sieciowego w zakresie przesy\u0142u i dostarczania energii elektrycznej w po\u0142udniowo \u2013 wschodniej cz\u0119\u015bci kraju Powy\u017csze ma przyczyni\u0107 si\u0119 do likwidacji promieniowego zasilania stacji elektroenergetycznych Che\u0142m i Lublin Systemowa, zwi\u0119kszenie ich mo\u017cliwo\u015bci ruchowych i \u0142\u0105czeniowych oraz wyprowadzenia mocy, w przypadku budowy na Lubelszczy\u017anie nowych \u017ar\u00f3de\u0142 wytw\u00f3rczych. Tym samym w wyniku realizacji projektu zrealizowana zostanie elektroenergetyczna sie\u0107 przesy\u0142owa o d\u0142ugo\u015bci ok. 67 km tor\u00f3w pr\u0105dowych, jak r\u00f3wnie\u017c rozbudowa dw\u00f3ch stacji elektroenergetycznych.", "BENEFICJENT": "POLSKIE SIECI ELEKTROENERGETYCZNE S.A", "TYTUL": "Budowa linii Che\u0142m \u2013 Lublin Systemowa wraz z rozbudow\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 642.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-03-24", "DOFINANSOWANIE": "96515749.19", "WARTOSC": "120791448.59", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt odpowiada na zidentyfikowane problemy dotycz\u0105ce dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej w ramach LOF, podejmuj\u0105c ingerencj\u0119 w obszarach wymagaj\u0105cych wsparcia. Wszystkie dzia\u0142ania w ramach projektu s\u0105 ukierunkowane na popraw\u0119 wewn\u0119trznej i zewn\u0119trznej sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej obszaru. Interwencje poprawiaj\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107 w\u0119z\u0142\u00f3w/punkt\u00f3w przesiadkowych, u\u0142atwiaj\u0105 spos\u00f3b komunikacji poszczeg\u00f3lnymi \u015brodkami transportu i usprawniaj\u0105 przejazdy mieszka\u0144c\u00f3w. W dziesi\u0119ciu gminach utworzone zostan\u0105 w\u0119z\u0142y komunikacyjne oraz towarzysz\u0105ca im infrastruktura uzupe\u0142niaj\u0105ca. Powsta\u0142e w ramach projektu w\u0119z\u0142y/punkty przesiadkowe w znacz\u0105cy spos\u00f3b usprawni\u0105 nie tylko po\u0142\u0105czenia w ramach LOF, ale tak\u017ce w ca\u0142ym regionie. Lokalizacje dworc\u00f3w i w\u0119z\u0142\u00f3w/punkt\u00f3w przesiadkowych podyktowane s\u0105 mo\u017cliwo\u015bci\u0105 po\u0142\u0105czenia r\u00f3\u017cnych system\u00f3w komunikacyjnych: kolejowego, lotniczego, komunikacji miejskiej, komunikacji samochodowej, rowerowej i pieszej. Poszerzenie dost\u0119pno\u015bci po\u0142\u0105cze\u0144 przyczyni si\u0119 do ograniczenia korzystania przez mieszka\u0144c\u00f3w z indywidualnych \u015brodk\u00f3w transportu. Tego rodzaju zmiany wp\u0142yn\u0105 na obni\u017cenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, a tak\u017ce na redukcj\u0119 ilo\u015bci pojazd\u00f3w na drogach. W konsekwencji dzia\u0142a\u0144 podj\u0119tych w ramach projektu \"Mobilny LOF\" nast\u0105pi poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego oraz zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z transportu publicznego oraz poprawa bezpiecze\u0144stwa w ruchu drogowym. Wa\u017cnym aspektem planowanego projektu jest wprowadzenie alternatywnych \u015brodk\u00f3w komunikacji w transporcie publicznym. Budowa bezpiecznej infrastruktury dr\u00f3g rowerowych umo\u017cliwi wykorzystanie roweru jako alternatywnego \u015brodka komunikacji dla przejazd\u00f3w nie tylko w ramach poszczeg\u00f3lnych miejscowo\u015bci, ale r\u00f3wnie\u017c na terenie ca\u0142ego obszaru funkcjonalnego. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c budow\u0119 energooszcz\u0119dnego, nieskoemisyjego o\u015bwietlenia ulicznego.Zakres rzeczowy opisano w za\u0142\u0105czniku nr 17 Fiszka projektowa, dodatkowo w ramach uzupe\u0142nienia za\u0142\u0105czono jako odr\u0119bny plik zakres rzeczowy projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USK", "TYTUL": "MOBILNY LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 559.89}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "5984194.84", "WARTOSC": "10862639.46", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacji technologicznej oraz uruchomienie produkcji dw\u00f3ch innowacyjnych preparat\u00f3w do zwalczania stan\u00f3w zapalnych w obr\u0119bie jamy ustnej wykorzystuj\u0105cych jako substancj\u0119 czynn\u0105 bromek domifenu. Opracowane innowacje technologiczne umo\u017cliwi\u0105 dokonanie istotnych zmian w procesie rozlewu produkt\u00f3w gotowych na linii technologicznej. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji podstawowego celu POIR, jakim jest wzrost innowacyjno\u015bci polskiej gospodarki, a tak\u017ce do realizacji celu poddzia\u0142ania 3.2.2 poprzez wdro\u017cenie innowacji technologicznej. Realizacja projektu b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na dzia\u0142alno\u015b\u0107 Wnioskodawcy i przyczyni si\u0119 do realizacji g\u0142\u00f3wnych cel\u00f3w strategii firmy poprzez: - wzrost potencja\u0142u produkcyjnego poprzez utworzenie nowego zak\u0142adu produkcyjnego wyrob\u00f3w na bazie bromku domifenu - wzrost skali dzia\u0142ania firmy, - wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych technologii i produkt\u00f3w, - wzrost potencja\u0142u intelektualnego firmy jako producenta wyrob\u00f3w medycznych wdra\u017caj\u0105cego w\u0142asne innowacje b\u0119d\u0105ce przedmiotem ochrony w\u0142asno\u015bci intelektualnej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu zatrudnienia w firmie ARKONA.", "BENEFICJENT": "ARKONA LABORATORIUM FARMAKOLOGII STOMATOLOGICZNEJ GRZEGORZ KALBARCZYK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci firmy ARKONA LABORATORIUM FARMAKOLOGII STOMATOLOGICZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 507.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-04-27", "DOFINANSOWANIE": "4458000.18", "WARTOSC": "5280464.54", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja solarnych system\u00f3w grzewczych centralnej wody u\u017cytkowej oraz piec\u00f3w na biomas\u0119. Instalacje solarne zostan\u0105 zamontowane na 513 obiektach prywatnych w Gminie W\u00f3lka (\u0142\u0105czna moc 1 995 kW). W ramach projektu zostanie zamontowanych r\u00f3wnie\u017c 25 piec\u00f3w na biomas\u0119 (\u0142\u0105czna moc 505 kW). Dotychczasowe konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii cieplnej zostan\u0105 zast\u0105pione darmow\u0105 energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105. Realizacja cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego.Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy W\u00f3lka (u\u017cytkownicy prywatni), kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 przyst\u0105pienia do projektu wyra\u017con\u0105 w formie ankiety. Wska\u017aniki projektu- dodatkowa moc wytwarzania energii odnawialnej - 2,5 MW. Produkcja energii cieplnej -1876,70 MWth/rok. Liczba jednostek wytwarzania energii cieplnej - 538 szt. Spadek emisji CO 2 - 1066,68 Mg/rok.Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy W\u00f3lka, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u00d3LKA", "TYTUL": "OZE w gminie W\u00f3lka - monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 377.95}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2994866.60", "WARTOSC": "4497583.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "Celem projektu jest wprowadzenie do oferty MT Legal innowacyjnego produktu w oparciu o przeprowadzone badanie B+R polegaj\u0105ce na opracowaniu nowego produktu w postaci mieszanki kompozytowej przeznaczonej do wykorzytania w wielkoformatowych drukarkach 3D. Celem jest zautomatyzowanie pracy i produkcji tych element\u00f3w. Mieszkanka przeznaczona b\u0119dzie do produkcji r\u00f3\u017cnych element\u00f3w np.: budynk\u00f3w, mebli, element\u00f3w ma\u0142ej architektury, pojemnik\u00f3w, element\u00f3w budowlanych i ogrodzeniowych, wykonanych w technice drukowania przestrzennego 3D. W sk\u0142ad zada\u0144 b\u0119d\u0105 wchodzi\u0142y: opracowanie receptury/sk\u0142adu i przeprowadzenie niezb\u0119dnych bada\u0144 mieszanki kompozytowej do \"druku\" (tworzenia obiektu), opracowanie prototyp\u00f3w obiekt\u00f3w na bazie sporz\u0105dzonych receptur mieszanki kompozytowej, ich wykonanie oraz zlecenie przeprowadzenia oceny stanu technicznego wykonanych konstrukcji. Projekt obejmuje zakup bada\u0144 od jednostki badawczej, stworzenie zespo\u0142u projektowego o wyodr\u0119bnionej strukturze i organizacji pracy, przeprowadzenie szeroko zakrojonych prac badawczych nad opracowaniem receptur mieszanki kompozytowej do tworzenia obiekt\u00f3w wielkowymiarowych w technologii tr\u00f3jwymiarowego druku 3D a tak\u017ce przeprowadzenie prac rozwojowych nad opracowaniem prototyp\u00f3w obiekt\u00f3w na bazie sporz\u0105dzonych receptur mieszanki kompozytowej, a w rezultacie wyprodukowanie produktu finalnego, gotowego do prezentacji i u\u017cytkowania. Produkt skierowany jest do wielu bran\u017c w tym najszerzej mo\u017ce by\u0107 wykorzystywany w bran\u017cy budowlanej i produkcyjnej np element\u00f3w ogr\u00f3dkowych: \u0142awek, donic itp.", "BENEFICJENT": "MT LEGAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Badania celowe dla MT Legal", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 253.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-21", "DOFINANSOWANIE": "2990760.00", "WARTOSC": "4322819.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja pomp ciep\u0142a, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, piec\u00f3w na biomas\u0119 i ogniw fotowoltaicznych. \u0141\u0105czna ilo\u015b\u0107 zamontowanych instalacji na obiektach prywatnych w Gminie W\u00f3lka wyniesie 376 szt. (\u0142\u0105czna moc zainstalowana 1,87 MW). Rodzaje poszczeg\u00f3lnych instalacji: kolektory 2 panele (moc 3,4 kW) - 150 sztuk kolektory 3 panele (moc 5,1 kW) - 40 sztuk kot\u0142y 20 kW - 18 sztuk kot\u0142y 25 kW - 13 sztuk pompy (moc 3,5 kW) - 45 sztuk foto o mocy 2,17 kW - 31 sztuk foto o mocy 3,1 kW - 79 sztuk . Dotychczasowe konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii elektrycznej i cieplnej zostan\u0105 zast\u0105pione darmow\u0105 energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105, aerotermaln\u0105 oraz biomas\u0105. Realizacja cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego.Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy W\u00f3lka (u\u017cytkownicy prywatni), kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 przyst\u0105pienia do projektu wyra\u017con\u0105 w formie ankiety. Wska\u017aniki projektu- dodatkowa moc wytwarzania energii odnawialnej - 1,87 MW. Produkcja energii elektrycznej - 296,56 MW/rok. Produkcja energii cieplnej - 1203,48 MW/rok. Liczba jednostek wytwarzania energii cieplnej - 266. Liczba jednostek wytwarzania energii elektrycznej- 110 szt. Spadek emisji CO 2 - 678,02 Mg/rok.Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy W\u00f3lka, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Instalacje PV i kolektory s\u0142oneczne b\u0119d\u0105 montowane na budynkach mieszkalnych (dach, elewacja), a w przypadku braku mo\u017cliwo\u015bci monta\u017cu we wskazanym miejscu, na gruncie lub na budynku gospodarczym (dach, elewacja).", "BENEFICJENT": "GMINA W\u00d3LKA", "TYTUL": "OZE W GMINIE W\u00d3LKA- ETAP II - monta\u017c pomp ciep\u0142a, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, piec\u00f3w na biomas\u0119 i ogniw fotowoltaicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 253.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-06", "DOFINANSOWANIE": "2871894.58", "WARTOSC": "4128200.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia poprzez zapewnienie niezawodno\u015bci zaopatrzenia mieszka\u0144c\u00f3w, przedsi\u0119biorc\u00f3w i turyst\u00f3w w dobrej jako\u015bci wod\u0119 pitn\u0105. Rezultatem projektu jest liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 - 7605 os\u00f3b. Grupami docelowymi s\u0105 mieszka\u0144cy, tury\u015bci i przedsi\u0119biorcy z terenu gminy (szczeg\u00f3\u0142owy opis znajduje si\u0119 w studium wykonalno\u015bci). Projekt przewiduje wymian\u0119 na istniej\u0105cej sieci wodoci\u0105gowej 438 niesprawnych zasuw wodoci\u0105gowych (sekcyjnych i hydrantowych o \u015brednicy od 50 do 300mm), 229 niesprawnych hydrant\u00f3w przeciwpo\u017carowych w miejscowo\u015bciach Jakubowice Murowane, W\u00f3lka, \u015awidniczek, Biskupie-Kolonia, \u015awidnik Ma\u0142y, \u015awidnik Ma\u0142y Kolonia, \u015awidnik Du\u017cy, D\u0142ugie i Turka, budow\u0119 sieciowej pompowni wody w \u015awidniku Ma\u0142ym Kolonia na dzia\u0142ce nr 94/1 w celu zapewnienia odpowiedniego ci\u015bnienia wody w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci gminy. Wybrany wariant realizacji przewiduje maksymalne wykorzystanie istniej\u0105cej infrastruktury i minimalizacj\u0119 koszt\u00f3w. Wariant ten jest najszybciej wykonalny z uwagi na najmniej skomplikowany charakter i ograniczenie spraw proceduralnych do minimum. Nieskomplikowany charakter wariantu nie wymagania anga\u017cowania lub zatrudniania nowych os\u00f3b. W ramach projektu przewidywane jest r\u00f3wnie\u017c wykonanie lampy fotowoltaicznej przy pompowni wody s\u0142u\u017c\u0105cej do jej o\u015bwietlenia (gdy\u017c zlokalizowana zostanie w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie drogi gminnej), a tak\u017ce stworzenie serwisu ICT, za po\u015brednictwem kt\u00f3rego u\u017cytkownicy b\u0119d\u0105 mogli dokonywa\u0107 transakcji on-line, do przesy\u0142ania stan\u00f3w licznika (zdalnie) oraz niezb\u0119dnego do oceny poziomu satysfakcji u\u017cytkownik\u00f3w z otrzymanych us\u0142ug. Kluczowymi rezultatami projektu s\u0105: Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119-7605os. Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119-7605os. Wszelkie dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 na obszarze z uregulowan\u0105 gospodark\u0105 \u015bciekow\u0105 (kanalizacja sanitarna).", "BENEFICJENT": "GMINA W\u00d3LKA", "TYTUL": "Modernizacja systemu zaopatrzenia w wod\u0119 na terenie gminy W\u00f3lka-etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 243.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2800000.00", "WARTOSC": "4000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "Projekt firmy SOLAN planowany do realizacji w ramach poddzia\u0142ania 3.2.2 PO IR dotyczy\u0107 b\u0119dzie inwestycji technologicznej, tj. inwestycji polegaj\u0105cej w przypadku Wnioskodawcy na wdro\u017ceniu w\u0142asnej nowej technologii wytwarzania nowych sadzarek chwytakowych w oparciu o rozwi\u0105zania obj\u0119te dwoma patentami na wynalazek, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielem i jedynym uprawnionym do korzystania jest firma SOLAN Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 Sp\u00f3\u0142ka komandytowa. Planowana do wdro\u017cenia technologia ma posta\u0107 okre\u015blon\u0105 w art. 2 ust. 1 pkt 9 ustawy z dnia 30 maja 2008 r. o niekt\u00f3rych formach wspierania dzia\u0142alno\u015bci innowacyjnej (tj. Dz. U. 2015 poz. 1710), tzn. jest now\u0105 technologi\u0105 w postaci prawa w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej (patent na wynalazek 231309 pt. \"Chwytak do sadzarki\" oraz patent na wynalazek 231310 pt. \"Zesp\u00f3\u0142 prowadz\u0105cy \u0142a\u0144cuch do sadzarki chwytakowej\u201d) i wi\u0105za\u0142a si\u0119 z przeprowadzeniem prac B+R. Ponadto, przedmiotem projektu jest realizacja inwestycji technologicznej okre\u015blonej w art. 2 ust. 1 pkt 4 ustawy o niekt\u00f3rych formach wspierania dzia\u0142alno\u015bci innowacyjnej, tj. inwestycji polegaj\u0105cej w przypadku firmy SOLAN na wdro\u017ceniu w\u0142asnej nowej technologii wytwarzania sadzarek chwytakowych oraz uruchomieniu na jej podstawie wytwarzania nowych w stosunku do dotychczas wytwarzanych na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej towar\u00f3w. W projekcie planowane jest nabycie nast\u0119puj\u0105cych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: - wycinarka laserowa z automatycznym za\u0142adunkiem i roz\u0142adunkiem (1 szt.); - tokarka CNC (1 szt.). Powy\u017csze zakupy inwestycyjne pozwol\u0105 na wprowadzenie na rynek nowego produktu, jakim b\u0119dzie gama nowych sadzarek chwytakowych. Szczeg\u00f3\u0142owa analiza potrzeb klienta wykaza\u0142a, \u017ce wyst\u0119puje rynkowe zapotrzebowanie na nowy produkt, kt\u00f3ry stanowi\u0107 b\u0119dzie istotny element przewagi konkurencyjnej firmy, g\u0142\u00f3wnie ze wzgl\u0119du na nowe cechy, parametry i funkcjonalno\u015bci. Wnioskodawca zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c uwzgl\u0119dnienie aspekt\u00f3w \u015brodowiskowych w ramach inwestycji technologicznej.", "BENEFICJENT": "SOLAN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych w zakresie wytwarzania sadzarek chwytakowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 237.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-12-07", "DOFINANSOWANIE": "22529887.91", "WARTOSC": "26870751.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Proj.jest przedsi\u0119wzi\u0119ciem gmin partnerskich LOF tworz\u0105cych porozumienie w ramach wsp\u00f3lnej realizacji zad.,kt\u00f3rego celem g\u0142.jest poprawa jako\u015bci teren\u00f3w ziel.LOF oraz wzmocnienie mechanizm\u00f3w ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazowej w reg.a tak\u017ce przeciwdzia\u0142anie czynnikom powoduj\u0105cym spadek powierzchni obszar\u00f3w cennych przyrod. Zad.przewidziane do realizacji to m.in.:G.M.Lubart\u00f3w:rewit.Parku Miejskiego z uzupe\u0142. infrastruktury podnosz\u0105cej atrakcyjno\u015b\u0107 turyst.miasta oraz aran\u017cacja przestrzeni do org. imprez plener. promuj\u0105cych ochron\u0119 bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci i zachowania ekol.,wyk.\u015bcie\u017cki ekol. wraz z wyk.ma\u0142ej infrastruktury turyst. (utwardzenie terenu,altany, stojaki na rowery), utworzenie Pkt.Inf.Turyst. G.M.\u015awidnik:ochrona i szersze udost\u0119pnienie zasob\u00f3w przyrodniczych teren\u00f3w zielonych (2 siedliska/zbiorowiska ro\u015blinne oraz 1 obiekt zwi\u0105zany z ochr.przyrody), G.Niemce:piel\u0119gnacja lip w Zabytkowej Alei Lipowej oraz wyk. infrastruktury turyst. i tech. i adaptacja bud. na \"Zielon\u0105 Szko\u0142\u0119\",G.Spiczyn:oprac. inwentaryzacji zasob\u00f3w przyrod. oraz programu ochr. siedlisk i gat. Nadwieprza\u0144skiego Parku Krajobrazowego, G.W\u00f3lka:rewit. i udost\u0119p.zasob\u00f3w przyrodn. obszaru NATURA 2000 \"Bystrzyca Jakubowicka\". Realizacja zada\u0144 b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na podniesienie poziomu atrakcyjno\u015bci obszar\u00f3w zielonych dla mieszka\u0144c\u00f3w, turyst\u00f3w oraz inwestor\u00f3w zew.,kt\u00f3rzy s\u0105 grup\u0105 docelow\u0105. Proj. przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do zwi\u0119kszenia atrakcyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci na terenie LOF ze wzgl\u0119du na popraw\u0119 estetyki obszar\u00f3w cennych przyrodniczo oraz wspieranie potencja\u0142\u00f3w rozwojowych. W rezultatach proj.przewidywany jest znaczny wzrost l. odwiedzin w miejscach obj\u0119tych wsparciem nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne-8500os/rok (Lubart\u00f3w-1000,\u015awidnik-5 000,Gmina Niemce - 500,Gmina W\u00f3lka-2000). \u0141\u0105czna powierzchnia zrekultywowanych grunt\u00f3w-3,2 ha(\u015awidnik). Powierzchnia siedlisk wspieranych w celu uzyskania lepszego statusu ochrony-2,0 ha(Spiczyn).", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO LUBART\u00d3W", "TYTUL": "\"Zielony LOF\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 228.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "105752227.25", "WARTOSC": "154551449.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion lubelski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.11a w powiecie lubelskim, w m. Lublin (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2 162,50 km. W wyniku realizacji projektu 35 307 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 35 307 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie lubelskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.11a\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 214.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-08-06", "DOFINANSOWANIE": "2088956.83", "WARTOSC": "4191051.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia poprzez zapewnienie niezawodno\u015bci zaopatrzenia mieszka\u0144c\u00f3w, przedsi\u0119biorc\u00f3w i turyst\u00f3w w dobrej jako\u015bci wod\u0119 pitn\u0105. Rezultatem projektu jest liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 - 8039 os\u00f3b. Grupami docelowymi s\u0105 mieszka\u0144cy, tury\u015bci i przedsi\u0119biorcy z terenu gminy (szczeg\u00f3\u0142owy opis znajduje si\u0119 w studium wykonalno\u015bci). Projekt przewiduje budow\u0119 i przebudow\u0119 uj\u0119cia wody w Turce na dzia\u0142ce nr 1217/32, budow\u0119 sieciowej pompowni wody w \u015awidniku Du\u017cym na dzia\u0142kach nr 1231/1 i 1231/2 oraz modernizacj\u0119 uj\u0119cia wody w \u0141uszczowie Pierwszym na dzia\u0142ce nr 289/2. Wybrany wariant realizacji przewiduje maksymalne wykorzystanie istniej\u0105cej infrastruktury i minimalizacj\u0119 koszt\u00f3w. Wariant ten jest najszybciej wykonalny z uwagi na najmniej skomplikowany charakter i ograniczenie spraw proceduralnych do minimum. Nieskomplikowany charakter wariantu nie wymagania anga\u017cowania lub zatrudniania nowych os\u00f3b. W ramach projektu przewidywane jest r\u00f3wnie\u017c wykonanie na budynku uj\u0119cia w Turce i \u0141uszczowie Pierwszym instalacji fotowoltaicznych s\u0142u\u017c\u0105cych do zasilenia uj\u0119\u0107, a tak\u017ce stworzenie serwisu ICT, za po\u015brednictwem kt\u00f3rego u\u017cytkownicy b\u0119d\u0105 mogli dokonywa\u0107 transakcji on-line, do przesy\u0142ania stan\u00f3w licznika (zdalnie) oraz niezb\u0119dnego do oceny poziomu satysfakcji u\u017cytkownik\u00f3w z otrzymanych us\u0142ug. Kluczowymi rezultatami projektu s\u0105: Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119-8039os. Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119-8039os. W ramach projektu planowana jest r\u00f3wnie\u017c wymiana 1320 wodomierzy u os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 uregulowan\u0105 gospodark\u0119 \u015bciekow\u0105 (pod\u0142\u0105czenie do kanalizacji sanitarnej) na wodomierze z odczytem zdalnym jako nowoczesne systemy monitoringowe.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u00d3LKA", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja systemu zaopatrzenia w wod\u0119 na terenie gminy W\u00f3lka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 177.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2016-04-27", "DOFINANSOWANIE": "1962374.55", "WARTOSC": "2521142.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja paneli fotowoltaicznych oraz pomp ciep\u0142a aerotermalnych. Instalacje fotowoltaiczne zostan\u0105 zamontowane na 117 obiektach prywatnych w Gminie W\u00f3lka (\u0142\u0105czna moc zainstalowana 342 kW). W ramach projektu zostanie zamontowanych r\u00f3wnie\u017c 53 pompy ciep\u0142a o \u0142\u0105cznej mocy 108 kW. Dotychczasowe konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii elektrycznej oraz \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a zostan\u0105 zast\u0105pione darmow\u0105 energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105. Realizacja cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego.Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy W\u00f3lka (u\u017cytkownicy prywatni), kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 przyst\u0105pienia do projektu wyra\u017con\u0105 w formie ankiety. Wska\u017aniki projektu- dodatkowa moc wytwarzania energii odnawialnej - 0,45 MW. Produkcja energii cieplnej -209,64 MWth/rok. Produkcja energii elektrycznej -.381,59 MWe/rok. Liczba jednostek wytwarzania energii cieplnej - 53 szt. Liczba jednostek wytwarzania energii elektrycznej - 117 szt. Spadek emisji CO 2 - 364,27 Mg/rok.Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy W\u00f3lka, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u00d3LKA", "TYTUL": "OZE w gminie W\u00f3lka - monta\u017c pomp ciep\u0142a i ogniw fotowoltaicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 166.37}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2019-11-08", "DOFINANSOWANIE": "1874267.96", "WARTOSC": "2736387.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "Projektowana przebudowa dotyczy dawnego budynku Urz\u0119du Gminy W\u00f3lka na dzia\u0142ce o nr ewidencyjnym 706 z dojazdem z dzia\u0142ki 705 w miejscowo\u015bci Jakubowice Murowane 8 w gminie W\u00f3lka 20-258 Lublin.Inwestorem jest: Gminy W\u00f3lka. Zakres prac budowlanych obejmuje przebudow\u0119 starego budynku Urz\u0119du gminy W\u00f3lka z przeznaczeniem na cele kulturalne oraz siedzib\u0119 gminnej biblioteki publicznej. Zakres rob\u00f3t obejmuje: rozbi\u00f3rki, wykopy, fundamenty, elementy \u017celbetowe, stropy, izolacja \u015bcian podziemia, \u015bciany murowane zewn\u0119trzne, kominy, dach, stolarka wewn\u0119trzna , stolarka zewn\u0119trzna, schody wewn\u0119trzne, \u015bciany i \u015bcianki wewn\u0119trzne, tynki wewn\u0119trzne, \u015blusarka wewn\u0119trzna, pod\u0142o\u017ca i posadzki, ok\u0142adziny \u015bcian i malowanie, schody zewn\u0119trzne, pochylnia, elewacja, zagospodarowanie terenu, odtworzenie opaski i doj\u015b\u0107, wykonanie instalacji elektrycznych, wykonanie instalacji sanitarnych, wykonanie przy\u0142\u0105cza sanitarnego (koszt niekwalifikowalny). Grup\u0105 docelowa projektu s\u0105 mieszka\u0144cy gmina W\u00f3lka i tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy teren gminy. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 wska\u017aniki: liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem - 698, wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego - 698, liczba nowo utworzonych miejsc pracy - 1, liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 698, liczba instytucji kultury obj\u0119tych wsparciem - 1,liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1, liczba obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem - 1.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u00d3LKA", "TYTUL": "Centrum Kultury w Gminie W\u00f3lka - Tradycja Kultura Nowoczesno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 158.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1486870.32", "WARTOSC": "1749259.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "CELEM G\u0141. PROJEKTU jest wzrost poziomu komp. kluczowych (ICT, matemat.-przyrod., j\u0119z. obcych), postaw i umiej\u0119t. istot. na ryku pracy u 240220 uczni\u00f3w (U) (129DZ106DZ, 111CH114CH), w tym 10U (3DZ,7CH) niepe\u0142nospr., oraz komp.cyfrowo-wychow. 35 nauczycieli (N) (28K33K,7M2M), z 3 szk\u00f3\u0142 prowadz. przez Gmin\u0119 W\u00f3lka (GW) poprzez zapew. wsparcia w postaci wysok. jako\u015bci oferty eduk.opartej o indywid. podej\u015bcie do U w szczeg\u00f3lno\u015bci U ze spec. potrzeb. eduk., obejmuj\u0105cej: zaj\u0119cia wyr\u00f3wn. i rozw. uzdolnienia, zaj\u0119cia z spec., doradztwo eduk-zawodowe, pomoc psychol-pedag dla U i szkolenia dla N oraz odp. wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w ramach projektu do ko\u0144ca czerwca 2019rG\u0142. rezultaty;Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu [osoby] \u2013 240220 U (129KDZ106DZ i 111CH114CH)Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu [osoby] - 35 N (28K33K i 7M2M)Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych [szt.] \u2013 3.Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych [szt.] \u2013 3.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi \u0142\u0105cznie 240U220U wszystkich klas (129DZ106DZ i 111CH114CH) oraz 35N (28K33K i 7M2M) z nast\u0119puj\u0105cych szk\u00f3\u0142:SP. w \u015awidniku Ma\u0142. \u2013 58U (31DZ28DZ i 27CH30CH) oraz 10N (8K9K i 2M1M)SP. w \u0141uszczowie \u2013 80U78U (42DZ46DZ i 38CH32CH) w tym 101 U z orzeczonym stop. niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 umys\u0142ow\u0105 (3DZ i 7CH)owej oraz 1012 N-K,Gim. w Pliszczynie - 102U84U (56DZ32DZ i 46CH52CH) oraz 15N13N (10K12K i 5M1M)Zaj. przew. do realizacji:STW WARUNK\u00d3W DO NAUKI PRZED MATEM-PRZYRODN I ICT (XIV 2017r2018\u2013VIXII 2019r)ROZW. KOMP KLUCZ-ZAJ Z PRZEDMIOT\u00d3W MATEMAT.-PRZYROD. (XIIII 2017r2018-VIXII 2019r)PODN KWALIFIK. I KOMP NAUCZYCIELI (III X2018 2017r-VIXII 2019r)ROZW KOMP KLUCZ-ZAJ Z J\u0118Z. OBCYCH (IV 2018r2018 - VIXII 2019r)ROZW KOMP KLUCZ-ZAJ Z ICT (IV2017r2018-VIXII 2019r)ZAJ WYR\u00d3W I INDYWIDUAL PROC. NAUCZ.(IV 2018r2018 \u2013VIXII 2019r).", "BENEFICJENT": "GMINA W\u00d3LKA", "TYTUL": "Akademia kluczowych kompetencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1045450.00", "WARTOSC": "1836965.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014\u201d Projekt polega na wykorzystaniu potencja\u0142u jednostki IOB w zakresie wdro\u017cenia innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 (produktu, procesu, organizacji jak i marketingu) do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Innowacja produktowa odnosi si\u0119 do wdro\u017cenia na rynek znacznie ulepszonego produktu innowacyjnych narz\u0119dzi wyt\u0142aczarskich. Natomiast innowacja organizacyjna i marketingowa b\u0119dzie odnosi\u0107 si\u0119 do zastosowania nowych proces\u00f3w organizacyjnych, dystrybucji, kana\u0142\u00f3w sprzeda\u017cy, wdro\u017cenia systemu instant manufacturing oraz przygotowania strategii wej\u015bcia na rynek zagraniczny. Wszystkie cztery rodzaje innowacyjno\u015bci wp\u0142yn\u0105 na jako\u015b\u0107 produktu, kt\u00f3ra b\u0119dzie zauwa\u017calna przez Klient\u00f3w ko\u0144cowych. Us\u0142ugi doradcze w zakresie innowacji b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107: 1.Us\u0142ugi doradczej w zakresie innowacji sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z: -analizy alternatywnych \u015bcie\u017cek rozwoju poprzez wdra\u017canie innowacji, -uszczeg\u00f3\u0142owienia i oceny wybranej \u015bcie\u017cki rozwoju zwi\u0105zanej z wdra\u017caniem innowacji, -przygotowania szczeg\u00f3\u0142owego modelu finansowego dla opracowanej lub wdra\u017canej innowacji, -identyfikacji i mapowania kluczowych proces\u00f3w biznesowych zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem innowacji, ich modyfikacji i optymalizacji, -poszukiwania i nawi\u0105zania kontaktu z dostawc\u0105 technologii, -pomocy w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej lub technicznej niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia innowacji, -pomocy w procesie przygotowania lub przeprowadzenia negocjacji z dostawc\u0105 technologii, -doradztwa w procesie przygotowania umowy zakupu technologii pomi\u0119dzy dostawc\u0105 i odbiorc\u0105 technologii, -analizy ryzyka wdro\u017cenia innowacji, -doradztwa i pomocy w opracowaniu i przeprowadzeniu pilota\u017cowego wdro\u017cenia innowacji, -doradztwa, pomocy i szkolenia w pe\u0142nym wdro\u017ceniu innowacji, -monitorowania i oceny efekt\u00f3w wdro\u017cenia innowacji, -opracowania strategii marketingowej dla wyrobu lub us\u0142ugi b\u0119d\u0105cej przedmiotem wdro\u017cenia innowacji -doradztwa..", "BENEFICJENT": "ARMAPOL-STAL SP\u00d3\u0141KA JAWNA B. I T. KOTOROWICZ", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy ARMAPOL-STAL SP\u00d3\u0141KA JAWNA B. I T. KOTOROWICZ poprzez wdro\u017cenie innowacyjnego produktu: narz\u0119dzi wyt\u0142aczarskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "910000.00", "WARTOSC": "1599000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Paper Trade Lublin Sp. z o. o. na rynku krajowym i zagranicznym, podniesienie produktywno\u015bci i wydajno\u015bci przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki wprowadzeniu nowych produkt\u00f3w. W projekcie jest jedno zadanie do realizacji, trwaj\u0105ce 18 m-cy, obejmuj\u0105ce zakup maszyny do produkcji kopert. Nazwa zadania:Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Paper Trade Lublin Sp. z o.o. dzi\u0119ki wprowadzeniu innowacyjnego rozwi\u0105zania produkcji kopert b\u0105belkowych, a tym samym wprowadzeniu do oferty nowego produktu, w postaci kopert foliowych z zabezpieczeniem powietrznym \"BLUEAIR\". Wska\u017aniki produktu: Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) 390 000,00 z\u0142, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy 1, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie 1, Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji 1, Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia prac B+R 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie finansowe inne ni\u017c dotacje (CI3)\" 1. Wska\u017aniki rezultatu: Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R 1, Liczba wprowadzonych innowacji procesowych 1, Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w 652 660,00 z\u0142, Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (EPC) 2., przych\u00f3d z wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R 652 660,00 z\u0142 Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 firmy i instytucje, b\u0119d\u0105ce klientami Wnioskodawcy, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 kupowa\u0107 od niego nowe produkty.", "BENEFICJENT": "PAPIER LUBLIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w przedsi\u0119biorstwie Paper Trade Lublin Sp\u00f3\u0142ka z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-09-17", "DOFINANSOWANIE": "755002.42", "WARTOSC": "1326647.14", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest wdro\u017cenie innowacji produktowej i procesowej poprzez uruchomienie produkcji urz\u0105dzenia wspomagaj\u0105cego roz\u0142adunek pras filtracyjnych komorowych (tak\u017ce skrobak lub urz\u0105dzenie wspomagaj\u0105ce odpadanie plack\u00f3w filtracyjnych). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest komercjalizacja wynik\u00f3w prac B+R.ODBIORCY NOWYCH PRODUKT\u00d3W: G\u0142\u00f3wnie klienci instytucjonalni prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 w Polsce oraz poza granicami kraju. ZADANIE: zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i WNiP niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R oraz innowacji produktowej i procesowej. Efektem prac B+R b\u0119dzie urz\u0105dzenie wspomagaj\u0105ce roz\u0142adunek pras filtracyjnych komorowych. Urz\u0105dzenie b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z typowymi, standardowymi p\u0142ytami i tkaninami filtracyjnymi, a jednocze\u015bnie spe\u0142nia\u0107 funkcj\u0119 usuwania plack\u00f3w filtracyjnych z kom\u00f3r p\u0142yt ze 100 % skuteczno\u015bci\u0105.Do produkcji urz\u0105dzenia zostanie wykorzystane sprawdzone rozwi\u0105zanie u\u017cywane przy konstrukcji myjek. Wykorzystuj\u0105c bazowy uk\u0142ad myjki w miejsce belek z dyszami natryskowymi, wprowadzono belki ze skrobakami. Elementami usuwaj\u0105cymi placek filtracyjny z p\u0142yt s\u0105 gumowe elementy skrobi\u0105ce dociskane do tkaniny si\u0142ownikami pneumatycznymi. Rzecz\u0105 najwa\u017cniejsz\u0105 by\u0142o odpowiednie dobranie twardo\u015bci i grubo\u015bci gumy oraz si\u0142y docisku skrobak\u00f3w do tkaniny. Zak\u0142ada si\u0119 opracowanie ca\u0142ego typoszeregu urz\u0105dzenia wspomagaj\u0105cego roz\u0142adunek pras filtracyjnych komorowych dla r\u00f3\u017cnych format\u00f3w p\u0142yt filtracyjnych. Urz\u0105dzenie pozwoli na oszcz\u0119dno\u015b\u0107 wody w procesie roz\u0142adunku pras filtracyjnych i komorowych. Ponadto prosta budowa i uniwersalne zastosowanie, pozwoli na zmniejszenie zu\u017cycia materia\u0142\u00f3w do budowy urz\u0105dzenia i cz\u0119\u015bci eksploatacyjnych koniecznych do prawid\u0142owego funkcjonowania, przez co projekt b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na ochron\u0119 \u015brodowiska. W ramach realizacji projektu zostan\u0105 stworzone nowe miejsca pracy - 2 etaty. PROJEKT JEST ODPOWIEDZI\u0104 NA ZAPOTRZEBOWANIE RYNKU NA PRODUKTY O W\u0141A\u015aCIWO\u015aCIACH EKOLOGICZNYCH.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO - MONTA\u017bOWE \"MONTECH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci Przedsi\u0119biorstwa Produkcyjno - Monta\u017cowego MONTECH Sp. z o.o. poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R i uruchomienie produkcji urz\u0105dzenia wspomagaj\u0105cego roz\u0142adunek pras filtracyjnych komorowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-31", "DOFINANSOWANIE": "668500.00", "WARTOSC": "1174650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa F.H.U. PAPER TRADE Piotr Panasiuk na rynku krajowym i zagranicznym, podniesienie produktywno\u015bci i wydajno\u015bci przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki wprowadzeniu nowych i ulepszonych produkt\u00f3w. W projekcie jest jedno zadanie ro realizacji, trwaj\u0105ce 19 m-cy, obejmuj\u0105ce zakup maszyny do produkcji kopert. Nazwa zadania: Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa FHU Paper Trade Piotr Panasiuk dzi\u0119ki wprowadzeniu innowacyjnego rozwi\u0105zania produkcji kopert b\u0105belkowych, a tym samym wprowadzeniu do oferty nowych produkt\u00f3w, w postaci 2 nowych wymiar\u00f3w kopert b\u0105belkowych (z zabezpieczeniem powietrznym) oraz udoskonalenia kopert dotychczas produkowanych. Wska\u017aniki produktu: Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) 286 500,00 z\u0142, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy 1, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie 1, Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji 1, Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia prac B+R 1. Wska\u017aniki rezultatu: Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R 1, Liczba wprowadzonych innowacji procesowych 1, Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w 400000 z\u0142, Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (EPC) 2. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 firmy i instytucje, b\u0119d\u0105ce klientami Wnioskodawcy, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 kupowa\u0107 od niego nowe i udoskonalone produkty.", "BENEFICJENT": "F.H.U. PAPER TRADE SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji kopert w dzia\u0142alno\u015bci F.H.U. Papertrade", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "647439.68", "WARTOSC": "761693.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "\u00a0CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wzrost poziomu kluczowych na rynku pracy kompetencji (ICT, matematyczno-przyrodniczych, j\u0119z. obcych), postaw u 160 uczni\u00f3w (U) (Dz 76, Ch 84) , w tym 1U (1CH) niepe\u0142nosprawny, oraz kompetencji cyfrowo-wychowawczych 21 nauczycieli (N) (18K, 3M), z 2 szk\u00f3\u0142 prowadzonych przez wiejsk\u0105 Gmin\u0119 W\u00f3lka (GW) zlokalizowan\u0105 na terenie LOF poprzez zapewnienie wsparcia w postaci wysokiej jako\u015bci oferty edukacji opartej o indywidualne podej\u015bcie do U w szczeg\u00f3lno\u015bci U ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, obejmuj\u0105cej: zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcz-rozwijaj\u0105ce uzd. i kreat, zaj. z spec., doradztwo eduk-zawodowe, pomoc psychol-pedag dla U i szkolenia dla N oraz odp. wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 innowacyjny sprz\u0119t TIK i w ramach projektu do ko\u0144ca czerwca 2020r \u00a0G\u0142\u00f3wne rezultaty; Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu [osoby] \u2013 160 U (76KDZ i 84CH) Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu [osoby] - 21 N (18K i 3M) Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych [szt.] \u20132 Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych [szt.] \u2013 2 Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi \u0142\u0105cznie 160U wszystkich klas (76DZ i 84CH) oraz 21N (18K i 3M) z nast\u0119puj\u0105cych szk\u00f3\u0142: 1. SP. w Turce \u2013 106U 2. SP. w \u0141uszczowie \u2013 80U (42DZ i 38CH) w tym 10 U z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 umys\u0142ow\u0105 (3DZ i 7CH) oraz 10 N-K 3. Gim. w Pliszczynie - 102U (56DZ i 46CH) oraz 15N (10K i 5M) Zaj\u0119cia przewidziane do realizacji w ramach projektu: 1. STW WARUNK\u00d3W DO NAUKI PRZED MATEM-PRZYRODN I ICT (X 2018r \u2013 VI 2020r) 2. ROZW KOMP KLUCZ-ZAJ Z PRZEDMIOT\u00d3W MATEMATYCZNO-PRZYRODNICZYCH (XI 2018r - IV 2020r) 3. PODN KWALIFIKACJI I KOMP NAUCZYCIELI ( X 2018r \u2013 VI 2020r) 4. ROZW KOMP KLUCZ-ZAJ Z J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH (I 2019r - IV 2020r) 5. ROZW KOMP KLUCZ-ZAJ Z ICT (I 2019r - VI 2020r) 6. ZAJ WYR\u00d3W I INDYWIDUAL PRCESU NAUCZANIA (I 2019r \u2013 VI 2020", "BENEFICJENT": "GMINA W\u00d3LKA", "TYTUL": "Akademia kluczowych kompetencji II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "640044.68", "WARTOSC": "752993.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych plac\u00f3wek \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, w formie Klubu Seniora dla 60 os\u00f3b 60+ wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z Gminy W\u00f3lka do 30.09.2021 r. Zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 kompleksowych dzia\u0142a\u0144 na rzecz rozwoju systemu wsparcia. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do podniesienia jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych i zdrowotnych oraz ograniczenia jednej z istotnych barier jak\u0105 jest wykluczenie z dost\u0119pu do podstawowych us\u0142ug publicznych warunkuj\u0105cych mo\u017cliwo\u015bci rozwojowe osobom wykluczonym, b\u0105d\u017a zagro\u017conym ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, zw\u0142aszcza osobom starszym, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i niesamodzielnym.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u00d3LKA", "TYTUL": "Top Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-25", "DATA_START": "2018-05-15", "DOFINANSOWANIE": "440802.02", "WARTOSC": "644920.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wykonanie kompleksowych prac termomodernizacyjnych w SP w Sobianowicach do ko\u0144ca 2018 r., dzi\u0119ki czemu nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku poprzez znacz\u0105 oszcz\u0119dno\u015b\u0107 emisji szkodliwych substancji do atmosfery, koszt\u00f3w uzyskania ciep\u0142a i wykorzystywania energii elektrycznej. W ramach g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji SP w Sobianowicach do realizacji w ramach projektu zosta\u0142y przewidziane nast\u0119puj\u0105ce prace/zadania: a) Modernizacja systemu centralnego ogrzewania - Wymiana kot\u0142a na nowy piec dwufunkcyjny, kt\u00f3rego paliwem b\u0119dzie pelet; wymiana starej wyeksploatowanej instalacji centralnego ogrzewania wraz z wymiana 63 grzejnik\u00f3w, b) Wymiana okien na nowe o profilach 0.9 PCV o \u0142\u0105cznej powierzchni 40,71 m2, c) Modernizacja systemu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych - 4 kolektory pr\u00f3\u017cniowe typu KSR10, d) Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych o \u0142\u0105cznej powierzchni 1041,64 m2, e) Wymiana drzwi zewn\u0119trznych na nowe o \u0142\u0105cznej powierzchni 8,93 m2, f) Docieplenie stropodachu o \u0142\u0105cznej powierzchni 378,56 m2, g) Wymiana o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego - 238 punkt\u00f3w na o\u015bwietlenie LED. h) Promocja (ulotki, strona www). Realizacja wszystkich zada\u0144 pozwoli na wygenerowanie rocznych oszcz\u0119dno\u015bci w kwocie: 41 729,82 z\u0142 w przypadku termomodernizacji budynku i 9552,82 zl w przypadku o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego. Daje to oszcz\u0119dno\u015b\u0107 roczn\u0105 zapotrzebowania na energi\u0119 na poziomie 50,44% w przypadku zada\u0144 w budynku i 61,28% w przypadku wymiany o\u015bw na LED, \u0142\u0105cznie ca\u0142o\u015b\u0107 to 52,36%. Kluczowe rezultaty projektu: - ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej (24175,20 meh/rok), - produkcja energii cieplnej z nowych instalacji OZE (7172 Mwht/rok), - szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (62,48 ton r\u00f3wnowa\u017cnika co2 /rok), - zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (89365,60 kwh/rok). Wszystkie zadania wpisuj\u0105 si\u0119 w za\u0142o\u017cenia i cele oraz wp\u0142ywaj\u0105 bezpo\u015brednio na realizacj\u0119 polityk klimatycznych. Moc kot\u0142a 50 KW.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u00d3LKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej w Sobianowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.37}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "384548.69", "WARTOSC": "554164.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia poprzez zapewnienie niezawodno\u015bci zaopatrzenia mieszka\u0144c\u00f3w, przedsi\u0119biorc\u00f3w i turyst\u00f3w w dobrej jako\u015bci wod\u0119 pitn\u0105. Rezultatem projektu jest liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 - 7192 os\u00f3b. Grupami docelowymi s\u0105 mieszka\u0144cy, tury\u015bci i przedsi\u0119biorcy z terenu gminy (szczeg\u00f3\u0142owy opis znajduje si\u0119 w studium wykonalno\u015bci). Projekt przewiduje modernizacj\u0119 istniej\u0105cej infrastruktury uj\u0119cia wody. Wybrany wariant realizacji przewiduje maksymalne wykorzystanie istniej\u0105cej infrastruktury i minimalizacj\u0119 koszt\u00f3w. Wariant ten jest najszybciej wykonalny z uwagi na najmniej skomplikowany charakter i ograniczenie spraw proceduralnych do minimum. Nieskomplikowany charakter wariantu nie wymagania anga\u017cowania lub zatrudniania nowych os\u00f3b. Realizacja wariantu nie powoduje konieczno\u015bci uzyskania nowych pozwolenia wodno-prawnego. Uj\u0119cie wody pozostanie w dotychczasowej lokalizacji co powoduje brak negatywnego oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko (poziom w\u00f3d podziemnych) w momencie poboru wody. W ramach projektu przewidywane jest r\u00f3wnie\u017c wykonanie na budynku uj\u0119cia instalacji fotowoltaicznej s\u0142u\u017c\u0105cej do zasilenia uj\u0119cia. W ramach projektu przewiduje si\u0119 rozbudow\u0119 uk\u0142adu pompowego uj\u0119cia wody w W\u00f3lce poprzez monta\u017c nowego zestawu hydroforowego wraz z w\u0119z\u0142em wodomierzowym, dw\u00f3ch betonowych kom\u00f3r zasuw oraz wymian\u0119 ruroci\u0105g\u00f3w mi\u0119dzyobiektowych na nowe, monta\u017c nowych urz\u0105dze\u0144 i wyposa\u017cenia w pomieszczeniu chlorowni, wykonanie nowych schod\u00f3w wewn\u0119trznych, nowych ok\u0142adzin \u015bcian i pod\u0142\u00f3g. Projekt realizowany jest w m. W\u00f3lka na dzia\u0142kach nr ewid. 36/1, 368/1, 37 i 43/2. Kluczowymi rezultatami projektu s\u0105: Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119-7192os. Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119-7192os.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u00d3LKA", "TYTUL": "MODERNIZACJA UJ\u0118CIA WODY W W\u00d3LCE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.6}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "375648.00", "WARTOSC": "660067.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "Kluczowym celem projektu jest dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Droper poprzez rozpocz\u0119cie prac B+R nad aromatami piekarniczymi i cukierniczymi oraz \u015bwiadczenie us\u0142ug z zakresu B+R na rzecz innych podmiot\u00f3w prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 z zakresu indykatywnej listy kod\u00f3w PKD:. Planowane prace badawczo rozwojowe opieraj\u0105 si\u0119 na ch\u0119ci opracowania aromat\u00f3w spo\u017cywczych naturalnych oraz syntetycznych, kt\u00f3rych sk\u0142ad chemiczny oraz w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizyczne b\u0119d\u0105 odpowiada\u0142y klientom z bran\u017cy cukierniczej i piekarniczej. Potrzeby zwi\u0105zane z realizacj\u0105 projektu: Zakup sprz\u0119tu potrzebnego do opracowania parametr\u00f3w aromat\u00f3w spo\u017cywczych dedykowanych dla bran\u017cy piekarniczej i cukierniczej. Brak sprz\u0119tu ogranicza prace badawczo rozwojowe nad nowymi produktami. W\u0142asny sprz\u0119t zakupiony dzi\u0119ki projektowi pozwoli opracowa\u0107 parametry produkt\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 sprzedawane do produkcji wyrob\u00f3w cukierniczych i piekarniczych. Wyniki bada\u0144 przeprowadzonych na zakupionym sprz\u0119cie pozwol\u0105 zweryfikowa\u0107 i opracowa\u0107 przez dzia\u0142 badawczo-rozwojowy koncepcje sk\u0142ad\u00f3w chemicznych aromat\u00f3w spo\u017cywczych p\u0142ynnych . Ka\u017cdy aromat opracowany dzi\u0119ki zakupionemu wyposa\u017ceniu b\u0119dzie wprowadzany na rynek. CEL PROJEKTU ZOSTANIE OSI\u0104GNI\u0118TY POPRZEZ REALIZACJ\u0118 NAST\u0118PUJ\u0104CYCH WSKA\u0179NIK\u00d3W: NA POZIOMIE PRODUKTU: - Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI6) - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje(CI2) - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1) - Liczba przedsi\u0119biorstw ponosz\u0105cych nak\u0142ady inwestycyjne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R - Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury naukowo - badawczej; liczba przedsi\u0119biorstw wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z o\u015brodkami badawczymi. NA POZIOMIE REZULTATU: - Liczba nowych naukowc\u00f3w we wspieranych jednostkach (CI24) - Liczba przedsi\u0119biorstw korzystaj\u0105cych ze wspartej infrastruktury badawczej", "BENEFICJENT": "WALIG\u00d3RSKA GABRIELA FIRMA DROPER", "TYTUL": "Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci firmy Droper poprzez rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug B+R w bran\u017cy aromat\u00f3w piekarniczych i cukierniczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-28", "DATA_START": "2018-03-15", "DOFINANSOWANIE": "373483.65", "WARTOSC": "538158.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "Celem proj jest poprawa jako\u015bci \u015brod natur w gminie W\u00f3lka dzi\u0119ki wymianie o\u015bwietlenia publicznego na energooszcz\u0119dne. W ramach proj wykonana zostanie wymiana 400 opraw o\u015bwietleniowych (bez s\u0142up\u00f3w) na terenie gminy z nieefektywnych i nieenergooszcz\u0119dnych opraw sodowych i rt\u0119ciowych na nowoczesne energooszcz\u0119dne oprawy LED. Dodatkowo projekt zak\u0142ada utworzenie systemu pomiarowo-informacyjnego mieszka\u0144c\u00f3w gminy o poziomie zanieczyszcze\u0144 w powietrzu, przeprowadzenie w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w kampanii promocyjno-informacyjnej dotycz\u0105cej minimaliz konsumpcji energii i zmniejszania energoch\u0142onno\u015bci oraz utworzenie systemu ICT w celu uruchom r\u00f3\u017cnorakich form konsultacji z mieszka\u0144cami (np. zg\u0142aszanie propozycji lokalizacji nowych o\u015bwietle\u0144, zg\u0142aszanie awarii). Projekt b\u0119dzie pozytywnie wp\u0142ywa\u0142 na wzrost jako\u015bci u\u017cyt instalacji oraz obni\u017canie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych ze zu\u017cyciem energii. W wyniku real zadania nast\u0105pi znaczna redukcja mocy istniej\u0105cych opraw o\u015bwietl. Proj jest r\u00f3wnie\u017c korzystny ze wzgl\u0119du na real cel\u00f3w \u015brod jakimi s\u0105 obni\u017cenie zanieczyszcze\u0144 powietrza oraz podniesienie atrakcyjno\u015bci przyrodn gminy. Przedmiotowy proj jest sp\u00f3jny z \"Planem gospodarki niskoemisyjnej gminy W\u00f3lka\" (przyj\u0119tym uchw XI.70.2015 Rady Gminy W\u00f3lka z dnia 31.07.2015, zmienionym uchw XII.77.2015 RGW z 09.09.2015), kt\u00f3rego celem jest poprawa jako\u015bci powietrza do poziom\u00f3w dopuszczalnych i docelowych, mi.in. poprzez ograniczenie emisji dzi\u0119ki przeprowadzonej wymianie o\u015bw na energooszcz\u0119dne. Gmina zobowi\u0105zuje si\u0119 do monitorow zmniejszenia zu\u017cycia en ko\u0144c w wyniku real proj, ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej eni ciepl oraz ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej en el. Monitorowanie polega\u0107 b\u0119dzie na corocznym sprawdzeniu zu\u017cycia en el na cele o\u015bwietlenia w zestawieniach faktur i wyliczenie zaoszcz\u0119dzonej en ko\u0144cw stosunku do stanu przed real pr, a tak\u017ce wyliczenie spadku emisji szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w w wyniku real proj. Dodatkowo proces monitoringu wspomo\u017ce system pomiarowo-inform o poziomie zanieczyszcze\u0144.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u00d3LKA", "TYTUL": "Promocja niskoemisyjno\u015bci w gminie W\u00f3lka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "365047.37", "WARTOSC": "429467.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "G\u0142.celem proj.jest zwi\u0119ksz.dost\u0119pu do opieki nad 50 dzie\u0107mi (dz.) do lat 3 i poprawienie szans na zatrudnienie os.,kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dz.do lat 3 poprzez utworzenie nowych miejsc opieki nad dz.do lat 3 w formie opieki o profilu integracyjnym, w tym dostosowanych do potrzeb dz.z niepe\u0142nosprawn. w \u017c\u0142obku w Turce do 31.08.2021r. W ramach proj.zostan\u0105 zrealizow.nast\u0119puj\u0105ce zad.: 1-Dostosowanie pomieszcze\u0144 \u017c\u0142obka do potrzeb dz. 2-Zakup sprz\u0119tu do organizacji integracji sensorycznej / zakup sprz\u0119tu do pomocy do pracy z dz.niepe\u0142nosprawn. 3-Zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania utworzonych miejsc opieki dla 50 dz.do lat 3 Realiz.proj.odpowiada faktycznemu zapotrzeb.na miejsca opieki nad dz.do lat 3 w regionie z uwzgl.prognoz demograf.oraz jest odpowiedzi\u0105 na przeprowadzon\u0105 analiz\u0119 przez wnioskodawc\u0119: liczba miejsc, wyposa\u017cenie i plany rozwojowe na nast\u0119pne 3l. po zako\u0144cz.realiz.proj. Utworzenie 50 nowych miejsc wp\u0142ynie na popraw\u0119 szans na utrzymanie pracy b\u0105d\u017a zatrudnienie 50os.(47K/3M), kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dz.do lat 3 czyli dla os., kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dz.lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu oraz os.pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu. Wsparcie z EFS wp\u0142ynie na aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 gr.doc., ma na celu zwi\u0119kszenie aktywn.zawod.kobiet powracaj\u0105cych na rynek pracy w zwi\u0105zku z przerw\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z macierz. Dzi\u0119ki wsparciu wzro\u015bnie dost\u0119p do opieki nad dz.do lat 3 w g.W\u00f3lka. Proj.przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142.Priorytetu Inwestyc.8iv, Osi Priorytetowej 9 Rynek pracy, Priorytet Inwestyc. 8iv R\u00f3wno\u015b\u0107 M i K we wszystkich dziedzinach, w tym dost\u0119p do zatrudnienia, rozw\u00f3j kariery, godzenie \u017cycia zawod.i prywat. oraz promowanie r\u00f3wno\u015bci wynagrodze\u0144 za tak\u0105 sam\u0105 prac\u0119, Dzia\u0142. 9.4 Godzenie \u017cycia zawod.i prywat.(okre\u015blonego w SZOP RPO WL2014-2020) poprzez zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dz", "BENEFICJENT": "CENTRA EDUKACJI ANIO\u0141EK SP\u00d3\u0141KA CYWILNA BARBARA MALCZAK, ANNA SKRZYPEK-WO\u0179NIACKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \u201eAnio\u0142ek\u201d w Turce- wsparcie opiekun\u00f3w powracaj\u0105cych na rynek pracy poprzez tworzenie opieki dla dzieci do lat 3 w formie opieki o profilu integracyjnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18574529.06", "WARTOSC": "32626531.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia priorytetowego pt. \"Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo- ga\u015bniczych\" jest zakup 43 samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wraz z wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do prowadzenia akcji ratunkowej. B\u0119d\u0105 to \u015brednie samochody oraz wyspecyfikowane przez partner\u00f3w samochody ci\u0119\u017ckie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c opracowanie studium wykonalno\u015bci, specyfikacji technicznej pojazd\u00f3w planowanych do zakupienia oraz dzia\u0142ania organizacyjne: spotkania i komunikacj\u0119 partner\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje i uczestnicz\u0105cych w projekcie od strony merytoryczno-organizacyjnej, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, organizacyjnych i promocyjnych b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwi\u0105zaniu wskazanych problem\u00f3w w spos\u00f3b kompleksowy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. \"Poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego wojew\u00f3dztwa lubelskiego\". G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof - 43 jednostki; liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w - 2139726 os\u00f3b -mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu przede wszystkim: poprawi si\u0119 system bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego i ekologicznego wsi, gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa oraz kraju w sytuacjach kryzysowych zwi\u0119kszaj\u0105c poziom bezpiecze\u0144stwa publicznego, ochrony zdrowia, \u017cycia i mienia ludzkiego; poprawi si\u0119 wsparcie techniczne i sprz\u0119towe, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do zapobiegania i likwidacji skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, powa\u017cnych awarii \u015brodowiskowych oraz innych stan\u00f3w zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia; poprawi si\u0119 stan bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego i przeciwpowodziowego wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "326338.01", "WARTOSC": "387206.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "Wnioskodawca w ramach projektu wdro\u017cy w ramach swojej jednostki organizacyjnej nowy system organizacyjny, zgodny z art. 110a ustawy o pomocy spo\u0142ecznej oraz za\u0142o\u017ceniami do zmian do ustawy o pomocy spo\u0142ecznej. W ramach zmiany struktury OPS w W\u00f3lce zostan\u0105 wyodr\u0119bnione stanowiska: 1. Stanowisko ds. pierwszego kontaktu (2 pracownik\u00f3w, 2 etaty); 2. Stanowisko ds. pracy socjalnej (3 pracownik\u00f3w, 2 etaty) 3. Stanowisko ds. us\u0142ug (2 pracownik\u00f3w, 1 etat); 4. Stanowisko ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105 (2 pracownik\u00f3w, 2 etaty) Wdro\u017cenie ww. struktury nast\u0105pi w okresie od 01.06.2018 r. do 31.08.2019 r. Realizacja projektu b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki odpowiedniemu przeszkoleniu pracownik\u00f3w (szkolenia, superwizja), wdro\u017ceniu metod pracy socjalnej z r\u00f3\u017cnymi grupami klient\u00f3w zgodnie z nowymi standardami wskazanymi w ramach konkursu, zatrudnienie nowych pracownik\u00f3w, przystosowanie pomieszczenia w OPS. W celu prawid\u0142owego wype\u0142niania zada\u0144 z zakresu pomocy spo\u0142ecznej konieczna jest rzetelna identyfikacja os\u00f3b wymagaj\u0105cych obj\u0119cia pomoc\u0105 , jak te\u017c nale\u017cyte wykonywanie obowi\u0105zk\u00f3w przez pracownik\u00f3w socjalnych, maj\u0105ce na celu monitorowanie sytuacji spo\u0142ecznej. Niekorzystanie b\u0105d\u017a korzystanie w niewielkim stopniu z mo\u017cliwo\u015bci wsp\u00f3\u0142pracy nie zapewnia pe\u0142nej i skutecznej identyfikacji i nast\u0119pnie oceny sytuacji os\u00f3b potrzebuj\u0105cych. Grup\u0105 docelow\u0105 realizacji projektu jest O\u015br\u00f3dek Pomocy Spo\u0142ecznej w W\u00f3lce, pracownicy socjalni O\u015brodka oraz po\u015brednio klienci korzystaj\u0105cy z pomocy spo\u0142ecznej na terenie Gminy W\u00f3lka. W ramach realizacji projektu O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w W\u00f3lce planuje przeprowadzi\u0107 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania/zadania: 1. Przygotowanie do utworzenia nowej struktury O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w W\u00f3lce; 2. Utworzenie i doposa\u017cenie nowych stanowisk pracy w O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w W\u00f3lce; 3. Szkolenia dla pracownik\u00f3w O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w W\u00f3lce; 4. Zatrudnienie nowych pracownik\u00f3w socjalnych; 5. Superwizja pracy socjalnej.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u00d3LKA/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W W\u00d3LCE", "TYTUL": "Nowoczesny OPS - Wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w OPS W\u00f3lka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "283294.77", "WARTOSC": "283294.77", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"LADROS\" S.C. A.LEWCZYK A.LEWCZYK", "TYTUL": "LADROS COVID 19 dotacja na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "191255.34", "WARTOSC": "191255.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "JACEK KO\u0143KO P.W. KONBUD", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla P.W.KONBUD Jacek Ko\u0144ko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "149600.00", "WARTOSC": "230010.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci oraz jako\u015bci i efektywno\u015bci zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem MT Legal poprzez dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci zewn\u0119trznych us\u0142ug doradczych. W ramach Bonu na doradztwo MT Legal otrzyma wparcie polegaj\u0105ce na zakupie specjalistycznych us\u0142ug doradczych takich jak: 1) Monitorowanie i prognozowanie trend\u00f3w rynkowych, maj\u0105cych na celu okre\u015blenie kierunk\u00f3w dalszego rozwoju przedsi\u0119biorstwa 2) Doradztwo w zakresie nowych rynk\u00f3w regionalnych, krajowych i mi\u0119dzynarodowych, w tym opracowania strategii rozwoju firmy, polityki inwestycyjnej 3) Pomoc w zdobywaniu finansowania dla innowacyjnych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107. Dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci zewn\u0119trznych us\u0142ug doradczych wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci oraz produktywno\u015bci M\u015aP. Specjalistyczne us\u0142ugi doradcze zostan\u0105 nabyte od podmiotu, kt\u00f3ry wyka\u017ce si\u0119 minimum 3-letnim do\u015bwiadczenie udokumentowanym referencjami z przeprowadzonych us\u0142ug doradczych. Specjalistyczne doradztwo zako\u0144czy si\u0119 udokumentowaniem efekt\u00f3w doradztwa. Doradztwo b\u0119dzie procesem prowadz\u0105cym do realizacji jasno okre\u015blonych cel\u00f3w i przyczyni si\u0119 do rozwoju wnioskodawcy, a tak\u017ce zostanie wykorzystane do realizacji okre\u015blonych cel\u00f3w biznesowych. W wyniku uzyskania doradztwa specjalistycznego firma uzyska wymierne korzy\u015bci: wzrost przychod\u00f3w przedsi\u0119biorstwa wynikaj\u0105cy z dywersyfikacji dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i wej\u015bcia na nowe rynki.", "BENEFICJENT": "MT LEGAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci i efektywno\u015bci w zarz\u0105dzaniu firm\u0105 Mt Legal poprzez zakup us\u0142ug doradczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.68}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "138466.10", "WARTOSC": "197808.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wdro\u017ceniu nowoczesnej technologii grawerowania mechanicznego poprzez frezowanie przy pomocy 3 osiowej obrabiarki HASS sterowanej numerycznie (technologia CNC). Jest to bardzo nowoczesna technologia produkcji, wykorzystuj\u0105c\u0105 rozwi\u0105zania informatyczne i komputerowe o co najmniej krajowym stopniu innowacyjno\u015bci, nie wyst\u0119puj\u0105ca jeszcze w og\u00f3le w regionie lubelskim. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na zaimplementowaniu innowacji procesowej zawieraj\u0105cej szereg nowatorskich rozwi\u0105za\u0144 technicznych i informatycznych ( z dziedziny automatyki i informatyki) m.in. nowatorski uk\u0142ad sterowania NGC. Projekt zak\u0142ada jednocze\u015bnie innowacj\u0119 nie technologiczn\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z organizacj\u0105 produkcji i miejsca pracy. Wdro\u017cenie nowej technologii ma na celu wprowadzenie na rynek krajowy innowacyjnych produkt\u00f3w tj. wytwarzanych w procesie grawerowania mechanicznego precyzyjnych wyrob\u00f3w produkowanych w tej technologii z bardzo szerokiej gamy materia\u0142\u00f3w (r\u00f3wnie\u017c materia\u0142\u00f3w trudnoobrabialnych, ale odpornych i wytrzyma\u0142ych - stali w\u0119glowych, stopowych, metali nie\u017celaznych i tworzyw sztucznych) a jednocze\u015bnie charakteryzuj\u0105cych si\u0119 wysok\u0105 jako\u015bci\u0105 detali. Wysoka jako\u015b\u0107 detali w produktach b\u0119dzie stanowi\u0142a o ich innowacyjno\u015bci na rynku krajowym.Przy wszystkich tych swoich zaletach projekt ten ma jeszcze jedn\u0105 r\u00f3wnie wa\u017cn\u0105 - jest mo\u017cliwy do zaimplementowania dla mikroprzedsi\u0119biorcy ze wzgl\u0119du na stosunkowo nie du\u017ce koszty wdro\u017cenia oraz nie wymaga instalacji na du\u017cych powierzchniach produkcyjnych. Technologia ta zawiera wysoki poziom rozwi\u0105za\u0144 TIK, dlatego nawet niewielki zak\u0142ad produkcyjny b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 osi\u0105gn\u0105\u0107 taki poziom wydajno\u015b\u0107 i koszt\u00f3w, przy kt\u00f3rym skutecznie b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 konkurowa\u0107 na krajowym a nawet mi\u0119dzynarodowym rynku dzi\u0119ki sprzeda\u017cy online. Realizacja projektu b\u0119dzie du\u017cym krokiem w rozwoju firmy GRAVEN, przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci podmiotu z sektora M\u015aP z regionu lubelskiego co jest za\u0142o\u017ceniem dzia\u0142ania 3.7.", "BENEFICJENT": "GRAVEN S\u0141AWOMIR ZUBIAK", "TYTUL": "Nowoczesny proces wdra\u017cania nowych produkt\u00f3w zaimplementowany innowacyjn\u0105 technologi\u0105 wytwarzania CNC.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1011360.00", "WARTOSC": "1200000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt wsparciem obejmuje 6 jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re s\u0105 partnerami projektu (kryt. dost. 4). Dla ka\u017cdego samorz\u0105du bior\u0105cego udzia\u0142 w projekcie planuje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 w zakresie obu ze wspieranych obszar\u00f3w przewidzianych do realizacji w ramach konkursu tj: - w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych b\u0119dzie to: elektronizacja procesu obs\u0142ugi podatkowej, doskonalenie kompetencji kadr w zakresie obs\u0142ugi podatkowej, wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych jakos\u0107 obs\u0142ugi przedsi\u0119biorc\u00f3w; - w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami b\u0119dzie to: wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych, doskonalenie kompetencji kadr samorz\u0105dowych, wsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie opracowania plan\u00f3w wykorzystania i zarz\u0105dzania zasobami nieruchomo\u015bci/opracowanie algorytmu/. Cel g\u0142. to: usprawnienie \u015bwiadczenia us\u0142ug wa\u017cnych z punktu widzenia prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 6 samorz\u0105dach wojew\u00f3dztwa lubelskiego do VIII 2018r. poprzez wypracowanie i wdro\u017cenie sp\u00f3jnego i procesowego modelu ich realizacji. Rezultaty: - implementacja elektronicznego systemu obs\u0142ugi podatkowej i zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, - opracowanie i wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta, - opracowanie skutecznych mechanizm\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracy i wspierania przedsi\u0119biorc\u00f3w, - opracowania algorytmu op\u0142acalno\u015bci nieruchomo\u015bci, - przygotowanie merytoryczne pracownik\u00f3w samorz\u0105du do efektywnego zarz\u0105dzania obs\u0142ug\u0105 podatkow\u0105, nieruchomo\u015bciami i wsp\u00f3\u0142prac\u0105 z przedsi\u0119biorcami. Gr. docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 6 samorz\u0105d\u00f3w z woj.lubelskiego: Urz\u0105d Miasta \u015awidnik, UM Opole Lubelskie, UM Na\u0142\u0119cz\u00f3w, UG Konopnica, UG W\u00f3lka, UG Go\u015bcierad\u00f3w, kadra kierownicza oraz pracownicy w/w samorz\u0105d\u00f3w. G\u0142. zadania: wdro\u017cenie elektronicznego systemu obs\u0142ugi podatkowej, elektronicznego systemu zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, modelu zarz\u0105dzania", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "Samorz\u0105d otwarty na przedsi\u0119biorc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "116285.00", "WARTOSC": "220047.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zmniejszenie koszt\u00f3w zu\u017cycia energii w przedsi\u0119biorstwie wnioskodawcy. Zakup instalacji fotowoltaicznej o mocy 39,96 kW przyczyni si\u0119 to realizacji powy\u017cszego celu. Dodatkowym efektem realizacji projektu b\u0119dzie niew\u0105tpliwie pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne, kt\u00f3ry zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wykorzystanie instalacji pozyskuj\u0105cej energi\u0119 z zasob\u00f3w naturalnych jakim jest s\u0142o\u0144ce oraz redukcja emisji py\u0142\u00f3w w tym CO2. Projekt wpisuje si\u0119 w cele szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania 4.2 Produkcja energii z OZE w przedsi\u0119biorstwach, Osi Priorytetowej IV. Energia przyjazna \u015brodowisku RPO WL 2014-2020, oraz zak\u0142ada realizacj\u0119 okre\u015blonych w nim wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu opisanych poni\u017cej (Sekcja C.II oraz C.III).", "BENEFICJENT": "FIORINDI GABRIELE GTECH", "TYTUL": "Wykonanie instalacji fotowoltaicznej o mocy 39,96 kW na budynku firmy FIORINDI GABRIELE GTECH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "107424.45", "WARTOSC": "203280.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "W ramach projektu nast\u0105pi dostawa i monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o nast\u0119puj\u0105cych parametrach: moc generatora PV: 34,51 kWp, powierzchnia generatora PV: 199,5 m2, liczba modu\u0142\u00f3w PV: 119 szt., liczba falownik\u00f3w: 2. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozw\u00f3j firmy SOLAN poprzez dostaw\u0119 i monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy 34,51 kWp i produkcj\u0119 36,43 MWh rocznie energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez instalacj\u0119 119 paneli fotowoltaicznych o mocy 34,51 kWp na powierzchni 199,5 m2 dachu hali produkcyjnej firmy SOLAN. Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego projektu zwi\u0119kszy mo\u017cliwo\u015bci firmy na wdra\u017canie nowych inwestycji rozwojowych. PRODUKTY PROJEKTU: a) Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: 1 szt. b) Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE: 1szt. c) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,03 MWe d) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) - 0,03 MW 2. REZULTATY: a) Liczba nowoutworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy: 0,05 EPC b) Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 36,433 MWhe/rok c) Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 36,433 MWhe/rok d) Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34): 12,1060 ton CO2 rocznie. GRUPY DOCELOWE PROJEKTU: Wnioskodawca oraz jego bezpo\u015brednie otoczenie (pracownicy, wsp\u00f3\u0142pracownicy, kontrahenci, dostawcy, klienci, spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna itp.), do kt\u00f3rych skierowane s\u0105 przewidziane w projekcie dzia\u0142ania zwi\u0105zane z podnoszeniem \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w . Projekt zak\u0142ada zastosowanie inteligentnych system\u00f3w zarz\u0105dzania energi\u0105 wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne, dzi\u0119ki monitoringowi on-line instalacji. Projekt bezpo\u015brednio dotyczy wykorzystania energii s\u0142onecznej przy zastosowaniu fotowoltaiki.", "BENEFICJENT": "SOLAN T.CZECH, \u0141. CZECH SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna w firmie Solan T.Czech, \u0141. Czech Sp\u00f3\u0142ka Jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "106600.65", "WARTOSC": "201721.23", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy 38,86 kWp, kt\u00f3ra produkowa\u0107 b\u0119dzie \"czyst\u0105\" en. elektr. na potrzeby w\u0142asne przedsi\u0119biorstwa. Instalacja sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie ze 134 sztuk modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych monokrystalicznych; moc ka\u017cdego modu\u0142u wyniesie 290 Wp, 2 inwerter\u00f3w, konstrukcji monta\u017cowej, systemu okablowa\u0144 i zabezpiecze\u0144 przepi\u0119ciowych oraz systemu zarz\u0105dzania energi\u0105. Panele fotowoltaiczne zostan\u0105 zainstalowane na dachu ch\u0142odni. Roczna produkcja energii elektrycznej wyniesie 38,188 MWh. Powsta\u0142e czasowo nadwy\u017cki zostan\u0105 odprowadzona do sieci. Instalacja fotowoltaiczna jest \"zeroemisyjna\". Roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych wyniesie 12,68 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest produkcja en. Elektr., pochodz\u0105cej z promieniowania s\u0142onecznego na potrzeby w\u0142asne przedsi\u0119biorstwa i odprowadzenie nadwy\u017cek do istniej\u0105cej sieci energetycznej. Celami po\u015brednimi s\u0105: - redukcja zu\u017cycia energii elektrycznej z nieodnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii - redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery - redukcja koszt\u00f3w energii elektrycznej - wzrost efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa. - wzrost \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej pracownik\u00f3w, klient\u00f3w firmy i okolicznych mieszka\u0144c\u00f3w, stymulacja rozwoju nowoczesnych technologii pozyskiwania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (dobre praktyki). WSKA\u0179NIKI: Wska\u017aniki produktu: - dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania EE ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,03886 MWe - dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,03886 MW - liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie - 1 przedsi\u0119biorstwo - liczba wybudowanych jednostek wytwarzania EE z OZE - 1 szt. Wska\u017aniki rezultatu: - produkcja EE z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 38,188 MWhe/rok - szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 12,68 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 01.03-30.09.2018. Planowane nak\u0142ady finansowe wynios\u0105 164.001,00 z\u0142 netto.", "BENEFICJENT": "GOSPODARSTWO OGRODNICZE SZCZEPAN\u00d3WKA EL\u017bBIETA BU\u0141A", "TYTUL": "Energia s\u0142oneczna w Gospodarstwie SZCZEPAN\u00d3WKA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.03}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2987848.80", "WARTOSC": "4850537.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie bada\u0144 B+R polegaj\u0105cych na opracowaniu koncepcji a nast\u0119pnie wdro\u017cenie innowacyjnego produktu. W wyniku przeprowadzonych bada\u0144 wnioskodawca zamierza stworzy\u0107 prototyp domu (\u015bci\u015blej dla potrzeb projektu: \u015bcian konstrukcyjnych) z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 posadowienia go na r\u00f3\u017cnych gruntach no\u015bnych. Innowacj\u0119 stanowi zar\u00f3wno metoda tworzenia budynku jak te\u017c struktura \u015bcian. Do przeprowadzenia bada\u0144 zostanie wykorzystany zestaw maszyn do innowacyjnego wznoszenia obiekt\u00f3w, w sk\u0142ad kt\u00f3rego wchodzi\u0142y b\u0119d\u0105: - wielkoformatowe urz\u0105dzenie (potocznie nazywane drukark\u0105 3D) do tworzenia obiekt\u00f3w poprzez nak\u0142adanie mieszanki betonowej metod\u0105 warstwa na warstw\u0119, - pompa podaj\u0105ca mieszank\u0119, - mieszalnik, -prasa formuj\u0105ca do wytwarzania p\u0142yt izolacyjnych. W sk\u0142ad zada\u0144 b\u0119d\u0105 wchodzi\u0142y: - przeprowadzenie bada\u0144 zachowania si\u0119 mieszanki betonowej w r\u00f3\u017cnych porach roku, na r\u00f3\u017cnych rodzajach gruntu z uwzgl\u0119dnieniem r\u00f3\u017cnych ustawie\u0144 zespo\u0142u maszyn dotycz\u0105cych w szczeg\u00f3lno\u015bci pr\u0119dko\u015bci i ilo\u015bci podawanej mieszanki - wykonanie prototyp\u00f3w budynku w r\u00f3\u017cnych zmiennych warunkach ze wzgl\u0119du na por\u0119 roku i posadowionych na r\u00f3\u017cnych pod wzgl\u0119dem zag\u0119szczenia rodzajach gruntu. Projekt obejmuje zakup bada\u0144 od jednostki badawczej, stworzenie zespo\u0142u projektowego o wyodr\u0119bnionej strukturze i organizacji pracy, przeprowadzenie szeroko zakrojonych prac badawczych zgodnie z opisem a tak\u017ce przeprowadzenie prac rozwojowych zmierzaj\u0105cych do wyprodukowania produktu finalnego, gotowego do prezentacji i u\u017cytkowania. Produkt skierowany jest generalnie do bran\u017cy budowlanej a produkt finalny jako budynek mo\u017ce by\u0107 wykorzystany zar\u00f3wno z przeznaczeniem mieszkalnym, gospodarczym czy te\u017c jako lokal u\u017cytkowy.", "BENEFICJENT": "MT LEGAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Badania celowe w zakresie innowacji w budownictwie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "99999.57", "WARTOSC": "132765.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja do ko\u0144ca 2018r inwestycji w nowe \u015brodki trwa\u0142e stanowi\u0105ce wyposa\u017cenie o\u015brodka Podstawowej Opieki Zdrowotnej prowadzonego przez praktyk\u0119 Lekarz Rodzinny s.c. Agata Ba\u0142ys Tomasz Ba\u0142ys. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wynika bezpo\u015brednio z diagnozy potrzeb okre\u015blonych w i realizuje Cel 2 dokumentu Paper Policy dla ochrony zdrowia na lata 2014-2020 Cel 2 w/w dokumentu: Produkty: Projekt realizowany jest przez zakup 2 \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, z czego pierwszy STACJONARNY APARAT USG PHILIPS CLEARVUE 550 (lub r\u00f3wnowa\u017cny) : 1 szt b\u0119d\u0105cy wyrobem medycznym; a Dysk sieciowy Synology RackStation RS2416+ / RS2416RP+ ((ub r\u00f3wnowa\u017cny): 1 szt jest informatycznym urz\u0105dzeniem wspieraj\u0105cym prac\u0119 zakupywanego urz\u0105dzenia oraz pozosta\u0142ego sprz\u0119tu komputerowego w plac\u00f3wce. Cele: - Wsparcie podmiot\u00f3w leczniczych w podnoszeniu jako\u015bci us\u0142ug oraz - Zwi\u0119kszenie nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjne na zakup aparatury medycznej. Kluczowe rezultaty to: przeprowadzeni inwestycji i szacowanej warto\u015bci 117 646,60 z\u0142, z czego kwota 110 376, 00 przebaczona jest na aparatur\u0119 medyczn\u0105; dzi\u0119ki kt\u00f3rej 1 plac\u00f3wka lecznicza \u015bwiadcz\u0105ca us\u0142ugi POZ w ramach publicznego systemu s\u0142u\u017cby zdrowia na terenach wiejskich podniesie jako\u015b\u0107 swojej dzia\u0142alno\u015bci. - Wzrost liczby ludno\u015bci obj\u0119tej ulepszonymi us\u0142ugami leczniczymi: do poziomu 4850 os\u00f3b. Bezpo\u015brednimi interesariuszami projektu jest grupa min 4850 pacjent\u00f3w b\u0119d\u0105ca pod opiek\u0105 O\u015brodka i korzystaj\u0105ca z jako\u015bciowego ulepszenia dotychczasowych us\u0142ug oferowanych w wyniku inwestycji. Projekt realizuje dwa zadania z zakresu zakupu \u015brodk\u00f3 trwa\u0142ych: 1. Wyposa\u017cenie w sprz\u0119t medyczny oraz 2. Wyposa\u017cenie w dysk sieciowy (sprz\u0119t IT). Inwestycja nie obejmuje zakresu dostosowania infrastruktury do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w. Projekt ma charakter nieinfrastrukturalny - wyst\u0119puj\u0105 wy\u0142\u0105cznie zakupu wyposa\u017cenia kt\u00f3re nie wymagaj\u0105 prac instalatorskich.", "BENEFICJENT": "\"LEKARZ RODZINNY\" S.C. AGATA BA\u0141YS TOMASZ BA\u0141YS", "TYTUL": "Inwestycja w zakresie sprz\u0119tu medycznego i sprz\u0119t IT w niepublicznym zak\u0142adzie opieki zdrowotnej \"LEKARZ RODZINNY\" S.C. AGATA BA\u0141YS TOMASZ BA\u0141YS zlokalizowanym w W\u00f3lce (pow. Lubelski)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4445065.51", "WARTOSC": "5229488.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu Czas na dzia\u0142anie! Czas na w\u0142asn\u0105 firm\u0119! - II edycja jest trwa\u0142e w\u0142\u0105czenie zawodowe 80 os\u00f3b w wieku od 30 lat pozostaj\u0105cych bez pracy,zamieszkuj\u0105cych zgodnie z K.C. na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF) poprzez za\u0142o\u017cenie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez o minimum 12 miesi\u0119cy w okresie 01.01.2018-30.04.2020r. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) stanowi 90 os\u00f3b,w wieku od 30 lat,pozostaj\u0105cych bez pracy znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,zamieszkuj\u0105cych zg. z KC na terenie gmin LOF zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG przez okres min. 12 miesi\u0119cy,w tym50 Kobiet70 os\u00f3b bezrobotnych i 20 os\u00f3b biernych zawodowomin. 20 os\u00f3b zamieszka\u0142ych na terenach wiejskich,odchodz\u0105cych z rolnictwa i planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie pozarolniczej DGmin. 30 os\u00f3b planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 DG na obszarze gmin obj\u0119tych programem rewitalizacji tj: Jab\u0142onna,Niedrzwica Du\u017ca, Spiczyn (cel:rewitalizacja gmin w aspekcie spo\u0142ecznym i gospodarczym (przeciwdzia\u0142anie ub\u00f3stwu i bezrobociu,wzrost przedsi\u0119biorczo\u015bci)min.45 os\u00f3b planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 DG na terenach gmin LOF o niskiej dynamice rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci-tj. Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Spiczyn, Konopnica,Jastk\u00f3w,Jab\u0142onna,m.Lubart\u00f3w G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:realizacj\u0119 wsparcia szkoleniowego i doradczego w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG) dostosowanego do indywidualnych potrzeb 90 uczestnik\u00f3w projektu (UP)udzielenie jednorazowej dotacji oraz pomostowe wsparcie finansowe i szkoleniowo-doradcze w okresie pierwszych 12 miesi\u0119cy funkcjonowania 80 firm UP.utworzenie min. 84 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG, w tym min. 4 dodatkowych miejsc pracy w sektorach bia\u0142ej i/lub srebrnej i/lub zielonej gospodarkiprowadzenie DG przez 80 UP, kt\u00f3rym udzielono z EFS \u015brodki na DG przez okres. min. 12 miesi\u0119cy. \u00a0", "BENEFICJENT": "KONSORCJUM SZKOLENIOWO-DORADCZE GAMMA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas na dzia\u0142anie! Czas na w\u0142asn\u0105 firm\u0119! - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "95576.01", "WARTOSC": "95576.01", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CARMEL TRANS GRZEGORZ SIM", "TYTUL": "Programu Operacyjnego Polska Wschodnia 2014-2020, dzia\u0142anie 1.5 Dotacje na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4169232.02", "WARTOSC": "4904978.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "\u00a0 CEL: nabycie kwalifikacji, kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci podnosz\u0105cych zdolno\u015b\u0107 do utrzymania zatrudnienia lub ponownego zatrudnienia os\u00f3b spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej, z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.03.2019 do 31.12.2021, poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie kompleksowego wsparcia w zakresie przeciwdzia\u0142ania zwolnieniu lub zwi\u0119kszeniu szans na ponowne podj\u0119cie zatrudnienia (kompleksowe dzia\u0142ania outplacementowe) \u00a0 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie - minimum 60% Uczestnik\u00f3w ProjektuLiczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - minimum 55 % Uczestnik\u00f3w Projektu \u00a0 GRUPY DOCELOWE: 360 os\u00f3b (216 kobiet/144 m\u0119\u017cczyzn), zamieszkuj\u0105cych wyl\u0105cznie na obszarze Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (tj. gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w (miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), nale\u017cace min.do jednej z poni\u017cszych kategorii:pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika - max. 10% UP, tj.:\u00a036 os\u00f3bosoby zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu - min.90% UP, tj.\u00a0324 osoby nale\u017c\u0105ce min.do jednej z poni\u017cszych grup:kobiety - min.60% UP, tj.\u00a0216 os.ON - min. 5% UP, tj.\u00a018 os.os.powy\u017cej 50 r.\u017c - min.10% UP, tj.\u00a036 os.os.o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)\u00a0- min.40% UP, tj. 144 os \u00a0 G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Doradztwo zawodowe po\u0142\u0105czone z przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142aniaPoradnictwo psychologiczneSzkolenia zawodoweSzkolenia komputerowePo\u015brednictwo pracySta\u017c zawodowy \u00a0", "BENEFICJENT": "\"O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ca\u0142a na prz\u00f3d!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "88910.00", "WARTOSC": "128658.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "W ramach realizacji projektu zostanie przeprowadzony audyt wzorniczy i opracowana strategia wzornicza przez wybran\u0105 w wyniku przetargu firm\u0119 NeedStudio. Za ca\u0142o\u015b\u0107 projektu odpowiada\u0107 b\u0119dzie 4 ekspert\u00f3w: Patryk G\u00f3\u017ad\u017a, Rados\u0142aw Nowakowski, Micha\u0142 Jachymek, Aneta Biszek. Ponadto Wykonawca b\u0119dzie wspomaga\u0107 si\u0119 pozosta\u0142ymi ekspertami (projektowanie graficzne, branding, strategia marki, wzornictwo przemys\u0142owe): Agnieszka Walczak-Ska\u0142ecka, Katarzyna Krygier-\u015awito\u0144, Krzysztof Kurkowski, Monika G\u00f3\u017ad\u017a i inni. W ramach AUDYTU przez wybran\u0105 firm\u0119 zostan\u0105 przeprowadzone analizy w zakresie: oferty produktowej; modelu biznesowego; technologii, struktury organizacyjnej; proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych; potrzeb w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem; analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego. Czas trwania audytu: ok.63 dni. Na podstawie analizy opracowana zostanie STRATEGIA WZORNICZA - raport z przeprowadzonego audytu wzorniczego zawieraj\u0105cy elementy: 1/og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 firmy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej 2/og\u00f3lny opis otoczenia firmy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej inf. odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, opis trend\u00f3w rynkowych 3/okre\u015blenie kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek beneficjenta 4/ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie i jej potencja\u0142u w tym zakresie 5/zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie i mo\u017cliwo\u015bci ich rozwi\u0105zania, przy czym problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie 6/rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy Czas trwania opracowania strategii: ok.41 dni.", "BENEFICJENT": "P.P.H.U. \"SIMBA\" L. I R. SIM SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Przeprowadzenie audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej sposobem na podniesienie konkurencyjno\u015bci P.P.H.U. \"SIMBA\" L. I R. SIM Sp\u00f3\u0142ka cywilna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4067475.25", "WARTOSC": "4785265.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel projektu: utworzenie min. 82\u00a0nowych miejsc pracy na terenie LOF\u00a0w okresie do 31.01.2020 r., poprzez udzielenie 80\u00a0osobom bezrobotnym wsparcia doradczo-szkoleniowego oraz 80 osobom wsparcia w postaci przyznania \u015brodk\u00f3w na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci wraz ze wsparciem pomostowym. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1) Utworzenie min. 82\u00a0miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; 2) 80\u00a0os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie. Grupy docelowe: 80\u00a0os\u00f3b fizycznych w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w KRS, CEIDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w (w tym m.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokack\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) osoby w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b) kobiety, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne e) osoby o niskich kwalifikacjach. Zadania: 1. Szkolenia oraz doradztwo przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 2. Udzielenie dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 3. Udzielenie wsparcia pomostowego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Nowe przedsi\u0119biorstwa w Lubelskim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4016371.55", "WARTOSC": "4725143.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "\u00a0Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Integracja spo\u0142eczna oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy 100 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) (55K/45M) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w LOF poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno-zawodowej do XII.2021 Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu LOF, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza, indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne certyfikowane szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKA PLATFORMA EDUKACYJNA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kompetentni i Efektywni. Program aktywizacji w Lubelskim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1436543.93", "WARTOSC": "1805490.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 252 nauczycieli (N) (249K,3M) kl 1-3 publicznych 67 SP z terenu 24 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich lubelskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu lubelskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4039127.74", "WARTOSC": "4751915.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d\u00a076 (z czego\u00a046 Kobiet) os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i pracuj\u0105cych, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na na obszarach obj. dzia\u0142. rewitalizacji woj.\u00a0lubelskiego.\u00a0Zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj.\u00a009.2019-04.2021 r. Cel g\u0142\u00f3wny wynika bezpo\u015brednio ze zdiagnozowanego w\u00a0RPO\u00a0WL 2014+\u00a0problemu,\u00a0kt\u00f3rym\u00a0jest\u00a0niski\u00a0wska\u017anik\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci w WL. W\u00a0proj.\u00a0zapewniono\u00a0kompleksowe\u00a0wsparcie\u00a0(typ 1 projektu)\u00a0obejmuj\u0105ce zadania (poprzedzone diagnoz\u0105 kompetencji\u00a0zawodencji\u00a0 w\u00a0zakresie\u00a0prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej na\u00a0etapie\u00a0rekrutacji\u00a0do\u00a0projektu):\u00a0\u00a0 1-2/\u00a0Warsztat\u00a0\"ABC\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci\"\u00a0oraz\u00a0doradztwo\u00a0w\u00a0pisaniu\u00a0biznesplanu\u00a0wraz\u00a0z\u00a0harmonogramem\u00a0rzeczowo-finansowym\u00a0(indywidualne);\u00a0 3/\u00a0Wsparcie\u00a0finansowe\u00a0na\u00a0rozw\u00f3j\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci; 4/\u00a0Wsparcie\u00a0pomostowe\u00a0doradcze\u00a0i\u00a0finansowe. Efekty\u00a0wsparcia\u00a0(przygotowanie\u00a0Uczestnik\u00f3w\u00a0do\u00a0podj\u0119cia\u00a0i\u00a0samodzielnego\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.): -opracowanie\u00a0diagnozy\u00a0\u00a0kompetencji\u00a0zawod.\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.\u00a0dla\u00a076 UP; -nabycie\u00a0wiedzy\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0zak\u0142adania\u00a0i\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0min.\u00a076 UP; -nabycie\u00a0umiej.\u00a0sporz\u0105dzania\u00a0profesjon.\u00a0biznesplanu\u00a0wraz\u00a0z\u00a0harmonogramem\u00a0rzeczowo-finan.\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0min.\u00a076 UP; -uzyskanie\u00a0\u015brodk\u00f3w finan.\u00a0na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i rozpocz\u0119cie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp.\u00a0przez co najmniej 90% UP (69 os.), u kt\u00f3rych zidentyfikowano predyspozycje\u00a0 do\u00a0samodzielnego\u00a0za\u0142o\u017cenia\u00a0i\u00a0prowadzenia\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej\u00a0oraz\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0zako\u0144czyli udzia\u0142\u00a0w\u00a0etapie\u00a0doradczo-szkoleniowym; -\u00a0uzyskanie\u00a0wsparcia\u00a0pomostowego\u00a0(doradczego\u00a0i\u00a0finansowego)\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a069 UP,\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0rozpocz\u0119li\u00a0prowadzenie\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp. W ramach projektu, w co najmniej 20% przedsi\u0119biorstw powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostan\u0105\u00a0utworzone\u00a0dodatkowe\u00a0miejsca\u00a0pracy\u00a0w\u00a0okresie\u00a012\u00a0m-cy\u00a0od\u00a0dnia\u00a0ich\u00a0utworzenia\u00a0(min. 83). War", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Lubelskie Centrum Wspierania Przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1272130.43", "WARTOSC": "1496624.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: 30 os. [27K/3M], kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 (w roz. przepis\u00f3w KC) na obszarze woj. lubelskiego, gminy: m.Lublin, W\u00f3lka, i Niemce, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 (rodzic\u00f3w lub pe\u0142noprawnych opiekun\u00f3w), w tym: 12 os. pracuj\u0105cych, w tym powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich, 18 os. niepracuj\u0105cych, tj. bezrobotnych (2 os.) lub biernych zawodowo (16 os.) pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. \u00a0 CEL G\u0141\u00d3WNY: Podniesienie zdolno\u015bci do zdobycia/utrzymania zatrudnienia przez 30 os. (27K/3M) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 z obszaru gmin: m. Lublin, W\u00f3lka, Niemce poprzez zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z 26 nowoutworzonych miejsc \u017c\u0142obkowych dla dzieci do lat 3 w okresie od 01.10.2019 do 30.09.2021. \u00a0 W ramach projektu utworzymy \u017c\u0142obek w Lublinie z 30 miejscami opieki. \u00a0 G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie utworzenie 30 miejsc opieki, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 utrzymywane przez min. 2 lata po zako\u0144czeniu realiz. proj. oraz wej\u015bcie lub powr\u00f3t na rynek pracy (rozumiany jako powr\u00f3t do zatrudnienia / jego podj\u0119cie lub aktywne poszukiwanie pracy) przez min. 22 uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "EWA TYMI\u0143SKA-JARASZKIEWICZ - CRESCA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek a.gugu dla rodzica i dziecka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1749685.11", "WARTOSC": "2058453.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF) poprzez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie 40 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych przez 40os. (22K/18M) oraz powstanie min.45 nowych miejsc pracy, w tym w sektorze bia\u0142ej lub srebrnej lub zielonej gospodarki do 30.09.2020 r. poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie: szkol. i dorad.,bezzwrotnych dotacji, wsparcia pomost.(finansowego i doradczego). G\u0142\u00f3wnym rezultatem jest powstanie min.45 nowych miejsc pracy, na terenie LOF do 30.09.2020 r. Grupa docelowa to 50 os. (27K,23M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu LOF, pozost. bez pracy zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142. Gosp. Osoby bezrobotne, bierne zawodowo, zw\u0142aszcza te, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa oraz osoby ubogie pracuj\u0105ce. Zadania przewidziane w projekcie to: Doradztwo (indywidualne i grupowe) przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, Szkolenia przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci, Udzielenie dotacji oraz Wsparcie pomostowe. \u00a0", "BENEFICJENT": "\"NETRIX GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Szansa na w\u0142asny biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1359608.20", "WARTOSC": "1599539.06", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "1. Cel: zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d co najmniej 20 (19K, 1M) os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez udost\u0119pnienie 25 miejsc opieki w nowoutworzonym \u017c\u0142obku sieci Maluszkowo w Lublinie w okresie od 01.06.2019 do 31.12.2021r. 2.\u00a0Grup\u0119\u00a0docelow\u0105\u00a0stanowi\u00a025\u00a0os\u00f3b\u00a0(23K,\u00a02M)\u00a0- rodzice i pe\u0142noprawni opiekunowie dzieci do lat 3 rodzice zamieszkuj\u0105cyna terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (gmin\u0119 \u015awidnik, Piaski, Me\u0142giew, Lublin, G\u0142usk, W\u00f3lka) woj. lubelskie w rozumieniu Kodeksu Cywilnego,\u00a0kt\u00f3re\u00a0chc\u0105\u00a0powr\u00f3ci\u0107/wej\u015b\u0107\u00a0na\u00a0rynek\u00a0pracy\u00a0po\u00a0przerwie\u00a0zwi\u0105zanej\u00a0z\u00a0pe\u0142nieniem\u00a0funkcji\u00a0opieku\u0144czych\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi do\u00a0lat\u00a03\u00a0(urodzeniem\u00a0lub\u00a0wychowaniem\u00a0dziecka),\u00a0o\u00a0statusie\u00a0na\u00a0rynku\u00a0pracy:\u00a0 a)\u00a08\u00a0os\u00f3b\u00a0(7K,\u00a01M)\u00a0bezrobotnych\u00a0lub\u00a0os\u00f3b\u00a0biernych\u00a0zaw. pozostaj\u0105cych\u00a0poza\u00a0rynkiem\u00a0pracy\u00a0ze\u00a0wzgl\u0119du\u00a0na\u00a0obowi\u0105zek\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi\u00a0do\u00a0lat\u00a03,\u00a0w\u00a0tym do\u00a0os\u00f3b,\u00a0kt\u00f3re\u00a0przerwa\u0142y\u00a0karier\u0119\u00a0zawodow\u0105\u00a0ze\u00a0wzgl\u0119du\u00a0na\u00a0urodzenie\u00a0dziecka\u00a0lub\u00a0przebywaj\u0105cych\u00a0na\u00a0urlopie\u00a0wychowawczym\u00a0w\u00a0rozumieniu\u00a0ustawy\u00a0z\u00a0dnia\u00a026 czerwca\u00a01974\u00a0r\u00a0-\u00a0Kodeks\u00a0pracy; b)\u00a017\u00a0(16K,\u00a01M)\u00a0os\u00f3b\u00a0pracuj\u0105cych\u00a0opiekuj\u0105cych\u00a0si\u0119\u00a0dzieckiem\u00a0do\u00a0lat\u00a03,\u00a0b\u0119d\u0105cych\u00a0w\u00a0trakcie\u00a0przerwy\u00a0zwi\u0105zanej\u00a0z\u00a0urodzeniem\u00a0lub\u00a0wychowaniem\u00a0dziecka\u00a0i przebywaj\u0105cych\u00a0na\u00a0urlopie\u00a0macierzy\u0144skim\u00a0lub\u00a0rodzicielskim\u00a0w\u00a0rozumieniu\u00a0ustawy\u00a0z\u00a0dnia\u00a026\u00a0czerwca\u00a01974\u00a0r.\u00a0\u2013\u00a0Kodeks\u00a0pracy. 3.\u00a0G\u0142\u00f3wne\u00a0zadania,\u00a0kt\u00f3re\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0realizowane\u00a0w\u00a0ramach\u00a0projektu: Zadanie 1 Adaptacja\u00a0pomieszcze\u0144\u00a0i\u00a0zakup\u00a0wyposa\u017cenia\u00a0\u017c\u0142obka Zadanie 2 Funkcjonowanie\u00a0\u017c\u0142obka 4.\u00a0G\u0142\u00f3wne\u00a0rezultaty,\u00a0kt\u00f3re\u00a0dzi\u0119ki\u00a0realizacji\u00a0projektu\u00a0zostan\u0105\u00a0osi\u0105gni\u0119te: a)\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b,\u00a0kt\u00f3re\u00a0powr\u00f3ci\u0142y\u00a0na\u00a0rynek pracy\u00a0po\u00a0przerwie\u00a0zwi\u0105zanej\u00a0z urodzeniem/\u00a0wychowaniem\u00a0dziecka,\u00a0po opuszczeniu\u00a0programu - 14 os. (14K) b)\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy, kt\u00f3re\u00a0znalaz\u0142y\u00a0prac\u0119\u00a0lub\u00a0poszukuj\u0105 pracy\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu - 6 os. (5K/1M)", "BENEFICJENT": "A2 ANNA LUBA\u015a", "TYTUL": "Utworzenie \u017c\u0142obka Maluszkowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1544475.84", "WARTOSC": "1817030.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM projektu jest podniesienie zdolno\u015bci powrotu na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia w okresie 1 marca 2019r. - 30 kwietnia 2021r. przez 100 os\u00f3b (38 K i 62 M) zwolnionych z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu. Ponadto co najmniej 40% UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. W okresie max. 3 miesi\u0119cy od przyst\u0105pienia UP do projektu zostanie przedstawiona im adekwatna oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Wnioskodawca zapewni UP wsparcie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zadowowo- edukacyjnej. 100% UP zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym wraz z opracowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Dodatkowo dla ka\u017cdego uczestnika przewidziano nast\u0119puj\u0105ce elementy wsparcia: poradnictwo psychologiczne, szkolenia zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017c zawodowy. Projekt zak\u0142ada wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: \"Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie\" na poziomie co najmniej 55% ca\u0142kowitej liczby os\u00f3b, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ECO\"", "TYTUL": "Zmie\u0144 kwalifikacje i zdob\u0105d\u017a prac\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.83}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1535173.44", "WARTOSC": "1806086.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM projektu jest podniesienie zdolno\u015bci powrotu na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia w okresie 1 wrze\u015bnia 2019r. - 31 pa\u017adziernika 2021r. przez 100 os\u00f3b (38 K i 62 M) zwolnionych z przyczyn niedotyczacych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu LOF. Ponadto co najmniej 40% UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. W okresie max. 3 miesi\u0119cy od przyst\u0105pienia UP do projektu zostanie przedstawiona im adekwatna oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Wnioskodawca zapewni UP wsparcie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zadowowo- edukacyjnej. 100% UP zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym wraz z opracowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Dodatkowo dla ka\u017cdego uczestnika przewidziano nast\u0119puj\u0105ce elementy wsparcia: poradnictwo psychologiczne, szkolenia zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017c zawodowy. Projekt zak\u0142ada wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: \"Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie\" na poziomie co najmniej 55% ca\u0142kowitej liczby os\u00f3b, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "EDOTUR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Outplacement - szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1357798.50", "WARTOSC": "1597410.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny", "OPIS": "Projekt jest zgodny z Gminnymi/Lokalnym Progr.Rewitalizacji gmin: Miasto Lublin, Miasto Krasnystaw, Miasto Che\u0142m, Jab\u0142onna, Rejowiec Fabryczny, Go\u015bcierad\u00f3w, Wisznice, Jab\u0142o\u0144, Be\u0142\u017cyce, G\u0142usk, Adam\u00f3w, Kazimierz Dolny, W\u00f3lka, Dzierzkowice. Odpowiada on na z\u0142o\u017cone problemy spo\u0142. wyst\u0119puj\u0105ce na w/w terenach. Istot\u0105\u00a0 jest kompleksowe wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych obszary w/w gmin i wynika z aktualnych program\u00f3w rewitalizacji obowi\u0105zuj\u0105cych na tych terenach (kryt nr 1) i przyczyni si\u0119 do wsparcia procesu rewitalizacji maj\u0105cego na celu przeciwdzia\u0142anie procesowi wykluczenia spo\u0142ecznego na obszarach degradowanych. Celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 50 os. biernych zawodowo z terenu w/w gmin do VIII 2021 r. Kluczowe rezultaty to : wyposa\u017cenie 50 uczestnik\u00f3w( co najmniej 25K) w kompetencje spo\u0142eczne, przygotowanie 50 os (25K) do \u017cycia zgodnego z systemem warto\u015bci, opracowanie dla 50 indyw.\u015bcie\u017cek reintegracji oraz IPD, przygotowanie 50 os (25 K) do wej\u015bcia na rynek pracy, wyposa\u017cenie 50 os(25 K) w kwalifikacje zawodowe . Zadania: 1.Diagnoza indywidualnych potrzeb, 2. Opracowanie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji i praca z coachem, 3. Terapia psychospo\u0142eczna, 4.Mentoring zawodowy, 5 Szkolenie zaw., 6. Sta\u017ce zaw. W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi aktywnej integracji w grupach: grupa us\u0142ug spo\u0142ecznych (coaching), grupa us\u0142ug zawodowych (mentoring, sta\u017ce zawodowe), grupa us\u0142ug zawodowych (szkolenia), oraz grupa us\u0142ug o charakterze zdrowotnym (terapia psychospo\u0142eczna)- kryt.6 . Wnioskodawca dokona weryfikacji oraz przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i zatrudnieniowej uzyskanej przez uczestnik\u00f3w projektu zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(kryt. nr 4) w terminie 3 mcy od zako\u0144czenia udzia\u0142u we wsparciu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "R\u00f3wnamy szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1406475.96", "WARTOSC": "1654677.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem pr. jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz wzrost integracji spo\u0142eczno-zawod90(45K, 45M)os.zamieszkuj\u0105cycych obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi w WL:miasto Lublin,gm.Be\u0142\u017cyce,gm.Bychawa,gm.G\u0142usk, gm.Jab\u0142onna,gm.Jastk\u00f3w,gm.Konopnica,gm.NiedrzwicaDu\u017ca, gm.Strzy\u017cewice,gm.W\u00f3lka,gm.\u0141\u0119czna,gm.Milej\u00f3w,gm.\u015awidnik,gm.Piaski,gm.Me\u0142giew,gm.Niemce poprzez udzia\u0142 w programie obejmuj\u0105cym kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji i integracji spo\u0142.i zaw.realizowanym od 01.03.2020 do 31.12.2022oraz podj.zatrudnienia przez min.20UP Formy wsparcia dla wszystkich UP: \u2022 Diagnoza potrzeb z I\u015aR \u2022 Praca socjalna- kontrakt socjalny lub um. na wz\u00f3r kontraktu socjalnego \u2022 Indyw.doradz.psychologiczne \u2022 Indyw.porad.prawne \u2022 Indyw.doradz.zawod \u2022 Trening kompetencji psychospo\u0142ecznych w ramach PAL \u2022 Po\u015bred.pracy i wsparcie trenera pracy Formy wsparcia w zale\u017cn.od potrzeb i mo\u017cliwo\u015bciUP(zg.z diagnoz\u0105 i \u015bcie\u017ck\u0105 reintegr. oraz kont.socjalnym): \u2022 Szkolenia \u2022 Sta\u017ce Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.w wieku 18-65 lat wykluczone spo\u0142.(w tym dotk.ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:bierne zawodowo,bezrobotne \u2013 zagro\u017cone wykluczeniem ze wzgl\u0119du na przes\u0142anki inne ni\u017c tylko bezrobocie, wobec kt.zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce i istnieje konieczno\u015b\u0107 zastosowania w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (28UP),preferuje si\u0119 obj\u0119cie wsparciem:os.o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr; os.z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017con\u0105 oraz os.z zaburzeniami psychicznymi,w tym os.z niepe\u0142no.intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi, os.lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.do\u015bwiadzaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego. cd.uzasad.wydatk\u00f3w 2", "BENEFICJENT": "FUNDACJA HEROS", "TYTUL": "Aktywni na rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1368504.42", "WARTOSC": "1610005.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "ZASADA\u00a0ZR\u00d3WNOW.ROZWOJU-DOTYCZY\u00a0CA\u0141EGO\u00a0P P\u00a0(na\u00a0ka\u017cdym\u00a0etapie\u00a0realiz.i\u00a0po\u00a0zako\u0144cz.)pozyt.wp\u0142ynie\u00a0na\u00a0\u015brodow.,w\u00a0tym\u00a0m.in.poprzez:na\u00a0etapie\u00a0R:l-ba\u00a0wydruk.ulotek\u00a0i\u00a0plakat\u00f3w\u00a0b\u0119dzie\u00a0ogranicz.do\u00a0niezb\u0119d.min.(prefer.b\u0119d\u0105\u00a0media\u00a0intern.,wykorzys.papier\u00a0ekolog.i\u00a0wydruk dwustr.w\u00a0ulotkach.);druk.b\u0119d\u0105\u00a0tylko\u00a0niezb\u0119d.mat.szkol.i\u00a0doradcze-wydruk\u00a0dwustr.,prefer.zamieszcz.mat.na\u00a0www\u00a0P;w\u00a0zapyt.ofertowym\u00a0i umowie\u00a0na\u00a0catering\u00a0zapisy\u00a0dot.pod.da\u0144\u00a0w\u00a0naczyniach\u00a0wieloraz.,przygot.da\u0144\u00a0w\u00a0oparciu\u00a0o\u00a0sezon.owoce\u00a0i\u00a0warzywa,wykorzyst.w\u00a0miar\u0119 mo\u017cl.produkt\u00f3w\u00a0z\u00a0gosp.ekolog.;doradcy/personel\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0zach\u0119ca\u0107\u00a0UP\u00a0do\u00a0transp.publiczn./doj.rowerem\u00a0do\u00a0miejsca\u00a0realiz.wsparcia\u00a0i\u00a0w\u00a0miar\u0119\u00a0mo\u017cl.sami\u00a0z\u00a0niego\u00a0korzysta\u0107;w\u00a0salach\u00a0dorad./szkolen./biurze\u00a0P\u00a0ogranicz.klimatyz.,prefrowane\u00a0otwier.okien,w\u00a0wyborze\u00a0sal\u00a0szkol./dorad.premiowane\u00a0oferty zapewniaj.zastos.energooszcz.\u017car\u00f3wek,w\u00a0miar\u0119 mo\u017cliw. stosow.naturalne\u00a0o\u015bwietl. KR\u00d3TKI OPIS PROJEKTU CEL Zwi\u0119ksz.dostepu do zatrud.lub jego kontynuacji przez 78os.(47kobiet,31m\u0119\u017cczyzn)-pracownik\u00f3w przewidz.do zwolnienia lub zagro\u017c.zwoln.z pracy z przyczyn niedot.pracownika lub zwolni.z pracy z przyczyn niedot.pracow.w okresie nie d\u0142u\u017c.ni\u017c 6m-cy przed dniem przyst.do P,w tym 35os.(21kobiet,14m\u0119\u017cczyzn) o niskich kwalifikacjach/w w.50 lat i wi\u0119cej,zamieszk.(w rozum.przepis\u00f3w KC) w woj.lubel.na obszarze LOF,poprzez kompleks.dzia\u0142ania prow.do utrzymania lub podj\u0119cia i utrzym.zatrudn.,takie jak:poradnictwo zawodowe,szkolenia zgodne z potrzebami RP,po\u015bredn.pracy/poradnictwo psycholog.,sta\u017ce zawodowe,dodatek relokacyjny,do I.2022r. REZULTATYl-ba\u00a0os.,kt\u00f3re podj\u0119\u0142y\u00a0prac\u0119\u00a0lub kontynuowa\u0142y\u00a0zatrudnienie:43l-ba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik./naby\u0142y kompet.:63 GRUPA\u00a0DOCELOWA 78os.(47kobiet,31m\u0119\u017cczyzn)zamieszkuj.(w rozum.przepis\u00f3w KC) w woj.lubelskim na obszarze LOF:pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedot.pracownika/os.zwolnione z przyczyn niedot.pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6m-cy przed dniem przyst\u0105p.do P ZADANIADoradztwo zawodowe.Szk", "BENEFICJENT": "LUBELSKI O\u015aRODEK SAMOPOMOCY", "TYTUL": "Pracownicy Przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1182326.88", "WARTOSC": "1390972.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez min. 55% os\u00f3b z grupy 100 os\u00f3b (10K, 90M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2020 - 31.12.2020 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 100 os.(10K,90M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\"NETRIX GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Aktywny LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1213946.88", "WARTOSC": "1428172.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 100 os.(10K,80M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowili maks. 10% grupy docelowej. Min. 40% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142.) - dane statystyczne dotycz\u0105ce lubelskiego rynku pracy, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105, \u017ce wska\u017anik aktywno\u015bci zawodowej jest wprost proporcjonalny do poziomu wykszta\u0142cenia(\u017ar\u00f3d\u0142o: Atywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w woj. lubelskim. Stan w IV kwartale 2017 r.). Ponadto, w projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 wy\u0142\u0105cznie osoby z wykszta\u0142ceniem min. podstawowym (wymogi WORD), kt\u00f3re maj\u0105 uko\u0144czone 21 lat (dla C, C+E, KWP) lub 24 lat (D, KWP), a tak\u017ce posiadaj\u0105 prawo jazdy kat. B \u2013 wymogi wynikaj\u0105 z regulacji prawnych dotycz\u0105cych zawod\u00f3w kierowc\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez\u00a0100 os\u00f3b (10K, 80M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2020 - 31.10.2020 r.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU I INNOWACJI EURO-KONSULT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Skuteczny outplacement w LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "US\u0141UGI MARKETINGOWE PAWE\u0141 NASTAJ", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1076991.66", "WARTOSC": "1267049.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "PROJEKT \"Od spo\u0142ecznej aktywno\u015bci do zatrudnienia\" jest skierowany do 72 Uczestnik\u00f3w Projektu (43K; 29M), os\u00f3b wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (w rozum. przepis\u00f3w KC), w tym: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, os. bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; oraz\u00a0otoczenie\u00a0os. wykluczonych\u00a0spo\u0142ecznie (je\u015bli dotyczy). Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Do dn. 31.12.2019r. nast\u0105pi wzrost integracji spo\u0142ecznej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy u 72 Uczestnik\u00f3w Projektu (43K i 29M), os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu LOF; poprzez: - identyfikacj\u0119 potrzeb oraz po\u015brednictwo pracy, - wzmocnienie postawy spo\u0142ecznej i poradnictwo psychologiczne, - nabycie i podwy\u017cszenie kwalifikacji i kompetencji zawodowych, - nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego, - pomoc w uzyskaniu zatrudnienia; co jest sp\u00f3jne z Strategi\u0105 Zintegrowanej Inwestycji Terytorialnej (ZIT) Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), Strategi\u0105 Rozwoju Woj. Lubelskiego do roku 2020, Strategi\u0105 Europa 2020, Strategi\u0105 rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego Polski Wschodniej do roku 2020. G\u0142\u00f3wne\u00a0rezultaty\u00a0projektu: 1.\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym,\u00a0kt\u00f3re\u00a0uzyska\u0142y\u00a0kwalifikacje\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0(26/17K/9M). 2.\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym\u00a0poszukuj\u0105cych\u00a0pracy\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0(33/20K/13M). 3.\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym\u00a0pracuj\u0105cych\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0(\u0142\u0105cznie\u00a0z\u00a0pracuj\u0105cymi\u00a0na\u00a0w\u0142asny\u00a0rachunek) (22/14K/8M). G\u0142\u00f3wne\u00a0zadania\u00a0w\u00a0projekcie: 1.\u00a0Diagnoza\u00a0indywidualnych\u00a0potrzeb\u00a0uczestnik\u00f3w. 2.\u00a0Aktywizacja\u00a0spo\u0142eczna. 3.\u00a0Aktywizacja\u00a0edukacyjna. 4.\u00a0Aktywizacja\u00a0zawodowa. Projekt wynika i jest\u00a0zgodny z\u00a0aktualnym\u00a0programem\u00a0rewitalizacji\u00a0Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego tj.\u00a0na\u00a0obszarze,\u00a0na\u00a0kt\u00f3rym\u00a0projekt bedzie\u00a0realizowany", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ORGANIZACJI PRZEDSI\u0118BIORSTW I TECHNIK INFORMACYJNYCH INBIT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Od spo\u0142ecznej aktywno\u015bci do zatrudnienia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1014314.60", "WARTOSC": "1193311.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia u 72 os\u00f3b (40K,32M) zamieszk. (w rozumieniu KC) obszar LOF b\u0119d\u0105cych os. zwolnionymi z przyczyn niedot. pracownika, w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105p. do projektu/zwoln. z pracy/przewidz. do zwoln., poprzez poradnictwo zawod. i IPD, doradztwo psychol., sta\u017ce, po\u015bredn. pracy, szkol. j\u0119zyk. i zawod. w zakresie: obs\u0142. biurowej, spraw kadr.-p\u0142acowych, spraw rachunk.-ksi\u0119g., sprzedawca z kas\u0105 fiskaln\u0105, OZE oraz podj\u0119cie lub utrzymanie zatrudnienia przez 40 os. do 30.XI.2021r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 72 osoby (40K,32M), kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 teren LOF (w rozum. KC) nale\u017c\u0105ce do podgrup: a) \u00a0pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedot. pracownika, b) \u00a0osoby zwolnione z przyczyn niedot. pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjon. Jednocze\u015bnie pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 maks. 10% GD. G\u0142\u00f3wny rezultat: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-40. G\u0142\u00f3wne zadania: doradztwo zawodowe i IPD, doradztwo psychologiczne, szkol. zawodowe i i j\u0119zykowe, sta\u017ce, po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLE\u0143 I INNOWACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Adaptacja do zmian", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "901872.57", "WARTOSC": "1061026.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt \u201eNowe otwarcie\u201d obejmuje kompleksowe wsparcie 60 os\u00f3b (24 kobiety, 36 m\u0119\u017cczyzn) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu gmin wojew\u00f3dztwa lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, tj. gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w (miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). Szczeg\u00f3lnym wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby z niskimi kwalifikacjami oraz osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. \u00a0 Projekt realizowany przez Europejskie Centrum Doradczo \u2013 Szkoleniowe Rafa\u0142 Dudzic w partnerstwie z Benefit Projekt Andrzej Bo\u017cek. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest poprawa sytuacji zawodowej oraz wzrost szans na zatrudnienie u min. 70 % uczestnik\u00f3w w okresie od 01.04.2019 r. do 31.12.2020 r. \u00a0 Osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez przej\u015bcie pe\u0142nej \u015bcie\u017cki projektowej obejmuj\u0105cej: diagnoz\u0119 kompetencji zawodowych wraz z utworzeniem IPD, oraz szkolenia zawodowe (Specjalista ds. sprzeda\u017cy; Logistyk/Spedytor, Doradca ds. OZE). Ca\u0142o\u015b\u0107 dope\u0142ni po\u015brednictwo pracy wraz z 6 miesi\u0119cznym sta\u017cem, w trakcie, kt\u00f3rego uczestnicy przekuj\u0105 zdobyt\u0105 wiedz\u0119 w umiej\u0119tno\u015bci praktyczne, zwi\u0119kszaj\u0105c swoj\u0105 pozycj\u0119 na lokalnym i regionalnym rynku pracy. Efektem zako\u0144czenia ca\u0142ego procesu wsparcia b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 55 % uczestnik\u00f3w. \u00a0 Takie rozwi\u0105zanie pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie celu dzia\u0142ania 10.4 RPO WL na lata 2014 - 2020 jakim jest wsparcie us\u0142ug adresowanych do przedsi\u0119biorstw przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne oraz ich pracownik\u00f3w ukierunkowane na dostosowanie si\u0119 do zmian gospodarczych. Podj\u0119te dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do kontynuacji zatrudnienia przez osoby zagro\u017cone utrat\u0105 pracy, jak r\u00f3wnie\u017c zmniejsz\u0105 ryzyko bezrobocia w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw restrukturyzowanych.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM DORADCZO - SZKOLENIOWE RAFA\u0141 DUDZIC", "TYTUL": "Nowe otwarcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "779149.08", "WARTOSC": "916645.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.11.2019-31.10.2020r. grupy 60 os\u00f3b z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa to 60 os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia, z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Grupa docelowa to 60 os\u00f3b (5 kobiet - K i 55 m\u0119\u017cczyzn - M) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia\u00a0 z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "K.A.M. FIT KAMIL MAGO\u015a", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 na czasie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "819962.75", "WARTOSC": "964662.06", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez min. 55% os\u00f3b z grupy 105 os\u00f3b (39K, 66M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do\u00a0zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu\u00a0ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.04.2019 -\u00a031.12.2020 r. \u00a0 Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 105 os.(39K,66M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. \u00a0 Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "REGIONALNA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - m\u00f3j nowy zaw\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "880118.68", "WARTOSC": "1035433.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 80 os.(8K,72M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowili maks. 10% grupy docelowej. Min. 40% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142.) - dane statystyczne dotycz\u0105ce lubelskiego rynku pracy, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105, \u017ce wska\u017anik aktywno\u015bci zawodowej jest wprost proporcjonalny do poziomu wykszta\u0142cenia(\u017ar\u00f3d\u0142o: Atywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w woj. lubelskim. Stan w IV kwartale 2017 r.). Ponadto, w projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 wy\u0142\u0105cznie osoby z wykszta\u0142ceniem min. podstawowym (wymogi WORD), kt\u00f3re maj\u0105 uko\u0144czone 21 lat (dla C, C+E, KWP) lub 24 lat (D, KWP), a tak\u017ce posiadaj\u0105 prawo jazdy kat. B \u2013 wymogi wynikaj\u0105 z regulacji prawnych dotycz\u0105cych zawod\u00f3w kierowc\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez 80 os\u00f3b (8K, 72M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2019 - 30.09.2019 r.\u00a0", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA, DORADZTWO, ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Programy outplacementowe - ZIT LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "874015.05", "WARTOSC": "1028253.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do ponownego zatrudnienia nabyta przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu u 80UP (min.50kobiet,9 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)przewidzianych do zwolnienia,zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zamieszkuj\u0105cych na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego( wg. KC)osi\u0105gni\u0119ta od 01.01.19 do 31.07.20 r GD to 80 UP(min.50K)pracownicy przewidziani do zwolnienia(mak.10%GD tj. 8 UP)lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os. zwolnione z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okr.nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z KC)na terenie LOF. Co najmniej 40% UPstanowi\u0105 os.niskich kwalifikacjach(do poz.ISCED3 w\u0142\u0105cznie)(16 UP)lub os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(16 UP). Min.9UPto ON REZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-44 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-64 G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.indywidualne doradztwo zawodowe zako\u0144czone opracowaniem /aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 2.Poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych ,zako\u0144czone uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencjelub kwalifikacje. 4.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu 5.Po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych nabycia,podniesienia,uzupe\u0142nienialub zmiany kwalifikacji zawodowych /do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami pracodawc\u00f3w z woj.lubelskiego, dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze zielonej gospodarki(poza rolnictwem)tj.transportem zbiorowym,OZE,budownictwem i gospodark\u0105 odpadami. \u00a0", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK M\u0141ODZIE\u017bY WIEJSKIEJ", "TYTUL": "Zmiana szans\u0105 na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "794902.34", "WARTOSC": "935179.23", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okr. 01.05.2019-01.04.2020r. grupy 60 os\u00f3b z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (w tym 5K i 55M), zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa to 60 os\u00f3b (5 kobiet - K i\u00a055 m\u0119\u017cczyzn - M) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRANTUNION SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Inteligentny rozw\u00f3j Twoich kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "871974.45", "WARTOSC": "1025852.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL PROJEKTU wzrost potencja\u0142u adaptacyjnego do zachodz\u0105cych na rynku zmian i szans na zatrudnienie 90 UP przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracynw okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, w tym: min. 40 % os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, min. 5 % os\u00f3b z niepe\u0142nosprawnosciami, min. 55% kobiet. Cel b\u0119dzie zrealizowany do 30.11.2020r. poprzez kompleksowe dzia\u0142ania:IPD,poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy, szkolenia, staze zaw, dodatek relokacyjny. zawodowe,staze zawodowe, dodatek relokacyjny. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - 42 Liczba pracownik\u00f3w zagro\u017conych zwolnieniem z pracy oraz os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy obj\u0119tych wsparciem w programie- 75 GRUPA DOCELOWA: 75UP (42K) a) 68 pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy; b)7 osoby zwolnione z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do P. Jednocze\u015bnie pracownicy przewidziani do zwolnienia stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 max 10% gr. doc. UP b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce na t woj.lubelskiego Min. 40% UP stanowi\u0105 os. o niskich kwalifikacjach Min. 5% b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby z niepe\u0142nosprawnosciami G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. PORADNICTWO ZAWODOWE Z UTWORZENIEM IPD DLA 75 OS\u00d3B, 6 GODZ/OSOBA 2. PORADNICTWO PSYCHOLOGICZNE DLA 75 UP ,MIN.4GODZ/OSOBA 3.SZKOLENIA ZAWODOWE dla 60 os\u00f3b ( 5 grup x \u015brednio 12 os\u00f3b) 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY dla 75 os\u00f3b ( \u015brednio 8 godz/osoba) 5. STA\u017bE ZAWODOWE DLA 70 OS\u00d3B 6. DODATEK RELOKACYJNY , dla 8 UP", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przepis na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "865361.37", "WARTOSC": "1018072.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa i zdolno\u015b\u0107 do znalezienia zatrudnienia w\u015br\u00f3d os.z grupy docelowej,tj.48 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (min.28 kobiet) wykluczonych(w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego(LOF), w okresie od 01.01 do 31.12 2019r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Nabycie kwalifikacji lub kompetencji przez min.16os.,Podj\u0119cie pracy przez min.12os.,Poszukiwanie pracy przez min.20os. GRUPA DOCELOWA: 48 os.fizycznych(min.28 kobiet) wykluczonych(w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszkuj\u0105cych na obszarze LOF w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. Os.z grupy docelowej to w 100% os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi),powy\u017cej 18 roku \u017cycia. W projekcie min.90%uczestnik\u00f3w b\u0119dzie os.biernymi zawodowo(os.pozostaj\u0105cymi bez zatrudnienia) a co najwy\u017cej 10%uczestnik\u00f3w os.bezrobotnymi nale\u017c\u0105cymi do III grupy os\u00f3b sprofilowanych jako os.oddalone od rynku pracy w rozumieniu art.33 ustawy z dnia 20.04.2004r.o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Os.bezrobotne o ustalonym I lub II profilu pomocy w oparciu o wy\u017cej wymienion\u0105 ustaw\u0119 nie zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem w projekcie. W projekcie:min.14os.posiada\u0107 b\u0119dzie niskie kwalifikacje,co najmniej 50%uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie os.korzystaj\u0105cymi z PO P\u017b 2014-2020, a zakres wsparcia w ramach projwktu b\u0119dzie komplementarny i uzupe\u0142nia\u0107 b\u0119dzie dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142finansowane z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Diagnoza potrzeb uczestnik\u00f3w wraz ze stworzeniem \u015bcie\u017cki reintegracji,Poradnictwo psychologiczne,Poradnictwo prawne i obywatelskie,Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,Szkolenie zawodowe z modu\u0142em uzupe\u0142niaj\u0105cym,Po\u015brednictwo pracy,Sta\u017c zawodowy.", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykorzystaj szans\u0119 - otw\u00f3rz si\u0119 na zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "858954.32", "WARTOSC": "1010534.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie poziomu dost\u0119pno\u015bci do edukacji, rynku pracy, w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego oraz innowacyjno\u015bci poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji 100 os\u00f3b (50K) z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnegopracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia 9(5K) lub zagro\u017conych zwolnieniem z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika 41(21K)os\u00f3b zwolnionych z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu 50(24K); Okres realizacji projektu 01.09.2019-30.06.2021 Dla osi\u0105gni\u0119cia celu niezb\u0119dna jest realizacja kompleksowego wsparcia:indywidualne doradztwo zawodowe\u20133,5 h/osgrupowe doradztwl\\o zaw. (warsztaty)-16 h na grup\u0119poradnictwo psycholog.\u20132h/os.indywidualne po\u015brednictwo pracy-5 h/os. Dzi\u0119ki w/w wsparciu UP nab\u0119d\u0105 kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci mi\u0119kkie zwi\u0105zane z poruszaniem si\u0119 po rynku pracy, kultur\u0105 pracy, komunikacj\u0105 interpersonaln\u0105, nau\u0105 autoprezentacji, kreowania w\u0142asnego wizerunku i planowania kariery.szkolenia, kursy (ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencje/kwalifikacje UP) - potwierdzaj\u0105ce nabycie, podniesienie, dostosowanie, uzupe\u0142nienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych: SPECJALISTA/KA DS. KADR I P\u0141AC z egzaminem. ECDL (140h) dla 12 os\u00f3bMAGAZYNIER/KA z egzam. UDT na obs\u0142ug\u0119 w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych (100h)\u00a0 dla 18 os\u00f3bSPRZEDAWCA/CZYNI z egzam. ECDL (120h) dla 18 os\u00f3bMONTER/KA INSTALACJI ELEKTRYCZNYCH \u2013 z egz. SEP (60h) dla 12 os\u00f3bPAKIET SZKOLE\u0143 dla 40 os\u00f3b \u2013 tz.\"szkolenia szyte na miar\u0119\" pod potrzeby (OPERATOR\u00d3W: koparko-\u0142adowarki, agregat\u00f3w tynkarskich, rusztowa\u0144, \u017curawi przeno\u015bnych; KIEROWC\u00d3W \u2013 KURSY PRAWA JAZDY KAT: C,C+E i kwalifikacji wst\u0119pnych, KAT T; SZKOLENIA: ksi\u0119gowo\u015bci, wiza\u017cu, kucharz/ka, opiekun/ka,sta\u017c (3-4m-ce) prowadz\u0105cy do nabycia praktycznych umiej\u0119tno\u015bci oraz zdobycie do\u015bw. w zakresie wykonywania nowego zawodu lub nowych kwalifikacji/uprawnie\u0144. Po zako\u0144czonym udziale w proj. co najmniej 55% UP, podejmie lub b\u0119dzie kontynuowa\u0107", "BENEFICJENT": "LUBELSKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Szansa na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "859014.52", "WARTOSC": "1010605.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel P: przeciwdzia\u0142anie wzrostowi bezrobocia poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji 60 os\u00f3b zagro\u017conych zwolnieniem i zwolnionych z zak\u0142ad\u00f3w pracy obj\u0119tych procesami restrukturyzacyjnymi z przyczyn niedot. pracownika, z terenu gmin woj. lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LOF, poprzez zapewnienie wsparcia w ramach kompleksowego programu outplacementu(ukierunkowanego na dostosowanie si\u0119 do zmian gospodarczych) do 31.12.2020 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1) efekt.zatrudn.\u00a0zgod.z kryt. prem. nr 1. (wska\u017a.mierzony do 3 m-cy od daty zako\u0144cz.udzia\u0142u w P) (warunki: u. o prac\u0119 na okres min.3 m-cy\u00a0na min. 1/2 etatu; um.\u00a0cyw.-prawna ( na min.3 m-ce, warto\u015b\u0107 um. r\u00f3wna lub wy\u017csza 3-krotno\u015bci min. wynagrodzenia; samozatrud.).\u00a0 2) wzmocnienie/nabycie nowych kompet./umiej\u0119tno\u015bci/kwalifik. przez os. zagro\u017cone zwolnieniem z zak\u0142ad\u00f3w pracy,dzi\u0119ki\u00a0czemu utrzymaj\u0105 status os.pracuj\u0105cej.\u00a0 Grupa docelowa: 60 os.(38K,22M)\u00a0 z terenu gmin woj. lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LOF: a)\u00a06 pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy (max. 10% grupy docelowej - zgodn. z kryt. specyf. nr 1) b) 54 os. zagro\u017cone zwolnieniem lub zwolnionych z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do\u00a0P. W grupie doc. 40%, tj. 24 osoby (kryt.prem.nr 2) b\u0119d\u0105 to osoby o niskich kwalifikacjach do poz. ISCED3 w\u0142\u0105cznie lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej.\u00a0Wska\u017anik efekt.\u00a0zatrud.w\u00a0P wynosi 55% (kryt. prem. nr 1). P\u00a0 zak\u0142ada zatrudnienie os. zagro\u017conych utrat\u0105 pracy, co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142. prioryt.\u00a0inwestycyjnego 8v \"zwiekszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji os. obj\u0119tych dzia\u0142aniami typu outplacement\". G\u0142\u00f3wne zadania: Zad.1: Wsparcie psychologiczno-doradcze (z IPD) Zad.2: Wsparcie szkoleniowe Zad.3: Po\u015brednictwo pracy Zad.4: Sta\u017ce zawodowe \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "Outplacement \u2013 to si\u0119 op\u0142aca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "842349.02", "WARTOSC": "990998.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do ponownego zatrudnienia nabyta przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu u 84 UP(min.47kobiet,5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)przewidzianych do zwolnienia, zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zamieszkuj\u0105cych na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego(wg. KC)osi\u0105gni\u0119ta od 01.01.20 do 31.12.20 r. GRUPA DOCELOWA:84 Uczestnik\u00f3w Projektu(min.55%GD tj.47K)pracownicy przewidziani do zwolnienia(mak.10%GD tj.8 UP)lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os.zwolnione z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy w okr.nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z KC)na terenie LOF. Co najmniej 40% UP(tj.35 UP)stanowi\u0105 os.niskich kwalifikacjach(do poz.ISCED3 w\u0142\u0105cznie)lub os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(min.24 UP) Min.5% GD(tj.5 UP)to ON REZULTATY:Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-47(26K/21M) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-68(38K/30) G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.indywidualne doradztwo zawodowe zako\u0144czone opracowaniem /aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 2.Poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych oraz j\u0119zykowe,zako\u0144czone uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencjelub kwalifikacje. 4.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu 5.Po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych nabycia,podniesienia,uzupe\u0142nienialub zmiany kwalifikacji zawodowych/do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami pracodawc\u00f3w z woj.lubelskiego, dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze zielonej gospodarki(poza rolnictwem)tj.transportem zbiorowym,OZE,budownictwem i", "BENEFICJENT": "HUMAN DISCOVERS CENTRUM ANALIZ I ROZWOJU PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO DAPOL KARINA JAKUBEK", "TYTUL": "Wysokie Kwalifikacje=Sukces Zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "843820.62", "WARTOSC": "992730.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do ponownego zatrudnienia nabyta przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu u 84 UP(min.47kobiet,5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)przewidzianych do zwolnienia,zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu,zamieszkuj\u0105cych na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego(wg.KC)osi\u0105gni\u0119ta od 01.01.20 do 31.12.20r GRUPA DOCELOWA:84 Uczestnik\u00f3w Projektu(min.55%GD tj.47K)pracownicy przewidziani do zwolnienia(mak.10%GD tj.8 UP)lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os. zwolnione z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okr.nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z KC)na terenie LOF. Co najmniej 40% UP(tj.35 UP)stanowi\u0105 os.niskich kwalifikacjach(do poz.ISCED3 w\u0142\u0105cznie)lub os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(min.24 UP) Min.5% GD(tj.5 UP)to ON REZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-47(26K/21M) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-68(38K/30) G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.indywidualne doradztwo zawodowe zako\u0144czone opracowaniem /aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 2.Poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych oraz j\u0119zykowe,zako\u0144czone uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencjelub kwalifikacje. 4.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu 5.Po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych nabycia,podniesienia,uzupe\u0142nienialub zmiany kwalifikacji zawodowych /do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami pracodawc\u00f3w z woj.lubelskiego, dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze zielonej gospodarki(poza rolnictwem)tj.transportem zbiorowym,OZE,budownictwem", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWNYCH INICJATYW ROZWOJU", "TYTUL": "Lubelski Obszar Wysokich Kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841321.50", "WARTOSC": "989790.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest WZROST POTENCJA\u0141U ADAPCYJNEGO DO ZMIAN ZACHODZ. NA RYNKU PR. NA TERENIE LOF 60 (w tym min. 36K) pracow. przedsi\u0119b. zagro\u017c. utrat\u0105 zatrudn. lub b\u0119d\u0105cych w okresie wypowiedz. oraz os. zwoln. w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy z przyczyn dot. zak\u0142. pr., o cechach zg. z GD do\u00a031.10.2020 r. Uczestnikami/czkami Projektu b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie pracownicy przedsi\u0119biorstw posiadaj\u0105cych siedzib\u0119 lub j. organ. na terenie woj. lubelskiego LOF, zatrudnieni na terenie woj. lubelskiego-LOF lub os. pozostaj\u0105ce bez pracy, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozum. KC na obszarze woj. lubelskiego-LOF. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj.\u00a0od 01.2020 do 10.2020 r. Zadania: 1/ Doradztwo zawodowe z tworzeniem IPD (4h/UP); 2/ Poradnictwo psychologiczne (8h/UP); 3/ Szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje i/ lub kompetencje zawodowe z certyfikacj\u0105 rozpoznawaln\u0105 i uznawan\u0105 w danym \u015brodowisku, sektorze, bran\u017cy (120h/gr.); 4/ \u015arednio 4- miesi\u0119czne Sta\u017ce Zawodowe; 5/ Indywidualne Po\u015brednictwo Pracy (12h/UP). Efekty wsparcia: -opracowanie IPD dla 60 UP, -wzrost wiary we w\u0142asne mo\u017cliwo\u015bci w\u015br\u00f3d 60 UP, -nabycie kwalifikacji i/ lub kompetencji zawod. w\u015br\u00f3d 60 UP, -nabycie do\u015bwiadczenia poprzez sta\u017ce zawodowe w\u015br\u00f3d 60 UP, -podniesienie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 na rynku pracy w\u015br\u00f3d 60 UP. Co najmniej 55% Uczestnik\u00f3w (33 os.) podejmie lub b\u0119dzie kontynuowa\u0107 zatrudnienie. Warto\u015b\u0107 projektu: 989 790,00 z\u0142. \u00a0", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Nowe perspektywy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "818815.11", "WARTOSC": "963311.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Typ P:1a,1b Cel Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75UP (45K)wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych os\u00f3b z w tym 30UP niepe\u0142nosprawno\u015bciami(w tym z zaburzeniami psychicznymi) z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi Lubeslkiego Obszaru Funkcjonalnego\u00a0 poprzez kompleksowy projekt od 1.01.2019-31.12.2019 Grupa docelowa UP b\u0119dzie 75os(45K-60%)wykluczonych (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego \u2013z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji w wieku 18-67, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, osoby bezrobotne z II profilu,os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( w tym z zaburzeniami psychicznymi),osoby bezdomne o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wyt. W zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 G\u0142\u00f3wne rezultaty Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-32 - L os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -34 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek-21 P zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrud po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 na poziomie min.30%; - w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na poziomie min. 20% Dzia\u0142ania: 1.Diagnoza potrzeb UP 4hx75UP 2.poradnictwo specjalistyczne i trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,75UP 3.ZAJ\u0118CIA Z TRENEREM AKTYWNOSCI 75UP 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 75UPx \u015br 6h/UP 5.SZKOLENIA,60UP", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zintegrowani", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "826433.66", "WARTOSC": "972274.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci dostosowanych do potrzeb regionalnego rynku pracy przez 84 osoby (51K/33M) z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego zwolnionych z przyczyn niedot.pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed przyst\u0105pieniem do proj.lub przewidzianych do zwolnienia/zagro\u017conych zwolnieniem z przyczyn niedot.pracownika (min.40% odbiorc\u00f3w wsparcia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os.o niskich kwalifikacjach lub os.w wieku 50+) poprzez uzyskanie kompleksowego wsparcia outplacementowego od.1.01.do 31.10.2020,obejmuj\u0105cego (w zale\u017cno\u015bci od indyw.potrzeb okre\u015blonych podczas IPD): szkolenia zawodowe z modu\u0142em ICT,poradnictwo psychologiczne,sta\u017ce,po\u015brednictwo pracy,umo\u017cliwaj\u0105cego ponowne podj\u0119cie/utrzymanie zatrudnienia przez min.47os. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 84 osoby(51K/33M):pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownikaosoby zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cy na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (gminy:G\u0142usk,Jab\u0142onna,Jastk\u00f3w,Konopnica,Lubart\u00f3w,Lubart\u00f3w (miasto),Lublin,Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w,Niedrzwica Du\u017ca,Niemce,Piaski,Spiczyn,Strzy\u017cewice,\u015awidnik,W\u00f3lka). Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 maks.10% gr.doc.tj.9os. Co najmniej 40%uczestnik\u00f3w tj.34os. stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. Zadania:doradztwo zawodowe z IPD (obligatoryjne)szkolenia zako\u0144czone uzyskaniem kwalifikacji lub kompetencji + dodatkowy modu\u0142 ICTporadnictwo psychologiczne3-miesi\u0119czne sta\u017cepo\u015brednictwo pracy Rezultaty: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - min.47os.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH BARWY ZIEMI", "TYTUL": "Zawodowa adaptacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "794218.30", "WARTOSC": "934374.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.07.2020-30.06.2021r. grupy 60 os\u00f3b z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, zwolnionych z\u00a0przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa to 60 os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia,\u00a0z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "KAMEA PAWE\u0141 KOZARZEWSKI", "TYTUL": "Mobilnie i funkcjonalnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "782663.00", "WARTOSC": "920780.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt \u201eKlucz do kariery\u201d obejmuje kompleksowe wsparcie 50 os\u00f3b (25 kobiet, 25 m\u0119\u017cczyzn) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu gmin wojew\u00f3dztwa lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, tj. gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w (miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). Szczeg\u00f3lnym wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby z niskimi kwalifikacjami oraz osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. \u00a0 Projekt realizowany przez Benefit Projekt Andrzej Bo\u017cek w partnerstwie z Europejskim Centrum Doradczo \u2013 Szkoleniowym Rafa\u0142 Dudzic. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest poprawa sytuacji zawodowej oraz wzrost szans na zatrudnienie u min. 70 % uczestnik\u00f3w w okresie od 01.08.2019 r. do 31.12.2020 r. \u00a0 Osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez przej\u015bcie pe\u0142nej \u015bcie\u017cki projektowej obejmuj\u0105cej: diagnoz\u0119 kompetencji zawodowych wraz z utworzeniem IPD, oraz szkolenia zawodowe (Specjalista ds. rachunkowo - finansowych; Pracownik biurowy, Doradca ds. OZE). Ca\u0142o\u015b\u0107 dope\u0142ni po\u015brednictwo pracy wraz z 6 miesi\u0119cznym sta\u017cem, w trakcie, kt\u00f3rego uczestnicy przekuj\u0105 zdobyt\u0105 wiedz\u0119 w umiej\u0119tno\u015bci praktyczne, zwi\u0119kszaj\u0105c swoj\u0105 pozycj\u0119 na lokalnym i regionalnym rynku pracy. Efektem zako\u0144czenia ca\u0142ego procesu wsparcia b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 55 % uczestnik\u00f3w. \u00a0 Takie rozwi\u0105zanie pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie celu dzia\u0142ania 10.4 RPO WL na lata 2014 - 2020 jakim jest wsparcie us\u0142ug adresowanych do przedsi\u0119biorstw przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne oraz ich pracownik\u00f3w ukierunkowane na dostosowanie si\u0119 do zmian gospodarczych. Podj\u0119te dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do kontynuacji zatrudnienia przez osoby zagro\u017cone utrat\u0105 pracy, jak r\u00f3wnie\u017c zmniejsz\u0105 ryzyko bezrobocia w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw restrukturyzowanych.", "BENEFICJENT": "BENEFIT PROJEKT ANDRZEJ BO\u017bEK", "TYTUL": "Klucz do kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "568387.03", "WARTOSC": "668690.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u00a045 os.(5K,40M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowili maks. 10% grupy docelowej. Min. 40% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142.) - dane statystyczne dotycz\u0105ce lubelskiego rynku pracy, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105, \u017ce wska\u017anik aktywno\u015bci zawodowej jest wprost proporcjonalny do poziomu wykszta\u0142cenia(\u017ar\u00f3d\u0142o: Atywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w woj. lubelskim. Stan w IV kwartale 2017 r.). Ponadto, w projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 wy\u0142\u0105cznie osoby z wykszta\u0142ceniem min. podstawowym (wymogi WORD), kt\u00f3re maj\u0105 uko\u0144czone 21 lat (dla C, C+E, KWP) lub 24 lat (D, KWP), a tak\u017ce posiadaj\u0105 prawo jazdy kat. B \u2013 wymogi wynikaj\u0105 z regulacji prawnych dotycz\u0105cych zawod\u00f3w kierowc\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez 45 os\u00f3b (5K, 40M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2020 - 30.09.2020 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MPM", "TYTUL": "Wspieramy zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "436084.29", "WARTOSC": "513040.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okr. 01.10.2019-30.06.2020r. grupy 30 os\u00f3b z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (w tym 3K i 27M), zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu lub pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa to 30 os\u00f3b (3 kobiet - K i 27 m\u0119\u017cczyzn - M) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ZIELONY S\u0141O\u0143\"", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 - Mobilno\u015b\u0107 - Funkcjonalno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-11-24", "DOFINANSOWANIE": "201575.00", "WARTOSC": "450795.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zmniejszenie koszt\u00f3w zu\u017cycia energii w przedsi\u0119biorstwie wnioskodawcy. Zakup trzech instalacji fotowoltaicznych o mocach 25,1 kW (lokalizacja \u015awidnik) oraz 2x 21,87 (lokalizacja \u0141uszcz\u00f3w i Lublin) przyczyni si\u0119 to realizacji tego celu. Ponadto efektem realizacji projektu b\u0119dzie niew\u0105tpliwie pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne, kt\u00f3ry zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wykorzystanie instalacji pozyskuj\u0105cej energi\u0119 z zasob\u00f3w naturalnych jakim jest s\u0142o\u0144ce oraz redukcja emisji py\u0142\u00f3w w tym CO2. Dodatkowym efektem projektu jaki wnioskodawca zamierza uzyska\u0107 jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w regionu, poprzez dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne w zakresie korzy\u015bci jakie niesie za sob\u0105 energia pozyskiwana z OZE. Projekt wpisuje si\u0119 w cele szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania 4.2 Produkcja energii z OZE w przedsi\u0119biorstwach, Osi Priorytetowej IV. Energia przyjazna \u015brodowisku RPO WL 2014-2020, oraz zak\u0142ada realizacj\u0119 okre\u015blonych w nim wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu opisanych poni\u017cej (Sekcja C.II oraz C.III).", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWA \"K A B I S\" BO\u017bENA K\u0118DZIORA", "TYTUL": "Wykonanie instalacji fotowoltaicznych na budynkach FIRMY HANDLOWEJ \"K A B I S\" Bo\u017cena K\u0119dziora szans\u0105 na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa oraz popraw\u0119 jako\u015bci powietrza w wojew\u00f3dztwie lubelskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.51}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4350382.42}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2351471.8}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1723313.41}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1290060.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 338881.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 330712.31000000006}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 232843.55}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 126322.57}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 114853.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 111779.51000000001}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 71816.21}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 37200.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 26054.37}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 14147.97}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 12500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 4091709.7}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2082269.51}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1391001.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 376593.27999999997}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 724094.65}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 367472.96}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 266149.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 64921.18000000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1421159.29}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1234071.0499999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1065556.24}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 957184.0199999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 835200.17}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 769655.82}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 682721.01}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 538851.64}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 529428.3600000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 431096.54000000004}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 385237.65}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 328660.42000000004}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 303959.29}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 303680.3}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 194168.55000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 118667.86}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 88334.51}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 82214.36}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 80000.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 68479.39000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 68439.24}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 66126.76}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 53424.44}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 37230.03}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 35804.350000000006}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 26871.07}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 22093.96}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 19635.26}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 17192.94}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 16875.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 16674.46}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 16566.149999999998}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 15126.189999999999}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 14220.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 10162.66}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 7000.88}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6282.6}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 3733.63}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3240.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3010.75}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2240.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1144.0500000000002}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 899.4499999999999}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 887.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 80.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 69.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 6.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12832127.29}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3816417.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 596100.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 301644.5}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 267773.75}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 127073.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 111827.57}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 77911.6}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 52860.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 46741.96}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 45836.03}, {"name": "Przedszkola", "value": 42096.9}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 39886.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30586.629999999997}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 29450.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 29450.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 25049.65}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24164.74}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 22181.7}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 19950.88}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10560.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 8996.27}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 6472.13}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5542.88}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1340.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1110.52}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 880.58}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 803.65}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 522.21}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 473.64}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 90.72}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6897665.69}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 2698289.8299999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 912434.7999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 785443.2100000001}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 581269.9199999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 492518.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 461252.64}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 438211.24}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 392889.67}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 380010.83}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 367977.24000000005}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 272014.13}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 230540.12000000002}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 227206.83}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 115579.85}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 102514.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 96490.82999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 91837.56}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 78052.22}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 69631.94}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 47597.78}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 36846.60999999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 16828.52}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 16658.949999999997}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 16060.550000000001}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 8640.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2189.42}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2164.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2040.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1054.71}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 500.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 200.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 363638.12}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 116195.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 94808.29}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 28322.63}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 842.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 41767.659999999996}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13613.580000000002}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 13346.71}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5282.77}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 157.2}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 150824.18}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 104862.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23829.069999999996}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 18506.88}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19559.090000000004}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 17323.350000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5059.69}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2125.78}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 996453.57}, {"name": "Biblioteki", "value": 337734.82}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 75000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 27542.35}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 10000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 8407.18}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3464.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3199.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 414371.49}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 189790.03}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 21798.78}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6073695.83}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2351471.8}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1316114.37}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 769863.78}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 130972.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 124279.51000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 117114.85}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 114853.4}, {"name": "Turystyka", "value": 82625.46}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 37200.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 14147.97}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4091709.7}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2082269.51}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1391001.48}, {"name": "Turystyka", "value": 317057.8}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 59535.48}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 724094.65}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 367472.96}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 266149.29}, {"name": "Turystyka", "value": 58028.66}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6892.52}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3609176.57}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2583162.9899999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1299084.1800000002}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 957184.0199999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 840873.9800000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 451444.41000000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 303959.29}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 219144.38}, {"name": "Rodzina", "value": 182573.99}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 122401.49}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 85899.24}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 71715.83}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 50244.3}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 35804.350000000006}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 26871.07}, {"name": "Informatyka", "value": 24648.29}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 16674.46}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 2049.5}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 450.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 17297504.29}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 507171.42000000004}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 433701.1200000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 165409.05000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 58900.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 57791.350000000006}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 45836.03}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 8996.27}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 612.9300000000001}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9893644.860000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3727077.2499999995}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 581269.9199999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 562150.7200000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 438211.24}, {"name": "Rodzina", "value": 217412.83000000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 119123.98000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 96490.82999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 93877.56}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 47597.78}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 35083.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 21531.4}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 8640.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 500.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 479833.22000000003}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 61422.82000000001}, {"name": "Informatyka", "value": 33385.47}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 28322.63}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 842.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 55114.369999999995}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7111.030000000001}, {"name": "Informatyka", "value": 6065.51}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5282.77}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 437.04}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 157.2}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 169331.06}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 104862.51}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9141.75}, {"name": "Informatyka", "value": 8360.97}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6326.349999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 19559.090000000004}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19449.13}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2808.25}, {"name": "Informatyka", "value": 1519.03}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 732.41}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1023995.9199999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 337734.82}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 75000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13464.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 8407.18}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3199.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 414371.49}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 189790.03}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21798.78}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1500.4231547265792, "v": "17,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.68, "v_pc": "1500,42 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "15.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1102.0359491309878, "v": "13,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.44}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 332.25943196269606, "v": "3,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.14}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 54.194930902924966, "v": "639,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.61}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 6.782534972445951, "v": "80,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4.481559983043662, "v": "52,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.29}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 0.5935464179737177, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 204.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.07520135650699449, "v": "0,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1372.2709495548968, "v": "16,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.48, "v_pc": "1372,27 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "30.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 876.6484569732938, "v": "10,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.88}, {"name": "Przedszkola", "value": 236.2175023314964, "v": "2,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.21}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 77.52433488766427, "v": "914,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.64}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 61.33996778295889, "v": "723,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.46}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 49.762353539635434, "v": "586,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.62}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 36.1016693514201, "v": "425,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.63}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 23.25172785078423, "v": "274,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.69}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4.529414158541755, "v": "53,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 2.3350869012293343, "v": "27,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1.7783179313268334, "v": "20,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1.4267503179313268, "v": "16,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.3553675286138194, "v": "15,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 1898.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 789.7059440440864, "v": "9,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 84.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.51, "v_pc": "789,71 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "46.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 419.0018584145825, "v": "4,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 415.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.05}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 126.80687833827895, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.05}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 114.43337176769816, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.49}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 65.42562017804154, "v": "771,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.28}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 56.68474607884698, "v": "668,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.236605341246291, "v": "73,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.8616074607884697, "v": "10,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 303.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.2552564646036456, "v": "3,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 765.5727664264518, "v": "9,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 106.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.1, "v_pc": "765,57 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "31.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "105.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 554.2146290801187, "v": "6,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 136.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.39}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 146.1054183976261, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 102.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.08}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 65.25271894870707, "v": "769,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.52}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 425.63447647308175, "v": "5,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 614.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.28, "v_pc": "425,63 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "301.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "138.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 407.0550462060195, "v": "4,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 807.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17.121783806697753, "v": "201,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.02}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.4576464603645611, "v": "17,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 405.5911250529889, "v": "4,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.94, "v_pc": "405,59 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "30.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 290.35040016956333, "v": "3,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43.44758796100042, "v": "512,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.71}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 33.139029249682075, "v": "390,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.17}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 20.58555828740992, "v": "242,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.07}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 12.177969478592624, "v": "143,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5.890579906740145, "v": "69,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.45}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 142.33094955489614, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.43, "v_pc": "142,33 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "63.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 61.23064179737175, "v": "722,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.01}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 32.66109792284867, "v": "385,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.94}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 22.70231030097499, "v": "267,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.95}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 9.480930055108097, "v": "111,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.66}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 6.60547689699025, "v": "77,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.64}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5.910295888088173, "v": "69,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.15}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.048727426875795, "v": "24,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.43}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1.6914692666384061, "v": "19,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.18}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 132.39492835947436, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.26, "v_pc": "132,39 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "614.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "338.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 132.39492835947436, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 45.08748961424333, "v": "531,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77, "v_pc": "45,09 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "71.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 42.31159304790166, "v": "499,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.84}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1.8806019499788047, "v": "22,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.17}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.8952946163628657, "v": "10,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.98}]}, {"name": "Turystyka", "value": 38.8055888088173, "v": "457,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.66, "v_pc": "38,81 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "113.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38.8055888088173, "v": "457,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 36.53938533276813, "v": "430,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62, "v_pc": "36,54 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "85.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 28.633727850784233, "v": "337,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.905657481983891, "v": "93,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.63}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 35.50764646036456, "v": "418,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6, "v_pc": "35,51 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "82.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 35.50764646036456, "v": "418,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 35.13111403136922, "v": "414,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6, "v_pc": "35,13 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "35.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 35.13111403136922, "v": "414,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30.24822467147096, "v": "356,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51, "v_pc": "30,25 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "76.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28.02409325985587, "v": "330,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.64}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1.05977108944468, "v": "12,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.5}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.8478168715557439, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.8}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.31654345061466727, "v": "3,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 382.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 28.72827299703264, "v": "338,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49, "v_pc": "28,73 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "81.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 11.337080118694361, "v": "133,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.0325663416702, "v": "130,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.4}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 6.35862653666808, "v": "75,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.13}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 23.9154395930479, "v": "282,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.4, "v_pc": "23,92 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "68.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "133.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23.182925816023737, "v": "273,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.93}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 0.7325137770241628, "v": "8,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.06}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15.241780415430267, "v": "179,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "15,24 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "87.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13.588537515896565, "v": "160,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.15}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 1.205595591352268, "v": "14,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.9}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.44764730818143283, "v": "5,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.93}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8.141839762611275, "v": "96,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13, "v_pc": "8,14 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "8.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.006189063162356, "v": "47,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.2}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.934718100890208, "v": "46,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.32}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.18397626112759644, "v": "2,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.25}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.01695633743111488, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Informatyka", "value": 6.272087325137769, "v": "73,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 215.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "6,27 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "36.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.272087325137769, "v": "73,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 215.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2.3629563374311147, "v": "27,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,36 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "95.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.3629563374311147, "v": "27,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 2.126463755828741, "v": "25,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,13 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "97.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 2.126463755828741, "v": "25,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0423908435777872, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "93.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0423908435777872, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}