{"gmina": "Jastk\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Jastk\u00f3w", "kod_gus": "060611109072", "kod_gus_powiatu": "060611109000", "kod_gus_podregionu": "060611100000", "podregion_eurostat": "PL814", "ludnosc": 13759, "budzet": {"dochody": "79,52 mln z\u0142", "wydatki": "80,55 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 18.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 47337179.10999999, "dane1": 49620550.33999999, "dane2": 47337179.10999999, "dane4": 2283371.2299999967}, {"label": "2017", "dane0": 52292002.73999999, "dane1": 59872987.110000044, "dane2": 52292002.73999999, "dane4": 7580984.370000057}, {"label": "2018", "dane0": 67391318.14000002, "dane1": 76012655.98999998, "dane2": 67391318.14000002, "dane4": 8621337.849999964}, {"label": "2019", "dane0": 79521786.91, "dane1": 80552590.92999995, "dane2": 79521786.91, "dane4": 1030804.0199999511}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 9048522.410000002, "dane1": 14072033.160000006}, {"label": "2017", "dane0": 9945651.98, "dane1": 16649310.219999999}, {"label": "2018", "dane0": 9728147.64, "dane1": 19723983.55000001}, {"label": "2019", "dane0": 11008359.15, "dane1": 19743242.440000005}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,75 mln z\u0142", "wydatki": "2,43 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 27.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 22.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -2.2833712299999966}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -2.2833712299999966}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -7.580984370000057}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -7.580984370000057}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -8.621337849999964}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -8.621337849999964}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.030804019999951}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.030804019999951}], "dochod_ue": "10,54 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "87,09 mln z\u0142", "gmina_pc": "6329.7 z\u0142", "powiat": "104,88 mln z\u0142", "powiat_pc": "7622.9 z\u0142", "wojewodztwo": "11,96 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,60 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "7,21 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,56 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 11008359.15, "wydatki": 19743242.440000005}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-07-01", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "19906600.00", "WARTOSC": "37894181.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotowy projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wdro\u017c. wynik\u00f3w prac badawczo \u2013 rozwojowych oraz uruchomieniu produkcji, innowacyjnej w skali mi\u0119dzynar. nowej grupy zdrowych przek\u0105sek tj.: art. spo\u017c. na bazie owoc\u00f3w liofilizowanych z r\u00f3\u017cnego rodzaju dodatkami. Innowacyjna technologia dotyczy\u0107 b\u0119dzie produkcji nowatorskiej zdrowej, prozdrowotnej przek\u0105ski i b\u0119dzie polega\u0107 na procesie liofilizacji owoc\u00f3w i warzyw, wraz z prozdrowotnymi dodatkami, dzi\u0119ki czemu produkt ko\u0144cowy b\u0119dzie wyr\u00f3\u017cnia\u0107 si\u0119 takimi warto\u015bciami dodanymi jak: - unikalny sk\u0142ad surowcowy,- w\u0142a\u015bciwo\u015bci przeciwutleniaj\u0105ce,- wy\u017csza zawarto\u015b\u0107 wit. C,- chrupko\u015b\u0107.Przek\u0105ska b\u0119dzie oferowana w r\u00f3\u017cnorodnych formach \u2013 w zale\u017cno\u015bci od oczekiwa\u0144 klient\u00f3w, np.: batony, kulki, chipsy, itp. Produkcja b\u0119dzie realizowana w oparciu o nowatorsk\u0105 technologi\u0119, zg\u0142oszon\u0105 do ochrony patentowej. Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B + R umo\u017cliwi zaproponowanie docelowej grupie odbiorc\u00f3w unikatowych zdrowych przek\u0105sek, wzbogaconych dodatkowo witaminami i innymi sk\u0142adnikami od\u017cywczymi o charakterze prozdrowotnym. Jak wynika z przeprowadzonej analizy rynku artyku\u0142\u00f3w spo\u017cywczych, coraz wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwa poszukuje produkt\u00f3w zdrowych, a jednocze\u015bnie smacznych, kt\u00f3re z powodzeniem mog\u0142yby zast\u0105pi\u0107 dotychczas spo\u017cywane s\u0142odkie przek\u0105ski, zawieraj\u0105ce w swoim sk\u0142adzie ogromne ilo\u015bci cukru, konserwant\u00f3w i polepszaczy smaku. Planowane dzia\u0142ania firmy UNIMASZ, pozwol\u0105 na uruchomienie produkcji poszukiwanych przez odbiorc\u00f3w innowacyjnych zdrowych wyrob\u00f3w, kt\u00f3re w chwili obecnej nie s\u0105 dost\u0119pne na rynku krajowym w formie, kt\u00f3r\u0105 zaproponuje Wnioskodawca.Przedsi\u0119wzi\u0119cie sk\u0142ada si\u0119 z dw\u00f3ch etap\u00f3w: 1. Budowa hali produkcyjnej i 2. Nabycie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do produkcji nowych wyrob\u00f3w. Op\u0142acalno\u015b\u0107 inwestycji;1. zwrot inwestycji w 5 roku po roku zako\u0144czenia realizacji projektu,2. wska\u017anik IRR w okresie projekcji finansowej 12,2%,3. NPV w ostatnim roku projekcji finansowej 11 207,0 tys. z\u0142; SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "UNI-MASZ H.M. JUSZCZUK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie na rynek innowacyjnych artyku\u0142\u00f3w spo\u017cywczych na bazie owoc\u00f3w liofilizowanych, w oparciu o wyniki prac B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1446.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-03-24", "DOFINANSOWANIE": "96515749.19", "WARTOSC": "120791448.59", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt odpowiada na zidentyfikowane problemy dotycz\u0105ce dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej w ramach LOF, podejmuj\u0105c ingerencj\u0119 w obszarach wymagaj\u0105cych wsparcia. Wszystkie dzia\u0142ania w ramach projektu s\u0105 ukierunkowane na popraw\u0119 wewn\u0119trznej i zewn\u0119trznej sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej obszaru. Interwencje poprawiaj\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107 w\u0119z\u0142\u00f3w/punkt\u00f3w przesiadkowych, u\u0142atwiaj\u0105 spos\u00f3b komunikacji poszczeg\u00f3lnymi \u015brodkami transportu i usprawniaj\u0105 przejazdy mieszka\u0144c\u00f3w. W dziesi\u0119ciu gminach utworzone zostan\u0105 w\u0119z\u0142y komunikacyjne oraz towarzysz\u0105ca im infrastruktura uzupe\u0142niaj\u0105ca. Powsta\u0142e w ramach projektu w\u0119z\u0142y/punkty przesiadkowe w znacz\u0105cy spos\u00f3b usprawni\u0105 nie tylko po\u0142\u0105czenia w ramach LOF, ale tak\u017ce w ca\u0142ym regionie. Lokalizacje dworc\u00f3w i w\u0119z\u0142\u00f3w/punkt\u00f3w przesiadkowych podyktowane s\u0105 mo\u017cliwo\u015bci\u0105 po\u0142\u0105czenia r\u00f3\u017cnych system\u00f3w komunikacyjnych: kolejowego, lotniczego, komunikacji miejskiej, komunikacji samochodowej, rowerowej i pieszej. Poszerzenie dost\u0119pno\u015bci po\u0142\u0105cze\u0144 przyczyni si\u0119 do ograniczenia korzystania przez mieszka\u0144c\u00f3w z indywidualnych \u015brodk\u00f3w transportu. Tego rodzaju zmiany wp\u0142yn\u0105 na obni\u017cenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, a tak\u017ce na redukcj\u0119 ilo\u015bci pojazd\u00f3w na drogach. W konsekwencji dzia\u0142a\u0144 podj\u0119tych w ramach projektu \"Mobilny LOF\" nast\u0105pi poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego oraz zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z transportu publicznego oraz poprawa bezpiecze\u0144stwa w ruchu drogowym. Wa\u017cnym aspektem planowanego projektu jest wprowadzenie alternatywnych \u015brodk\u00f3w komunikacji w transporcie publicznym. Budowa bezpiecznej infrastruktury dr\u00f3g rowerowych umo\u017cliwi wykorzystanie roweru jako alternatywnego \u015brodka komunikacji dla przejazd\u00f3w nie tylko w ramach poszczeg\u00f3lnych miejscowo\u015bci, ale r\u00f3wnie\u017c na terenie ca\u0142ego obszaru funkcjonalnego. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c budow\u0119 energooszcz\u0119dnego, nieskoemisyjego o\u015bwietlenia ulicznego.Zakres rzeczowy opisano w za\u0142\u0105czniku nr 17 Fiszka projektowa, dodatkowo w ramach uzupe\u0142nienia za\u0142\u0105czono jako odr\u0119bny plik zakres rzeczowy projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USK", "TYTUL": "MOBILNY LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 559.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4697458.42", "WARTOSC": "6460325.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt jest odpowiedzi\u0105 na katastrofalne zmiany, jakie czekaj\u0105 bran\u017c\u0119 chmielarsk\u0105 po wej\u015bciu w \u017cycie Dyrektywy Komisji 2011/71/UE, zmuszaj\u0105cej ca\u0142\u0105 bran\u017c\u0119 do radykalnych zmian w technologii uprawy. Koncepcja naukowa zosta\u0142a opracowana wraz z: - Instytutem Uprawy Nawo\u017cenia i Gleboznawstwa &ndash; Pa\u0144stwowym Instytutem Badawczym &ndash; lidera w zakresie bada\u0144 nad chmielem, w tym tw\u00f3rc\u0105 nowych odmian chmiel\u00f3w aromatycznych i goryczkowych, posiadaj\u0105cym najnowocze\u015bniejsze w kraju zaplecze badawcze z dziedziny botaniki oraz - RZD &bdquo;Jastk\u00f3w&rdquo; Sp. z o.o. &ndash; jednym z najwi\u0119kszych krajowych producent\u00f3w chmielu, posiadaj\u0105cym do\u015bwiadczon\u0105 kadr\u0119, wyposa\u017cenie techniczne do przeprowadzenia prac badawczych w terenie. Projekt dotyczy opracowania integrowanej produkcji uprawy chmielu &ndash; od konstrukcji nowych chmielnik\u00f3w (struktur no\u015bnych, niezb\u0119dnych do uprawy chmielu), przez zaawansowany system monitoringu warunk\u00f3w uprawy, dostosowany swoj\u0105 konstrukcj\u0105 do specyficznych warunk\u00f3w niezb\u0119dnych do uprawy chmielu, po opracowanie metodyki uprawy. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na piln\u0105 potrzeb\u0119 rynkow\u0105, zwi\u0105zan\u0105 z wchodz\u0105cymi w \u017cycie dyrektywami UE eliminuj\u0105cymi z rynku szeroko stosowany w chmielarstwie kreozot oraz oczekiwaniami najwi\u0119kszych odbiorc\u00f3w chmielu (browary) oraz odbiorc\u00f3w farmaceutycznych w zakresie czysto\u015bci produkcji oraz braku w szyszkach chmielowych pestycyd\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ENERGY COMPOSITES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Technologia produkcji chmielu wykorzystuj\u0105ca innowacyjn\u0105 konstrukcj\u0119 no\u015bn\u0105 oraz zintegrowany system optymalizacji nawadniania, nawo\u017cenia i ochrony ro\u015blin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 341.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-10-01", "DOFINANSOWANIE": "28594779.62", "WARTOSC": "47887546.14", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "W sk\u0142ad projektu wchodzi 9 gmin zlokalizowanych w obr\u0119bie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego po\u0142o\u017conych w 4 powiatach: lubelskim, \u0142\u0119czy\u0144skim, \u015bwidnickim i lubartowskim. Niniejszy projekt realizowany b\u0119dzie na terenie 9 gmin, kt\u00f3re maj\u0105 wsp\u00f3lny cel - przyspieszenie zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju poprzez rewitalizacj\u0119 przestrzenn\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 LOF. Jak wynika z przeprowadzonej diagnozy, na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego wyst\u0119puj\u0105 pilne potrzeby przeprowadzenia dzia\u0142a\u0144 rewitalizacyjnych, w celu dostosowania przestrzeni i budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej do pe\u0142nienia funkcji spo\u0142eczno-gospodarczych i kulturalnych. Ze wzgl\u0119du na licznie wyst\u0119puj\u0105ce negatywne zjawiska spo\u0142eczne, takie jak: starzenie si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa, uzale\u017cnienia, bezrobocie - obszary zdegradowane znajduj\u0105 si\u0119 w stanie kryzysowym, a cz\u0119\u015b\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwa podlega wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Dzia\u0142ania podejmowane przez gminy s\u0105 niewystarczaj\u0105ce, ze wzgl\u0119du na brak odpowiedniej infrastruktury. Konieczne jest zatem podj\u0119cie pilnej interwencji w tej sferze. Cel g\u0142\u00f3wny: - zatrzymanie procesu marginalizacji rewitalizowanych obszar\u00f3w, a nast\u0119pnie wzrost ich znaczenia w ramach zmienionej struktury funkcji i struktury zagospodarowania obszaru, wzrost dost\u0119pno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w do us\u0142ug infrastruktury technicznej, poprawa jako\u015bci tych us\u0142ug; wzrost dost\u0119pno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w do us\u0142ug \u015bwiadczonych przy u\u017cyciu infrastruktury spo\u0142ecznej; poprawa stanu technicznego budynk\u00f3w i budowli poprawa poziomu bezpiecze\u0144stwa; Wska\u017aniki rezultatu: Liczba przedsi\u0119biorstw ulokowanych na zrewitalizowanych obszarach 4 [szt.] Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142eczno-kulturalnej/turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu 11 653 (os./rok) - Powierzchnia teren\u00f3w przygotowanych pod dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 12 862 [m2] Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w przygotowanych pod dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 333,7 [m2] W za\u0142\u0105czniku nr 2 do wniosku o dofin. przedstawiono opis zakresu rzeczowego z podzia\u0142em na poszczeg\u00f3lne gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA JASTK\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa sp\u00f3jno\u015bci przestrzennej, spo\u0142ecznej i kulturowej Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez rewitalizacj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 281.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-07-04", "DOFINANSOWANIE": "3276513.82", "WARTOSC": "4741308.26", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: poprawa funkcjonowania zbiorczego systemu kanalizacji sanitarnej na terenie gminy Jastk\u00f3w. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 odbiorcy us\u0142ug w zakresie zaopatrzenia w wod\u0119 oraz odbioru \u015bciek\u00f3w z terenu gminy Jastk\u00f3w (w tym m.in. z terenu aglomeracji w zakresie rozbudowy oczyszczalni \u015bciek\u00f3w). Zakres prac zwi\u0105zanych z przebudow\u0105 i modernizacj\u0105: Roboty ziemne w zakresie kana\u0142\u00f3w technologicznych i sanitarnych; Roboty ziemne w zakresie posadowienia nowych obiekt\u00f3w technologicznych i u\u0142o\u017cenia kabli zasilaj\u0105cych i sterowniczych obiekt\u00f3w stacji zlewczej \u015bciek\u00f3w dowo\u017conych oraz element\u00f3w oczyszczalni; Monta\u017c element\u00f3w technologicznych, wraz z zasilaniem i sterowaniem; Kolejno\u015b\u0107 prac: Budowa kontenerowej stacji zlewczej \u015bciek\u00f3w dowo\u017conych wraz ze zbiornikiem retencyjnym, biofiltrem do dezodoryzacji oraz dmuchaw\u0105 do napowietrzania \u015bciek\u00f3w; Droga dojazdowa do stacji zlewczej; Przebudowa pomieszczenia sita pionowego, pompowni \u015bciek\u00f3w surowych i piaskownika i monta\u017c nowych urz\u0105dze\u0144 przewod\u00f3w technologicznych, eNN i AKPiA; Przebudowa instalacji do odwadniania osadu stabilizowanego z zabudow\u0105 nowych urz\u0105dze\u0144 technologicznych do granulacji osadu; Zabudowa silosu na wapno do procesu granulacji osadu ustabilizowanego; przebudowa komory defosfatacji i denitryfikacji; przebudowa komory stabilizacji osadu nadmiernego z zabudow\u0105 systemu napowietrzania; Zabudowa nowej dmuchawy wraz z doprowadzeniem spr\u0119\u017conego powietrza do komory stabilizacji osad\u00f3w; przebudowa systemu napowietrzania; Wymiana pozosta\u0142ych urz\u0105dze\u0144 technologicznych (recyrkulacji wewn\u0119trznej i zewn\u0119trznej); Budowa pozosta\u0142ych instalacji technologicznych i eNN i KPiA; aplikacja ICT . Przewidywana l. os., kt\u00f3re skorzystaj\u0105 z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w - 2824 RLM.", "BENEFICJENT": "GMINA JASTK\u00d3W", "TYTUL": "Oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Snopk\u00f3w, Gmina Jastk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 238.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "105752227.25", "WARTOSC": "154551449.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion lubelski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.11a w powiecie lubelskim, w m. Lublin (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2 162,50 km. W wyniku realizacji projektu 35 307 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 35 307 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie lubelskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.11a\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 214.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-21", "DOFINANSOWANIE": "2935930.00", "WARTOSC": "5880012.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i ogniw fotowoltaicznych. \u0141\u0105czna ilo\u015b\u0107 zamontowanych instalacji na obiektach prywatnych w Gminie Jastk\u00f3w wyniesie 379 szt. (\u0142\u0105czna moc zainstalowana 1,49 MW). Rodzaje poszczeg\u00f3lnych instalacji: kolektory 2 panele (moc 3,4 kW) - 87 sztuk, kolektory 3 panele (moc 5,1 kW) - 31 sztuk,ogniwa fotowoltaiczne o mocy 3,1 kW - 109 sztuk, ogniwa fotowoltaiczne o mocy 4,03 kW - 53 sztuki,ogniwa fotowoltaiczne o mocy 4,96 kW - 99 sztuk . Dotychczasowe konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii elektrycznej i cieplnej zostan\u0105 zast\u0105pione darmow\u0105 energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105. Realizacja cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego.Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy Jastk\u00f3w (u\u017cytkownicy prywatni), kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 przyst\u0105pienia do projektu wyra\u017con\u0105 w formie ankiety. Wska\u017aniki projektu- dodatkowa moc wytwarzania energii odnawialnej - 1,49 MW. Produkcja energii - 1178,47 MWh/rok.Produkcja energii cieplnej - 188,07 MWh/rok. Produkcja energii elektrycznej - 990,40 MWh/rok.Liczba jednostek wytwarzania energii cieplnej - 118 szt. Liczba jednostek wytwarzania energii elektrycznej- 261 szt. Spadek emisji CO 2 - 878,81 Mg/rok.Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy Jastk\u00f3w, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA JASTK\u00d3W", "TYTUL": "Jeste\u015bmy EKOlogiczni w Gminie Jastk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 213.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-07", "DATA_START": "2016-05-16", "DOFINANSOWANIE": "2919633.76", "WARTOSC": "3703290.73", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja instalacji solarnych . Instalacje solarne zostan\u0105 zamontowane na 402 obiektach prywatnych w Gminie Jastk\u00f3w . \u0141\u0105czna moc zainstalowana zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych wyniesie 1 5367 kW. Dotychczasowe konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii cieplnej zostan\u0105 zast\u0105pione darmow\u0105 energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105. Dodatkowo projekt przewiduje wdro\u017cenie inteligentnego systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 po\u0142\u0105czonego z portalem internetowym i serwisem on-line dla klient\u00f3w ko\u0144cowych. Realizacja cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy Jastk\u00f3w , co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA JASTK\u00d3W", "TYTUL": "Eko-energia w Gminie Jastk\u00f3w-I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 212.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-18", "DATA_START": "2016-05-16", "DOFINANSOWANIE": "2544514.56", "WARTOSC": "3225258.44", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja instalacji solarnych . Instalacje solarne zostan\u0105 zamontowane na 343 obiektach prywatnych w Gminie Jastk\u00f3w . \u0141\u0105czna moc zainstalowana zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych wyniesie 1349,32 kW. Dotychczasowe konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii cieplnej zostan\u0105 zast\u0105pione darmow\u0105 energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105. Dodatkowo projekt przewiduje wdro\u017cenie inteligentnego systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 po\u0142\u0105czonego z portalem internetowym i serwisem on-line dla klient\u00f3w ko\u0144cowych. Realizacja cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy Jastk\u00f3w , co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA JASTK\u00d3W", "TYTUL": "Eko-energia w Gminie Jastk\u00f3w-III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 184.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2511460.00", "WARTOSC": "4412994.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Niniejszy projekt polega na wprowadzeniu na rynek przez TECHJON Adam Jonasz system rekuperacji i transferu ciep\u0142a technologicznego dedykowanego termoformuj\u0105cym liniom pakuj\u0105cym charakteryzuj\u0105cego si\u0119 w\u0142a\u015bciwo\u015bciami pro-\u015brodowiskowymi. W\u0142a\u015bciwo\u015bci te zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez zamian\u0119 standardowo wyst\u0119puj\u0105cej w maszynach trmoformuj\u0105cych grza\u0142ki przez specjalnie opracowany system. Sprawi on, \u017ce ciep\u0142o, kt\u00f3re do tej pory by\u0142o uwalniane z maszyn, zostanie wykorzystane ponownie w procesie termoformowania. System ten dodatkowo wp\u0142ynie na redukcj\u0119 emisji ciep\u0142a oraz zu\u017cycia energii elektrycznej. Innowacyjny system stanowi wynik prac B+R przeprowadzonych przy wsp\u00f3\u0142pracy z Politechnik\u0105 Lubelsk\u0105. Wprowadzenie wynik\u00f3w prac B+R do oferty wnioskodawcy b\u0119dzie wymaga\u0142o podj\u0119cia szeregu dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych i wdro\u017ceniowych. Uruchomienie produkcji nowej gamy wyrob\u00f3w wymaga zastosowania nowych urz\u0105dze\u0144, dlatego w ramach projektu planowany jest zakup nowoczesnego ci\u0105gu technologicznego, umo\u017cliwiaj\u0105cego produkcj\u0119 nowych system\u00f3w. Dodatkowo konieczna b\u0119dzie budowa nowej hali produkcyjnej, w kt\u00f3rej b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 proces wytwarzania systemu oraz jego instalacji w maszynach docelowych. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na polityki horyzontalne Unii Europejskiej, w tym na polityk\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz r\u00f3wnych szans. Projekt zostanie zrealizowany w okresie 1 pa\u017adziernika 2019 r. - 31 marca 2021 r.", "BENEFICJENT": "TECHJON ADAM JONASZ", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek nowego systemu rekuperacji i transferu ciep\u0142a technologicznego dedykowanego termoformuj\u0105cym liniom pakuj\u0105cym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 182.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-04-06", "DOFINANSOWANIE": "2341986.75", "WARTOSC": "3375652.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na Przebudowie uj\u0119\u0107 wody w miejscowo\u015bci Jastk\u00f3w oraz O\u017car\u00f3w . Szczeg\u00f3\u0142owy zakres projektu: 1. Przebudowa stacji wodoci\u0105gowej w Jastkowie: w tym m.in. remont budynku, wykonanie nowego zbiornika retencyjnego wody uzdatnionej o poj. 400 m3, przeprowadzenie oczyszczenia i sprawdzenia rzeczywistej poj. czynnej odstojnika w\u00f3d pop\u0142ucznych, wymiana instalacji wewn. budynku SUW, modernizacja pomieszczenia chloratora, wentylacji mechanicznej i grawitacyjnej, wykonanie prysznica, monta\u017c sond hydrostatycznych lub ultrad\u017awi\u0119kowych, wymiana urz\u0105dze\u0144 technologicznych, wymiana armatury pomiarowej, wykonanie energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia zewn. LED 2. Przebudowa stacji wodoci\u0105gowej w O\u017carowie: w tym m.in. rozbudowa istniej\u0105cego budynku SUW, remont studni w\u0142azowych na zbiornikach wyr\u00f3wnawczych V = 2x150m3, wymiana wszystkich instalacji wewn. budynku SUW, wymiana urz\u0105dze\u0144 technologicznych SUW, wymiana armatury pomiarowej, wymiana wewn. instalacji elektrycznych,wymiana zewn. ruroci\u0105g\u00f3w technologicznych i armatury wody surowej i uzdatnionej, wykonanie energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia zewn. 3. Wymiana wodomierzy (1000 szt) oraz system zdalnego odczytu wodomierzy 4. Serwis internetowy do obs\u0142ugi klienta - stworzenie serwisu umo\u017cliwiaj\u0105cego dokonywanie transakcji on-line oraz wykorzystanie serwisu internetowego lub innych narz\u0119dzi ICT w celu oceny poziomu satysfakcji u\u017cytkownik\u00f3w z otrzymanych us\u0142ug. Dzi\u0119ki temu poprawi si\u0119 jako\u015b\u0107 dostarczanej wody i niezawodno\u015b\u0107 w jej dostawie, oraz poprawi si\u0119 stan sanitarny mieszka\u0144c\u00f3w. Przewidywana \u0142\u0105czna liczba mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy skorzystaj\u0105 z ulepszonego systemu zaopatrzenia w wod\u0119 wyniesie 5333 osoby.", "BENEFICJENT": "GMINA JASTK\u00d3W", "TYTUL": "Rozw\u00f3j gospodarki wodno-\u015bciekowej w gminie Jastk\u00f3w, kompleksowe dzia\u0142ania dotycz\u0105ce przebudowy uj\u0119c wody w miejscowo\u015bci Jastk\u00f3w oraz O\u017car\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 170.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2205954.73", "WARTOSC": "4714692.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa SIGMA S.A. na rynku krajowym i zagranicznym, podniesienie produktywno\u015bci i wydajno\u015bci przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki wprowadzeniu do produkcji innowacyjnych maszyn specjalnego przeznaczenia dla przemys\u0142u ku\u017aniczego oraz walcowni. Projekt obejmuje wdro\u017cenie wynik\u00f3w B+R wypracowanych przez Wnioskodawc\u0119 w ramach projektu INNOTECH oraz wynik\u00f3w prac B+R planowanych do zakupu od Politechniki Lubelskiej na podstawie podpisanych warunkowych um\u00f3w licencyjnych.Rezultatem projektu b\u0119d\u0105 3 innowacyjne produkty do obr\u00f3bki plastycznej. Projekt obejmuje realizacj\u0119 1 zadania, kt\u00f3re realizowane b\u0119dzie przez w okresie 01.03.2018 - 31.12.2019 r. W ramach zadania Wnioskodawca dokona zakupu nowego \u015brodka trwa\u0142ego - wytaczarki poziomej, a tak\u017ce rozbuduje hal\u0119 produkcyjn\u0105, w kt\u00f3rej realizowany b\u0119dzie projekt. Wska\u017aniki rezultatu: Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R: 3, Liczba wprowadzonych innowacji produktowych: 3, Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych: 1, Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach: 2, Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w: 800 000,00 z\u0142. Wska\u017aniki produktu: Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje): 1 485 636,50 z\u0142, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku: 1, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy: 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje: 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: 1, Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji: 1, Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R: 1. Grup\u0105 docelow\u0105 niniejszego projektu jest przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy, a tak\u017ce zar\u00f3wno dotychczasowi, jak i potencjalni Klienci Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "SIGMA S.A.", "TYTUL": "Dywersyfikacja produktowa firmy SIGMA S.A. poprzez opracowanie oraz wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnych maszyn specjalnego przeznaczenia dla przemys\u0142u ku\u017aniczego oraz walcowni dostosowanych do konkretnych warunk\u00f3w oraz potrzeb u\u017cytkownika", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 160.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1982050.00", "WARTOSC": "3482745.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Wnioskodawca dysponuje wynikami prac B+R wskazuj\u0105cymi na to, \u017ce wszystkie prace przy rozbi\u00f3rce i budowie obiektu in\u017cynieryjnego mo\u017cna wykona\u0107 w spos\u00f3b precyzyjny, bezawaryjny, pozwalaj\u0105cy zaoszcz\u0119dzi\u0107 czas. Najwa\u017cniejsz\u0105 zalet\u0105 tej metody jest to \u017ce przy pomocy jednego urz\u0105dzenia jedna firma jest w stanie wykona\u0107 kilka etap\u00f3w pracy przy rozbi\u00f3rce i budowie obiektu in\u017cynieryjnego (mostowego). Wnioskodawca dysponuje dzia\u0142k\u0105 wraz z budynkiem w miejscowo\u015bci J\u00f3zef\u00f3w -Pociecha, kt\u00f3rej w chwili obecnej funkcjonuje baza magazynowo- sprz\u0119towa. Na niej w\u0142a\u015bnie zlokalizowane zostan\u0105 zakupione \u015brodki trwa\u0142e w sytuacjach, kiedy maszyny nie b\u0119d\u0105 wykorzystywane do pracy. Przewidziano 1 zadanie - zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. W ramach projektu wsparciem finansowym w zakresie inwestycji obj\u0119te zostanie 1 przedsi\u0119biorstwo. Wdro\u017cy ono wyniki prac B+R z dziedziny budownictwa i wprowadzi 1 now\u0105 - zar\u00f3wno dla firmy, jak i na rynku polskim - innowacj\u0119 procesow\u0105. Projekt przyczyni si\u0119 ponadto do utworzenia 1 nowego miejsca pracy, a tym samym wzrostu zatrudnienia w firmie o 1. Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w wynios\u0105 w ci\u0105gu pierwszego roku od zako\u0144czenia finansowego realizacji projektu 1 500 000,00z\u0142, za\u015b w ci\u0105gu trzech lat wynios\u0105 \u0142\u0105cznie 4 982 500,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "BAUFORTIS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Proces wykonania po\u015brednich posadowie\u0144 obiekt\u00f3w in\u017cynieryjnych przy pomocy innowacyjnego urz\u0105dzenia krusz\u0105co-wibracyjno- wiertniczego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 144.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2016-05-14", "DOFINANSOWANIE": "1682135.00", "WARTOSC": "3022171.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego innowacyjnych materia\u0142\u00f3w dla bran\u017cy kryminalistycznej w firmie Crimat Sp. z o.o.", "BENEFICJENT": "CRIMAT SPOLKA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego innowacyjnych materia\u0142\u00f3w dla bran\u017cy kryminalistycznej w firmie Crimat Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 122.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1653778.02", "WARTOSC": "3462128.18", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j istniej\u0105cego Centrum Badawczo Rozwojowego poprzez wybudowanie nowego budynku specjalnie dedykowanego do potrzeb prowadzenia prac badawczo rozwojowych zgodnie z agend\u0105 badawcza oraz zakupy niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia technologicznego. Dzi\u0119ki realizacji projektu i wdro\u017ceniu agendy badawczej wdro\u017cone zostan\u0105 trzy nowe grupy produktowe tj.: 1. Roboty przemys\u0142owe realizuj\u0105ce funkcj\u0119 sortowania wybranego materia\u0142u z frakcji odpad\u00f3w komunalnych. Nowa technologia zapewni ograniczenie koszt\u00f3w procesu sortowania poprzez zmniejszenie zapotrzebowania na spr\u0119\u017cone powietrze, mo\u017cliwo\u015b\u0107 sortowania ci\u0119\u017cszych element\u00f3w, ni\u017csze zapotrzebowanie energetyczne. 2. System\u00f3w elektroniki dla przemys\u0142u wydobywczego przyczyniaj\u0105cej si\u0119 do zwi\u0119kszenia niezawodno\u015bci system\u00f3w przewietrzania wyrobisk. 3. System\u00f3w elektroniki przemys\u0142owej przyczyniaj\u0105cej si\u0119 do zwi\u0119kszenia niezawodno\u015bci system\u00f3w transportu zwi\u0105zanych z bran\u017c\u0105 przetwarzania odpad\u00f3w", "BENEFICJENT": "SIGMA S.A.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Centrum Badawczo Rozwojowego poprzez stworzenie laboratorium w celu prowadzenia prac badawczo rozwojowych na rzecz sektora odzysku materia\u0142owego surowc\u00f3w oraz sektora system\u00f3w wydobywczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 120.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1516954.20", "WARTOSC": "1784652.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych u\u017cyteczno\u015bci publicznej, w grupie 95 os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Gminy Jastk\u00f3w do 31.12.2021 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 95 os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Gminy Jastk\u00f3w. S\u0105 to: - dzieci i m\u0142odzie\u017c w wieku 6 -16 lat pochodz\u0105ce z rodzin wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym - 50 os\u00f3b - rodzice i prawni opiekunowie dzieci pochodz\u0105cych z rodzin wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym - 45 os\u00f3b Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j r\u00f3\u017cnych form wsparcia rodziny w gminie wiejskiej wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w kt\u00f3rej zidentyfikowano brak takich us\u0142ug wsparcia ZADANIA: 1. ROZW\u00d3J PLAC\u00d3WEK WSPARCIA DZIENNEGO NA TERENIE GMINY JASTK\u00d3W (PARTNER GJ) w ramach kt\u00f3rego utworzone zostan\u0105 na terenie Gminy Jastk\u00f3w dwie plac\u00f3wki wsparcia dziennego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy: \u015arodowiskowa w Jastkowie (17 miejsc) \u015arodowiskowa w Smugach (17 miejsc) \u2013 razem 34 nowe miejsca. (KRYT. SPEC.1) 2. UTWORZENIE PUNKTU KONSULTACYJNO- DORADCZEGO W JASTKOWIE (WNIOSKODAWCA) W ramach dzia\u0142ania Punktu rodziny obj\u0119te projektem b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z bezp\u0142atnych spotka\u0144 z psychologiem, 2 terapeutami, mediatorem rodzinnym oraz prawnikiem. Zaplanowane w projekcie kompleksowe dzia\u0142ania na rzecz rozwoju systemu wsparcia rodziny przyczyni\u0105 si\u0119 do podniesienia jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych oraz ograniczenia jednej z istotnych barier jak\u0105 jest wykluczenie z dost\u0119pu do podstawowych us\u0142ug publicznych warunkuj\u0105cych mo\u017cliwo\u015bci rozwojowe osobom wykluczonym, b\u0105d\u017a zagro\u017conym ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, zw\u0142aszcza osobom starszym, niepe\u0142nosprawnym i niesamodzielnym, wzrostu liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych. (KRYT. SPEC.1) 3. KSZTA\u0141CENIE KANDYDAT\u00d3W NA RODZINY ZAST\u0118PCZE ORAZ DOSKONALENIE OS\u00d3B SPRAWUJ\u0104CYCH RODZINN\u0104 PIECZ\u0118 ZAST\u0118PCZ\u0104 (WNIOSKODAWCA) (KRYT. SPEC.2)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WSP\u00d3\u0141PRACY I ROZWOJU INCEPTUM", "TYTUL": "PLAC\u00d3WKI WSPARCIA DZIENNEGO DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY NA TERENIE GMINY JASTK\u00d3W", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-15", "DATA_START": "2019-04-15", "DOFINANSOWANIE": "1257620.00", "WARTOSC": "2209818.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wprowadzenie na rynek nowego produktu: koncentratu barwi\u0105cego PCC (Polypropylene Color Concentrate). Opracowany, w wyniku prac B+R koncentrat stanowi materia\u0142 wsadowy nadaj\u0105cy po\u017c\u0105dany kolor produktom cienko\u015bciennych produkowanym z tworzyw sztucznych (g\u0142\u00f3wnie z recyklingu). Autorska receptura oraz spos\u00f3b produkcji zapewniaj\u0105 uzyskanie znacz\u0105co zwi\u0119kszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bci mechanicznych oraz odpowiedni kolor koncentrat\u00f3w. Grancolor w wyniku realizacji projektu wdro\u017cy do swojej dzia\u0142alno\u015bci wyniki prac B+R poprzez zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz uruchomienie produkcji koncentratu barwi\u0105cego PCC. Wyniki prac B+R dotycz\u0105 ekologicznej technologii produkcji koncentrat\u00f3w barwi\u0105cych PCC wykorzystuj\u0105cej polipropylen pierwotny, kompatybilizatory, naturalne nape\u0142niacze mineralne oraz barwniki opracowane na bazie w\u0142asnych, autorskich receptur. Wyniki prac B+R, kt\u00f3re zostan\u0105 wdro\u017cone w ramach projektu zosta\u0142y przeprowadzone przez Grancolor. W ramach przeprowadzonych prac opracowano i zwalidowano technologi\u0119 produkcji koncentrat\u00f3w barwi\u0105cych dedykowanych do tworzyw sztucznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 posiada\u0142y nowe w\u0142a\u015bciwo\u015bci u\u017cytkowe oraz bardzo wysokie parametry jako\u015bciowe. W wyniku prac badawczych, opracowano innowacyjny produkt: koncentrat barwi\u0105cy PCC oraz innowacj\u0119 procesow\u0105: spos\u00f3b produkcji koncentratu barwi\u0105cego PCC. Innowacyjna technologia produkcji koncentratu PCC wpisuje si\u0119 w polityk\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju poprzez zmniejszenie nak\u0142adu energetycznego wymaganego na wyprodukowanie 1 tony gotowego produktu. Realizacja projektu umo\u017cliwi zaspokojenie potrzeb i oczekiwa\u0144 rynku, co wzmocni pozycj\u0119 rynkow\u0105 Grancolor i uczyni ofert\u0119 konkurencyjn\u0105 i kompleksow\u0105. Firma b\u0119dzie przygotowana do realizacji najbardziej skomplikowanych zlece\u0144 zar\u00f3wno dla odbiorc\u00f3w krajowych jak i zagranicznych. Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii i innowacyjnego produktu zapewni dynamiczny rozw\u00f3j firmy i rozszerzenie grup odbiorc\u00f3w oraz zapewni stabilno\u015b\u0107 i dywersyfikacj\u0119 przychod\u00f3w", "BENEFICJENT": "GRANCOLOR MICHA\u0141 CHABIOR", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji koncentrat\u00f3w barwi\u0105cych osadzonych na polipropylenie o zwi\u0119kszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach wytrzyma\u0142o\u015bciowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-06-15", "DOFINANSOWANIE": "3616716.19", "WARTOSC": "4493346.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest informatyzacja proces\u00f3w adm. i poprawa poziomu \u015bwiadczenia us\u0142ug pub. przez administracj\u0119. Realizacja celu g\u0142. nast\u0105pi poprzez zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania ITC w administracji publicznej, wzmocnienie stopnia cyfryzacji administracji, tworzenie nowych e-us\u0142ug pub., wyposa\u017cenie administracji w nowoczesne rozwi\u0105zania ICT. W projekt zaanga\u017cowane s\u0105 4 gminy wchodz\u0105ce w sk\u0142ad partnerstwa LOF. Liderem projektu jest Gmina Niedrzwica Du\u017ca. Partnerzy to gminy wchodz\u0105ce w sk\u0142ad partnerstwa LOF i uczestnicz\u0105ce w realizacji projektu: Strzy\u017cewice, Jab\u0142onna oraz Jastk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105: mieszka\u0144cy LOF, instytucje korzystaj\u0105ce z rezultat\u00f3w projektu, inwestorzy i przedsi\u0119biorcy, potencjalni mieszka\u0144cy oraz tury\u015bci krajowi i zagraniczni. Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w: -Pobrania/ odtworzenia dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych ISP- 3 600 -Pobrania/ uruchomienia aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji - 968 -Za\u0142atwione sprawy poprzez udost\u0119pnione on-line us\u0142ugi publiczne- 287 -Us\u0142ugi publiczne udost\u0119pnione on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 - 16 -Podmioty, kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line ISP- 37 -Udost\u0119pnione us\u0142ugi wewn\u0105trz-administracyjnych (A2A)- 4 -Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni- 168 -Us\u0142ugi publiczne udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 -transakcja- 24 -Dokumenty zawieraj\u0105ce ISP- 1 800 -Udost\u0119pnione on-line dokumenty zawieraj\u0105ce ISP- 1 800 -Uruchomione systemy teleinformatyczne w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne- 4 -Urz\u0119dy, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y katalog rekomendacji dotycz\u0105cych awansu cyfrowego- 4 -Podmioty udost\u0119pnione us\u0142ugi wewn\u0105trz-administracyjne (A2A)- 46 -Udost\u0119pnione on-line rejestry i baz danych przestrzenne- 3\" Projekt ma charakter nieinfrastrukturalny (z wy\u0142\u0105czeniem Gminy Jastk\u00f3w - w cz\u0119\u015bci projektu zwi\u0105zanej z okablowaniem).", "BENEFICJENT": "GMINA NIEDRZWICA DU\u017bA", "TYTUL": "E-gminy w Lubelskim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1179557.58", "WARTOSC": "1387714.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu jest wzrost poziomu upowszechnienia us\u0142ug w zakresie edukacji przedszkolnej oraz podniesienie jej jako\u015bci poprzez utworzenie 30 nowych miejsc dla dzieci 3-4 letnich w Niepublicznym Przedszkolu Kolorowe Kredki w Snopkowie (Gmina Jastk\u00f3w) oraz obj\u0119cie dodatkowymi zaj\u0119ciami specjalistycznymi 30 dzieci (17 dz. i 13 ch\u0142.) w okresie do 31.12.2020 r. Planowane rezultaty: - utworzenie 30 nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci 3-4 letnich - obj\u0119cie ofert\u0105 dodatkowych zaj\u0119\u0107 realizowanych w celu stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz dodatkowych zaj\u0119\u0107, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych 30 dzieci (17dz. i 13 ch\u0142.) - obj\u0119cie szkoleniami w zakresie pedagogiki specjalnej 10 nauczycieli - podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych rodzic\u00f3w w zakresie wychowania Realizowane zadania: Zadanie 1(Realizowane przez Wnioskodawc\u0119) Utworzenie 2 nowych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych w Niepublicznym Przedszkolu Kolorowe Kredki w Snopkowie (30 nowych miejsc) Zadanie 2(Realizowane przez Wnioskodawc\u0119) Rozszerzenie oferty edukacyjnej w Niepublicznym Przedszkolu Kolorowe Kredki w Snopkowie o zaj\u0119cia realizowane w celu wyr\u00f3wnania stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz dodatkowe zaj\u0119cia, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych. Zadanie 3 (Realizowane przez Partnera 1) Rozszerzenie oferty edukacyjnej w Niepublicznym Przedszkolu Kolorowe Kredki w Na\u0142\u0119czowie \u2013 2 zamiejscowych oddzia\u0142ach przedszkolnych w Snopkowie indywidualne o zaj\u0119cia specjalistyczne dla dzieci z podejrzeniem autyzmu. Zadanie 4 ( Realizowane przez Partnera 1) Szkolenia dla nauczycieli w zakresie pedagogiki specjalnej Wnioskodawca sk\u0142ada w naborze jeden wniosek o dofinansowanie KRYT. SPEC. 1 Wydatki w ramach cross-financingu stanowi\u0105 nie wi\u0119cej ni\u017c 30% warto\u015bci wsp\u00f3\u0142finansowania EFS w projekcie. b) Wydatki w ramach limitu na \u015brodki trwa\u0142e stanowi\u0105 nie wi\u0119cej ni\u017c 30% warto\u015bci projektu (w\u0142\u0105czaj\u0105c cross-financing). KRYT. SPEC. 6 \u00a0", "BENEFICJENT": "KOLOROWE KREDKI AGNIESZKA ROZP\u0118DOWSKA", "TYTUL": "KOLOROWE KREDKI DLA MALUSZK\u00d3W W SNOPKOWIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1123180.86", "WARTOSC": "2302520.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Castel Engineering Polska Sp. z o.o. na rynku krajowym i zagranicznym, podniesienie produktywno\u015bci i wydajno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, oraz wdro\u017cenie wynik\u00f3w bada\u0144 B+R, przeprowadzonych na zlecenie firmy przez jedn. naukow\u0105. Dzi\u0119ki realizacji projektu Wnioskodawca wdro\u017cy w swojej dzia\u0142alno\u015bci innowacyjn\u0105 technologi\u0119 wytwarzania wyrob\u00f3w do wibroizolacji, kt\u00f3ra pozwoli na wprowadzenie do oferty Wnioskodawcy innowacyjnego produktu w postaci wielofunkcyjnego wibroizolatora o budowie typu sandwich,b\u0119d\u0105cego udoskonalon\u0105 wersj\u0105 dotychczas oferowanego przez firm\u0119 wyrobu. Rezultatem projektu b\u0119dzie wprowadzenie do oferty zar\u00f3wno nowych produkt\u00f3w do wibroizolacji, jak i ulepszenie produkt\u00f3w dotychczasowych.Projekt obejmuje realizacj\u0119 1 zadania, kt\u00f3re realizowane b\u0119dzie przez w okresie 01.02.2019 -30.06.2020 r.W ramach zadania Wnioskodawca dokona zakupu nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, pozosta\u0142ych \u015brodk\u00f3w transportu oraz WNiP. Grup\u0105 docelow\u0105 niniejszego projektu jest przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy, a tak\u017ce jego Klienci.Wska\u017aniki produktu:Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje): 748 787, 24 z\u0142, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku: 1, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy: 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie finansowe inne ni\u017c dotacje dotacje: 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: 1, Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji: 1, Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R: 1. Wska\u017aniki rezultatu:Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R: 1, Liczba wprowadzonych innowacji produktowych:1, Liczba wprowadzonych innowacji procesowych: 1, Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w 1 063 100 z\u0142, Przych\u00f3d z wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R: 1 063 100 z\u0142, Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych: 1.", "BENEFICJENT": "\"CASTEL ENGINEERING POLSKA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Castel Engineering Polska Sp. z o.o. poprzez wdro\u017cenie prac B+R w innowacyjnej technologii produkcji wibroizolator\u00f3w wytwarzanych z granulat\u00f3w gumowych po recyklingu\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1095060.78", "WARTOSC": "1288306.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia u 35 Kobiet (K) opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 w tym 10K powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowywaniem dziecka oraz 25K pozostaj\u0105cych bez pracy, poprzez utworzenie 30 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w postaci publicznego \u017c\u0142obka na terenie Gminy Jastk\u00f3w (GJ) do ko\u0144ca sierpnia 2020r. Rezultaty projektu 1. Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu 20 Kobiet 2. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu 8 Kobiet Produkty do osi\u0105gni\u0119cia w ramach projektu 1. Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u2013 30 (14 K i 16 M) 2. Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 35 3. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 4. Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami / doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych [osoby] \u2013 Nie dotyczy 5. Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [szt.] \u2013 Nie dotyczy Grup\u0119 docelow\u0105 projektu (GD) stanowi 35K b\u0119d\u0105cych rodzicem lub pe\u0142noprawnym opiekunem dziecka w wieku do lat 3 pochodz\u0105ce z wiejskiej gminy Jastk\u00f3w WL, w tym 10K powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowywaniem dziecka oraz 25K pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re dzi\u0119ki otrzymanemu wsparciu poszukuj\u0105 lub znalaz\u0142y prac\u0119. Natomiast instytucjonalnym uczestnikiem proj. jest GJ na terenie, kt\u00f3re utworzony zost. \u017c\u0142obek. Zadania zaplanowane w ramach projektu: Zadanie Nr 1 Utworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w postaci Publicznego \u017b\u0142obka w Gminie Jastk\u00f3w (III 2018r - VIII 2020r) Zadanie Nr 2 Realizacja opieki i zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wychowawczych w nowo utworzonym \u017b\u0142obku Publicznym w Gminie Jastk\u00f3w (IX 2018r - VIII 2020r)", "BENEFICJENT": "GMINA JASTK\u00d3W", "TYTUL": "Radosny maluch \u2013 Aktywna mama", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1042924.96", "WARTOSC": "2109709.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej- siedziby Urz\u0119du Gminy Jastk\u00f3w. Budynek ma dwie kondygnacje nadziemne, cz\u0119\u015bciowe podpiwniczenie i nieu\u017cytkowe poddasza,jest wpisany do Rejestru zabytk\u00f3w woj.lubelskiego pod nr A/736 na podstawie Decyzji Dyr.Wydzia\u0142u Kultury i Sztuki U.W. w Lublinie z dnia 12.08.1977 roku, znak: KL. IV-7/22/77. Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci wykorzystania energii w budynku poprzez realizacj\u0119 wielokierunkowych i kompleksowych zada\u0144 w r\u00f3\u017cnych dziedzinach, tj. ogrzewaniu, wentylacji, przygotowaniu ciep\u0142ej wody i o\u015bwietleniu pomieszcze\u0144. W celu okre\u015blenia zakresu prac przeprowadzono audyt energetyczny, kt\u00f3ry pozwoli\u0142 na wybranie optymalnego wariantu termomodernizacji, kt\u00f3ry obejmuje: ocieplenie stropu typ B pod nieogrzewanym poddaszem, ocieplenie stropu nad klatk\u0105 schodow\u0105 w przestrzeni poddasza budynku, wymian\u0119 starych \u017carowych i fluorescencyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na nowe LED, modernizacj\u0119 uk\u0142adu wentylacji przez monta\u017c systemu wentylacji mechanicznej nawiewno- wywiewnej z odzyskiem ciep\u0142a z\u0142o\u017conego z 3 central wyposa\u017conych w wentylatory, filtry, automatyk\u0119, nagrzewnice oraz wymiennik przeciwpr\u0105dowy o du\u017cym stopniu odzysku ciep\u0142a do obs\u0142ugi wydzielonych stref w budynku, ocieplenie \u015bciany klatki schodowej w przestrzeni poddasza budynku, wymian\u0119 starych okien zewn\u0119trznych w budynku, wymian\u0119 starych drzwi zewn\u0119trznych i wewn\u0119trznych oddzielaj\u0105cych pomieszczenia ogrzewane od nie ogrzewanych w budynku, ocieplenie stropu typ A pod nieogrzewanym poddaszem, ocieplenie stropu typ C pod nieogrzewanym poddaszem, ocieplenie \u015bcian piwnic i \u015bcian fundamentowych niepodpiwniczonej cz\u0119\u015bci budynku, modernizacj\u0119 instalacji grzewczej w budynku poprzez jej ca\u0142kowit\u0105 wymian\u0119: demonta\u017c istniej\u0105cych ruroci\u0105g\u00f3w i grzejnik\u00f3w oraz monta\u017c nowej instalacji o parametrach 80/600C. Monta\u017c nowych grzejnik\u00f3w. Regulacja hydrauliczna instalacji celem dostosowania uk\u0142adu do zmniejszonego zapotrzebowania na ciep\u0142o. Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 zapotrzebowania ciep\u0142a wyniesie 63,60%", "BENEFICJENT": "GMINA JASTK\u00d3W", "TYTUL": "Przebudowa w ramach rewitalizacji zespo\u0142u pa\u0142acowo-parkowego w Panie\u0144szczy\u017anie- pa\u0142ac", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1697851.19", "WARTOSC": "1997472.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym realizowanego projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w\u015br\u00f3d 100 mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Jastk\u00f3w i Gminy G\u0142usk w okresie do 31.12.2021 r. Projekt zak\u0142ada us\u0142ugi \u015bwiadczone w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (KRYT.SPEC.4) Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych odnosz\u0105cych si\u0119 do r\u00f3\u017cnych us\u0142ug wsparcia dla os\u00f3b i ich rodzin, kt\u00f3re maj\u0105 zapobiec potrzebie umieszczenia w zak\u0142adzie. W stosunku do os\u00f3b starszych projekt przewiduje dzia\u0142ania nakierowane na zapobieganie chorobom i utracie sprawno\u015bci oraz odzyskaniu niezale\u017cno\u015bci. Projekt zak\u0142ada u\u0142atwiony dost\u0119p do us\u0142ug zdrowotnych jedynie w zakresie nieobj\u0119tym przepisami ustawy z dnia 27.08.2004 r. o \u015bwiadczeniach opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych (Dz.U. z 2015 r. Poz. 581) Zadania: 1.Utworzenie Dziennego Domu Pomocy dla os\u00f3b starszych, niesamodzielnych i niepe\u0142nosprawnych w miejscowo\u015bci Snopk\u00f3w 2.Funkcjonowanie Dziennego Domu Pomocy dla 15 os\u00f3b starszych, niesamodzielnych i niepe\u0142nosprawnych w miejscowo\u015bci Snopk\u00f3w 3.Utworzenie Klubu Aktywnego Seniora - \u015brodowiskowej instytucji aktywizuj\u0105cej osoby starsze, niesamodzielne i niepe\u0142nosprawne w miejscowo\u015bci G\u0142usk 4.Rozw\u00f3j i upowszechnienie form wsparcia \u015brodowiskowego w miejscu zamieszkania 5.Utworzenie LOKALNEGO CENTRUM TELEOPIEKI DLA SENIOR\u00d3W Zaplanowane w projekcie kompleksowe dzia\u0142ania na rzecz rozwoju systemu wsparcia rodziny przyczyni\u0105 si\u0119 do podniesienia jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych oraz ograniczenia jednej z istotnych barier jak\u0105 jest wykluczenie z dost\u0119pu do podstawowych us\u0142ug publicznych warunkuj\u0105cych mo\u017cliwo\u015bci rozwojowe osobom wykluczonym, b\u0105d\u017a zagro\u017conym ub\u00f3stwem i wykluczeniem. Projekt zapewnia w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w realizowane dzia\u0142ania zgodnie z koncepcj\u0105 empowerment. Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 we wsp\u00f3\u0142pracy ze SPO\u0141ECZN\u0104 RAD\u0104 WSPARCIA, kt\u00f3ra uczestniczy\u0107 b\u0119dzie w ka\u017cdym etapie realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WSP\u00d3\u0141PRACY I ROZWOJU INCEPTUM", "TYTUL": "US\u0141UGI SPO\u0141ECZNE DLA SENIOR\u00d3W W GMINACH WIEJSKICH POWIATU LUBELSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "881650.43", "WARTOSC": "1037235.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to zwi\u0119kszenie udzia\u0142u dzieci w wieku przedszkolnym w gminie Jastk\u00f3w (woj. lubelskie) w wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez stworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla 25 dzieci w wieku 3-4 lata w nowo otwartym pkt. przedszkolnym z oddzia\u0142ami integracyjnymi oraz zwi\u0119kszenie jako\u015bci edukacji przedszkolnej na terenie gminy Jastk\u00f3w poprzez uruchomienie w pkt. dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla \u0142\u0105cznej grupy 16 dzieci (8K/8M) w wieku 3-4 lata, wyposa\u017cenie plac\u00f3wki w specjalistyczny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne w okresie od 01.04.2019 do 31.08.2020 r. Niniejszy projekt bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WL 2014-2020, tj. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u dzieci w wieku przedszkolnym w wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie utworzenie nowych miejsc przedszkolnych w punkcie przedszkolnym (z oddzia\u0142ami integracyjnymi) poprzez wyposa\u017cenie go w sprz\u0119t i zaplecze przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do jego efektywnych i bie\u017c\u0105cych dzia\u0142a\u0144. Wzrost liczby miejsc przedszkolnych stanowi wsparcie dzia\u0142a\u0144 na rzecz zwi\u0119kszenia udzia\u0142u dzieci w wychowaniu przedszkolnym, przyczyni si\u0119 do wzrostu ca\u0142kowitej liczby miejsc w przedszkolach i innych formach wychowania przedszkolnego na terenie gminy Jastk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WSPIERANIA ROZWOJU \"INNOWATOR\"", "TYTUL": "W przedszkolu odkrywam \u015bwiat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "870734.37", "WARTOSC": "1024393.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Cel.g\u0142.:\u00a0podniesienie\u00a0jako\u015bci\u00a0kszta\u0142cenia\u00a0og\u00f3lnego\u00a0w\u00a0szko\u0142ach\u00a0podstawowych\u00a0w\u00a0gm.\u00a0Jastk\u00f3w:\u00a0w\u00a0Jastkowie,\u00a0w\u00a0Snopkowie\u00a0i\u00a0w\u00a0Tomaszowicach\u00a0w\u00a0woj.lubelskim do\u00a0ko\u0144ca\u00a0VI.2019r.,\u00a0poprzez\u00a0realizacj\u0119\u00a0dodatkowych\u00a0zaj\u0119\u0107\u00a0dydaktycznych\u00a0dla\u00a0420\u00a0uczni\u00f3w\u00a0(198\u00a0dz.i\u00a0222\u00a0ch\u0142.)\u00a0i\u00a040\u00a0nauczycieli\u00a0(39K\u00a0i\u00a01M),\u00a0maj\u0105cych\u00a0na\u00a0celu podniesienie\u00a0kompetencji\u00a0kluczowych\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0uczni\u00f3w\u00a0i\u00a0nauczycieli,\u00a0w\u0142a\u015bciwych\u00a0postaw\u00a0i\u00a0umiej\u0119tno\u015bci\u00a0niezb\u0119dnych\u00a0na\u00a0rynku\u00a0pracy,\u00a0uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u00a0potrzeby os\u00f3b\u00a0niepe\u0142nosprawnych\u00a0oraz\u00a0poprzez\u00a0doposa\u017cenie\u00a0przedmiotowych\u00a0pracowni\u00a0w\u00a0sprz\u0119t\u00a0i\u00a0pomoce\u00a0niezb\u0119dne\u00a0do\u00a0realizacji\u00a0zaj\u0119\u0107. G\u0142.\u00a0rezultaty: -nauczyciele\u00a0przed.\u00a0og\u00f3lnych\u00a0uzyskaj\u0105\u00a0nowe\u00a0kompetencje\u00a0zawodowe,\u00a0co\u00a0poprawi\u00a0jako\u015b\u0107\u00a0ich\u00a0pracy\u00a0i\u00a0prze\u0142o\u017cy\u00a0si\u0119\u00a0na\u00a0rozw\u00f3j\u00a0uczni\u00f3w -uczniowie\u00a0uzyskaj\u0105\u00a0dodatkowe\u00a0umiej\u0119tno\u015bci\u00a0i\u00a0rozwin\u0105\u00a0ju\u017c\u00a0posiadane\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0kreatywno\u015bci,\u00a0innowacyjno\u015bci\u00a0i\u00a0pracy\u00a0zesp.\u00a0a\u00a0tak\u017ce\u00a0kompetencje spo\u0142eczne,\u00a0inicjatywno\u015b\u0107\u00a0i\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107\u00a0oraz\u00a0umiej\u0119tno\u015bci\u00a0uczenia\u00a0si\u0119 -plac\u00f3wki\u00a0poprawiaj\u0105\u00a0jako\u015bc\u00a0\u015bwiadczonych\u00a0us\u0142ug\u00a0dzi\u0119ki\u00a0wykorzystaniu\u00a0doposa\u017conych\u00a0pracowni\u00a0ICT\u00a0i\u00a0przyr. Gr.\u00a0docelowa:\u00a0460\u00a0UP,\u00a0w\u00a0tym\u00a0420\u00a0uczni\u00f3w\u00a0(198dz.+222ch\u0142.)\u00a0oraz\u00a040\u00a0nauczycieli\u00a0(39K+1M)\u00a0z\u00a0plac\u00f3wek\u00a0prow.\u00a0kszta\u0142cenie\u00a0og\u00f3lne:\u00a0SP\u00a0w\u00a0Jastkowie (106dz.+117ch\u0142.);\u00a0SP\u00a0w\u00a0Snopkowie\u00a0(51dz.+59ch\u0142.);\u00a0SP\u00a0w\u00a0Tomaszowicach\u00a0(41dz.+46ch\u0142.),\u00a0woj.\u00a0lubelskie. Zadania: -Zaj\u0119cia\u00a0podnosz\u0105ce\u00a0kompetencje\u00a0kluczowe\u00a0uczni\u00f3w\u00a0obejmuj\u0105ce:\u00a0ICT\u00a0(w\u00a0tym\u00a0w\u00a0oparciu\u00a0o\u00a0system\u00a0VCC\u00a0i\u00a0ECCC),\u00a0przedmioty\u00a0matematyczno-przyr.\u00a0(w\u00a0tym prowadzone\u00a0metod\u0105\u00a0eksperymentu)\u00a0i\u00a0j\u0119zykowe -Kursy\u00a0zawodowe\u00a0podnosz\u0105ce\u00a0kompetencje\u00a0z\u00a0zakresu\u00a0ICT\u00a0i\u00a0metody\u00a0eksperymentu\u00a0oraz\u00a0wykorzystywania\u00a0e-zasob\u00f3w\u00a0dydakt.\u00a0dla\u00a0nauczycieli\u00a0przedmiot\u00f3w og\u00f3lnych\u00a0(kursy\u00a0realizowane\u00a0w\u00a0systemie\u00a0VCC\u00a0i\u00a0zako\u0144czone\u00a0zew.\u00a0certyfikacj\u0105\u00a0potwierdzaj\u0105c\u0105\u00a0uzyskanie\u00a0kwalifikacji) -Doposa\u017cenie\u00a0szk\u00f3\u0142\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0pracowni\u00a0przyrodniczych\u00a0oraz\u00a0narz\u0119dzi\u00a0TIK", "BENEFICJENT": "GMINA JASTK\u00d3W", "TYTUL": "Atrakcyjne szkolnictwo w gminie Jastk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-15", "DATA_START": "2016-04-15", "DOFINANSOWANIE": "859528.50", "WARTOSC": "1232241.78", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest monta\u017c 120 lamp hybrydowych oraz wymiana o\u015bwietlenia ulicznego na energooszcz\u0119dne (492 oprawy LED). Inwestycja poza zmniejszeniem koszt\u00f3w eksploatacji zapewni lepsze do\u015bwietlenie miejscowo\u015bci, poprawi walory estetyczne gminy Jastk\u00f3w oraz przyczyni si\u0119 do poprawy bezpiecze\u0144stwa poruszania si\u0119 po drogach gminy, zar\u00f3wno dla kierowc\u00f3w, jak i dla pieszych. Projekt b\u0119dzie realizowany w nast\u0119puj\u0105cych miejscowo\u015bciach na terenie ca\u0142ej gminy Jastk\u00f3w: D\u0105browica, D\u0119b\u00f3wka, Jastk\u00f3w, J\u00f3zef\u00f3w-Pociecha, \u0141ug\u00f3w, Marysin, Mi\u0142ocin, Moszenki, Moszna, Moszna-Kolonia, Natalin, O\u017car\u00f3w, Panie\u0144szczyzna, P\u0142ouszowice-Kolonia, Piotrawin, Sieprawice, Smugi, Snopk\u00f3w, Tomaszowice, Tomaszowice-Kolonia. Zakres projektu: Modernizacja systemu obejmuje wymian\u0119 istniej\u0105cych opraw i \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na energooszcz\u0119dne systemu inteligentnego o\u015bwietlenia. W zakresie projektu uwzgl\u0119dniono monta\u017c elektronicznych zap\u0142onnik\u00f3w z redukcj\u0105 mocy., kt\u00f3rych instalacja generuje oszcz\u0119dno\u015bci rz\u0119du 40-55%. W zadaniu przewidziano r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie technologii LED, kt\u00f3re pozwalaj\u0105 nawet na 60% zmniejszenie zu\u017cycia energii, a wi\u0119c i koszt\u00f3w eksploatacji. Oprawy LED charakteryzuj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c stosunkowo kr\u00f3tkim okresem zwrotu inwestycji. Zadanie przewiduje monta\u017c lamp hybrydowych na obszarach wiejskich gdzie fizyczne pod\u0142\u0105czenie opraw do sieci energetycznej jest nieop\u0142acalne i trudne do technicznej realizacji. Budowa lamp hybrydowych opartych na pozyskaniu energii s\u0142onecznej i wiatru umo\u017cliwi wyprodukowanie oko\u0142o 17 885 kWh energii elektrycznej co w konsekwencji pozwoli unikn\u0105\u0107 oko\u0142o 12,52 kg dwutlenku w\u0119gla. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Jastk\u00f3w. Zakres projektu wynika z aktualnego planu gospodarki niskoemisyjnej przyj\u0119tego Uchwa\u0142\u0105 Rady Gminy z dnia 29 kwietnia 2016r. nr XX/139/2016 Projekt zak\u0142ada monitorowanie zmniejszenia zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku jego realizacji (monta\u017c 190 szt. zegar\u00f3w steruj\u0105cych oraz system sterowania ICT).", "BENEFICJENT": "GMINA JASTK\u00d3W", "TYTUL": "Wymiana o\u015bwietlenia ulicznego na energooszcz\u0119dne oraz zastosowanie inteligentnego systemu sterowania o\u015bwietleniem ulicznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "849938.17", "WARTOSC": "999927.27", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142. pr.: podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w szko\u0142ach podstawowych w gm. Jastk\u00f3w: w O\u017carowie i P\u0142ouszowicach w woj.lubelskim do ko\u0144ca VI.2021r., poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla 135 uczni\u00f3w (57 dz.i 78 ch\u0142.) i 22 nauczycieli (22K), maj\u0105cych na celu podniesienie kompetencji kluczowych w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w i n-li, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, uwzgl\u0119dniaj\u0105c potrzeby os\u00f3b o specyficznych potrzebach, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz poprzez doposa\u017cenie przedm. pracowni w sprz\u0119t i pomoce niezb\u0119dne do realizacji zaj\u0119\u0107. G\u0142\u00f3wne rezultaty: nabycie kompetencji kluczowych na rynku pracy u min. 90% uczestnik\u00f3w projektu (122 uczni\u00f3w + 20 nauczycielek) Grupa docelowa: to 157 uczestnik\u00f3w projektu, w tym 135 uczni\u00f3w (57 dziewcz\u0105t + 78 ch\u0142opc\u00f3w) oraz 22 nauczycielki dw\u00f3ch szk\u00f3\u0142 podstawowych w gminie Jastk\u00f3w: w O\u017carowie (85 uczni\u00f3w + 16 nauczycielek) oraz w P\u0142ouszowicach (50 uczni\u00f3w + 6 nauczycielek) z woj. lubelskiego. G\u0142\u00f3wne zadania: -zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych na rynku pracy (ICT, matematyczno-przyrodnicze, j\u0119zyki obce), z uwzgl\u0119dnieniem rozwoju w\u0142a\u015bciwych postaw (kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107 oraz praca zespo\u0142owa) -zaj\u0119cia podnosz\u0105ce kompetencje/kwalifikacje nauczycieli wszystkich przedmiot\u00f3w w zakresie korzystania z nowoczesnych metod, technologii i sprz\u0119tu, -organizowanie i udzielanie pomocy psychologiczno\u2013 pedagogicznej -tworzenie warunk\u00f3w uczenia si\u0119, adekwatnych do potrzeb rynku pracy i zmian zachodz\u0105cych w gospodarce: wyposa\u017cenie pracowni dla przedmiot\u00f3w matematyczno \u2013 przyrodniczych oraz pracowni ICT.", "BENEFICJENT": "GMINA JASTK\u00d3W", "TYTUL": "Atrakcyjne szkolnictwo w gminie Jastk\u00f3w - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "816505.75", "WARTOSC": "960595.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Poprawiona dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 us\u0142ug spo\u0142ecznych dla\u00a020 os\u00f3b (17K, 3M) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z\u00a0Gminy Jastk\u00f3w poprzez wsparcie dla tworzenia/ funkcjonowania plac\u00f3wek \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w formie Klubu Seniora do 30.11.2020 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u201320 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie \u2013\u00a020 Grupa docelowa: Projekt skierowany jest do\u00a020 os (17K i 3M) wykluczonych, lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecz, (jako najb potrz kompleksowego wsparcia zg. z diagn), kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 warunki: - s\u0105 mieszka\u0144cami\u00a0Gminy Jastk\u00f3w - maj\u0105 uko\u0144czone 60 lat - zamieszkuj\u0105 tereny wiejskie Klub Seniora b\u0119dzie miejscem spotka\u0144 os\u00f3b starszych, w nieformalnej atmosferze, z jak najwi\u0119kszym spontanicznym zaanga\u017cowaniem samych senior\u00f3w (uczestnicy kluby podejmuj\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107/decyzyjno\u015b\u0107 w sprawach klubu). Dzia\u0142ania klubu b\u0119d\u0105 integrowa\u0107 senior\u00f3w i wspiera\u0107 aktywno\u015b\u0107 os\u00f3b starszych, ale przede wszystkim zapewnia\u0107 im dobre towarzystwo, w pobli\u017cu miejsca zamieszkania. Klub pozwoli na kszta\u0142towanie w\u015br\u00f3d senior\u00f3w nawyk\u00f3wdo czynnego, kreatywnego sp\u0119dzania wolnego czasu, rozwoju umiej\u0119tno\u015bci, nauki radzenia sobie w nowych sytuacjach oraz dostosowania si\u0119 do reali\u00f3w obecnego \u015bwiata. Uczestnicy mog\u0105 sp\u0119dza\u0107 czas w klubie w pe\u0142nym wymiarze lub bra\u0107 udzia\u0142 w wybranych zaj\u0119ciach/aktywno\u015bciach. Zadania: 1. Funkcjonowanie Klubu Seniora w\u00a0Jastkowie 2. ZAJ.Z ZAKRESU KULTURY FIZYCZNEJ 3. ZAJ\u0118CIA ROZWIJAJ\u0104CE ZAINTERESOWANIA 4. PORADNICTWO PSYCHOLOGICZNE 5. ZAJ\u0118CIA PROZDROWOTNE 6. ZAJ\u0118CIA EDUKACYJNE 7.ZAJ\u0118CIA KULTURALNE ORAZ ZWI\u0118KSZAJ\u0104CE AKTYWNO\u015a\u0106 SENIOR\u00d3W W SPO\u0141ECZNO\u015aCI LOKALNEJ", "BENEFICJENT": "ALGIRTAS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KlubSenioraJastk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2015-11-17", "DOFINANSOWANIE": "786148.97", "WARTOSC": "4688742.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiot projektu stanowi budowa przedszkola czterooddzia\u0142owego w ramach Centrum Rozwoju Rodziny w Panie\u0144szczy\u017anie. Budowa Centrum obejmuje trzy g\u0142\u00f3wne cz\u0119\u015bci, tj. parterowy budynek \u017c\u0142obka, parterowy budynek przedszkola (wraz z sal\u0105 do\u015bwiadczania \u015bwiata i pracowni\u0105 artystyczn\u0105) oraz pi\u0119trowy budynek biblioteki z sal\u0105 wielofunkcyjn\u0105. Przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c prace obejmuj\u0105ce zagospodarowanie otoczenia Centrum (m.in. parking, place zabaw i gier zespo\u0142owych, ci\u0105gi komunikacyjne, wiata \u015bmietnikowa). Za wydatki kwalifikowane projektu nale\u017cy uzna\u0107 jedynie prace budowlane i wyposa\u017cenie ww. przedszkola (wyposa\u017cenie sal: do\u015bwiadczania \u015bwiata i pracowni artystycznej). \u0141\u0105czna powierzchnia obiekt\u00f3w Centrum wynosi 1947,73m2 w tym powierzchnia budynku przedszkola 1007,75m2. Projekt zak\u0142ada utworzenie 100 miejsc przedszkolnych dla wychowank\u00f3w w wieku 3-4 lat (grupa docelowa projektu). Cel g\u0142\u00f3wny inicjatywy stanowi zapewnienie powszechnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug przedszkolnych, kt\u00f3re skutkuje niwelacj\u0105 nier\u00f3wno\u015bci w dost\u0119pie do ww. infrastruktury. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest tak\u017ce poprawa warunk\u00f3w nauczania i mo\u017cliwo\u015bci rozwoju dzieci w zakresie edukacji przedszkolnej. Przewidziany do wsparcia zakup wyposa\u017cenia zagwarantuje wysok\u0105 jako\u015b\u0107 oraz na atrakcyjno\u015b\u0107 procesu kszta\u0142cenia, a tak\u017ce pozwoli na wprowadzenie rozwi\u0105za\u0144 maj\u0105cych na celu przygotowanie przedszkola do \u015bwiadczenia us\u0142ug w zakresie kluczowych kompetencji tj. porozumiewanie si\u0119 w j\u0119zyku ojczystym i obcym, kompetencji informatycznych, spo\u0142ecznych i obywatelskich. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c monta\u017c instalacji solarnej (co pozwoli na znaczne oszcz\u0119dno\u015bci w utrzymaniu wspartej infrastruktury, przy jednoczesnej dba\u0142o\u015bci o \u015brodowisko) oraz instalacji system\u00f3w monitoringu na wypadek zagro\u017ce\u0144. Kluczowymi rezultatami projektu s\u0105: Liczba wspartych obiekt\u00f3w inf. przedszkolnej - 1 szt.; Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej (CI35) - 100 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "GMINA JASTK\u00d3W", "TYTUL": "Budowa i wyposa\u017cenie przedszkola w miejscowo\u015bci Panie\u0144szczyzna w ramach Centrum Rozwoju Rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "771477.28", "WARTOSC": "907620.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym - 42 os\u00f3b (25K i 17M) - klient\u00f3w GOPS poprzez kompleksowy program wsparcia obejmuj\u0105cy diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w oraz stworzenie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji, a tak\u017ce wsparcie z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i/lub zawodowym i/lub edukacyjnym i/lub zdrowotnym w okresie 1.X.2019r. do 30.IX.2022r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po opuszczeniu programu - 26 os\u00f3b, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - 10 os\u00f3b, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 14 os\u00f3b. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym powy\u017cej 18 r.\u017c. z terenu Gminy Jastk\u00f3w (zamieszkuj\u0105ce gmin\u0119 zgodnie z KC) b\u0119d\u0105ce klientami GOPS lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do pomocy - 42 osoby (25K i 17M), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby bierne zawodowo (13K, 5M), osoby bezrobotne (12K, 12M), osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (1K i 1M) G\u0142\u00f3wne zadania w ramach projektu: diagnoza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu, praca socjalna, poradnictwo psychologiczne, doradztwo zawodowe, szkolenia i kursy zawodowe, sta\u017ce.", "BENEFICJENT": "GMINA JASTK\u00d3W/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W JASTKOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa i spo\u0142eczna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "672265.00", "WARTOSC": "953855.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "CELEM projektu \u201eBadania.pro \u2013 platforma do wiarygodnego badania potrzeb i opinii\u201d jest rozw\u00f3j w makroregionie Polski Wschodniej dzia\u0142alno\u015bci Badania.pro Sp. z o.o. w oparciu o: innowacj\u0119 produktow\u0105 o skali mi\u0119dzynarodowej na poziomie wysokiej techniki w postaci zaawansowanego, intuicyjnego i zautomatyzowanego portalu do samodzielnego i wiarygodnego badania rynku i opinii publicznej oraz model biznesowy wypracowany w ramach Platformy Connect do 30.09.2018. NAJWA\u017bNIEJSZY REZULTAT projektu to wprowadzenie innowacji znacz\u0105co przewy\u017cszaj\u0105cej pod wzgl\u0119dem funkcjonalno\u015bci inne konkurencyjne rozwi\u0105zania dost\u0119pne na rynku polskim i \u015bwiatowym integruj\u0105cej po raz pierwszy 5 modu\u0142\u00f3w: badania metodami CAWI, CATI, PAPI, CAPI i program lojalno\u015bciowy oraz automatyczne weryfikowanie reprezentatywno\u015bci. Dzi\u0119ki portalowi ka\u017cdy b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 samodzielnie pozna\u0107 wiarygodne opinie i potrzeby spo\u0142ecze\u0144stwa, klient\u00f3w, mieszka\u0144c\u00f3w, inwestor\u00f3w czy wyborc\u00f3w. Kluczowym wyr\u00f3\u017cnikiem portalu badania.pro jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 weryfikacji reprezentatywno\u015bci pr\u00f3by badawczej oraz jej optymalizacja w czasie rzeczywistym. PLANOWANIE DZIA\u0141ANIA obejmuj\u0105: budow\u0119 systemu badania.pro w 4 etapach: analiza i makietowanie, implementacja, testowanie i jego uruchomienie; rozw\u00f3j systemu; promocj\u0119 wykorzystuj\u0105c\u0105 nowy model cenowy oraz zarz\u0105dzanie projektem. G\u0142\u00f3wne MIEJSCE realizacji projektu to Tomaszowice-Kolonia. Projekt zlokalizowany jest w wojew\u00f3dztwie lubelskim. Zaanga\u017cowane ZASOBY: zesp\u00f3\u0142 (udzia\u0142owcy, kadra naukowa, informatycy, ksi\u0119gowa) o bardzo wysokich kwalifikacjach i do\u015bwiadczeniu gwarantuj\u0105cy realizacj\u0119 zada\u0144 w pe\u0142ni profesjonalnie i kompleksowo. Zesp\u00f3\u0142 reprezentuje holistyczne podej\u015bcie (kompetencji, kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zespo\u0142u) w aspekcie biznesowym, projektowym (wsp\u00f3\u0142finansowanych z UE), finansowym, metodologicznym i metodycznym, informatycznym oraz sprzeda\u017cowym.", "BENEFICJENT": "BADANIA.PRO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Badania.pro \u2013 platforma do wiarygodnego badania potrzeb i opinii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "671993.96", "WARTOSC": "970065.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje swoim zakresem 2 budynki: dawn\u0105 \"Agronom\u00f3wk\u0119\" i budynek poprzemys\u0142owy, w kt\u00f3rym mie\u015bci si\u0119 obecnie Lecznica. W budynku Agronom\u00f3wki zlokalizowana b\u0119dzie biblioteka, \u015bwietlica \u015brodowiskowa z zapleczem socjalnym i sanitarnym, a tak\u017ce pomieszczenia dla potrzeb komisji alkoholowej i zespo\u0142u interdyscyplinarnego oraz pomieszczenia dla Ko\u0142a Gospody\u0144 Wiejskich. Budynek poprzemys\u0142owy - pomieszczenia na parterze i pi\u0119trze budynku zostan\u0105 przeznaczone na potrzeby Klubu Seniora oraz pomieszczenia dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zwi\u0105zanej z udzielaniem pomocy dla rolnik\u00f3w, w tym m. in. porad prawnych oraz porad zwi\u0105zanych z prowadzeniem rachunkowo\u015bci rolniczej itp. (bezp\u0142atna pomoc prawna, WODR) Gmina nie b\u0119dzie czerpa\u0142a zysk\u00f3w z wynajmu pomieszcze\u0144. Na cz\u0119\u015bci parteru oraz na pi\u0119trze zostan\u0105 wyodr\u0119bnione mieszkania socjalne. Grup\u0105 docelow\u0105 obu budynk\u00f3w b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy g\u0142\u00f3wnie osoby starsze, dzieci i m\u0142odzie\u017c oraz osoby wykluczone spo\u0142ecznie. W ramach przebudowy Agronom\u00f3wki planowana jest nadbudowa budynku wraz z wykonaniem nowej konstrukcji dachowej i pokrycia. Istniej\u0105cy uk\u0142ad pomieszcze\u0144 zostanie adaptowany na potrzeby nowej funkcji u\u017cytkowej, wymienione zostan\u0105 wszystkie instalacje wewn\u0119trzne, posadzki i ok\u0142adziny \u015bcienne, stolarka drzwiowa wewn\u0119trzna. W ramach rob\u00f3t zewn\u0119trznych zostanie wykonana termomodernizacja budynku, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej zewn\u0119trznej, wymiana systemu odwodnienia budynku. Doj\u015bcie do budynku zostanie przebudowane, aby umo\u017cliwi\u0107 dost\u0119p dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W budynku poprzemys\u0142owym planowane jest wykonanie termomodernizacji budynku, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, przebudowa dachu i wykonanie nowego pokrycia z kompleksow\u0105 wymian\u0105 systemu odprowadzenia w\u00f3d opadowych, roboty budowlane polegaj\u0105ce na adaptacji na potrzeby nowej funkcji u\u017cytkowej, wymienione zostan\u0105 wszystkie instalacje wewn\u0119trzne, posadzki i ok\u0142adziny \u015bcienne.", "BENEFICJENT": "GMINA JASTK\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa sp\u00f3jno\u015bci przestrzennej, spo\u0142ecznej i kulturowej Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez rewitalizacj\u0119- termomodernizacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.84}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "599476.22", "WARTOSC": "705266.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Projekt przewiduje zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej dla dzieci w wieku 3-4 lat z terenu gminy Jastk\u00f3w poprzez utworzenie 67 nowych miejsc w 3 nowo utworzonych oddzia\u0142ach przedszkolnych w okresie od 1.01.2017 r. do 31.12.2017 r., a tak\u017ce rozszerzenie oferty edukacyjnej o specjalistyczne zaj\u0119cia: logopedyczne, umuzykalniaj\u0105co-rytmiczne oraz korekcyjno-kompensacyjne, realizowane w celu wyr\u00f3wnania stwierdzonych deficyt\u00f3w, w tym wyr\u00f3wnywanie deficytu wynikaj\u0105cego z niepe\u0142nosprawno\u015bci (Typy projekt\u00f3w: 1 i 2). Projekt umo\u017cliwi zwi\u0119kszenie udzia\u0142u dzieci w wieku 3-4 lat z terenu Gminy Jastk\u00f3w w wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej oraz przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia liczby miejsc wychowania przedszkolnego w oddzia\u0142ach przedszkolnych. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 67 dzieci (K-30, M-37), w tym 42 w Jastkowie i 25 w Tomaszowicach. Szczeg\u00f3lne zapotrzebowanie dotyczy utworzenia 2 miejsc przedszkolnych dla dzieci z niepe\u0142nosprawo\u015bciami. Zadania: zad. 1 - utworzenie i doposa\u017cenie 2 oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych w Jastkowie i realizacja podstawy programowej; zad. 2 - prowadzenie zaj\u0119\u0107 specjalistycznych w 2 oddzia\u0142ach przedszkolnych w Jastkowie; zad. 3 - utworzenie i doposa\u017cenie oddzia\u0142u przedszkolnego w Tomaszowicach i realizacja podstawy programowej; zad. 4 - prowadzenie zaj\u0119\u0107 specjalistycznych w oddziale przedszkolnym w Tomaszowicach.", "BENEFICJENT": "GMINA JASTK\u00d3W", "TYTUL": "Przedszkolaki z naszej paki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2018-09-26", "DOFINANSOWANIE": "565573.40", "WARTOSC": "881707.41", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje swoim zakresem g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku Szko\u0142y Podstawowej w Snopkowie ul. Szkolna 1. Budynek sk\u0142ada si\u0119 z dw\u00f3ch cz\u0119\u015bci: po\u0142udniowej (cz\u0119\u015b\u0107 starsza wybudowanej w 1930 r.) oraz p\u00f3\u0142nocnej (cz\u0119\u015b\u0107 nowsza) powsta\u0142ej w wyniku rozbudowy szko\u0142y w latach 90tych XX wieku. W ramach prac w budynku planowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: ocieplenie istniej\u0105cego stropu S1 pod nieogrzewanym poddaszem na poziomie + 3,36 m, ocieplenie istniej\u0105cego stropu S2 pod nieogrzewanym poddaszem na poziomie 6,36, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych MZ3 nowszej cz\u0119\u015bci budynku, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych MZ4 i MZ5 starszej cz\u0119\u015bci budynku, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych piwnic i niskiego parteru budynku, b\u0119d\u0105cych w kontakcie z gruntem i powy\u017cej gruntu, ocieplenie wewn\u0119trznej \u015bciany na poddaszu budynku oddzielaj\u0105cej pomieszczenia ogrzewane od nieogrzewanych, wymiana istniej\u0105cych wyeksploatowanych okien drewnianych w cz\u0119\u015bci p\u00f3\u0142nocnej oraz PCV ze wzgl\u0119du na niski wsp\u00f3\u0142czynnik przenikania ciep\u0142a na nowe okna z ciep\u0142ych profili PVC z szyb\u0105 zespolon\u0105 oraz starych wyeksploatowanych drzwi, wej\u015bciowych na aluminiowe, modernizacja systemu o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego, monta\u017c systemu paneli fotowoltaicznych o mocy zainstalowanej 14,16 kW (48 szt.), modernizacja systemu grzewczego poprzez monta\u017c zaawansowanej automatyki pogodowo-czasowej, monta\u017c licznika do pomiaru zu\u017cycia energii do ogrzania budynku oraz wykonanie regulacji hydraulicznej instalacji celem dostosowania uk\u0142adu do zmniejszonego zapotrzebowania na ciep\u0142o.", "BENEFICJENT": "GMINA JASTK\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej w Snopkowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-21", "DATA_START": "2016-12-07", "DOFINANSOWANIE": "348363.36", "WARTOSC": "1597712.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej-termomodernizacji i adaptacji budynku na potrzeby Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej. Budynek ma dwie kondygnacje nadziemne, cz\u0119\u015bciowe podpiwniczenie i nieu\u017cytkowe poddasze. Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci wykorzystania energii w budynku poprzez realizacj\u0119 wielokierunkowych i kompleksowych zada\u0144 w r\u00f3\u017cnych dziedzinach, tj. ogrzewaniu, wentylacji, przygotowaniu ciep\u0142ej wody i o\u015bwietleniu pomieszcze\u0144. W celu okre\u015blenia zakresu prac przeprowadzono audyt energetyczny, kt\u00f3ry pozwoli\u0142 na wybranie optymalnego wariantu termomodernizacji, kt\u00f3ry obejmuje: ocieplenie istniej\u0105cego stropu pod nieogrzewanym poddaszem budynku, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych nadziemnych budynku , ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych piwnic budynku, b\u0119d\u0105cych w kontakcie z gruntem i powy\u017cej , wymiana starych okien w budynku na nowe oraz monta\u017c nowych okien zgodnie z projektem przebudowy, modernizacja systemu o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego w budynku poprzez wymian\u0119 starych \u017carowych i fluorescencyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na nowe energooszcz\u0119dne, monta\u017c nowego centralnego systemu produkcji i dystrybucji c.w.u. w budynku, modernizacja instalacji grzewczej w budynku poprzez jej ca\u0142kowit\u0105 wymian\u0119: demonta\u017c istniej\u0105cej kot\u0142owni, ruroci\u0105g\u00f3w i grzejnik\u00f3w oraz monta\u017c. Regulacja hydrauliczna instalacji celem dostosowania uk\u0142adu do zmniejszonego zapotrzebowania na ciep\u0142o. Ponadto utworzony zostanie system pomiaru i zarz\u0105dzania energi\u0105. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 u\u017cytkownicy budynku GOPS - mieszka\u0144cy Gminy Jastk\u00f3w. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 wska\u017aniki: -rezultatu: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 379,34 GJ/rok; Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierw. w budynkach publ.(CI32)-kWh/rok 108 255, 90; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 42,27; ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej MWh/rok 2,88;- produktu: liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w- szt.1; powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji 597,46 m2.", "BENEFICJENT": "GMINA JASTK\u00d3W", "TYTUL": "Przebudowa budynku po by\u0142ej Szkole Podstawowej w Sieprawicach i adaptacja na potrzeby Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "345507.90", "WARTOSC": "345507.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SIGMA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla SIGMA S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2018-07-16", "DOFINANSOWANIE": "306000.00", "WARTOSC": "442800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020 Przedmiotem projektu jest us\u0142uga polegaj\u0105ca na opracowaniu innowacyjnej technologii walcowania \u015brubowego ze sp\u0119czaniem kul wytwarzanych z wsad\u00f3w o \u015brednicy mniejszej od \u015brednicy kuli. Projekt swoim zakresem obejmie:-Opracowanie koncepcji innowacyjnej technologii walcowania \u015brubowego ze sp\u0119czaniem kul wytwarzanych z wsad\u00f3w o \u015brednicy mniejszej od \u015brednicy kuli; -Zaprojektowanie narz\u0119dzi zabezpieczaj\u0105cych realizacj\u0119 innowacyjnego procesu walcowania \u015brubowego ze sp\u0119czaniem kul;-Dob\u00f3r parametr\u00f3w technologicznych procesu walcowania oraz weryfikacja proponowanego rozwi\u0105zania dokonana w drodze symulacji numerycznej;-Wykonanie pr\u00f3b walcowania w warunkach laboratoryjnych zbli\u017conych do rzeczywistych warunk\u00f3w produkcyjnych;-Testy nowej innowacyjnej technologii walcowania \u015brubowego ze sp\u0119czaniem kul wykonane w warunkach przemys\u0142owych u odbiorcy ko\u0144cowego. Efektem realizowanego projektu b\u0119dzie opracowanie nowatorskiego w skali \u015bwiata rozwi\u0105zania konstrukcyjnego narz\u0119dzi \u015brubowych, kt\u00f3ry umo\u017cliwi walcowanie odkuwek kul z jednoczesnym sp\u0119czaniem materia\u0142u. Narz\u0119dzia te wraz z parametrami technologicznymi procesu walcowania \u015brubowego b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 g\u0142\u00f3wn\u0105 innowacj\u0119 projektu i zostan\u0105 zg\u0142oszone do ochrony patentowej. B\u0119d\u0105 to narz\u0119dzia z odpowiednio ukszta\u0142towanymi ko\u0142nierzami klinowo-\u015brubowych umieszczanymi na walcach, tak aby w czasie walcowania dochodzi\u0142o do sp\u0119czania materia\u0142u podczas jego przemieszczania si\u0119 mi\u0119dzy powierzchniami roboczymi narz\u0119dzi. Innowacj\u0119 procesow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie technologia umo\u017cliwiaj\u0105ca kszta\u0142towanie wyrob\u00f3w - odkuwek kul z wykorzystaniem materia\u0142u wsadowego o \u015brednicy znacznie mniejszej od \u015brednicy wytwarzanej kuli (nawet do 20%).", "BENEFICJENT": "SIGMA S.A.", "TYTUL": "Innowacyjna technologia walcowania \u015brubowego ze sp\u0119czaniem kul wytwarzanych z wsad\u00f3w o \u015brednicy mniejszej od \u015brednicy kuli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1104357.57", "WARTOSC": "1299244.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podwy\u017cszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 33 os\u00f3b (\u015br. 29K,4M), wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem, wszyscy UP korzystaj\u0105 z pomocy spo\u0142ecznej) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich rodzin i os\u00f3b z otoczenia, kt\u00f3rych udzia\u0142 w projekcie jest niezb\u0119dny dla skutecznego wsparcia UP, zamieszka\u0142ych (w rozumieniu KC) na obszarze gmin Jastk\u00f3w, Lubart\u00f3w,Niemce,Spiczyn pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i/lub os\u00f3b bezrobotnych (III profil pomocy) posiada \u201315z33 UP, kt\u00f3rzy wyrazili deklaracj\u0119 udzia\u0142u w projekcie), w okresie do 06.2021 r. dzi\u0119ki realizacji kompleksowej i skutecznej reintegracji o charakterze spo\u0142., zaw. i zdr., a w konsekwencji podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienie przez min. 8os. (\u015br. 6K,2M) oraz wzmocnienie motywacji do pracy po projekcie i aktywne poszukiwanie pracy u min. 16 os. (\u015br. 14K,2M) \u2013 g\u0142\u00f3wne rezultaty. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 33 osoby (29k, 4m) zamieszka\u0142ych na terenie Gmin Jastk\u00f3w, Lubart\u00f3w, Niemce, Spiczyn. Osoby te s\u0105 w bardzo niekorzystnej sytuacji spo\u0142ecznej, do\u015bwiadczaj\u0105 wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego poprzez sw\u00f3j status na rynku pracy \u2013 20 UP to osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, 15 z nich posiada zdiagnozowany III profil pomocy, s\u0105 to osoby o niskich kwalifik, bez do\u015bwiad. zawodowego lub o zdezaktualizowanym do\u015bw. W ramach realizacji projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: - przeprowadzenie indywidualnej diagnozy potrzeb, udzia\u0142 w zaj\u0119ciach na wz\u00f3r KIS, prace spo\u0142ecznie u\u017cyt., warsztaty, us\u0142ugi profilaktyki zdrowotnej) - 33 UP - IPD - wraz z wy\u017cywieniem - 33 UP - szkolenia ICT \u2013 wraz z mat. szkol., wy\u017cywieniem, zwrotami k. dojazdu, pokr. k. op. nad. os. zal.) - 33UP - szkolenia zawodowe - wraz z mat. szkol., wy\u017cywieniem, zwrotami k. dojazdu) - 33UP - sta\u017ce zawodowe (wraz z zwrotami koszt\u00f3w dojazdu) 33 UP - praca socjalna i motywacyjne zasi\u0142ki celowe - 33 UP Z ka\u017cdym uczestnikiem zostanie zawarta umowa na wz\u00f3r kontraktu socjalnego.", "BENEFICJENT": "ANDRZEJ LUBA\u0143SKI DORADZTWO GOSPODARCZE", "TYTUL": "Partnerstwo na rzecz aktywnego w\u0142\u0105czenia spo\u0142eczno-zawodowego w Gminach: Jastk\u00f3w, Lubart\u00f3w, Niemce, Spiczyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "279720.00", "WARTOSC": "491508.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014 Przedmiotem projektu jest skorzystanie przez firm\u0119 SIGMA S.A. z proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych \u015bwiadczonych przez wybran\u0105 w post\u0119powaniu konkurencyjnym akredytowan\u0105 Instytucj\u0119 Otoczenia Biznesu. Sp\u00f3\u0142ka planuje wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie innowacji procesowej w postaci systemu zarz\u0105dzania produkcj\u0105 wspieraj\u0105cego procesy produkcyjne firmy. W tym celu niezb\u0119dne jest skorzystanie z us\u0142ug proinnowacyjnych. W ramach projektu Wnioskodawca skorzysta z us\u0142ug doradczych w zakresie wdro\u017cenia innowacji technologicznej obejmuj\u0105cych m.in. analiza alternatywnych \u015bcie\u017cek rozwoju poprzez wdra\u017canie innowacji, identyfikacja i mapowanie kluczowych proces\u00f3w biznesowych zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem innowacji, ich modyfikacja i optymalizacja, analiza ryzyka wdro\u017cenia innowacji. W nast\u0119pnym etapie projektu firma skorzysta ze wsparcia poprzez doradztwo i pomoc w pe\u0142nym wdro\u017ceniu innowacji, doradztwo w zakresie rozwoju zasob\u00f3w ludzkich zwi\u0105zane z wdra\u017caniem innowacji. W trakcie realizacji projektu b\u0119dzie prowadzony bie\u017c\u0105cy monitoring wdro\u017cenia innowacji, asysta IOB. Dzi\u0119ki wsparciu IOB b\u0119dzie mo\u017cliwe osi\u0105gni\u0119cie rezultat\u00f3w projektu, czyli wdro\u017cenie innowacji procesowej oraz organizacyjnej w przedsi\u0119biorstwie, kt\u00f3re nie posiada odpowiedniej wiedzy i zasob\u00f3w do realizacji projektu. Innowacyjno\u015b\u0107 rozwi\u0105zania informatycznego polega na automatyzacji i uproszczeniu proces\u00f3w produkcyjnych firmy SIGMA S.A.", "BENEFICJENT": "SIGMA S.A.", "TYTUL": "Us\u0142ugi doradcze w zakresie innowacji dla SIGMA S.A. w celu wdro\u017cenia innowacji technologicznej procesowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "250643.10", "WARTOSC": "250643.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ELEKTROMEKS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Elektromeks Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 , 20-823 Lublin D\u0119b\u00f3wka 33A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "232329.75", "WARTOSC": "232329.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CUKIERNIA WILLIAMS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Cukiernia Williams Sp. z o.o. Sp.k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "174313.75", "WARTOSC": "252242.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "2.3.2 \u2013 \u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020\u201dPRZEDMIOTEM PROJEKTU jest przeprowadzenie us\u0142ug badawczo-rozwojowych dla przedsi\u0119biorstwa SIGMA S.A., kt\u00f3rych wynikiem b\u0119dzie opracowanie nowych wyrob\u00f3w jakimi s\u0105 manipulator typu lekkiego oraz manipulator typu ci\u0119\u017ckiego (innowacja produktowa). Prace B+R obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: 1. opracowanie koncepcji rozwi\u0105za\u0144- konfiguracje manipulator\u00f3w- stworzenie typoszeregu, 2. badania analityczne i laboratoryjne uk\u0142adu sterowania, zasilania oraz uk\u0142adu kinematycznego manipulatora, 3. wykonanie projektu 2 prototyp\u00f3w manipulator\u00f3w z wybranego typoszeregu, 4. wykonanie 2 prototyp\u00f3w manipulator\u00f3w z wybranego typoszeregu, 5. pr\u00f3by i badania wykonane w warunkach przemys\u0142owych u odbiorcy ko\u0144cowego 6. wykonanie dokumentacji technicznej po pr\u00f3bach i badaniach. REZULTATEM PROJEKTU b\u0119d\u0105 nowe produkty w postaci manipulatora (typu lekkiego i ci\u0119\u017ckiego) o szerokim zastosowaniu w przemy\u015ble, wykorzystywany w procesach przemys\u0142owych w wi\u0119kszo\u015bci firm produkcyjnych. W manipulatorze zostanie zastosowane innowacyjne w skali kraju rozwi\u0105zanie polegaj\u0105ce na oparciu jego pracy o hybrydowy system sterowania oraz zastosowanie sterownika bezpiecze\u0144stwa co zwi\u0119ksza znacz\u0105co bezpiecze\u0144stwo pracy w stosunku do rozwi\u0105za\u0144 konkurencyjnych. Zastosowane w manipulatorze rozwi\u0105zania sprawi\u0105 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce manipulator nie b\u0119dzie wymaga\u0142 ka\u017cdorazowej regulacji po zmianie masy podnoszonego przedmiotu. Dzi\u0119ki temu jego praca b\u0119dzie bardziej p\u0142ynna, \u0142atwiejsza i mo\u017ce by\u0107 wykorzystywana w procesach produkcyjnych i logistycznych w wielu przedsi\u0119biorstwach. Realizacja oraz wyniki prac B+R umo\u017cliwi\u0105 wdro\u017cenie do produkcji oraz sprzeda\u017c nowego produktu. Wprowadzona innowacja produktowa pod wzgl\u0119dem zastosowan", "BENEFICJENT": "SIGMA S.A.", "TYTUL": "Opracowanie typoszeregu innowacyjnych manipulator\u00f3w dw\u00f3ch typ\u00f3w lekkiego i ci\u0119\u017ckiego dla przemys\u0142u", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "148800.00", "WARTOSC": "228780.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu -rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa EcoHaus dzi\u0119ki wsparciu polegaj\u0105cym na specjalistycznym doradztwie. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Wzrost efektywno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, oraz jego pozycji konkurencyjnej poprzez: a. Przygotowanie strategii rozwoju - okre\u015blaj\u0105cej d\u0142ugofalowe cele i kierunki dzia\u0142ania b. Poprawa pozycji konkurencyjnej przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki optymalizacji koszt\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci. c. Rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci na nowych rynkach, zaoferowanie nowych us\u0142ug Cele te zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji zadania: Specjalistyczne doradztwo gospodarcze Wska\u017aniki: REZULTATU: Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re poprawi\u0142y swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107, jako\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania w wyniku realizacji projektu PRODUKTU: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie doradztwa specjalistycznego Grupa docelowa to przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy oraz jego otoczenie rynkowe. W ramach projektu zostanie przeprowadzone specjalistyczne doradztwo maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci i efektywno\u015bci firmy: I. Opracowanie Strategii rozwoju II. Optymalizacji koszt\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej III. Doradztwo w zakresie wdra\u017cania nowych us\u0142ug (ekoinnowacyjnych)", "BENEFICJENT": "ECOHAUS \u0141UKASZ W\u00d3JCIK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j EcoHaus dzi\u0119ki specjalistycznemu doradztwu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-08-30", "DOFINANSOWANIE": "143714.05", "WARTOSC": "228441.93", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w edukacji i wzrost efektywno\u015bci procesu kszta\u0142cenia poprzez w\u0142\u0105czenie narz\u0119dzi wspomagaj\u0105cych metod\u0119 eksperymentu i rozwoju kluczowych kompetencji w obszarach TiK, z uwzgl\u0119dnieniem rozwoju kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci oraz umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej. Celem jest aby uczniowie uzyskali mo\u017cliwo\u015b\u0107 i podstaw\u0119 do dalszego pod noszenia kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci w ramach kszta\u0142cenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie oraz do sprawnego funkcjonowania na rynku pracy. Realizacja projektu pozwoli na skuteczne podniesienie kompetencji zawodowych mieszka\u0144c\u00f3w w przysz\u0142o\u015bci, a tym samym przeciwdzia\u0142a\u0107 b\u0119dzie zjawiskom wykluczenia spo\u0142ecznego i ub\u00f3stwu. Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie s\u0105 uczniowie Szko\u0142y Podstawowej w Snopkowie -169 uczni\u00f3w (w tym 78 M i 91K). Projekt zak\u0142ada zakup wyposa\u017cenia okre\u015blonego w wykazie pomocy dydaktycznych okre\u015blonego przez MEN, stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik do regulaminu konkursu. W ramach projektu planowany jest zakup pomocy dydaktycznych dla pracowni przyrodniczej i matematycznej obejmuj\u0105cych globusy, mapy, modele, odczynniki chemiczne i sprz\u0119t do pomiar\u00f3w i obserwacji etc. W zakresie infrastruktury IT planuje si\u0119 zakup zestaw\u00f3w komputerowych wraz z oprogramowaniem, infrastruktury wydruku i wizualizacji oraz oprzyrz\u0105dowanie sieciowe i infrastruktur\u0119 bezpiecze\u0144stwa (UPS).W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Liczba utrzymanych miejsc pracy- nie dotyczy; liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej - warto\u015b\u0107 docelowa 1; potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej- warto\u015b\u0107 docelowa 169 (91K, 78M); rzeczywista liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej- warto\u015b\u0107 docelowa 169; liczba zakupionego wyposa\u017cenia w obiektach obj\u0119tych wsparciem- warto\u015b\u0107 docelowa 8 komplet\u00f3w", "BENEFICJENT": "GMINA JASTK\u00d3W", "TYTUL": "TIK i eksperymenty,to Tw\u00f3rczo\u015b\u0107 i kompEtencje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "849902.25", "WARTOSC": "999885.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych u\u017cyteczno\u015bci publicznej dla 480 os\u00f3b (312K, 168M) poprzez rozwini\u0119cie specjalistycznego poradnictwa rodzinnego na terenie gmin Be\u0142\u017cyce, Niedrzwica Du\u017ca, Strzy\u017cewice, Garb\u00f3w, Niemce, Wojciech\u00f3w, Konopnica oraz Jastk\u00f3w do ko\u0144ca VII 2018r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 160 rodzin, w tym 480 os\u00f3b (312K, 168M) z rodzin, w tym rodziny dysfunkcyjne z gmin: Be\u0142\u017cyce, Niedrzwica Du\u017ca, Strzy\u017cewice, Garb\u00f3w, Niemce, Wojciech\u00f3w, Konopnica oraz Jastk\u00f3w. Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j zintegrowanych us\u0142ug uzupe\u0142niaj\u0105cych i wspieraj\u0105cych rol\u0119 rodziny, r\u00f3wnie\u017c o charakterze profilaktycznym poprzez: 1. Specjalistyczne poradnictwo rodzinne dla rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czowychowawczych i/lub rodzin zast\u0119pczych 2. Dzia\u0142ania profilaktyczne wspieraj\u0105cych rodzin\u0119 w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo\u00ad-wychowawczych 3. Prac\u0119 socjaln\u0105. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie wzrost liczby miejsc \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne na rzecz os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz wzrost liczby os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie. \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Zintegrowany system wsparcia rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4445065.51", "WARTOSC": "5229488.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu Czas na dzia\u0142anie! Czas na w\u0142asn\u0105 firm\u0119! - II edycja jest trwa\u0142e w\u0142\u0105czenie zawodowe 80 os\u00f3b w wieku od 30 lat pozostaj\u0105cych bez pracy,zamieszkuj\u0105cych zgodnie z K.C. na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF) poprzez za\u0142o\u017cenie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez o minimum 12 miesi\u0119cy w okresie 01.01.2018-30.04.2020r. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) stanowi 90 os\u00f3b,w wieku od 30 lat,pozostaj\u0105cych bez pracy znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,zamieszkuj\u0105cych zg. z KC na terenie gmin LOF zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG przez okres min. 12 miesi\u0119cy,w tym50 Kobiet70 os\u00f3b bezrobotnych i 20 os\u00f3b biernych zawodowomin. 20 os\u00f3b zamieszka\u0142ych na terenach wiejskich,odchodz\u0105cych z rolnictwa i planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie pozarolniczej DGmin. 30 os\u00f3b planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 DG na obszarze gmin obj\u0119tych programem rewitalizacji tj: Jab\u0142onna,Niedrzwica Du\u017ca, Spiczyn (cel:rewitalizacja gmin w aspekcie spo\u0142ecznym i gospodarczym (przeciwdzia\u0142anie ub\u00f3stwu i bezrobociu,wzrost przedsi\u0119biorczo\u015bci)min.45 os\u00f3b planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 DG na terenach gmin LOF o niskiej dynamice rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci-tj. Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Spiczyn, Konopnica,Jastk\u00f3w,Jab\u0142onna,m.Lubart\u00f3w G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:realizacj\u0119 wsparcia szkoleniowego i doradczego w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG) dostosowanego do indywidualnych potrzeb 90 uczestnik\u00f3w projektu (UP)udzielenie jednorazowej dotacji oraz pomostowe wsparcie finansowe i szkoleniowo-doradcze w okresie pierwszych 12 miesi\u0119cy funkcjonowania 80 firm UP.utworzenie min. 84 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG, w tym min. 4 dodatkowych miejsc pracy w sektorach bia\u0142ej i/lub srebrnej i/lub zielonej gospodarkiprowadzenie DG przez 80 UP, kt\u00f3rym udzielono z EFS \u015brodki na DG przez okres. min. 12 miesi\u0119cy. \u00a0", "BENEFICJENT": "KONSORCJUM SZKOLENIOWO-DORADCZE GAMMA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas na dzia\u0142anie! Czas na w\u0142asn\u0105 firm\u0119! - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4169232.02", "WARTOSC": "4904978.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "\u00a0 CEL: nabycie kwalifikacji, kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci podnosz\u0105cych zdolno\u015b\u0107 do utrzymania zatrudnienia lub ponownego zatrudnienia os\u00f3b spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej, z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.03.2019 do 31.12.2021, poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie kompleksowego wsparcia w zakresie przeciwdzia\u0142ania zwolnieniu lub zwi\u0119kszeniu szans na ponowne podj\u0119cie zatrudnienia (kompleksowe dzia\u0142ania outplacementowe) \u00a0 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie - minimum 60% Uczestnik\u00f3w ProjektuLiczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - minimum 55 % Uczestnik\u00f3w Projektu \u00a0 GRUPY DOCELOWE: 360 os\u00f3b (216 kobiet/144 m\u0119\u017cczyzn), zamieszkuj\u0105cych wyl\u0105cznie na obszarze Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (tj. gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w (miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), nale\u017cace min.do jednej z poni\u017cszych kategorii:pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika - max. 10% UP, tj.:\u00a036 os\u00f3bosoby zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu - min.90% UP, tj.\u00a0324 osoby nale\u017c\u0105ce min.do jednej z poni\u017cszych grup:kobiety - min.60% UP, tj.\u00a0216 os.ON - min. 5% UP, tj.\u00a018 os.os.powy\u017cej 50 r.\u017c - min.10% UP, tj.\u00a036 os.os.o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)\u00a0- min.40% UP, tj. 144 os \u00a0 G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Doradztwo zawodowe po\u0142\u0105czone z przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142aniaPoradnictwo psychologiczneSzkolenia zawodoweSzkolenia komputerowePo\u015brednictwo pracySta\u017c zawodowy \u00a0", "BENEFICJENT": "\"O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ca\u0142a na prz\u00f3d!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.64}, {"DATA_KONIEC": "2023-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2670167.71", "WARTOSC": "3944016.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "Projekt ma na celu zbudowanie systemu do obs\u0142ugi i optymalizacji proces\u00f3w technologicznych i logistycznych zwi\u0105zanych z logistyk\u0105 i produkcj\u0105 w elektrowniach, biogazowniach i firmach produkcyjnych. W ramach prac B+R zostan\u0105 opracowane: - nowe techniki pomiaru i konstrukcji nowatorskich inteligentnych urz\u0105dze\u0144 pomiarowych; - struktura systemu wraz z interfejsem mobilnym; - nowe unikalne algorytmy do optymalizacji i analizy danych; algorytmy do rekonstrukcji obrazu i monitoringu proces\u00f3w logistyczno-technologicznych; - modu\u0142 do analizy danych; - system ekspercki; - prototyp systemu. Platforma b\u0119dzie umo\u017cliwia\u0142a zarz\u0105dzanie inteligentn\u0105 struktur\u0105 firm w zakresie proces\u00f3w, technologicznych i logistycznych.. Pozwoli na zarz\u0105dzanie i optymalizacj\u0119 skupu surowc\u00f3w, wsp\u00f3\u0142prac\u0119 logistyczn\u0105, monitoring proces\u00f3w technologicznych, spalania, analiz\u0119 przestrzenn\u0105, wykrywanie wzor\u00f3w, przewidywanie awarii i przestoj\u00f3w i wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z aplikacjami zewn\u0119trznymi. System b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142 autonomicznie, monitoruj\u0105c, steruj\u0105c, wykonuj\u0105c pomiary i gromadz\u0105c ich wyniki. Zebrane dane b\u0119d\u0105 mog\u0142y zosta\u0107 w prosty spos\u00f3b zwizualizowane. Dodatkowo pos\u0142u\u017c\u0105 do stworzenia unikatowej bazy wiedzy i b\u0119d\u0105 wspomaga\u0142y system ekspercki. Nowo\u015b\u0107 i innowacyjno\u015b\u0107 systemu: - unikalne rozwi\u0105zanie technologiczne (inteligentne autonomiczne sensory pomiarowe, model sieci sensorowej); - nowe algorytmy do optymalizacji, rekonstrukcji i analizy danych. Efektem finalnym projektu b\u0119dzie prototyp systemu wraz z prototypem unikatowych inteligentnych sensor\u00f3w pomiarowych oparty o techniki tomograficzne i sztuczn\u0105 inteligencj\u0119. Kluczow\u0105 rol\u0119 w projekcie odegra Partner - SIGMA S.A., kt\u00f3ry b\u0119dzie odpowiedzialny za zaprojektowanie modelu sieci sensorowych, konstrukcj\u0119 struktury sieci i technik pomiaru, projektowanie i integracje poszczeg\u00f3lnych sk\u0142adowych rozwi\u0105zania. Realizacja niniejszego dzia\u0142ania b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki zapleczu naukowo-badawczemu Partnera wskazanego w tabeli B.4.1.1 Biznes Planu.", "BENEFICJENT": "NETRIX S.A.", "TYTUL": "System z\u0142o\u017cony optymalizuj\u0105cy procesy technologiczne i logistyczne oparty na sztucznej inteligencji, tomografii i internecie rzeczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4067475.25", "WARTOSC": "4785265.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel projektu: utworzenie min. 82\u00a0nowych miejsc pracy na terenie LOF\u00a0w okresie do 31.01.2020 r., poprzez udzielenie 80\u00a0osobom bezrobotnym wsparcia doradczo-szkoleniowego oraz 80 osobom wsparcia w postaci przyznania \u015brodk\u00f3w na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci wraz ze wsparciem pomostowym. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1) Utworzenie min. 82\u00a0miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; 2) 80\u00a0os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie. Grupy docelowe: 80\u00a0os\u00f3b fizycznych w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w KRS, CEIDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w (w tym m.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokack\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) osoby w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b) kobiety, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne e) osoby o niskich kwalifikacjach. Zadania: 1. Szkolenia oraz doradztwo przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 2. Udzielenie dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 3. Udzielenie wsparcia pomostowego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Nowe przedsi\u0119biorstwa w Lubelskim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4016371.55", "WARTOSC": "4725143.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "\u00a0Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Integracja spo\u0142eczna oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy 100 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) (55K/45M) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w LOF poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno-zawodowej do XII.2021 Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu LOF, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza, indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne certyfikowane szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKA PLATFORMA EDUKACYJNA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kompetentni i Efektywni. Program aktywizacji w Lubelskim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "99145.00", "WARTOSC": "154365.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest opracowanie nowego produktu w postaci innowacyjnych narz\u0119dzi s\u0142u\u017c\u0105cych do wytwarzania kul o \u015brednicy 70 mm, przeznaczonych na mielniki do m\u0142yn\u00f3w kulowych. Innowacyjny produkt zostanie opracowany przez jednostk\u0119 naukow\u0105 w ramach zleconych jej us\u0142ug badawczo-rozwojowych, a nast\u0119pnie przetestowany w warunkach produkcyjnych w siedzibie Wnioskodawcy. Technologia produkcji nowych narz\u0119dzi do walcarki zostanie poddana tak\u017ce optymalizacji w ramach analizy przedwdro\u017ceniowej zleconej o\u015brodkowi badawczemu. Opracowane przez jednostk\u0119 naukow\u0105 narz\u0119dzia znajd\u0105 zastosowanie w produkowanych przez Wnioskodawc\u0119 walcarkach poprzeczno-klinowych, dzi\u0119ki czemu nast\u0105pi wdro\u017cenie do oferty Wnioskodawcy nowego produktu. Grup\u0119 docelow\u0105 innowacyjnego produktu powsta\u0142ego w wyniku realizacji niniejszego projektu stanowi\u0105 podmioty sektora metalowego, maszynowego, oraz sektora ku\u017aniczego. W ramach projektu zrealizowane zostanie jedno zadanie:\"Zakup us\u0142ug badawczo-rozwojowych w zakresie opracowania nowego wyrobu, a tak\u017ce zakup us\u0142ug doradczych w zakresie ochrony w\u0142asno\u015bci intelektualnej\".Wska\u017aniki rezultatu, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w ramach projektu:Liczba nowoutworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e pracy [EPC] - 0,04; Liczba wprowadzonych innowacji produktowych - 1 szt.;Liczba dokonanych zg\u0142osze\u0144 patentowych - 1 szt.", "BENEFICJENT": "SIGMA S.A.", "TYTUL": "Zakup specjalistycznych us\u0142ug badawczo rozwojowych w zakresie opracowania nowego wyrobu w postaci narz\u0119dzi do produkcji kul o \u015brednicy 60 mm przeznaczonych na mielniki do m\u0142yn\u00f3w kulowych szans\u0105 na wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Sigma S.A. na rynku krajowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1436543.93", "WARTOSC": "1805490.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 252 nauczycieli (N) (249K,3M) kl 1-3 publicznych 67 SP z terenu 24 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich lubelskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu lubelskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4039127.74", "WARTOSC": "4751915.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d\u00a076 (z czego\u00a046 Kobiet) os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i pracuj\u0105cych, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na na obszarach obj. dzia\u0142. rewitalizacji woj.\u00a0lubelskiego.\u00a0Zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj.\u00a009.2019-04.2021 r. Cel g\u0142\u00f3wny wynika bezpo\u015brednio ze zdiagnozowanego w\u00a0RPO\u00a0WL 2014+\u00a0problemu,\u00a0kt\u00f3rym\u00a0jest\u00a0niski\u00a0wska\u017anik\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci w WL. W\u00a0proj.\u00a0zapewniono\u00a0kompleksowe\u00a0wsparcie\u00a0(typ 1 projektu)\u00a0obejmuj\u0105ce zadania (poprzedzone diagnoz\u0105 kompetencji\u00a0zawodencji\u00a0 w\u00a0zakresie\u00a0prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej na\u00a0etapie\u00a0rekrutacji\u00a0do\u00a0projektu):\u00a0\u00a0 1-2/\u00a0Warsztat\u00a0\"ABC\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci\"\u00a0oraz\u00a0doradztwo\u00a0w\u00a0pisaniu\u00a0biznesplanu\u00a0wraz\u00a0z\u00a0harmonogramem\u00a0rzeczowo-finansowym\u00a0(indywidualne);\u00a0 3/\u00a0Wsparcie\u00a0finansowe\u00a0na\u00a0rozw\u00f3j\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci; 4/\u00a0Wsparcie\u00a0pomostowe\u00a0doradcze\u00a0i\u00a0finansowe. Efekty\u00a0wsparcia\u00a0(przygotowanie\u00a0Uczestnik\u00f3w\u00a0do\u00a0podj\u0119cia\u00a0i\u00a0samodzielnego\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.): -opracowanie\u00a0diagnozy\u00a0\u00a0kompetencji\u00a0zawod.\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.\u00a0dla\u00a076 UP; -nabycie\u00a0wiedzy\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0zak\u0142adania\u00a0i\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0min.\u00a076 UP; -nabycie\u00a0umiej.\u00a0sporz\u0105dzania\u00a0profesjon.\u00a0biznesplanu\u00a0wraz\u00a0z\u00a0harmonogramem\u00a0rzeczowo-finan.\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0min.\u00a076 UP; -uzyskanie\u00a0\u015brodk\u00f3w finan.\u00a0na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i rozpocz\u0119cie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp.\u00a0przez co najmniej 90% UP (69 os.), u kt\u00f3rych zidentyfikowano predyspozycje\u00a0 do\u00a0samodzielnego\u00a0za\u0142o\u017cenia\u00a0i\u00a0prowadzenia\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej\u00a0oraz\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0zako\u0144czyli udzia\u0142\u00a0w\u00a0etapie\u00a0doradczo-szkoleniowym; -\u00a0uzyskanie\u00a0wsparcia\u00a0pomostowego\u00a0(doradczego\u00a0i\u00a0finansowego)\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a069 UP,\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0rozpocz\u0119li\u00a0prowadzenie\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp. W ramach projektu, w co najmniej 20% przedsi\u0119biorstw powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostan\u0105\u00a0utworzone\u00a0dodatkowe\u00a0miejsca\u00a0pracy\u00a0w\u00a0okresie\u00a012\u00a0m-cy\u00a0od\u00a0dnia\u00a0ich\u00a0utworzenia\u00a0(min. 83). War", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Lubelskie Centrum Wspierania Przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-29", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "88910.00", "WARTOSC": "128658.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Dzia\u0142ania w ramach AUDYTU WZORNICZEGO to analiza firmy w zakresie: oferty produktowej, modelu biznesowego, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych, analiz\u0119 potrzeb w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, analiz\u0119 oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego CZAS TRWANIA AUDYTU: 49 dni roboczych Na podstawie analizy opracowana zostanie STRATEGIA WZORNICZA, zawieraj\u0105ca co najmniej: -og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 firmy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej -og\u00f3lny opis otoczenia firmy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w -opis trend\u00f3w rynkowych, okre\u015blenie kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek firmy -ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie -zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie (problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie) -mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych w firmie -rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy CZAS OPRACOWANIA STRATEGII: 35 dni roboczych Za ca\u0142o\u015bci projektu odpowiada\u0107 b\u0119d\u0105 eksperci: Patryk G\u00f3\u017ad\u017a, Rados\u0142aw Nowakowski, Aneta Biszek, Micha\u0142 Jachymek. Ponadto NEED STUDIO b\u0119dzie wspomaga\u0107 si\u0119 w realizacji audytu i strategii pozosta\u0142ymi ekspertami (projektowanie graficzne, branding, strategia marki, wzornictwo przemys\u0142owe): Micha\u0142 \u0106wiek, Agnieszka Walczak-Ska\u0142ecka, Katarzyna Krygier-\u015awito\u0144, Krzysztof Kurkowski, Monika G\u00f3\u017ad\u017a, Urszula Rojek, Dominika Baran. Zasoby zespo\u0142u audytowego zosta\u0142y specyficznie dobrane pod k\u0105tem realizacji celu audytu, tak aby zesp\u00f3\u0142 tworzy\u0142 kolektywnie ca\u0142o\u015b\u0107 kompetencji niezb\u0119dnych do realizacji audytu", "BENEFICJENT": "JUSZCZUK BARTOSZ VEGA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci produkt\u00f3w marki VEGA poprzez wzrost wykorzystania procesu projektowania wzorniczego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "84955.00", "WARTOSC": "160761.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez zwi\u0119kszenie oszcz\u0119dno\u015bci na zu\u017cyciu energii elektrycznej. Zakup instalacji fotowoltaicznej o mocy 24,96 kW przyczyni si\u0119 to realizacji powy\u017cszego celu. Dodatkowym efektem realizacji projektu b\u0119dzie niew\u0105tpliwie pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne, kt\u00f3ry zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wykorzystanie instalacji pozyskuj\u0105cej energi\u0119 z zasob\u00f3w naturalnych jakim jest s\u0142o\u0144ce oraz redukcja emisji py\u0142\u00f3w w tym CO2. Projekt wpisuje si\u0119 w cele szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania 4.2 Produkcja energii z OZE w przedsi\u0119biorstwach, Osi Priorytetowej IV. Energia przyjazna \u015brodowisku RPO WL 2014-2020, oraz zak\u0142ada realizacj\u0119 okre\u015blonych w nim wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu opisanych poni\u017cej (Sekcja C.II oraz C.III).", "BENEFICJENT": "FPHU TESSA EWA \u017bUK", "TYTUL": "Wykorzystanie energii z OZE w celu poprawy konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa FPHU TESSA EWA \u017bUK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-10", "DOFINANSOWANIE": "54966.60", "WARTOSC": "104013.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Zakres rzeczowy Projektu obejmuje: Zakup i monta\u017c instalacji OZE: - Instalacji fotowoltaicznej o mocy 17,92 kWp o powierzchni 106,90 m2 na dachu budynku biurowego nale\u017c\u0105cego do Beneficjenta w lokalizacji Tomaszowice - Kolonia 24, woj. lubelskie, powiat lubelski, na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: - modu\u0142y fotowoltaiczne - 64 szt.; - falownik - 2 szt.; system monta\u017cowy - dachowy; - konektory \u017ce\u0144skie i m\u0119skie; - okablowanie , - rozdzielnice elektryczne - obudowy hermetyczne, - system monitoringu. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 uzyskanie nast\u0119puj\u0105cych ilo\u015bci energii elektrycznej: 19 341 kWh /rok. Ca\u0142a energia elektryczna pozyskana z instalacji OZE b\u0119dzie wykorzystana przez Beneficjenta. Cele Projektu:- Zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w regionie; - wp\u0142yw na wype\u0142nienie zobowi\u0105za\u0144 wynikaj\u0105cych ze Strategii Europa 2020; - wk\u0142ad projektu w dywersyfikacj\u0119 dostaw energii oraz zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego regionu przy jednoczesnym poszanowaniu jego zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju; - Obni\u017cenie koszt\u00f3w energii elektrycznej w dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy- obni\u017cenie rachunk\u00f3w za energi\u0119 elektryczn\u0105 - Rozw\u00f3j firmy bez potrzeby zawierania nowych um\u00f3w z dostawc\u0105 i zwi\u0119kszania koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z wykorzystaniem energii - Obni\u017cenie uci\u0105\u017cliwo\u015bci dla otoczenia poprzez zmniejszenie ilo\u015bci CO2 i tzw. wsp\u00f3\u0142towarzysz\u0105cych zanieczyszcze\u0144. Rezultatami projektu b\u0119dzie: Zwi\u0119kszona produkcja energii elektrycznej na terenie realizacji projektu z OZE o 19 341 kWh oraz Zmniejszona emisja CO2 o ok. 6,42 tony. Projekt b\u0119dzie realizowany w I kw. 2018r. Ze wzgl\u0119du na potrzeb\u0119 zabezpieczenia \u015brodk\u00f3w finansowych w bud\u017cecie Wnioskodawca planuje ju\u017c w III kw. 2017r. przeprowadzi\u0107 wyb\u00f3r wykonawcy instalacji.Wnioskodawca przeprowadzi kampani\u0119 informacyjno-edukacyjn\u0105 polegaj\u0105c\u0105 na zorganizowaniu i przeprowadzeniu spotkania nt. ekologicznych aspekt\u00f3w zakresu realizacji projektu. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 w wybranej szkole podstawowej lub gimnazjum - w uzgodnieniu z Dyrekcj\u0105 plac\u00f3wki.", "BENEFICJENT": "STX STANIS\u0141AW STANISZEWSKI", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna w firmie STX STANIS\u0141AW STANISZEWSKI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1749685.11", "WARTOSC": "2058453.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF) poprzez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie 40 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych przez 40os. (22K/18M) oraz powstanie min.45 nowych miejsc pracy, w tym w sektorze bia\u0142ej lub srebrnej lub zielonej gospodarki do 30.09.2020 r. poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie: szkol. i dorad.,bezzwrotnych dotacji, wsparcia pomost.(finansowego i doradczego). G\u0142\u00f3wnym rezultatem jest powstanie min.45 nowych miejsc pracy, na terenie LOF do 30.09.2020 r. Grupa docelowa to 50 os. (27K,23M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu LOF, pozost. bez pracy zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142. Gosp. Osoby bezrobotne, bierne zawodowo, zw\u0142aszcza te, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa oraz osoby ubogie pracuj\u0105ce. Zadania przewidziane w projekcie to: Doradztwo (indywidualne i grupowe) przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, Szkolenia przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci, Udzielenie dotacji oraz Wsparcie pomostowe. \u00a0", "BENEFICJENT": "\"NETRIX GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Szansa na w\u0142asny biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1611328.59", "WARTOSC": "1895680.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL G\u0141.: Aktywizacja spo\u0142.-zawod. 120 os. (66K/54M) wykluczonych / zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., tj. 30 ON i 90 benefic. pomocy spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142. z teren\u00f3w LOF obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi poprzez realiz. \u015bcie\u017cki reintegr. obejm. formy wsparcia niezb\u0119dne do wyprowadz. danej os. z ub\u00f3stwa / wyklucz. spo\u0142. zrealiz. w okr. 1.01.2019-30.06.2020 \u00a0 GD: 120 os. fiz. [66K/54M] powy\u017cej 18 roku \u017cycia wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w tym min. 30 os\u00f3b [16K/14M] biernych zaw. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON] i 90 os. [50K/40M] bez zatrudnienia korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142., zamieszkuj\u0105cych zg. z KC na obszarze gmin nale\u017c\u0105cych LOF obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi. \u00a0 G\u0141. DZIA\u0141ANIA: -w zakresie aktywizacji spo\u0142.: trening kompetencji i umiej\u0119t. spo\u0142. i poradnictwo psycholog. -w zakresie aktywizacji edukacyjnej: szkolenia ICT + egzamin -w zakresie aktywizacji zawodowej: poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe, sta\u017c, po\u015brednictwo pracy Ponadto, ka\u017cdy uczestnik podda si\u0119 diagnozie potrzeb i potencja\u0142\u00f3w stanowi\u0105cej podst. do udzielenia wsparcia w ramach proj.. \u00a0 G\u0141. REZULTATY: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu: min. 54 os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek): min. 36 os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: min. 39 os. Ponadto efektem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i zatrudnieniowej: a) w odniesieniu do os. / \u015brodowisk zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. min.poziom efektywn. spo\u0142. = 34%, a efektywn.zatrudn. = 30%. b) w odniesieniu do os. o znacznym st. niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelekt. oraz os\u00f3b z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min. poziom efektywn. spo\u0142. = 34%, a efektyw", "BENEFICJENT": "GDELA KRYSTYNA AKUSTICA.MED", "TYTUL": "Twoja nowa szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "40764.39", "WARTOSC": "40764.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "DK12 CAR HOUSE PRZEMYS\u0141AW \u015aWIDEREK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1544475.84", "WARTOSC": "1817030.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM projektu jest podniesienie zdolno\u015bci powrotu na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia w okresie 1 marca 2019r. - 30 kwietnia 2021r. przez 100 os\u00f3b (38 K i 62 M) zwolnionych z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu. Ponadto co najmniej 40% UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. W okresie max. 3 miesi\u0119cy od przyst\u0105pienia UP do projektu zostanie przedstawiona im adekwatna oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Wnioskodawca zapewni UP wsparcie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zadowowo- edukacyjnej. 100% UP zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym wraz z opracowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Dodatkowo dla ka\u017cdego uczestnika przewidziano nast\u0119puj\u0105ce elementy wsparcia: poradnictwo psychologiczne, szkolenia zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017c zawodowy. Projekt zak\u0142ada wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: \"Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie\" na poziomie co najmniej 55% ca\u0142kowitej liczby os\u00f3b, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ECO\"", "TYTUL": "Zmie\u0144 kwalifikacje i zdob\u0105d\u017a prac\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.83}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1535173.44", "WARTOSC": "1806086.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM projektu jest podniesienie zdolno\u015bci powrotu na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia w okresie 1 wrze\u015bnia 2019r. - 31 pa\u017adziernika 2021r. przez 100 os\u00f3b (38 K i 62 M) zwolnionych z przyczyn niedotyczacych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu LOF. Ponadto co najmniej 40% UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. W okresie max. 3 miesi\u0119cy od przyst\u0105pienia UP do projektu zostanie przedstawiona im adekwatna oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Wnioskodawca zapewni UP wsparcie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zadowowo- edukacyjnej. 100% UP zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym wraz z opracowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Dodatkowo dla ka\u017cdego uczestnika przewidziano nast\u0119puj\u0105ce elementy wsparcia: poradnictwo psychologiczne, szkolenia zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017c zawodowy. Projekt zak\u0142ada wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: \"Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie\" na poziomie co najmniej 55% ca\u0142kowitej liczby os\u00f3b, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "EDOTUR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Outplacement - szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.81}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1406475.96", "WARTOSC": "1654677.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem pr. jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz wzrost integracji spo\u0142eczno-zawod90(45K, 45M)os.zamieszkuj\u0105cycych obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi w WL:miasto Lublin,gm.Be\u0142\u017cyce,gm.Bychawa,gm.G\u0142usk, gm.Jab\u0142onna,gm.Jastk\u00f3w,gm.Konopnica,gm.NiedrzwicaDu\u017ca, gm.Strzy\u017cewice,gm.W\u00f3lka,gm.\u0141\u0119czna,gm.Milej\u00f3w,gm.\u015awidnik,gm.Piaski,gm.Me\u0142giew,gm.Niemce poprzez udzia\u0142 w programie obejmuj\u0105cym kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji i integracji spo\u0142.i zaw.realizowanym od 01.03.2020 do 31.12.2022oraz podj.zatrudnienia przez min.20UP Formy wsparcia dla wszystkich UP: \u2022 Diagnoza potrzeb z I\u015aR \u2022 Praca socjalna- kontrakt socjalny lub um. na wz\u00f3r kontraktu socjalnego \u2022 Indyw.doradz.psychologiczne \u2022 Indyw.porad.prawne \u2022 Indyw.doradz.zawod \u2022 Trening kompetencji psychospo\u0142ecznych w ramach PAL \u2022 Po\u015bred.pracy i wsparcie trenera pracy Formy wsparcia w zale\u017cn.od potrzeb i mo\u017cliwo\u015bciUP(zg.z diagnoz\u0105 i \u015bcie\u017ck\u0105 reintegr. oraz kont.socjalnym): \u2022 Szkolenia \u2022 Sta\u017ce Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.w wieku 18-65 lat wykluczone spo\u0142.(w tym dotk.ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:bierne zawodowo,bezrobotne \u2013 zagro\u017cone wykluczeniem ze wzgl\u0119du na przes\u0142anki inne ni\u017c tylko bezrobocie, wobec kt.zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce i istnieje konieczno\u015b\u0107 zastosowania w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (28UP),preferuje si\u0119 obj\u0119cie wsparciem:os.o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr; os.z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017con\u0105 oraz os.z zaburzeniami psychicznymi,w tym os.z niepe\u0142no.intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi, os.lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.do\u015bwiadzaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego. cd.uzasad.wydatk\u00f3w 2", "BENEFICJENT": "FUNDACJA HEROS", "TYTUL": "Aktywni na rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1368504.42", "WARTOSC": "1610005.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "ZASADA\u00a0ZR\u00d3WNOW.ROZWOJU-DOTYCZY\u00a0CA\u0141EGO\u00a0P P\u00a0(na\u00a0ka\u017cdym\u00a0etapie\u00a0realiz.i\u00a0po\u00a0zako\u0144cz.)pozyt.wp\u0142ynie\u00a0na\u00a0\u015brodow.,w\u00a0tym\u00a0m.in.poprzez:na\u00a0etapie\u00a0R:l-ba\u00a0wydruk.ulotek\u00a0i\u00a0plakat\u00f3w\u00a0b\u0119dzie\u00a0ogranicz.do\u00a0niezb\u0119d.min.(prefer.b\u0119d\u0105\u00a0media\u00a0intern.,wykorzys.papier\u00a0ekolog.i\u00a0wydruk dwustr.w\u00a0ulotkach.);druk.b\u0119d\u0105\u00a0tylko\u00a0niezb\u0119d.mat.szkol.i\u00a0doradcze-wydruk\u00a0dwustr.,prefer.zamieszcz.mat.na\u00a0www\u00a0P;w\u00a0zapyt.ofertowym\u00a0i umowie\u00a0na\u00a0catering\u00a0zapisy\u00a0dot.pod.da\u0144\u00a0w\u00a0naczyniach\u00a0wieloraz.,przygot.da\u0144\u00a0w\u00a0oparciu\u00a0o\u00a0sezon.owoce\u00a0i\u00a0warzywa,wykorzyst.w\u00a0miar\u0119 mo\u017cl.produkt\u00f3w\u00a0z\u00a0gosp.ekolog.;doradcy/personel\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0zach\u0119ca\u0107\u00a0UP\u00a0do\u00a0transp.publiczn./doj.rowerem\u00a0do\u00a0miejsca\u00a0realiz.wsparcia\u00a0i\u00a0w\u00a0miar\u0119\u00a0mo\u017cl.sami\u00a0z\u00a0niego\u00a0korzysta\u0107;w\u00a0salach\u00a0dorad./szkolen./biurze\u00a0P\u00a0ogranicz.klimatyz.,prefrowane\u00a0otwier.okien,w\u00a0wyborze\u00a0sal\u00a0szkol./dorad.premiowane\u00a0oferty zapewniaj.zastos.energooszcz.\u017car\u00f3wek,w\u00a0miar\u0119 mo\u017cliw. stosow.naturalne\u00a0o\u015bwietl. KR\u00d3TKI OPIS PROJEKTU CEL Zwi\u0119ksz.dostepu do zatrud.lub jego kontynuacji przez 78os.(47kobiet,31m\u0119\u017cczyzn)-pracownik\u00f3w przewidz.do zwolnienia lub zagro\u017c.zwoln.z pracy z przyczyn niedot.pracownika lub zwolni.z pracy z przyczyn niedot.pracow.w okresie nie d\u0142u\u017c.ni\u017c 6m-cy przed dniem przyst.do P,w tym 35os.(21kobiet,14m\u0119\u017cczyzn) o niskich kwalifikacjach/w w.50 lat i wi\u0119cej,zamieszk.(w rozum.przepis\u00f3w KC) w woj.lubel.na obszarze LOF,poprzez kompleks.dzia\u0142ania prow.do utrzymania lub podj\u0119cia i utrzym.zatrudn.,takie jak:poradnictwo zawodowe,szkolenia zgodne z potrzebami RP,po\u015bredn.pracy/poradnictwo psycholog.,sta\u017ce zawodowe,dodatek relokacyjny,do I.2022r. REZULTATYl-ba\u00a0os.,kt\u00f3re podj\u0119\u0142y\u00a0prac\u0119\u00a0lub kontynuowa\u0142y\u00a0zatrudnienie:43l-ba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik./naby\u0142y kompet.:63 GRUPA\u00a0DOCELOWA 78os.(47kobiet,31m\u0119\u017cczyzn)zamieszkuj.(w rozum.przepis\u00f3w KC) w woj.lubelskim na obszarze LOF:pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedot.pracownika/os.zwolnione z przyczyn niedot.pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6m-cy przed dniem przyst\u0105p.do P ZADANIADoradztwo zawodowe.Szk", "BENEFICJENT": "LUBELSKI O\u015aRODEK SAMOPOMOCY", "TYTUL": "Pracownicy Przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1182326.88", "WARTOSC": "1390972.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez min. 55% os\u00f3b z grupy 100 os\u00f3b (10K, 90M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2020 - 31.12.2020 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 100 os.(10K,90M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\"NETRIX GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Aktywny LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1213946.88", "WARTOSC": "1428172.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 100 os.(10K,80M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowili maks. 10% grupy docelowej. Min. 40% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142.) - dane statystyczne dotycz\u0105ce lubelskiego rynku pracy, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105, \u017ce wska\u017anik aktywno\u015bci zawodowej jest wprost proporcjonalny do poziomu wykszta\u0142cenia(\u017ar\u00f3d\u0142o: Atywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w woj. lubelskim. Stan w IV kwartale 2017 r.). Ponadto, w projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 wy\u0142\u0105cznie osoby z wykszta\u0142ceniem min. podstawowym (wymogi WORD), kt\u00f3re maj\u0105 uko\u0144czone 21 lat (dla C, C+E, KWP) lub 24 lat (D, KWP), a tak\u017ce posiadaj\u0105 prawo jazdy kat. B \u2013 wymogi wynikaj\u0105 z regulacji prawnych dotycz\u0105cych zawod\u00f3w kierowc\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez\u00a0100 os\u00f3b (10K, 80M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2020 - 31.10.2020 r.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU I INNOWACJI EURO-KONSULT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Skuteczny outplacement w LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1076991.66", "WARTOSC": "1267049.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "PROJEKT \"Od spo\u0142ecznej aktywno\u015bci do zatrudnienia\" jest skierowany do 72 Uczestnik\u00f3w Projektu (43K; 29M), os\u00f3b wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (w rozum. przepis\u00f3w KC), w tym: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, os. bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; oraz\u00a0otoczenie\u00a0os. wykluczonych\u00a0spo\u0142ecznie (je\u015bli dotyczy). Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Do dn. 31.12.2019r. nast\u0105pi wzrost integracji spo\u0142ecznej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy u 72 Uczestnik\u00f3w Projektu (43K i 29M), os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu LOF; poprzez: - identyfikacj\u0119 potrzeb oraz po\u015brednictwo pracy, - wzmocnienie postawy spo\u0142ecznej i poradnictwo psychologiczne, - nabycie i podwy\u017cszenie kwalifikacji i kompetencji zawodowych, - nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego, - pomoc w uzyskaniu zatrudnienia; co jest sp\u00f3jne z Strategi\u0105 Zintegrowanej Inwestycji Terytorialnej (ZIT) Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), Strategi\u0105 Rozwoju Woj. Lubelskiego do roku 2020, Strategi\u0105 Europa 2020, Strategi\u0105 rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego Polski Wschodniej do roku 2020. G\u0142\u00f3wne\u00a0rezultaty\u00a0projektu: 1.\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym,\u00a0kt\u00f3re\u00a0uzyska\u0142y\u00a0kwalifikacje\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0(26/17K/9M). 2.\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym\u00a0poszukuj\u0105cych\u00a0pracy\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0(33/20K/13M). 3.\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym\u00a0pracuj\u0105cych\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0(\u0142\u0105cznie\u00a0z\u00a0pracuj\u0105cymi\u00a0na\u00a0w\u0142asny\u00a0rachunek) (22/14K/8M). G\u0142\u00f3wne\u00a0zadania\u00a0w\u00a0projekcie: 1.\u00a0Diagnoza\u00a0indywidualnych\u00a0potrzeb\u00a0uczestnik\u00f3w. 2.\u00a0Aktywizacja\u00a0spo\u0142eczna. 3.\u00a0Aktywizacja\u00a0edukacyjna. 4.\u00a0Aktywizacja\u00a0zawodowa. Projekt wynika i jest\u00a0zgodny z\u00a0aktualnym\u00a0programem\u00a0rewitalizacji\u00a0Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego tj.\u00a0na\u00a0obszarze,\u00a0na\u00a0kt\u00f3rym\u00a0projekt bedzie\u00a0realizowany", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ORGANIZACJI PRZEDSI\u0118BIORSTW I TECHNIK INFORMACYJNYCH INBIT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Od spo\u0142ecznej aktywno\u015bci do zatrudnienia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1271282.10", "WARTOSC": "1495626.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zahamowanie zjawiska uzale\u017cnienia od pomocy spo\u0142ecznej, dziedziczenia biedy i niekorzystnych postaw spo\u0142ecznych oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy i wzrost integracji spo\u0142ecznej 100 os\u00f3b (w tym 50 kobiet i 50 m\u0119\u017cczyzn) mieszkaj\u0105cych na terenie 15 gmin WL obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacji: Miasto Che\u0142m, Gmina Che\u0142m, Rejowiec Fabryczny, Lubart\u00f3w, Miasto Pu\u0142awy, Me\u0142giew, Jastk\u00f3w, Konopnica, Gmina Niedrzwica Du\u017ca, Piaski, Gmina Bychawa, Jan\u00f3w Lubelski, Gmina Kock, Zamo\u015b\u0107, Miasto Lublin, wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej w okresie od wrze\u015bnia 2018 r. do grudnia 2020 r. Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z teren\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji w obr\u0119bie 15 gmin WL: Miasto Che\u0142m, Gmina Che\u0142m, Rejowiec Fabryczny, Lubart\u00f3w, Miasto Pu\u0142awy, Me\u0142giew, Jastk\u00f3w, Konopnica, Gmina Niedrzwica Du\u017ca, Piaski, Gmina Bychawa, Jan\u00f3w Lubelski, Gmina Kock, Zamo\u015b\u0107, Miasto Lublin, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: a) osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, b) osoby bezrobotne \u2013 wy\u0142\u0105cznie osoby nale\u017c\u0105ce do trzeciej grupy os\u00f3b sprofilowanych jako osoby oddalone od rynku pracy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, c) osoby o niskich kwalifikacjach, d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi), e) dzieci i m\u0142odzie\u017c wykluczona lub zagro\u017cona wykluczeniem spo\u0142ecznym, f) osoby bezdomne, g)otoczenie os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie kt\u00f3rych udzia\u0142 w projekcie jest niezb\u0119dny dla skutecznego wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projekt przewiduje wsparcie identyfikacyjno-doradcze, diagnoz\u0119 potrzeb, stworzenie indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania i poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe, sta\u017ce zawodowe i po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Program aktywnego w\u0142\u0105czenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1014314.60", "WARTOSC": "1193311.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia u 72 os\u00f3b (40K,32M) zamieszk. (w rozumieniu KC) obszar LOF b\u0119d\u0105cych os. zwolnionymi z przyczyn niedot. pracownika, w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105p. do projektu/zwoln. z pracy/przewidz. do zwoln., poprzez poradnictwo zawod. i IPD, doradztwo psychol., sta\u017ce, po\u015bredn. pracy, szkol. j\u0119zyk. i zawod. w zakresie: obs\u0142. biurowej, spraw kadr.-p\u0142acowych, spraw rachunk.-ksi\u0119g., sprzedawca z kas\u0105 fiskaln\u0105, OZE oraz podj\u0119cie lub utrzymanie zatrudnienia przez 40 os. do 30.XI.2021r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 72 osoby (40K,32M), kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 teren LOF (w rozum. KC) nale\u017c\u0105ce do podgrup: a) \u00a0pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedot. pracownika, b) \u00a0osoby zwolnione z przyczyn niedot. pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjon. Jednocze\u015bnie pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 maks. 10% GD. G\u0142\u00f3wny rezultat: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-40. G\u0142\u00f3wne zadania: doradztwo zawodowe i IPD, doradztwo psychologiczne, szkol. zawodowe i i j\u0119zykowe, sta\u017ce, po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLE\u0143 I INNOWACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Adaptacja do zmian", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "DETAIL SUPPORT STANIS\u0141AWA K\u0118SKIEWICZ", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "K\u0118SKIEWICZ DANIEL - EXCEDE", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "STAR CENTER IWONA G\u00d3RNA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "MARCIN \u0141O\u015a", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "STO80 STOPNI MARCIN JAKUBASZEK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "WAP-MAX JERZY KAZIMIERCZUK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ANDRZEJ CISZEWSKI INDYWIDUALNA PRAKTYKA LEKARSKA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "901872.57", "WARTOSC": "1061026.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt \u201eNowe otwarcie\u201d obejmuje kompleksowe wsparcie 60 os\u00f3b (24 kobiety, 36 m\u0119\u017cczyzn) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu gmin wojew\u00f3dztwa lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, tj. gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w (miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). Szczeg\u00f3lnym wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby z niskimi kwalifikacjami oraz osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. \u00a0 Projekt realizowany przez Europejskie Centrum Doradczo \u2013 Szkoleniowe Rafa\u0142 Dudzic w partnerstwie z Benefit Projekt Andrzej Bo\u017cek. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest poprawa sytuacji zawodowej oraz wzrost szans na zatrudnienie u min. 70 % uczestnik\u00f3w w okresie od 01.04.2019 r. do 31.12.2020 r. \u00a0 Osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez przej\u015bcie pe\u0142nej \u015bcie\u017cki projektowej obejmuj\u0105cej: diagnoz\u0119 kompetencji zawodowych wraz z utworzeniem IPD, oraz szkolenia zawodowe (Specjalista ds. sprzeda\u017cy; Logistyk/Spedytor, Doradca ds. OZE). Ca\u0142o\u015b\u0107 dope\u0142ni po\u015brednictwo pracy wraz z 6 miesi\u0119cznym sta\u017cem, w trakcie, kt\u00f3rego uczestnicy przekuj\u0105 zdobyt\u0105 wiedz\u0119 w umiej\u0119tno\u015bci praktyczne, zwi\u0119kszaj\u0105c swoj\u0105 pozycj\u0119 na lokalnym i regionalnym rynku pracy. Efektem zako\u0144czenia ca\u0142ego procesu wsparcia b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 55 % uczestnik\u00f3w. \u00a0 Takie rozwi\u0105zanie pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie celu dzia\u0142ania 10.4 RPO WL na lata 2014 - 2020 jakim jest wsparcie us\u0142ug adresowanych do przedsi\u0119biorstw przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne oraz ich pracownik\u00f3w ukierunkowane na dostosowanie si\u0119 do zmian gospodarczych. Podj\u0119te dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do kontynuacji zatrudnienia przez osoby zagro\u017cone utrat\u0105 pracy, jak r\u00f3wnie\u017c zmniejsz\u0105 ryzyko bezrobocia w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw restrukturyzowanych.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM DORADCZO - SZKOLENIOWE RAFA\u0141 DUDZIC", "TYTUL": "Nowe otwarcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "779149.08", "WARTOSC": "916645.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.11.2019-31.10.2020r. grupy 60 os\u00f3b z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa to 60 os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia, z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Grupa docelowa to 60 os\u00f3b (5 kobiet - K i 55 m\u0119\u017cczyzn - M) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia\u00a0 z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "K.A.M. FIT KAMIL MAGO\u015a", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 na czasie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "819962.75", "WARTOSC": "964662.06", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez min. 55% os\u00f3b z grupy 105 os\u00f3b (39K, 66M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do\u00a0zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu\u00a0ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.04.2019 -\u00a031.12.2020 r. \u00a0 Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 105 os.(39K,66M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. \u00a0 Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "REGIONALNA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - m\u00f3j nowy zaw\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "880118.68", "WARTOSC": "1035433.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 80 os.(8K,72M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowili maks. 10% grupy docelowej. Min. 40% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142.) - dane statystyczne dotycz\u0105ce lubelskiego rynku pracy, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105, \u017ce wska\u017anik aktywno\u015bci zawodowej jest wprost proporcjonalny do poziomu wykszta\u0142cenia(\u017ar\u00f3d\u0142o: Atywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w woj. lubelskim. Stan w IV kwartale 2017 r.). Ponadto, w projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 wy\u0142\u0105cznie osoby z wykszta\u0142ceniem min. podstawowym (wymogi WORD), kt\u00f3re maj\u0105 uko\u0144czone 21 lat (dla C, C+E, KWP) lub 24 lat (D, KWP), a tak\u017ce posiadaj\u0105 prawo jazdy kat. B \u2013 wymogi wynikaj\u0105 z regulacji prawnych dotycz\u0105cych zawod\u00f3w kierowc\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez 80 os\u00f3b (8K, 72M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2019 - 30.09.2019 r.\u00a0", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA, DORADZTWO, ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Programy outplacementowe - ZIT LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "874015.05", "WARTOSC": "1028253.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do ponownego zatrudnienia nabyta przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu u 80UP (min.50kobiet,9 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)przewidzianych do zwolnienia,zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zamieszkuj\u0105cych na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego( wg. KC)osi\u0105gni\u0119ta od 01.01.19 do 31.07.20 r GD to 80 UP(min.50K)pracownicy przewidziani do zwolnienia(mak.10%GD tj. 8 UP)lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os. zwolnione z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okr.nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z KC)na terenie LOF. Co najmniej 40% UPstanowi\u0105 os.niskich kwalifikacjach(do poz.ISCED3 w\u0142\u0105cznie)(16 UP)lub os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(16 UP). Min.9UPto ON REZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-44 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-64 G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.indywidualne doradztwo zawodowe zako\u0144czone opracowaniem /aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 2.Poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych ,zako\u0144czone uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencjelub kwalifikacje. 4.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu 5.Po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych nabycia,podniesienia,uzupe\u0142nienialub zmiany kwalifikacji zawodowych /do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami pracodawc\u00f3w z woj.lubelskiego, dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze zielonej gospodarki(poza rolnictwem)tj.transportem zbiorowym,OZE,budownictwem i gospodark\u0105 odpadami. \u00a0", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK M\u0141ODZIE\u017bY WIEJSKIEJ", "TYTUL": "Zmiana szans\u0105 na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "794902.34", "WARTOSC": "935179.23", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okr. 01.05.2019-01.04.2020r. grupy 60 os\u00f3b z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (w tym 5K i 55M), zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa to 60 os\u00f3b (5 kobiet - K i\u00a055 m\u0119\u017cczyzn - M) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRANTUNION SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Inteligentny rozw\u00f3j Twoich kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "871974.45", "WARTOSC": "1025852.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL PROJEKTU wzrost potencja\u0142u adaptacyjnego do zachodz\u0105cych na rynku zmian i szans na zatrudnienie 90 UP przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracynw okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, w tym: min. 40 % os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, min. 5 % os\u00f3b z niepe\u0142nosprawnosciami, min. 55% kobiet. Cel b\u0119dzie zrealizowany do 30.11.2020r. poprzez kompleksowe dzia\u0142ania:IPD,poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy, szkolenia, staze zaw, dodatek relokacyjny. zawodowe,staze zawodowe, dodatek relokacyjny. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - 42 Liczba pracownik\u00f3w zagro\u017conych zwolnieniem z pracy oraz os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy obj\u0119tych wsparciem w programie- 75 GRUPA DOCELOWA: 75UP (42K) a) 68 pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy; b)7 osoby zwolnione z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do P. Jednocze\u015bnie pracownicy przewidziani do zwolnienia stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 max 10% gr. doc. UP b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce na t woj.lubelskiego Min. 40% UP stanowi\u0105 os. o niskich kwalifikacjach Min. 5% b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby z niepe\u0142nosprawnosciami G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. PORADNICTWO ZAWODOWE Z UTWORZENIEM IPD DLA 75 OS\u00d3B, 6 GODZ/OSOBA 2. PORADNICTWO PSYCHOLOGICZNE DLA 75 UP ,MIN.4GODZ/OSOBA 3.SZKOLENIA ZAWODOWE dla 60 os\u00f3b ( 5 grup x \u015brednio 12 os\u00f3b) 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY dla 75 os\u00f3b ( \u015brednio 8 godz/osoba) 5. STA\u017bE ZAWODOWE DLA 70 OS\u00d3B 6. DODATEK RELOKACYJNY , dla 8 UP", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przepis na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "865361.37", "WARTOSC": "1018072.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa i zdolno\u015b\u0107 do znalezienia zatrudnienia w\u015br\u00f3d os.z grupy docelowej,tj.48 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (min.28 kobiet) wykluczonych(w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego(LOF), w okresie od 01.01 do 31.12 2019r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Nabycie kwalifikacji lub kompetencji przez min.16os.,Podj\u0119cie pracy przez min.12os.,Poszukiwanie pracy przez min.20os. GRUPA DOCELOWA: 48 os.fizycznych(min.28 kobiet) wykluczonych(w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszkuj\u0105cych na obszarze LOF w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. Os.z grupy docelowej to w 100% os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi),powy\u017cej 18 roku \u017cycia. W projekcie min.90%uczestnik\u00f3w b\u0119dzie os.biernymi zawodowo(os.pozostaj\u0105cymi bez zatrudnienia) a co najwy\u017cej 10%uczestnik\u00f3w os.bezrobotnymi nale\u017c\u0105cymi do III grupy os\u00f3b sprofilowanych jako os.oddalone od rynku pracy w rozumieniu art.33 ustawy z dnia 20.04.2004r.o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Os.bezrobotne o ustalonym I lub II profilu pomocy w oparciu o wy\u017cej wymienion\u0105 ustaw\u0119 nie zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem w projekcie. W projekcie:min.14os.posiada\u0107 b\u0119dzie niskie kwalifikacje,co najmniej 50%uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie os.korzystaj\u0105cymi z PO P\u017b 2014-2020, a zakres wsparcia w ramach projwktu b\u0119dzie komplementarny i uzupe\u0142nia\u0107 b\u0119dzie dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142finansowane z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Diagnoza potrzeb uczestnik\u00f3w wraz ze stworzeniem \u015bcie\u017cki reintegracji,Poradnictwo psychologiczne,Poradnictwo prawne i obywatelskie,Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,Szkolenie zawodowe z modu\u0142em uzupe\u0142niaj\u0105cym,Po\u015brednictwo pracy,Sta\u017c zawodowy.", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykorzystaj szans\u0119 - otw\u00f3rz si\u0119 na zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "858954.32", "WARTOSC": "1010534.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie poziomu dost\u0119pno\u015bci do edukacji, rynku pracy, w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego oraz innowacyjno\u015bci poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji 100 os\u00f3b (50K) z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnegopracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia 9(5K) lub zagro\u017conych zwolnieniem z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika 41(21K)os\u00f3b zwolnionych z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu 50(24K); Okres realizacji projektu 01.09.2019-30.06.2021 Dla osi\u0105gni\u0119cia celu niezb\u0119dna jest realizacja kompleksowego wsparcia:indywidualne doradztwo zawodowe\u20133,5 h/osgrupowe doradztwl\\o zaw. (warsztaty)-16 h na grup\u0119poradnictwo psycholog.\u20132h/os.indywidualne po\u015brednictwo pracy-5 h/os. Dzi\u0119ki w/w wsparciu UP nab\u0119d\u0105 kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci mi\u0119kkie zwi\u0105zane z poruszaniem si\u0119 po rynku pracy, kultur\u0105 pracy, komunikacj\u0105 interpersonaln\u0105, nau\u0105 autoprezentacji, kreowania w\u0142asnego wizerunku i planowania kariery.szkolenia, kursy (ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencje/kwalifikacje UP) - potwierdzaj\u0105ce nabycie, podniesienie, dostosowanie, uzupe\u0142nienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych: SPECJALISTA/KA DS. KADR I P\u0141AC z egzaminem. ECDL (140h) dla 12 os\u00f3bMAGAZYNIER/KA z egzam. UDT na obs\u0142ug\u0119 w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych (100h)\u00a0 dla 18 os\u00f3bSPRZEDAWCA/CZYNI z egzam. ECDL (120h) dla 18 os\u00f3bMONTER/KA INSTALACJI ELEKTRYCZNYCH \u2013 z egz. SEP (60h) dla 12 os\u00f3bPAKIET SZKOLE\u0143 dla 40 os\u00f3b \u2013 tz.\"szkolenia szyte na miar\u0119\" pod potrzeby (OPERATOR\u00d3W: koparko-\u0142adowarki, agregat\u00f3w tynkarskich, rusztowa\u0144, \u017curawi przeno\u015bnych; KIEROWC\u00d3W \u2013 KURSY PRAWA JAZDY KAT: C,C+E i kwalifikacji wst\u0119pnych, KAT T; SZKOLENIA: ksi\u0119gowo\u015bci, wiza\u017cu, kucharz/ka, opiekun/ka,sta\u017c (3-4m-ce) prowadz\u0105cy do nabycia praktycznych umiej\u0119tno\u015bci oraz zdobycie do\u015bw. w zakresie wykonywania nowego zawodu lub nowych kwalifikacji/uprawnie\u0144. Po zako\u0144czonym udziale w proj. co najmniej 55% UP, podejmie lub b\u0119dzie kontynuowa\u0107", "BENEFICJENT": "LUBELSKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Szansa na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "859014.52", "WARTOSC": "1010605.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel P: przeciwdzia\u0142anie wzrostowi bezrobocia poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji 60 os\u00f3b zagro\u017conych zwolnieniem i zwolnionych z zak\u0142ad\u00f3w pracy obj\u0119tych procesami restrukturyzacyjnymi z przyczyn niedot. pracownika, z terenu gmin woj. lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LOF, poprzez zapewnienie wsparcia w ramach kompleksowego programu outplacementu(ukierunkowanego na dostosowanie si\u0119 do zmian gospodarczych) do 31.12.2020 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1) efekt.zatrudn.\u00a0zgod.z kryt. prem. nr 1. (wska\u017a.mierzony do 3 m-cy od daty zako\u0144cz.udzia\u0142u w P) (warunki: u. o prac\u0119 na okres min.3 m-cy\u00a0na min. 1/2 etatu; um.\u00a0cyw.-prawna ( na min.3 m-ce, warto\u015b\u0107 um. r\u00f3wna lub wy\u017csza 3-krotno\u015bci min. wynagrodzenia; samozatrud.).\u00a0 2) wzmocnienie/nabycie nowych kompet./umiej\u0119tno\u015bci/kwalifik. przez os. zagro\u017cone zwolnieniem z zak\u0142ad\u00f3w pracy,dzi\u0119ki\u00a0czemu utrzymaj\u0105 status os.pracuj\u0105cej.\u00a0 Grupa docelowa: 60 os.(38K,22M)\u00a0 z terenu gmin woj. lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LOF: a)\u00a06 pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy (max. 10% grupy docelowej - zgodn. z kryt. specyf. nr 1) b) 54 os. zagro\u017cone zwolnieniem lub zwolnionych z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do\u00a0P. W grupie doc. 40%, tj. 24 osoby (kryt.prem.nr 2) b\u0119d\u0105 to osoby o niskich kwalifikacjach do poz. ISCED3 w\u0142\u0105cznie lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej.\u00a0Wska\u017anik efekt.\u00a0zatrud.w\u00a0P wynosi 55% (kryt. prem. nr 1). P\u00a0 zak\u0142ada zatrudnienie os. zagro\u017conych utrat\u0105 pracy, co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142. prioryt.\u00a0inwestycyjnego 8v \"zwiekszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji os. obj\u0119tych dzia\u0142aniami typu outplacement\". G\u0142\u00f3wne zadania: Zad.1: Wsparcie psychologiczno-doradcze (z IPD) Zad.2: Wsparcie szkoleniowe Zad.3: Po\u015brednictwo pracy Zad.4: Sta\u017ce zawodowe \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "Outplacement \u2013 to si\u0119 op\u0142aca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "842349.02", "WARTOSC": "990998.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do ponownego zatrudnienia nabyta przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu u 84 UP(min.47kobiet,5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)przewidzianych do zwolnienia, zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zamieszkuj\u0105cych na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego(wg. KC)osi\u0105gni\u0119ta od 01.01.20 do 31.12.20 r. GRUPA DOCELOWA:84 Uczestnik\u00f3w Projektu(min.55%GD tj.47K)pracownicy przewidziani do zwolnienia(mak.10%GD tj.8 UP)lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os.zwolnione z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy w okr.nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z KC)na terenie LOF. Co najmniej 40% UP(tj.35 UP)stanowi\u0105 os.niskich kwalifikacjach(do poz.ISCED3 w\u0142\u0105cznie)lub os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(min.24 UP) Min.5% GD(tj.5 UP)to ON REZULTATY:Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-47(26K/21M) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-68(38K/30) G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.indywidualne doradztwo zawodowe zako\u0144czone opracowaniem /aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 2.Poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych oraz j\u0119zykowe,zako\u0144czone uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencjelub kwalifikacje. 4.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu 5.Po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych nabycia,podniesienia,uzupe\u0142nienialub zmiany kwalifikacji zawodowych/do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami pracodawc\u00f3w z woj.lubelskiego, dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze zielonej gospodarki(poza rolnictwem)tj.transportem zbiorowym,OZE,budownictwem i", "BENEFICJENT": "HUMAN DISCOVERS CENTRUM ANALIZ I ROZWOJU PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO DAPOL KARINA JAKUBEK", "TYTUL": "Wysokie Kwalifikacje=Sukces Zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "843820.62", "WARTOSC": "992730.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do ponownego zatrudnienia nabyta przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu u 84 UP(min.47kobiet,5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)przewidzianych do zwolnienia,zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu,zamieszkuj\u0105cych na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego(wg.KC)osi\u0105gni\u0119ta od 01.01.20 do 31.12.20r GRUPA DOCELOWA:84 Uczestnik\u00f3w Projektu(min.55%GD tj.47K)pracownicy przewidziani do zwolnienia(mak.10%GD tj.8 UP)lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os. zwolnione z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okr.nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z KC)na terenie LOF. Co najmniej 40% UP(tj.35 UP)stanowi\u0105 os.niskich kwalifikacjach(do poz.ISCED3 w\u0142\u0105cznie)lub os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(min.24 UP) Min.5% GD(tj.5 UP)to ON REZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-47(26K/21M) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-68(38K/30) G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.indywidualne doradztwo zawodowe zako\u0144czone opracowaniem /aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 2.Poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych oraz j\u0119zykowe,zako\u0144czone uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencjelub kwalifikacje. 4.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu 5.Po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych nabycia,podniesienia,uzupe\u0142nienialub zmiany kwalifikacji zawodowych /do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami pracodawc\u00f3w z woj.lubelskiego, dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze zielonej gospodarki(poza rolnictwem)tj.transportem zbiorowym,OZE,budownictwem", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWNYCH INICJATYW ROZWOJU", "TYTUL": "Lubelski Obszar Wysokich Kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841321.50", "WARTOSC": "989790.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest WZROST POTENCJA\u0141U ADAPCYJNEGO DO ZMIAN ZACHODZ. NA RYNKU PR. NA TERENIE LOF 60 (w tym min. 36K) pracow. przedsi\u0119b. zagro\u017c. utrat\u0105 zatrudn. lub b\u0119d\u0105cych w okresie wypowiedz. oraz os. zwoln. w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy z przyczyn dot. zak\u0142. pr., o cechach zg. z GD do\u00a031.10.2020 r. Uczestnikami/czkami Projektu b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie pracownicy przedsi\u0119biorstw posiadaj\u0105cych siedzib\u0119 lub j. organ. na terenie woj. lubelskiego LOF, zatrudnieni na terenie woj. lubelskiego-LOF lub os. pozostaj\u0105ce bez pracy, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozum. KC na obszarze woj. lubelskiego-LOF. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj.\u00a0od 01.2020 do 10.2020 r. Zadania: 1/ Doradztwo zawodowe z tworzeniem IPD (4h/UP); 2/ Poradnictwo psychologiczne (8h/UP); 3/ Szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje i/ lub kompetencje zawodowe z certyfikacj\u0105 rozpoznawaln\u0105 i uznawan\u0105 w danym \u015brodowisku, sektorze, bran\u017cy (120h/gr.); 4/ \u015arednio 4- miesi\u0119czne Sta\u017ce Zawodowe; 5/ Indywidualne Po\u015brednictwo Pracy (12h/UP). Efekty wsparcia: -opracowanie IPD dla 60 UP, -wzrost wiary we w\u0142asne mo\u017cliwo\u015bci w\u015br\u00f3d 60 UP, -nabycie kwalifikacji i/ lub kompetencji zawod. w\u015br\u00f3d 60 UP, -nabycie do\u015bwiadczenia poprzez sta\u017ce zawodowe w\u015br\u00f3d 60 UP, -podniesienie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 na rynku pracy w\u015br\u00f3d 60 UP. Co najmniej 55% Uczestnik\u00f3w (33 os.) podejmie lub b\u0119dzie kontynuowa\u0107 zatrudnienie. Warto\u015b\u0107 projektu: 989 790,00 z\u0142. \u00a0", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Nowe perspektywy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "818815.11", "WARTOSC": "963311.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Typ P:1a,1b Cel Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75UP (45K)wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych os\u00f3b z w tym 30UP niepe\u0142nosprawno\u015bciami(w tym z zaburzeniami psychicznymi) z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi Lubeslkiego Obszaru Funkcjonalnego\u00a0 poprzez kompleksowy projekt od 1.01.2019-31.12.2019 Grupa docelowa UP b\u0119dzie 75os(45K-60%)wykluczonych (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego \u2013z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji w wieku 18-67, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, osoby bezrobotne z II profilu,os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( w tym z zaburzeniami psychicznymi),osoby bezdomne o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wyt. W zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 G\u0142\u00f3wne rezultaty Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-32 - L os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -34 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek-21 P zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrud po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 na poziomie min.30%; - w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na poziomie min. 20% Dzia\u0142ania: 1.Diagnoza potrzeb UP 4hx75UP 2.poradnictwo specjalistyczne i trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,75UP 3.ZAJ\u0118CIA Z TRENEREM AKTYWNOSCI 75UP 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 75UPx \u015br 6h/UP 5.SZKOLENIA,60UP", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zintegrowani", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "826433.66", "WARTOSC": "972274.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci dostosowanych do potrzeb regionalnego rynku pracy przez 84 osoby (51K/33M) z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego zwolnionych z przyczyn niedot.pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed przyst\u0105pieniem do proj.lub przewidzianych do zwolnienia/zagro\u017conych zwolnieniem z przyczyn niedot.pracownika (min.40% odbiorc\u00f3w wsparcia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os.o niskich kwalifikacjach lub os.w wieku 50+) poprzez uzyskanie kompleksowego wsparcia outplacementowego od.1.01.do 31.10.2020,obejmuj\u0105cego (w zale\u017cno\u015bci od indyw.potrzeb okre\u015blonych podczas IPD): szkolenia zawodowe z modu\u0142em ICT,poradnictwo psychologiczne,sta\u017ce,po\u015brednictwo pracy,umo\u017cliwaj\u0105cego ponowne podj\u0119cie/utrzymanie zatrudnienia przez min.47os. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 84 osoby(51K/33M):pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownikaosoby zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cy na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (gminy:G\u0142usk,Jab\u0142onna,Jastk\u00f3w,Konopnica,Lubart\u00f3w,Lubart\u00f3w (miasto),Lublin,Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w,Niedrzwica Du\u017ca,Niemce,Piaski,Spiczyn,Strzy\u017cewice,\u015awidnik,W\u00f3lka). Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 maks.10% gr.doc.tj.9os. Co najmniej 40%uczestnik\u00f3w tj.34os. stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. Zadania:doradztwo zawodowe z IPD (obligatoryjne)szkolenia zako\u0144czone uzyskaniem kwalifikacji lub kompetencji + dodatkowy modu\u0142 ICTporadnictwo psychologiczne3-miesi\u0119czne sta\u017cepo\u015brednictwo pracy Rezultaty: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - min.47os.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH BARWY ZIEMI", "TYTUL": "Zawodowa adaptacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "794218.30", "WARTOSC": "934374.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.07.2020-30.06.2021r. grupy 60 os\u00f3b z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, zwolnionych z\u00a0przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa to 60 os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia,\u00a0z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "KAMEA PAWE\u0141 KOZARZEWSKI", "TYTUL": "Mobilnie i funkcjonalnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "782663.00", "WARTOSC": "920780.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt \u201eKlucz do kariery\u201d obejmuje kompleksowe wsparcie 50 os\u00f3b (25 kobiet, 25 m\u0119\u017cczyzn) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu gmin wojew\u00f3dztwa lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, tj. gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w (miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). Szczeg\u00f3lnym wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby z niskimi kwalifikacjami oraz osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. \u00a0 Projekt realizowany przez Benefit Projekt Andrzej Bo\u017cek w partnerstwie z Europejskim Centrum Doradczo \u2013 Szkoleniowym Rafa\u0142 Dudzic. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest poprawa sytuacji zawodowej oraz wzrost szans na zatrudnienie u min. 70 % uczestnik\u00f3w w okresie od 01.08.2019 r. do 31.12.2020 r. \u00a0 Osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez przej\u015bcie pe\u0142nej \u015bcie\u017cki projektowej obejmuj\u0105cej: diagnoz\u0119 kompetencji zawodowych wraz z utworzeniem IPD, oraz szkolenia zawodowe (Specjalista ds. rachunkowo - finansowych; Pracownik biurowy, Doradca ds. OZE). Ca\u0142o\u015b\u0107 dope\u0142ni po\u015brednictwo pracy wraz z 6 miesi\u0119cznym sta\u017cem, w trakcie, kt\u00f3rego uczestnicy przekuj\u0105 zdobyt\u0105 wiedz\u0119 w umiej\u0119tno\u015bci praktyczne, zwi\u0119kszaj\u0105c swoj\u0105 pozycj\u0119 na lokalnym i regionalnym rynku pracy. Efektem zako\u0144czenia ca\u0142ego procesu wsparcia b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 55 % uczestnik\u00f3w. \u00a0 Takie rozwi\u0105zanie pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie celu dzia\u0142ania 10.4 RPO WL na lata 2014 - 2020 jakim jest wsparcie us\u0142ug adresowanych do przedsi\u0119biorstw przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne oraz ich pracownik\u00f3w ukierunkowane na dostosowanie si\u0119 do zmian gospodarczych. Podj\u0119te dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do kontynuacji zatrudnienia przez osoby zagro\u017cone utrat\u0105 pracy, jak r\u00f3wnie\u017c zmniejsz\u0105 ryzyko bezrobocia w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw restrukturyzowanych.", "BENEFICJENT": "BENEFIT PROJEKT ANDRZEJ BO\u017bEK", "TYTUL": "Klucz do kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "17500.00", "WARTOSC": "43050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa SIGMA S.A. podniesienie produktywno\u015bci i wydajno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, oraz jego rozw\u00f3j, dzi\u0119ki u\u0142atwieniu dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci specjalistycznych us\u0142ug doradczych \u015bwiadczonych przez podmioty trzecie. Realizacja projektu i przeprowadzenie zaplanowanych us\u0142ug doradczych pozwol\u0105 na zaspokojenie g\u0142\u00f3wnych potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorstwa w zakresie wzrostu kompetencji i wiedzy personelu Wnioskodawcy w obszarze prawa zam\u00f3wie\u0144 publicznych, w szczeg\u00f3lno\u015bci Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zam\u00f3wienia, procedur procesu sprzeda\u017cy, komunikacji zewn\u0119trznej. Dzi\u0119ki realizacji przedmiotowego projektu, Wnioskodawca umocni swoj\u0105 pozycj\u0119 w\u015br\u00f3d obecnych Klient\u00f3w, lecz tak\u017ce pozyska nowych Klient\u00f3w, dzi\u0119ki lepszej znajomo\u015bci prawa zam\u00f3wie\u0144 publicznych, jak i wzmocnieniu procesu sprzeda\u017cy. Projekt zostanie zrealizowany w ramach 1 zadania \"Zakup specjalistycznych us\u0142ug doradczych celem podniesienia konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa\", kt\u00f3re obejmie zakup wszelkich us\u0142ug doradczych niezb\u0119dnych do osi\u0105gni\u0119cia powy\u017cszych cel\u00f3w i za\u0142o\u017ce\u0144. Us\u0142ugi doradcze b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone przez wykwalifikowane i posiadaj\u0105ce do\u015bwiadczenie podmioty zewn\u0119trzne. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 pracownicy przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy, za\u015b po\u015brednio Klienci Wnioskodawcy. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119ty b\u0119dzie wska\u017anik rezultatu: Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re poprawi\u0142y swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107, jako\u015b\u0107, i efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania w wyniku realizacji projektu: 1 szt.", "BENEFICJENT": "SIGMA S.A.", "TYTUL": "Zakup us\u0142ug spejalistycznego doradztwa w celu podniesienia konkurencyjno\u015bci firmy SIGMA S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "871542.69", "WARTOSC": "1025344.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn", "OPIS": "Cel proj.-zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. oraz szans na podj\u0119cie zatrudnienia u 78os. niezatrud. wyklucz lub zagro\u017c. ub\u00f3stwem/wyklucz spo\u0142.[ZU/WS], w tym ON w wieku 18 lat i wi\u0119cej (47K,31M) zamieszk. obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin.-pkt.1.8 do 09.2019r. przez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142.-zawod. obejmuj\u0105cy: diagnoz\u0119 indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trening umiej\u0119tn. i komp. spo\u0142.,wsparcie specjalist., po\u015bred. pracy, szkol, sta\u017ce. GD-78 os\u00f3b niezatrud. w wieku 18 lat i wi\u0119cej wyklucz. lub ZU/WS (47K/31M) zamieskz. jeden z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin. pkt.1.8 (zgodnie z kodeksem cyw.) w tym:100% os.wpisuj\u0105cych si\u0119 w minimum jedn\u0105 z kategorii (ON, os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142., os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,bezrob. wy\u0142\u0105cznie zakwalifik. do III profilu pom.,os.korz. z PO P\u017b) Zad. -diagnoza indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trenieng komp. i umiej\u0119tn. spo\u0142.,wsparcie specjalist.,po\u015bred. pracy, szkol. G\u0142\u00f3wne rez. 1. Liczba os.zagro\u017c. U/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-68os. 2. Liczba os.zagro\u017c.U/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.- 36os. 3. Liczba os. zagro\u017c. U/WS prac.po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z prac. na w\u0142asny rach.)-20os. Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.-zatrud. w odniesieniu do os.zagro\u017c.U/WS min.poz.efektyw.spo\u0142. na poz. 34%, a min.poziom.egektywn/zatrud.-22% w odniesieniu do os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr, os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105,os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min, poziom efektyw. Spo\u0142. na poz. 34%, a min. poziom efektyw.zatrud.\u201312%.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 -FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Rewitalizacja !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "568387.03", "WARTOSC": "668690.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u00a045 os.(5K,40M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowili maks. 10% grupy docelowej. Min. 40% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142.) - dane statystyczne dotycz\u0105ce lubelskiego rynku pracy, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105, \u017ce wska\u017anik aktywno\u015bci zawodowej jest wprost proporcjonalny do poziomu wykszta\u0142cenia(\u017ar\u00f3d\u0142o: Atywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w woj. lubelskim. Stan w IV kwartale 2017 r.). Ponadto, w projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 wy\u0142\u0105cznie osoby z wykszta\u0142ceniem min. podstawowym (wymogi WORD), kt\u00f3re maj\u0105 uko\u0144czone 21 lat (dla C, C+E, KWP) lub 24 lat (D, KWP), a tak\u017ce posiadaj\u0105 prawo jazdy kat. B \u2013 wymogi wynikaj\u0105 z regulacji prawnych dotycz\u0105cych zawod\u00f3w kierowc\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez 45 os\u00f3b (5K, 40M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2020 - 30.09.2020 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MPM", "TYTUL": "Wspieramy zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812317.37", "WARTOSC": "955667.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest ZWI\u0118KSZONA INTEGRACJA SPO\u0141. - ZAWOD. 60 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (z czego\u00a036 Kobiet), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w tym w szczeg.: os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, os. o niskich kwalifikacjach, korzyst. z PO P\u017b. Preferowane do obj\u0119cia wsparciem b\u0119d\u0105: Kobiety oraz os. o znacznym/ lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci. Proj. jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os. fiz. zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na obszarze woj. lubelskiego w gminach, na terenie kt\u00f3rych odsetek os. korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj. Cel g\u0142\u00f3wny zost. osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj. tj. od 10.2018 do 09.2019 r. Typ proj. 1 a) - Programy na rzecz integracji os\u00f3b i rodzin wykluczonych b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. ukierunk. na aktywizacj\u0119 oraz reintegracj\u0119 spo\u0142.-zawod.: 1/ Indywid. diagnoza potrzeb UP z tworzeniem IPD oraz umowy na wz\u00f3r kontraktu socjalnego (4h/os.); 2/\u00a0Wsparcie psychologiczno-doradcze (8h/os i 16h/gr.); 3/\u00a0Warsztaty z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy (16h/gr.); 4/ 120h Szkol. zawod. z certyfikacj\u0105 zewn.; 5/ 3/4/5-mies. Sta\u017ce zawod.; 6/ Indywid. po\u015brednictwo pracy z UP (8h/os.) po\u0142\u0105czone ze wsparciem Trenera zatrudnienia wspomaganego (8h/os). Efektem wsparcia w ramach proj. b\u0119dzie trwa\u0142a integracja UP na rynku pr. poprzez realizacj\u0119 za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w: 1/ W odniesieniu do os. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a. efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn. na poz. co najmniej 34%, w tym wska\u017a. efektywno\u015bci zatrudn.na poz. co najmniej 30%. 2/ W odniesieniu do os. o znacznym st. niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a. efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn. na poz. co najmniej 34%, w tym wska\u017a. efektywno\u015bci zatrudn.na poz. co najmniej 20%. Co najmniej 60% os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska kwalif. i/lub kompetencje zawod. (min. 36 os.).", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Pe\u0142nosprawni na lubelskim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "436084.29", "WARTOSC": "513040.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okr. 01.10.2019-30.06.2020r. grupy 30 os\u00f3b z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (w tym 3K i 27M), zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu lub pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa to 30 os\u00f3b (3 kobiet - K i 27 m\u0119\u017cczyzn - M) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ZIELONY S\u0141O\u0143\"", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 - Mobilno\u015b\u0107 - Funkcjonalno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13198042.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4277580.27}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 596400.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 341622.61}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 199645.96}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 180990.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 146945.43}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 95000.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 84114.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73940.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 49805.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 40985.41}, {"name": "Przedszkola", "value": 32113.11}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 28900.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 28550.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 27373.5}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 27252.86}, {"name": "Gimnazja", "value": 17202.15}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 15047.54}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5767.41}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3768.34}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3454.53}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2144.01}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1853.37}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1032.41}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7587765.64}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3435879.19}, {"name": "Przedszkola", "value": 741395.46}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 719472.17}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 611295.16}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 600869.67}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 545987.79}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 452312.39}, {"name": "Gimnazja", "value": 371802.0800000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 315256.87}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 278948.15}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 266171.81999999995}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 173256.09000000003}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 140463.30000000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 133118.75}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 130876.37}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 114096.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 111489.43}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 101208.11}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 70053.43}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 67118.93999999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 50402.42}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 47263.25}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 40147.18}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 14815.220000000001}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13849.01}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13300.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12005.23}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 11596.99}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 3956.27}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2470.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 780.04}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2364459.0300000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 1424264.09}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1370173.3900000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1195507.18}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 884359.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 852394.01}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 755003.02}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 719068.5399999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 568139.32}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 497400.72}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 441872.02}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 429406.33999999997}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 314832.46}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 190249.27000000002}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 169585.88000000003}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 130741.04000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 112473.91}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 107115.25}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 98522.53}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 85979.83}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 77139.81}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 73517.56000000001}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 49817.880000000005}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 48161.990000000005}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 42100.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 38625.399999999994}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 37759.34}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 33265.04}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 29078.32}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 24632.03}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 23797.27}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 19938.3}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 19339.410000000003}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 15500.0}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 14397.2}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13968.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 11562.84}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6649.51}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 5446.37}, {"name": "Gimnazja", "value": 4551.29}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3785.25}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2819.8}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2617.17}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2493.52}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2295.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1246.76}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1102.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 817.95}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 768.02}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 291.46}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5706826.38}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2895968.44}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1496683.38}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1208976.15}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1196163.75}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 527667.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 368890.58}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 225353.98}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 169194.16}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 109235.99}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 44000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 29573.04}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 16752.6}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 15000.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 12500.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11144.54}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 8511.77}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4509191.930000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 811291.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 679894.14}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 562408.83}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 300000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 161776.22}, {"name": "Przedszkola", "value": 84832.75}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 54112.42}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 42021.97}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2013490.75}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 796147.02}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 362694.8}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 281390.13}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 208068.83}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 174700.3}, {"name": "Przedszkola", "value": 24592.7}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 10366.76}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8041.56}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 600000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 253459.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 207843.78}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 28313.379999999997}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41405.899999999994}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 21072.06}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 2900.0699999999997}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 990655.8800000001}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 67872.49}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 54020.479999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 122197.33}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 5638.29}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 5533.179999999999}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 788793.54}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 692000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 399700.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 132933.57}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 79598.08}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 70000.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 20000.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 858902.5}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 300.0}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 18072022.47}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 487303.08}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 462406.33999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 227558.34}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 111488.42}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 57450.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 49805.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7500.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2144.01}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1853.37}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10324134.379999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3721497.13}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1040976.02}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 606264.1000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 591040.1699999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 452312.39}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 210516.73}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 101208.11}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 47263.25}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 40333.350000000006}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 28324.24}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 11596.99}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3956.27}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4126130.03}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3024262.8000000007}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1828327.2600000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1667368.29}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 874724.1399999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 493066.57}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 441872.02}, {"name": "Rodzina", "value": 263193.32999999996}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 238314.63}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 115058.15}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 113291.86}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 92218.17000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 19938.3}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 14661.6}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6605.05}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7141156.51}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2925541.48}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1496683.38}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1373869.68}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 527667.27}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 294095.03}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 179353.14}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 56500.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 21431.0}, {"name": "Rodzina", "value": 15000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 11144.54}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3663269.72}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1602030.34}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 679894.14}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 562408.83}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 300000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 246608.97}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 55182.87}, {"name": "Rodzina", "value": 54112.42}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 42021.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1254753.26}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1116615.16}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 796147.02}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 281390.13}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 208068.83}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 199293.0}, {"name": "Rodzina", "value": 10366.76}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8041.56}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4817.13}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 600000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 281773.28}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 73313.06}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 63380.00000000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 53625.030000000006}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9174.779999999999}, {"name": "Informatyka", "value": 8350.91}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 23972.130000000005}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20779.92}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 12984.07}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4505.610000000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1619.1}, {"name": "Informatyka", "value": 1517.2}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 493409.96}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 424698.41000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 121892.97}, {"name": "Informatyka", "value": 37776.68}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 34770.83}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 58012.71000000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 49981.549999999996}, {"name": "Rodzina", "value": 11171.47}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7339.75}, {"name": "Informatyka", "value": 6863.32}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1110288.35}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 875391.62}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 115412.76000000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 51532.85}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6400.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4999.61}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 858902.5}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 300.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19743242.440000005, "v": "19,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.5, "v_pc": "1434,93 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "27.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12357340.389999999, "v": "12,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.59}, {"name": "Przedszkola", "value": 3125564.6900000004, "v": "3,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.83}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 834311.1399999999, "v": "834,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.22}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 783021.6100000001, "v": "783,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 730141.41, "v": "730,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.69}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 630519.47, "v": "630,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.19}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 606505.6900000001, "v": "606,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.07}, {"name": "Gimnazja", "value": 393555.5200000001, "v": "393,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.99}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 145017.87, "v": "145,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 77919.84999999999, "v": "77,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 37759.34, "v": "37,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 16139.09, "v": "16,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.08}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 5446.37, "v": "5,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rodzina", "value": 19444545.00000001, "v": "19,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.13, "v_pc": "1413,22 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "8.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13371018.67, "v": "13,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.76}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4595153.819999998, "v": "4,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.63}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 670168.4500000001, "v": "670,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.44}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 526957.3300000001, "v": "526,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.71}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 156014.31, "v": "156,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.8}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 107115.25, "v": "107,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 15500.0, "v": "15,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2617.17, "v": "2,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 481.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 12276905.39, "v": "12,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.24, "v_pc": "892,28 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "20.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "139.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6473426.39, "v": "6,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 52.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2884789.09, "v": "2,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.49}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1208976.15, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.84}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 884359.78, "v": "884,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.2}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 600000.0, "v": "600,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.88}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 225353.98, "v": "225,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.83}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8196161.560000001, "v": "8,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.17, "v_pc": "595,69 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "10.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3681880.71, "v": "3,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.92}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2434512.46, "v": "2,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.7}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1620144.74, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 124.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.76}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 421429.18, "v": "421,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.14}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 23797.27, "v": "23,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 14397.2, "v": "14,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4947314.409999998, "v": "4,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.14, "v_pc": "359,57 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "38.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4219924.14, "v": "4,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 288849.26000000007, "v": "288,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.83}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 200329.41, "v": "200,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.04}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 175749.61000000002, "v": "175,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.55}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 62461.990000000005, "v": "62,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.26}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3925396.27, "v": "3,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.87, "v_pc": "285,30 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "169.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3461847.97, "v": "3,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 438916.27, "v": "438,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.18}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 24632.03, "v": "24,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3300111.25, "v": "3,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.09, "v_pc": "239,85 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "15.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "147.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3300111.25, "v": "3,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3285304.7400000007, "v": "3,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.07, "v_pc": "238,77 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "4.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1446093.12, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 91.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.01}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1196163.75, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.4}, {"name": "Biblioteki", "value": 399700.0, "v": "399,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.16}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 169194.16, "v": "169,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74153.71, "v": "74,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.25}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2456084.79, "v": "2,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.04, "v_pc": "178,51 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "53.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 823762.11, "v": "823,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 529277.66, "v": "529,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 237.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.54}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 316503.63, "v": "316,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.88}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 314832.46, "v": "314,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.81}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 199645.96, "v": "199,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.12}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 146945.43, "v": "146,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.98}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 95000.0, "v": "95,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.86}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 15047.54, "v": "15,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13968.0, "v": "13,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1102.0, "v": "1,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 858902.5, "v": "858,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06, "v_pc": "62,42 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "15.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 858902.5, "v": "858,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 678858.9600000001, "v": "678,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84, "v_pc": "49,34 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "68.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 508764.21, "v": "508,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.94}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 85979.83, "v": "85,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.66}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 84114.92, "v": "84,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.39}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 641676.07, "v": "641,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79, "v_pc": "46,64 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "38.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "354.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 637719.8, "v": "637,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.38}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 3956.27, "v": "3,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.61}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 340804.97000000003, "v": "340,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42, "v_pc": "24,77 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "80.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 307487.01999999996, "v": "307,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.22}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.86}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 13317.95, "v": "13,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.9}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 151505.36000000002, "v": "151,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "11,01 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "92.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 81505.36, "v": "81,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.79}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 70000.0, "v": "70,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.2}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 138951.52000000002, "v": "138,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "10,10 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "91.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 113664.74, "v": "113,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22991.78, "v": "22,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.54}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2295.0, "v": "2,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.65}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 92379.29, "v": "92,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,71 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "10.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 45568.81, "v": "45,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.32}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 44340.48, "v": "44,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.99}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2470.0, "v": "2,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.67}]}, {"name": "Informatyka", "value": 54508.11, "v": "54,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,96 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "13.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54508.11, "v": "54,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 19938.3, "v": "19,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,45 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "96.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 19938.3, "v": "19,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}