{"gmina": "Bychawa", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Bychawa", "kod_gus": "060611109033", "kod_gus_podregionu": "060611100000", "eurostat": "PL814", "ludnosc": 11832, "budzet": {"dochody": "56,05 mln z\u0142", "wydatki": "53,49 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 39671693.730000004, "dane1": 37875792.749999985, "dane2": 37875792.749999985, "dane3": 1795900.980000019}, {"label": "2017", "dane0": 44852773.24, "dane1": 44596595.23000002, "dane2": 44596595.23000002, "dane3": 256178.009999983}, {"label": "2018", "dane0": 52810070.77000002, "dane1": 53696723.57000001, "dane2": 52810070.77000002, "dane4": 886652.7999999896}, {"label": "2019", "dane0": 51203932.44000001, "dane1": 51031501.439999975, "dane2": 51031501.439999975, "dane3": 172431.00000003725}, {"label": "2020", "dane0": 56050088.91000002, "dane1": 53492489.88000004, "dane2": 53492489.88000004, "dane3": 2557599.029999979}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7615497.8100000005, "dane1": 12551936.099999996}, {"label": "2017", "dane0": 8103706.410000001, "dane1": 12312962.24}, {"label": "2018", "dane0": 8745565.930000002, "dane1": 13832863.64}, {"label": "2019", "dane0": 11246133.31, "dane1": 15024219.940000001}, {"label": "2020", "dane0": 11423073.6, "dane1": 15851835.649999995}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,62 mln z\u0142", "wydatki": "1,98 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 21.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.795900980000019}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.795900980000019}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.256178009999983}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.256178009999983}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8866527999999896}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8866527999999896}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.17243100000003725}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.17243100000003725}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.5575990299999787}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.5575990299999787}], "dochod_ue": "1,68 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "25,75 mln z\u0142", "gmina_pc": "2176.4 z\u0142", "powiat": "90,19 mln z\u0142", "powiat_pc": "7622.9 z\u0142", "wojewodztwo": "10,29 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "364,53 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,19 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "8,37 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 11423073.6, "wydatki": 15851835.649999995}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-15", "DATA_START": "2016-05-05", "DOFINANSOWANIE": "8785425.03", "WARTOSC": "10514922.53", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest Realizacja zada\u0144 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do wype\u0142nienia zobowi\u0105za\u0144 wynikaj\u0105cych z tzw. pakietu energetyczno-klimatycznego Unii Europejskiej oraz Strategii Europa 2020. Projekt zlokalizowany jest na obszarze wiejskim (O\u015b 7: Nowoczesna Wie\u015b b\u0119d\u0105cego terenem o intensywnej produkcji rolniczej oraz charakteryzuj\u0105cego si\u0119 zr\u00f3\u017cnicowanym stanem zainwestowania). Pod wzgl\u0119dem administracyjnym gmina nale\u017cy do wojew\u00f3dztwa lubelskiego i powiatu lubelskiego. Rezultaty projektu: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) Mg/rok - 3233,20 w 2019 r., Produkty projektu: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) - 6,3 MW, Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE - 1088 szt. W wyniku realizacji wariantu zainstalowanych zostanie 242 kot\u0142y opalane biomas\u0105 o \u0142\u0105cznej mocy 4,305 MW i 846 instalacji kolektor\u00f3w panelowych o \u0142\u0105cznej mocy 1999,5 KW (moce poszczeg\u00f3lnych instalacji to: 369 x 1,71 kW; 476 x 2,86 kW i 1 x 7,15 kW), ciep\u0142omierze z (5 % z odczytem zdalnym) a tak\u017ce uruchomione w ramach TIK 2 serwisy: 1 portal b\u0119dzie posiada\u0142 formularz do zg\u0142aszania awarii, zadawania pyta\u0144, uzyskania informacji, dokonania transakcji, zawarcia umowy. Drugi portal dotyczy badania satysfakcji klienta podaj\u0105c dane o monitorowanej energii z TIK, umo\u017cliwi konsultacje spo\u0142eczne. W wyniku realizacji projektu powstanie miejsce pracy dla osoby niepe\u0142nosprawnej dokonuj\u0105cej: odczyt\u00f3w, przegl\u0105d\u00f3w, udzielaj\u0105cej informacji, zasilaj\u0105cej portale w dane. Projekt jest skierowany do indywidualnych gospodarstw domowych oraz Domu Opieki im. \u015aw. Brata Alberta - zapewniaj\u0105cego ca\u0142odobowy pobyt chorym. Inwestycja wynika z Planu Gospodarki Niskoemisyjnej Gminy Bychawa Cel strategiczny nr 2 Wzrost wykorzystania OZE oraz efektywno\u015b\u0107 energetyczna sektora mieszkalnego i gospodarczego poprzez wdro\u017cenie inwestycji Dzia\u0142anie 2.2 Modernizacja indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii c.o. oraz c.w.u. sektora mieszkalnego str. 66.", "BENEFICJENT": "GMINA BYCHAWA", "TYTUL": "WYKORZYSTANIE ENERGII ZE \u0179R\u00d3DE\u0141 ODNAWIALNYCH W TROSCE O \u015aRODOWISKO NATURALNE NA TERENIE GMINY BYCHAWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 742.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-08-12", "DOFINANSOWANIE": "2546751.33", "WARTOSC": "4245411.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest ochrona \u015brod. naturalnego poprzez zwi\u0119kszenie wykorzystania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (OZE). W ramach projektu zostanie zamontowanych 197 instalacji PV o \u0142\u0105cznej mocy 0,6879MW, z kt\u00f3rych b\u0119dzie korzysta\u0142o \u0142\u0105cznie 755os. oraz 67 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o \u0142\u0105cznej mocy 1,18MW, z kt\u00f3rych b\u0119dzie korzysta\u0142o \u0142\u0105cznie 261os. Realizacja ww. celu mo\u017cliwa b\u0119dzie poprzez osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych tj. Poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego, Dywersyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 energii wraz z popraw\u0105 bezpiecze\u0144stwa energetycznego. Powsta\u0142e instalacje OZE b\u0119d\u0105 produkowa\u0107 energie ze s\u0142o\u0144ca tym samym wykazywa\u0107 b\u0119d\u0105 pozytywny wp\u0142yw na obszary Natura 2000 i zmniejsza\u0107 emisj\u0119 CO2 do atmosfery o wi\u0119cej ni\u017c 30%. Proj. przewiduje wykorzyst. nowoczesnych technologii inform.-komunikacyjnych, w postaci system TIK, kt\u00f3ry b\u0119dzie m.in. zbiera\u0107 i przechowywa\u0107 informacje o inst. OZE, produkcji energii w instalacjach, monitorowa\u0107 prac\u0119 instalacji OZE i w razie konieczno\u015bci powiadamia\u0107 okre\u015blonych u\u017cytk. systemu o nienormalnych stanach czy przerwach w pracy instalacji, zarz\u0105dza\u0107 instalacjami (wprowadzanie do systemu nowych urz\u0105dze\u0144, wprowadzania zmian ich w\u0142a\u015bciwo\u015bci), generowa\u0107 raporty dot. ilo\u015bci wyprodukowanej przez okre\u015blone grupy instalacji (np. wg rodzaju instalacji, lokalizacji) energii w okre\u015blonych okresach czasu, wizualizowa\u0107 rozmieszczenie instal. na mapie, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 symbolizacji wg rodzaju, mocy itp. formularza online i podstrony internet. w celu wdra\u017cania i promowania rozwi\u0105zania, us\u0142ugi i produkt\u00f3w czystej en. i promocji gminy jako o\u015brodka czystej en. na terenie woj. lubelskiego. Proj. stanowi rozwi\u0105zanie maj\u0105ce na celu zmniejszenie ryzyka wyst\u0119p. niedobor\u00f3w mocy w systemie energ. poprzez dywersyfikacj\u0119 wytwarzania energii w gm. i dystrybucj\u0119 energii el. z OZE do istniej\u0105cej sieci energ. Grup\u0105 docelow\u0105 planowanego do realizacji projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gm.Bychawa, b\u0119d\u0105cy bezpo\u015brednimi u\u017cytkownikami infrastruktury powsta\u0142ej w wyniku realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA BYCHAWA", "TYTUL": "Eko-Energia w gminie Bychawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 215.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "105752227.25", "WARTOSC": "154551449.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion lubelski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.11a w powiecie lubelskim, w m. Lublin (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2 162,50 km. W wyniku realizacji projektu 35 307 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 35 307 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie lubelskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.11a\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 214.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-06-26", "DOFINANSOWANIE": "1966646.05", "WARTOSC": "4970787.73", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Meblove-Lublin Aleksandra Drozd na rynku krajowym. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca wdro\u017cy wyniki prac badawczo-rozwojowych dotycz\u0105cych aktywizacji os\u00f3b w domach opieki spo\u0142ecznej. Zakres projektu planowanego przez Wnioskodawc\u0119 ma na celu stworzenie Domu Opieki Spo\u0142ecznej wykorzystuj\u0105cego innowacyjne us\u0142ugi. W ramach projektu przewidziano zakup rob\u00f3t i materia\u0142\u00f3w budowlanych, a tak\u017ce zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia. Dzi\u0119ki temu nast\u0105pi wzrost konkurencyjno\u015bci firmy na rynku krajowym, Wdro\u017cenie innowacyjnych us\u0142ug z zakresu opieki nad osobami starszymi pozwoli firmie zaspokoi\u0107 stale rosn\u0105ce oczekiwania wobec tego typu o\u015brodk\u00f3w. Zgodnie z przewidywaniami wielu instytucji, ze wzgl\u0119du na starzenie si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa, popyt na tego typu us\u0142ugi b\u0119dzie w najbli\u017cszym czasie wzrasta\u0142. Grup\u0105 docelow\u0105 Wnioskodawcy s\u0105 osoby starsze oraz wymagaj\u0105ce sta\u0142ej opieki z wojew\u00f3dztwa lubelskiego, a tak\u017ce ich rodziny. Wnioskodawca planuje r\u00f3wnie\u017c oferowa\u0107 us\u0142ugi podmiotom zagranicznym. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca wprowadzi do oferty jedn\u0105 now\u0105 us\u0142ug\u0119. Dzi\u0119ki realizacji projektu firma planuje zwi\u0119kszy\u0107 zatrudnienie wysoko wykwalifikowanego personelu o siedem etat\u00f3w, wprowadzi jedn\u0105 innowacj\u0119 procesow\u0105 w skali rynku mi\u0119dzynarodowego oraz jedn\u0105 innowacj\u0119 nietechnologiczn\u0105.", "BENEFICJENT": "MEBLOVE - LUBLIN ALEKSANDRA DROZD", "TYTUL": "Utworzenie pracowni diagnostyczno-terapeutycznej z aktywizacj\u0105 czuciowo-ruchow\u0105 os\u00f3b z deficytami ruchowymi w Domu Pomocy Spo\u0142ecznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 166.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-29", "DOFINANSOWANIE": "1472070.74", "WARTOSC": "1731847.94", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci oraz jako\u015bci oferty SP ZOZ w Bychawie dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubelskiego, poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii informacyjno- komunikacyjnych we wdro\u017ceniu zintegrowanego systemu informatycznego, umo\u017cliwiaj\u0105cego \u015bwiadczenie us\u0142ug on-line oraz prowadzenie elektronicznej dokumentacji medycznej. Cele projektu zostan\u0105 zrealizowane poprzez osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w rezultatu: Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicz i e-us\u0142ug publicz-1000szt; Liczba za\u0142atwionych spraw poprzez udost\u0119pnion\u0105 on-line us\u0142ug\u0119 publicz-500szt. Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki produktu: Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni-22TB; Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4- transakcja-4szt; Liczba aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych- 1szt; Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publicz-1szt; Liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A)-1szt; Liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych(A2A)-1szt; Liczba utworzonych API-1szt; Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami-125os.; Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3- dwustronna interakcja-1szt. Zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: opr. Studium, prace wdro\u017ceniowe, promocja projektu, przeprowadzenie test\u00f3w bezpiecze\u0144stwa, realizacja szkole\u0144, wykonanie sieci, zakup niezb\u0119dnego oprogramowania oraz sprz\u0119tu, zarz\u0105dzanie projektem. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 zaspokojone g\u0142\u00f3wne potrzeby kluczowych interesariuszy: pacjent\u00f3w Woj. Lubelskiego, pracownik\u00f3w oraz kierownictwa plac\u00f3wki.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ", "TYTUL": "Wdro\u017cenie e-us\u0142ug i modernizacja infrastruktury informatycznej w SPZOZ Bychawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 124.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-11-05", "DOFINANSOWANIE": "1303849.94", "WARTOSC": "1876397.61", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym planowanej inwestycji jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych dzi\u0119ki budowie o\u015bwietlenia ulicznego w Gminie Bychawa. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy oraz tury\u015bci gminy Bychawa. W ramach projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty nast\u0119puj\u0105cy wska\u017anik rezultatu: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 35,78 ton CO2/rok. Projekt przewiduje budow\u0119 5 linii o\u015bwietlenia drogowego z zastosowaniem energooszcz\u0119dnych \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a LED na terenie gminy Bychawa, powiat lubelski, wojew\u00f3dztwo lubelskie: 1) linia o\u015bwietlenia drogowego przy drodze powiatowej nr 2295L w J\u00f3zwowie, Woli Ga\u0142\u0119zowskiej-Kolonii i Woli Ga\u0142\u0119zowskiej o d\u0142ugo\u015bci do 3,2 km i liczbie punkt\u00f3w \u015bwietlnych do 81 szt. 2) linia o\u015bwietlenia drogowego wzd\u0142u\u017c przy drodze wojew\u00f3dzkiej nr 836L w miejscowo\u015bci Osowa o d\u0142ugo\u015bci do 0,93 km i liczbie punkt\u00f3w \u015bwietlnych do 20 szt. 3) linia o\u015bwietlenia drogowego przy drodze powiatowej nr 2294L w miejscowo\u015bci Ga\u0142\u0119z\u00f3w o d\u0142ugo\u015bci do 1,1 km i liczbie punkt\u00f3w \u015bwietlnych do 28 szt. 4) linia o\u015bwietlenia drogowego przy drodze powiatowej nr 2284L w miejscowo\u015bci Olszowiec-Kolonia o d\u0142ugo\u015bci do 0,58 km i liczbie punkt\u00f3w \u015bwietlnych do 16 szt. 5) linia o\u015bwietlenia drogowego przy drodze wojew\u00f3dzkiej nr 834 w ul. Partyzant\u00f3w w miejscowo\u015bciach Marysin oraz Bychawa ul. Partyzant\u00f3w o d\u0142ugo\u015bci do 1,03 km i liczbie punkt\u00f3w \u015bwietlnych do 27 szt. (w tym w Marysinie 350 m - 11 punkt\u00f3w, w Bychawie 680 m - 16 punkt\u00f3w). \u0141\u0105cznie d\u0142ugo\u015b\u0107 linii wyniesie do 6,84 km a liczba punkt\u00f3w \u015bwietlnych do 172 szt. Projekt zak\u0142ada monitorowanie zmniejszenia zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w w wyniku realizacji projektu. Monitorowanie zmniejszenia zu\u017cycia energii ko\u0144cowej b\u0119dzie monitorowane na podstawie faktur za energi\u0119.", "BENEFICJENT": "GMINA BYCHAWA", "TYTUL": "Budowa niskoemisyjnego o\u015bwietlenia drogowego w gminie Bychawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "1198869.70", "WARTOSC": "2106585.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu dotyczy wdro\u017cenia w przedsi\u0119biorstwie wynik\u00f3w w\u0142asnych prac badawczo-rozwojowych z zakresu bada\u0144 nad wzbogaceniem kasz inulin\u0105 - naturalnym prebiotykiem (stymuluje ona wzrost po\u017cytecznych bakterii jelitowych).Inulina zaliczana jest r\u00f3wnie\u017c do b\u0142onnika rozpuszczalnego, dlatego posiada zdolno\u015b\u0107 do obni\u017cania poziomu glukozy i poziomu cholesterolu we krwi,a tak\u017ce zdolno\u015b\u0107 do zwi\u0119kszania biodost\u0119pno\u015bci sk\u0142adnik\u00f3w mineralnych. W wyniku projektu do oferty przedsi\u0119biorstwa wprowadzone zostan\u0105 dwa nowe produkty:kasza j\u0119czmienna b\u0142yskawiczna z inulin\u0105 oraz kasza jaglana b\u0142yskawiczna z inulin\u0105, kt\u00f3rej odbiorcami b\u0119d\u0105 g\u0142\u00f3wnie hurtownie zajmuj\u0105ce si\u0119 sprzeda\u017c\u0105 \u017cywno\u015bci.Do pozosta\u0142ych cel\u00f3w projektu nale\u017cy zaliczy\u0107 takie aspekty jak:poszerzenie oferty przedsi\u0119biorstwa o nowe innowacyjne produkty, poprawa pozycji wzgl\u0119dem konkurencji, wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w, pozyskanie nowych odbiorc\u00f3w, w tym odbiorc\u00f3w na rynkach zagranicznych, nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z jednostk\u0105 naukow\u0105, a tak\u017ce poprawa jako\u015bci zaplecza technicznego poprzez zakup nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 oraz zwi\u0119kszenie potencja\u0142u kadrowego. Wskazane za\u0142o\u017cenia zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 jednego zadania:\"Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych\".Miar\u0105 osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w b\u0119dzie realizacja takich wska\u017anik\u00f3w jak: na poziomie rezultatu:1.Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach,2.Liczba wprowadzonych innowacji produktowych,3.Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w.Na poziomie produktu:1.Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie,2.Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje,3.Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji,4.Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R,4.Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku,5.Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy,6.Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje).", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"JUELLA\" JERZY MACI\u0104G", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Przedsi\u0119biorstwa Wielobran\u017cowego JUELLA Jerzy Maci\u0105g poprzez wprowadzenie innowacji produktowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2016-12-05", "DOFINANSOWANIE": "1112684.65", "WARTOSC": "1654049.49", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa", "OPIS": "W ramach projektu Wnioskodawca zaplanowa\u0142 modernizacje i budow\u0119 energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy Miejsko - Wiejskiej Bychawa, w szczeg\u00f3lno\u015bci: A.Krajowej - Mickiewicza-Pi\u0142sudskiego w Bychawie- budowa 5 szt., modernizacja 34 szt., Bychawka Druga, Trzecia - budowa 84 szt., Wola Ga\u0142\u0119zowska - budowa 21 szt., Stara Wie\u015b Trzecia - budowa 18 szt., modernizacja - 9 szt., ul. spokojna w Bychawie - budowa 12 szt. \u0142\u0105cznie w ramach projektu zostanie wybudowanych 140 punkt\u00f3w \u015bwietlnych oraz zmodernizowanych 43 oprawy o\u015bwietleniowe. W ramach projektu zostan\u0105 zamontowane oprawy typu LED z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zarz\u0105dzania i sterowania o\u015bwietleniem. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ochrona i poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego, poprawa jako\u015bci i warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci gminy Bychawa, poprzez zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 na potrzeby o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy. Zakres prac obejmuje: * modernizacje o\u015bwietlenia w ul. Armii Krajowej-Pi\u0142sudskiego-Mickiewicza w Bychawie * modernizacje o\u015bwietlenia w miejscowo\u015bci Stara Wie\u015b Trzecia * budowa o\u015bwietlenia w ul. Spokojnej w Bychawie * budowa o\u015bwietlenia w miejscowo\u015bciach Bychawka Druga-Kolonia, Bychawka Trzecia * budowa o\u015bwietlenia w miejscowo\u015bci Wola Ga\u0142\u0119zowska. W ramach inwestycji osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce warto\u015bci wska\u017anik\u00f3w rezultatu: szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 19,43 tCO2/rok Projekt zak\u0142ada monitorowanie zmniejszenia zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projektu. Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej b\u0119dzie wykazane na podstawie faktur za pr\u0105d. Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej widoczne b\u0119dzie przy modernizowanym o\u015bwietleniu A. Krajowa-Pi\u0142sudskiego-Mickiewicza w Bychawie oraz w Starej Wsi Trzeciej.", "BENEFICJENT": "GMINA BYCHAWA", "TYTUL": "Budowa i modernizacja niskoemisyjnego o\u015bwietlenia drogowego w Gminie Bychawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-30", "DATA_START": "2016-06-29", "DOFINANSOWANIE": "2492498.80", "WARTOSC": "3024068.14", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego (w zawodach wg kod\u00f3w: Technik mechanizacji rolnictwa 311512 / K1,K2. Technik pojazd\u00f3w samochodowych 311513/ K1,K2,K3. Mechanik pojazd\u00f3w samochodowych 723103/K1, Pszczelarz i technik pszczelarz 314206 Technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych 343404) poprzez prace modernizacyjne i zakup wyposa\u017cenia ukierunkowany na realizacj\u0119 ww. za\u0142o\u017ce\u0144. Wspartych zostanie 5 obiekt\u00f3w infrastruktury kszt. zaw. obj\u0119tych robotami budowlanymi oraz doposa\u017conych w \u015brodki trwa\u0142e niezb\u0119dne do prowadzenia procesu edukacyjnego, wykorzystywanych w procesie kszta\u0142cenia i rozwoju kompetencji kluczowych zorientowanych na potrzeby regionalnego rynku pracy. Obiekty: ZS w Be\u0142\u017cycach - ul. Bychawska 4, dzia\u0142ki 1031, 1184. ZSZ Nr 1 im. H. Dobrza\u0144skiego w Bychawie - ul. W. Reymonta 4b, dzia\u0142ka 611. ZSRCKP w Pszczelej Woli, dzia\u0142ka 1138/19. Zesp\u00f3\u0142 STR w Piotrowicach, dzia\u0142ka 240/5. ZSP w Niemcach - ul. R\u00f3\u017cana 8, dzia\u0142ki 2768/5, 2768/6, 2768/7. Rezultaty projektu opisano liczbowo w sekcji wska\u017anik\u00f3w. Grupa docelowa Uczniowie szk\u00f3\u0142 zawodowych, Nauczyciele zawod\u00f3w Pracodawcy i przyszli klienci (w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu w sferze oddzia\u0142ywania projektu). Zadania przewidziane do realizacji: - modernizacje ograniczaj\u0105ce zu\u017cycie energii (wymiana istniej\u0105cego o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne w Be\u0142\u017cycach i Niemcach), , instalacje fotowoltaiczne (Be\u0142\u017cyce i Niemce), - monta\u017c analizatora spalin, dymomierza oraz testera diagnostycznego OBDII (Bychawa) - zakup wyposa\u017cenia pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych i warsztat\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego, - prace modernizacyjne i dostosowawcze istniej\u0105cej infrastruktury w szko\u0142ach, - wdra\u017canie narz\u0119dzi opartych na TIK (platformy/chmury edukacyjne itp.) - wyposa\u017cenie pracowni w stanowiska komputerowe ze specjalistycznym oprogramowaniem.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "Modernizacja infrastruktury dydaktycznej na kierunkach priorytetowych w szko\u0142ach zawodowych Powiatu Lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "554899.97", "WARTOSC": "652823.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa", "OPIS": "Tytu\u0142 projektu: SZKO\u0141Y MARZE\u0143 W GMINIE BYCHAWA Okres realizacji: 03.07.2017-29.06.2018 Obszar realizacji: gm. Bychawa Realizatorzy: Gm. Bychawa, SP w Bychawie (od 1 wrze\u015bnia 2017 r. SP w Bychawie z klasami gimnazjalnymi), SP w Woli Ga\u0142\u0119zowskiej, SP w Bychawce, Gim. w SP w Bychawie (od 3 lipca 2017 do 31 sierpnia 2017) Cel g\u0142\u00f3wny: Wzmocnienie jako\u015bci i wzrost atrakcyjn. oferty edu. SP w Bychawie, kl. GM w SPB, Woli Ga\u0142\u0119zowskiej, Bychawce W Bychawie przez wdro\u017c. progr. Rozwojowego ukierunk. na doposa\u017cenie plac\u00f3wek w nowoczesny sprz\u0119t edukac. i TIK, indywid. wsparcia U ze SPE, rozw\u00f3j kk 72(61K)N, w terminie do VI.2018 Gr. docelowa: Projekt jest skier. do SP w Bychawie, kl. GM w SP w Bychawie, Woli Ga\u0142\u0119zowskiej, Bychawce, ich U i N. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 802 U (401dz.) z kl. I-VII SP i II-III kl. gimn oraz 72(61K) N G\u0142. rezultat projektu: Liczba U, kt\u00f3rzynabyli kk po opuszczeniu programu \u2013 802(401dz) Zad. w ramach proj.: 1. kk \u2013 szkolenia doskonal\u0105ce dla N i rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci U. Z przyrod\u0105 za pan brat \u2013 mi\u0119dzyszkolna pracownia przyrodnicza, szkolenia dla N, zaj. pozalekc. dla U 3. Nowoczesne technologie infor.-komunikac.- zakup wyposa\u017cenia TIK, szkolenia dla N, zaj\u0119cia pozalekc. dla U 4. Indywid. pracy z U ze SPE oraz wsparcie U m\u0142odszego \u2013 wsparcie psych. i logoped. Spe\u0142nienie k. dost\u0119pu: -Projekt jest Sierow. do szk\u00f3\u0142, kt\u00f3re osi\u0105gaj\u0105 ni\u017csze od \u015bred. wyniki w skali woj. i przynajmniej dwukrotnie w ci\u0105gu ostatnich 3lat poprz. rok z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie: 1) uzyska\u0142y ze spraw. wynik na skali staninowej mniejszy lub r\u00f3wny 3(SPB, SPWG), MNIEJSZY LUB R\u00d3WNY6 (SPBka); 2) uzyska\u0142y z egz. gimn. z matem. Wynik na skali staninowej mniejszy lub r\u00f3wny 7 (GIMB); - Wnioskodawca z zwi\u0105zku z faktem korzystania ze wsparcia w obszarze TIK, deklaruje w okresie do 6-mcy od zako\u0144czenia projektu osi\u0105gni\u0119cie funkcjonalno\u015bci zgodnie z kryt. okre\u015blonymi w regulaminie konkursu. -Projekt zosta\u0142 przygotowany w oparciu o sporz\u0105dzon\u0105 w V 2016 r. diagnoz\u0119 p", "BENEFICJENT": "GMINA BYCHAWA", "TYTUL": "SZKO\u0141Y MARZE\u0143 W GMINIE BYCHAWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-08", "DATA_START": "2016-09-09", "DOFINANSOWANIE": "501772.88", "WARTOSC": "878892.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa", "OPIS": "W ramach projektu Wnioskodawca zaplanowa\u0142 inwestycj\u0119 polegaj\u0105c\u0105 na termomodernizacji budynku Szko\u0142y Podstawowej w Zaraszowie zlokalizowanej na terenie Gminy Miejsko-Wiejskiej Bychawa. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych dzi\u0119ki poprawie efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej. W ramach inwestycji osi\u0105gni\u0119te zostanie zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku o 67,30 %. Zakres rob\u00f3t wynikaj\u0105cy z audytu:wykonanie dokumentacji termomodernizacji budynku - bran\u017ca budowlana oraz sanitarna;zlecenie nadzoru inwestorskiego bran\u017cy sanitarnej oraz budowlanej;wykonanie nowej kot\u0142owni z kot\u0142em na pellet; wykonanie nowej instalacji c.o. w budynku wyposa\u017conej w grzejniki p\u0142ytowe z zaworami termostatycznymi;wymiana bojler\u00f3w elektrycznych na termy elektryczne;monta\u017c ciep\u0142omierza w celu okre\u015blenia zu\u017cycia ciep\u0142a dla potrzeb c.o.;wdro\u017cenie systemu pomiaru, monitoringu i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii w budynku;wykonanie docieplenia stropodachu oraz nowego pokrycia z papy termozgrzewalnej;wykonanie docieplenia \u015bcian parteru i pi\u0119tra, piwnic; odkopanie budynku oraz docieplenie \u015bcian piwnic w gruncie; wymiana \"starych\" okien w cz\u0119\u015bci ogrzewanej budynku;wymiana drzwi wej\u015bciowych (3 szt.);monta\u017c nawiewnik\u00f3w higrosterowanych w g\u00f3rnych ramach okiennych;wymiana okien w piwnicy w cz\u0119\u015bci nieogrzewanej budynku;wykonanie dodatkowych rob\u00f3t zwi\u0105zanych z termomodernizacj\u0105 budynku.W ramach inwestycji osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce warto\u015bci wska\u017anik\u00f3w rezultatu:1.Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej: 600,9 GJ/rok; 2.Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (CI32): 265 700 kWh/rok; 3.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34): 84,8 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok; 4.Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 74,6 MWh/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA BYCHAWA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku w Zaraszowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "407521.38", "WARTOSC": "479436.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY Poprawa funkcjonowania 62 os\u00f3b (47K i 15M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z 30 rodzin zamieszkuj\u0105cych na terenie Gminy Bychawa poprzez zindywidualizowane us\u0142ugi spo\u0142eczne. tj. us\u0142ugi wsparcia rodziny oraz zintegrowane i specjalistyczne poradnictwo rodzinne w okresie 1.05.2018-30.04.2020 \u00a0 GRUPA DOCELOWA: 62 os\u00f3b (47K i 15M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z 30 rodzin zamieszkuj\u0105cych na terenie Gminy Bychawa. \u00a0 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY - Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 6, - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu: 2 - Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 4 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie: 62 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej w programie: 62 - Liczba os\u00f3b pochodz\u0105cych z obszar\u00f3w wiejskich: 37 - Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie: 16 \u00a0 ZADANIA 1. Program profilaktyczny wspieraj\u0105cy rodzin\u0119 (10 rodzin: 16 os. doros\u0142ych i 17 dzieci) 2. Utworzenie i prowadzenie Punkt\u00f3w Konsultacyjnych na terenie Gminy Bychawa oferuj\u0105cych zintegrowane i specjalistyczne poradnictwo rodzinne dla 30 rodzin: 45 os.", "BENEFICJENT": "GMINA BYCHAWA/ O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W BYCHAWIE", "TYTUL": "Przyjd\u017a, Zapytaj - Profilaktyczny Program dla Rodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "399730.50", "WARTOSC": "471562.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Poprawa dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 25 os\u00f3b niesamodzielnych (20K, 5M), zamieszkuj\u0105cych na obszarze Gminy Bychawa w okresie 1.07.2019-30.06.2021 poprzez zindywidualizowane us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania lub us\u0142ugi opieku\u0144cze w formie stacjonarnej opieki dziennej. \u00a0 Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 25 os\u00f3b (20K; 5M) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. S\u0105 to osoby niesamodzielne, kt\u00f3re ze wzg. na podesz\u0142y wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego. \u00a0 G\u0142\u00f3wne rezulataty: -Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu:\u00a023 -Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 23 -Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie: 25 -Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w programie: 25 \u00a0 Zadania: 1.Uruchomienie i funkcjonowanie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych w Gminie Bychawa 2. Us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania dla 4 os\u00f3b niesamodzielnych 3.Us\u0142ugi opieku\u0144cze dla 21 os\u00f3b w formie stacjonarnej opieki dziennej - Klub Seniora \u00a0", "BENEFICJENT": "GMINA BYCHAWA/ O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W BYCHAWIE", "TYTUL": "Aktywny Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "215002.18", "WARTOSC": "252943.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa", "OPIS": "Projekt DOBRY START - LEPSZA PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106 ma na celu podniesienie kompetencji kluczowych 63 uczni\u00f3w Szko\u0142y Podst. w Zaraszowie poprzez stworzenie\u00a0warunk\u00f3w efektywnego uczenia si\u0119 oraz rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci indywidualnego podej\u015bcia do ucznia 15 nauczycieli (N) SP w okresie od 01.06.2018r. do\u00a031.12.2020r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - rozw\u00f3j u 15 Nauczycieli kompetencji metodycznych i cyfrowych, w tym wspomagania uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w zakresie wynikaj\u0105cym z przeprowadzonej diagnozy potrzeb szko\u0142y i jej uczni\u00f3w. Nabyt\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci zastosuj\u0105 w pracy z uczniami dobieraj\u0105c nowoczesne\u00a0metody nauczania, projekt edukacyjny, eksperyment, z szerokim wykorzystaniem pomocy dydaktycznych i TIK. B\u0119dzie to wyzwala\u0107 u uczni\u00f3w kreatywno\u015b\u0107 i\u00a0otwarto\u015b\u0107 na uczenie si\u0119, a tym samym wp\u0142ynie na jako\u015b\u0107 edukacji i lepsze przygotowanie do rynku pracy - rozw\u00f3j u 63 Uczni\u00f3w nowych kompetencji kluczowych istotnych na rynku pracy w zakresie podstawy programowej szko\u0142y podstawowej poprzez: aktywny\u00a0udzia\u0142 w interdyscyplinarnym projekcie edukacyjnym opartym na badaniach \u015brodowiska przyrodniczego, obliczeniach, obserwacjach, planowaniu i\u00a0projektowaniu; rozw\u00f3j matematycznego my\u015blenia, wyobra\u017ani przestrzennej i umiej\u0119tno\u015bci programowania cyfrowego; rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci matematycznych,\u00a0sprawno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j. obcym i wykorzystania TIK; zmniejszenie dysproporcji uczni\u00f3w ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015bci, dysfunkcji rozwojowych i\u00a0edukacyjnych - wykorzystywanie przez szko\u0142\u0119 sprz\u0119tu TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych - wykorzystywanie przez szko\u0142\u0119 doposa\u017conej pracowni przedmiotowej (przyrodniczej) do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych Dzia\u0142aniami projektu b\u0119d\u0105 obj\u0119ci wszyscy uczniowie (63 os), w tym 20os. z dysfunkcjami rozwojowo-edukacyjnymi i wszyscy nauczyciele (15os)Szko\u0142y Podstawowej w Zaraszowie. Projekt zawiera 3 zadania: 2 skierowanie do uczni\u00f3w, 1 do nauczycieli. 1. Rozw\u00f3j kompetencji Uczni\u00f3w 2. Zaj\u0119cia specjalistyczne 3. Rozw\u00f3j kompetencji Nauczycieli", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU WSI ZARASZ\u00d3W I OKOLIC", "TYTUL": "Dobry start - lepsza przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "726722.20", "WARTOSC": "854967.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest poprawa dost\u0119pu do zatrudnienia u 24 os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 lat z terenu woj. lubelskiego poprzez realizacj\u0119 programu profesjonalnej opieki dla 24 dzieci w wieku do 3 lat w 3 Klubach Dzieci\u0119cych, kt\u00f3re zostan\u0105 utworzone, w okresie do 31.08.2020 W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu-\u00a04 Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu- 20 Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 24 osoby b\u0119d\u0105ce rodzicami i pe\u0142noprawnymi opiekunami dzieci do lat 3 z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego. 83% uczestnik\u00f3w (20 os\u00f3b) to osoby bezrobotne a 17% to osoby bierne zawodowo (4 osoby) pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym osoby, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105ce na urlopie wychowawczym w rozumieniu ustawy z dnia 26.06.1974 r - Kodeks pracy ( K.b o niskich kwalifikacjach (do pozimu ISCED3) Wspracie odb\u0119dzie si\u0119 w nastepujacych formach: Zadanie I- Stworzenie Klubu Dzieci\u0119cego gm. Bychawa -realizacja zaje\u0107 edukacyjno-wychowawczych dla 8 dzieci do lat 3 Zadanie II- Stworzenie Klubu Dzieci\u0119cego gm.\u00a0Garb\u00f3w -realizacja zaje\u0107 edukacyjno-wychowawczych dla 8 dzieci do lat 3 Zadanie III- Stworzenie Klubu Dzieci\u0119cego gm. Niemce -realizacja zaje\u0107 edukacyjno-wychowawczych dla 8 dzieci do lat 3 Uzasadnieniem organizacji Klub\u00f3w na terenie gm. Bychawa,Garb\u00f3w, Niemce s\u0105 wyniki bada\u0144 przeprowadzone przez Wnioskodawc\u0119. Prawie 90% os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 chce realizowa\u0107 si\u0119 tak\u017ce w \u017cyciu zawodowym i spo\u0142ecznym. Cho\u0107 aktywno\u015b\u0107 tych os\u00f3b obecnie skierowana jest na \u017cycie rodzinne, prawie 85% deklaruje natychmiastow\u0105\u00a0 gotowo\u015b\u0107 podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 na rynku pracy w momencie, w kt\u00f3rym znajd\u0105 odpowiedni\u0105 opiek\u0119 nad swoim dzieckiem. W innych gminach gotowo\u015b\u0107 t", "BENEFICJENT": "BEATA BEDNARSKA- CZARNOCKA CENTRUM US\u0141UG SPECJALISTYCZNYCH BC KOMPLEKS", "TYTUL": "Kluby Dzieci\u0119ce \"Cherubinek\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "116013.71", "WARTOSC": "219533.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zakup i instalacja systemu produkcji energii elektrycznej przy wykorzystaniu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w postaci paneli fotowoltaicznych. Implikacja rozwi\u0105za\u0144 OZE w dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia m.in. nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: 1.Rozpocz\u0119cie produkcji energii elektrycznej z wykorzystaniem OZE 2.Zmniejszenie koszt\u00f3w firmy zwi\u0105zanych z zakupem energii od dostawc\u00f3w zewn\u0119trznych. 3.Budowa wizerunku firmy w zakresie dzia\u0142alno\u015bci na rzecz ochrony \u015brodowiska 4.Poprawa bezpiecze\u0144stwa energetycznego Wnioskodawcy poprzez dywersyfikacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 5.Wzrost konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy 6.Zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 TIK w zakresie obs\u0142ugi instalacji 7.Wzrost zatrudnienia 8.Edukacja ekologiczna Instalacja OZE b\u0119dzie posiada\u0142a moc: 39,76 kWp, b\u0119dzie generowa\u0107 w skali roku 35455 kWh energii elektrycznej. W wyniku wdro\u017cenia projektu zostanie uzyskany efekt ekologiczny zwi\u0105zany z ograniczeniem emisji CO2 do \u015brodowiska o 11,7810 tony/rok, a tak\u017ce py\u0142u zawieszonego PM 10 o 0,0023 tony/rok. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 zastosowane technologie informacyjno-komunikacyjne, nast\u0105pi wzrost zatrudnienia oraz zostan\u0105 wprowadzone dzia\u0142ania na rzecz wzrostu \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w spo\u0142ecze\u0144stwie. Projekt po przeprowadzeniu ca\u0142o\u015bciowej analizy wariantowej przewiduje budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej, opartej na panelach polikrystalicznych. Wybrano najbardziej optymalny i zgodny z za\u0142o\u017ceniami projektu wariant. Najwa\u017cniejsz\u0105 jego zalet\u0105 jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 osi\u0105gni\u0119cia wszystkich za\u0142o\u017conych w projekcie cel\u00f3w, a tak\u017ce ni\u017csze nak\u0142ady inwestycyjne w por\u00f3wnaniu z innymi, alternatywni wariantami, rozpatrywanymi na potrzeby projektu. Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 efektywn\u0105 realizacj\u0119 wszystkich za\u0142o\u017ce\u0144 projektowych, przy jednoczesnym zachowaniu nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych, kt\u00f3re s\u0105 adekwatne do osi\u0105gni\u0119tych rezultat\u00f3w. Wybrany Wariant zapewni wysok\u0105 wydajno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 instalacji.", "BENEFICJENT": "ANDRZEJ GRZYWA P.P.H.U. \"J\u0118DREK\"", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna w firmie Andrzej Grzywa P.P.H.U. \"J\u0119drek\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2018-03-12", "DOFINANSOWANIE": "96019.95", "WARTOSC": "181699.29", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa", "OPIS": "Celem opisywanego projektu jest dywersyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 pozyskiwania energii w przedsi\u0119biorstwie ADACHIP oraz utworzenie \u017ar\u00f3d\u0142a energii pochodz\u0105cej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Projekt ma na celu utworzenie systemu do produkcji energii elektrycznej z energii s\u0142onecznej poprzez budow\u0119 systemu fotowoltaicznego. Wytwarzana energia b\u0119dzie wykorzystywana w pierwszej kolejno\u015bci na potrzeby w\u0142asne przedsi\u0119biorstwa, za\u015b nadwy\u017cka wyprodukowanej, a nie wykorzystanej w firmie energii b\u0119dzie sprzedawana dystrybutorowi sieci. W ramach projektu zrealizowane zadanie polegaj\u0105ce na utworzeniu systemu fotowoltaicznego o mocy zainstalowanej 29,15 kWp. Instalacja posadowiona zostanie na dachu budynku zlokalizowanego w miejscowo\u015bci Bychawa przy ul. Lubelskiej 9, tj. na budynku, w kt\u00f3rym dzia\u0142alno\u015b\u0107 prowadzi firma ADACHIP. Instalacja ta zasila\u0107 b\u0119dzie zesp\u00f3\u0142 budynk\u00f3w nale\u017c\u0105cych do przedsi\u0119biorstwa, a nadwy\u017cka wyprodukowanej energii, kt\u00f3ra nie zostanie zu\u017cyta na potrzeby prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci, zostanie sprzedana do sieci. W wyniku realizacji projektu mo\u017cliwa b\u0119dzie produkcja energii elektrycznej nowo powsta\u0142ej instalacji fotowoltaicznej w przedsi\u0119biorstwie, a tak\u017ce redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, dzi\u0119ki wykorzystaniu energii s\u0142onecznej jako \u017ar\u00f3d\u0142a pozyskiwania energii elektrycznej.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"ADACHIP\" DOROTA DY\u015a", "TYTUL": "Produkcja energii s\u0142onecznej w przedsi\u0119biorstwie ADACHIP.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1436543.93", "WARTOSC": "1805490.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 252 nauczycieli (N) (249K,3M) kl 1-3 publicznych 67 SP z terenu 24 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich lubelskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu lubelskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4039127.74", "WARTOSC": "4751915.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d\u00a076 (z czego\u00a046 Kobiet) os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i pracuj\u0105cych, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na na obszarach obj. dzia\u0142. rewitalizacji woj.\u00a0lubelskiego.\u00a0Zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj.\u00a009.2019-04.2021 r. Cel g\u0142\u00f3wny wynika bezpo\u015brednio ze zdiagnozowanego w\u00a0RPO\u00a0WL 2014+\u00a0problemu,\u00a0kt\u00f3rym\u00a0jest\u00a0niski\u00a0wska\u017anik\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci w WL. W\u00a0proj.\u00a0zapewniono\u00a0kompleksowe\u00a0wsparcie\u00a0(typ 1 projektu)\u00a0obejmuj\u0105ce zadania (poprzedzone diagnoz\u0105 kompetencji\u00a0zawodencji\u00a0 w\u00a0zakresie\u00a0prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej na\u00a0etapie\u00a0rekrutacji\u00a0do\u00a0projektu):\u00a0\u00a0 1-2/\u00a0Warsztat\u00a0\"ABC\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci\"\u00a0oraz\u00a0doradztwo\u00a0w\u00a0pisaniu\u00a0biznesplanu\u00a0wraz\u00a0z\u00a0harmonogramem\u00a0rzeczowo-finansowym\u00a0(indywidualne);\u00a0 3/\u00a0Wsparcie\u00a0finansowe\u00a0na\u00a0rozw\u00f3j\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci; 4/\u00a0Wsparcie\u00a0pomostowe\u00a0doradcze\u00a0i\u00a0finansowe. Efekty\u00a0wsparcia\u00a0(przygotowanie\u00a0Uczestnik\u00f3w\u00a0do\u00a0podj\u0119cia\u00a0i\u00a0samodzielnego\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.): -opracowanie\u00a0diagnozy\u00a0\u00a0kompetencji\u00a0zawod.\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.\u00a0dla\u00a076 UP; -nabycie\u00a0wiedzy\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0zak\u0142adania\u00a0i\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0min.\u00a076 UP; -nabycie\u00a0umiej.\u00a0sporz\u0105dzania\u00a0profesjon.\u00a0biznesplanu\u00a0wraz\u00a0z\u00a0harmonogramem\u00a0rzeczowo-finan.\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0min.\u00a076 UP; -uzyskanie\u00a0\u015brodk\u00f3w finan.\u00a0na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i rozpocz\u0119cie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp.\u00a0przez co najmniej 90% UP (69 os.), u kt\u00f3rych zidentyfikowano predyspozycje\u00a0 do\u00a0samodzielnego\u00a0za\u0142o\u017cenia\u00a0i\u00a0prowadzenia\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej\u00a0oraz\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0zako\u0144czyli udzia\u0142\u00a0w\u00a0etapie\u00a0doradczo-szkoleniowym; -\u00a0uzyskanie\u00a0wsparcia\u00a0pomostowego\u00a0(doradczego\u00a0i\u00a0finansowego)\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a069 UP,\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0rozpocz\u0119li\u00a0prowadzenie\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp. W ramach projektu, w co najmniej 20% przedsi\u0119biorstw powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostan\u0105\u00a0utworzone\u00a0dodatkowe\u00a0miejsca\u00a0pracy\u00a0w\u00a0okresie\u00a012\u00a0m-cy\u00a0od\u00a0dnia\u00a0ich\u00a0utworzenia\u00a0(min. 83). War", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Lubelskie Centrum Wspierania Przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "70605.99", "WARTOSC": "70605.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "FIRMA US\u0141UGOWA ANDRZEJ KOMOROWSKI", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-04-03", "DOFINANSOWANIE": "61274.85", "WARTOSC": "115950.87", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa", "OPIS": "W ramach projektu realizowane b\u0119dzie zadanie: Dostawa i budowa instalacji fotowoltaicznej w jednej lokalizacji o parametrach: - moc instalacji 21 kWp, - powierzchnia generatora PV: 125,3 m2 : - modu\u0142y fotowoltaiczne - 75 szt. - falownik - 3 szt. oraz z\u0142o\u017conej z pozosta\u0142ych element\u00f3w: system monta\u017cowy - dachowy; - konektory \u017ce\u0144skie i m\u0119skie; - okablowanie, rozdzielnice elektryczne - system monitoringu i zarz\u0105dzania energi\u0105. Cele projektu: - zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego firmy Wnioskodawcy oraz promowanie energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych oraz; - rozw\u00f3j firmy i wzrost jej konkurencyjno\u015bci poprzez zastosowanie przez Wnioskodawc\u0119 nowoczesnych i proekologicznych rozwi\u0105za\u0144 opartych o energi\u0119 s\u0142oneczna; - obni\u017cenie uci\u0105\u017cliwo\u015bci dla otoczenia poprzez zmniejszenie ilo\u015bci CO2 i tzw. wsp\u00f3\u0142towarzysz\u0105cych. Produkty projektu: 1. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie - 1 szt.; 2. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 1 szt; 3. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,02 MWe; 4. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii e \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,02 MWe. Rezultaty projektu: 1. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanej instalacji wykorzystuj\u0105cej OZE - 22,53 MWe/rok; 2. liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy: 0,05 EPC; 3. Szacowany roczny spadek gaz\u00f3w cieplarnianych - 7,49 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok; 4. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 22,53 MWe/rok. Ca\u0142a energia elektryczna pozyskana z instalacji OZE b\u0119dzie wykorzystana przez Wnioskodawc\u0119 na potrzeby w\u0142asne. Grupy docelowe Projektu: Wnioskodawca, pracownicy, wsp\u00f3\u0142pracownicy, kontrahenci, klienci, spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna. W ramach Projektu Wnioskodawca planuje r\u00f3wnie\u017c zastosowanie Inteligentnych System\u00f3w Zarz\u0105dzania Energi\u0105 poprzez zastosowanie Technologii Informacyjno-Komunikacyjnej.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"AGRO TOM\" TOMASZ WIDERLIK", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna w firmie PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"AGRO TOM\" TOMASZ WIDERLIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "857400.00", "WARTOSC": "1040100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn, GM.: Olsztyn", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie, promocja oraz sprzeda\u017c nowego rozwi\u0105zania na rynku jakim jest aplikacja mobilna, kt\u00f3ra identyfikuje klienta dzwoni\u0105cego i pozwala na szybsze reagowanie na jego potrzeby, spersonalizowane podej\u015bcie oraz zaraportowanie akcji. Efektem dzia\u0142ania naszej aplikacji ma by\u0107 zwi\u0119kszona sprzeda\u017c przez telefon oraz zwi\u0119kszenie zadowolenia klienta dzwoni\u0105cego. Wszystkie dane wy\u015bwietlane na telefonie pochodz\u0105 z zasob\u00f3w baz danych zgromadzonych przez naszego klienta. Tym samym dane identyfikuj\u0105ce dzwoni\u0105cego nie s\u0105 wsp\u00f3\u0142dzielone z innymi u\u017cytkownikami. Analiza zgodno\u015bci z RODO wykluczy\u0142a tu jakiekolwiek zagro\u017cenia. Efektem projektu b\u0119dzie gotowy i innowacyjny produkt o nazwie Labelcall tj. aplikacja mobilna, aplikacja serwerowa oraz portal www. Dodatkowo aplikacja zostanie zintegrowana z co najmniej 6 partnerami w kt\u00f3rych dost\u0119pna b\u0119dzie do pobrania. Partnerami b\u0119d\u0105 popularne systemy CRM, ecommerce, ERP itp, kt\u00f3re oferuj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 sprzeda\u017cy zewn\u0119trznych aplikacji zintegrowanych z ich oprogramowaniami. B\u0119dzie to jedno z kluczowych zada\u0144 do wykonania na etapie realizacji projektu. W celu osi\u0105gni\u0119cia tego celu zostan\u0105 zatrudnione odpowiednie osoby m.in programi\u015bci, specjali\u015bci ds. marketingu oraz osoby do obs\u0142ugi klienta Kluczowym zadaniem b\u0119dzie promocja produktu jako pierwszego mobilnego call center dla M\u015aP. Planujemy wykorzystywa\u0107 g\u0142\u00f3wnie kana\u0142y internetowe bezpo\u015brednio na stronach, forach, profilach spo\u0142eczno\u015bciowych zintegrowanych partner\u00f3w. W trakcie projektu planujemy posi\u0142kowa\u0107 si\u0119 w\u0142asnymi zasobami m.in zakupionymi w trakcie realizacji \u015brodkami trwa\u0142ymi takimi jak podstawowe meble oraz 2 komputery. Projekt b\u0119dzie realizowany w Polsce Wschodniej w wojew\u00f3dztwie Warmi\u0144sko-Mazurskim lub Lubelskim. Zasi\u0119g projektu b\u0119dzie mi\u0119dzynarodowy.", "BENEFICJENT": "LABELCALL SP. Z.O.O", "TYTUL": "Labelcall.com - identyfikacja klienta dzwoni\u0105cego jako mobilny call center dla M\u015aP.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-15", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3812223.34", "WARTOSC": "4867950.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie celu jakim jest poprawa efektywno\u015bci zarz\u0105dzania w jednostkach PSP wojew\u00f3dztwa lubelskiego, zapewnienie interoperacyjno\u015bci i integracji system\u00f3w informatycznych w jednostkach PSP oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci dla obywateli us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 poprzez utworzenie i udost\u0119pnienie nowych e-us\u0142ug. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cych: budow\u0119 platformy e-learningowej z systemem do wideokonferencji, zakup serwer\u00f3w, macierzy dyskowych oprogramowania i modernizacj\u0119 sieci VPN, \u0142\u0105cz\u0105cej jednostki organizacyjne PSP maj\u0105c na celu zapewnienie bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego dla sieci LAN i urz\u0105dze\u0144 w niej pracuj\u0105cych, wdro\u017cenie jednolitego systemu zarz\u0105dzania serwerami (Vmware) i komputerami za pomoc\u0105 us\u0142ug Active Directory. Dostosowanie do standard\u00f3w WCAG 2.0. REZULTATY: Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych - 26 470 szt. PRODUKTY: Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 - dwustronna interakcja -1, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja -1, Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni- zakupiona lub udost\u0119pniona -196,2 TB , Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w instytucjach publicznych - 3, Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami /doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych - 51 os., Liczba projekt\u00f3w,w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -1, Liczba podmiot\u00f3w , kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego-21 szt. Grup\u0119 docelowa projektu stanowi\u0105 cz\u0142onkowie OSP, pracownicy jednostek PSP woj.lub., instytucje publiczne, przedsi\u0119biorcy, obywatele.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "ZWI\u0118KSZENIE STOPNIA CYFRYZACJI PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ WOJ. LUBELSKIEGO POPRZEZ ROZBUDOW\u0118 INFRASTRUKTURY INFORMATYCZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.94}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1406475.96", "WARTOSC": "1654677.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem pr. jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz wzrost integracji spo\u0142eczno-zawod90(45K, 45M)os.zamieszkuj\u0105cycych obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi w WL:miasto Lublin,gm.Be\u0142\u017cyce,gm.Bychawa,gm.G\u0142usk, gm.Jab\u0142onna,gm.Jastk\u00f3w,gm.Konopnica,gm.NiedrzwicaDu\u017ca, gm.Strzy\u017cewice,gm.W\u00f3lka,gm.\u0141\u0119czna,gm.Milej\u00f3w,gm.\u015awidnik,gm.Piaski,gm.Me\u0142giew,gm.Niemce poprzez udzia\u0142 w programie obejmuj\u0105cym kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji i integracji spo\u0142.i zaw.realizowanym od 01.03.2020 do 31.12.2022oraz podj.zatrudnienia przez min.20UP Formy wsparcia dla wszystkich UP: \u2022 Diagnoza potrzeb z I\u015aR \u2022 Praca socjalna- kontrakt socjalny lub um. na wz\u00f3r kontraktu socjalnego \u2022 Indyw.doradz.psychologiczne \u2022 Indyw.porad.prawne \u2022 Indyw.doradz.zawod \u2022 Trening kompetencji psychospo\u0142ecznych w ramach PAL \u2022 Po\u015bred.pracy i wsparcie trenera pracy Formy wsparcia w zale\u017cn.od potrzeb i mo\u017cliwo\u015bciUP(zg.z diagnoz\u0105 i \u015bcie\u017ck\u0105 reintegr. oraz kont.socjalnym): \u2022 Szkolenia \u2022 Sta\u017ce Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.w wieku 18-65 lat wykluczone spo\u0142.(w tym dotk.ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:bierne zawodowo,bezrobotne \u2013 zagro\u017cone wykluczeniem ze wzgl\u0119du na przes\u0142anki inne ni\u017c tylko bezrobocie, wobec kt.zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce i istnieje konieczno\u015b\u0107 zastosowania w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (28UP),preferuje si\u0119 obj\u0119cie wsparciem:os.o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr; os.z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017con\u0105 oraz os.z zaburzeniami psychicznymi,w tym os.z niepe\u0142no.intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi, os.lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.do\u015bwiadzaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego. cd.uzasad.wydatk\u00f3w 2", "BENEFICJENT": "FUNDACJA HEROS", "TYTUL": "Aktywni na rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "PITLAB ZAK\u0141AD NAPRAWY I PROTOTYPOWANIA MASZYN I URZ\u0104DZE\u0143 PIOTR PRZECH", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "AGROTURYSTYKA POD GRODZISKIEM JACEK IGRAS", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1271282.10", "WARTOSC": "1495626.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zahamowanie zjawiska uzale\u017cnienia od pomocy spo\u0142ecznej, dziedziczenia biedy i niekorzystnych postaw spo\u0142ecznych oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy i wzrost integracji spo\u0142ecznej 100 os\u00f3b (w tym 50 kobiet i 50 m\u0119\u017cczyzn) mieszkaj\u0105cych na terenie 15 gmin WL obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacji: Miasto Che\u0142m, Gmina Che\u0142m, Rejowiec Fabryczny, Lubart\u00f3w, Miasto Pu\u0142awy, Me\u0142giew, Jastk\u00f3w, Konopnica, Gmina Niedrzwica Du\u017ca, Piaski, Gmina Bychawa, Jan\u00f3w Lubelski, Gmina Kock, Zamo\u015b\u0107, Miasto Lublin, wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej w okresie od wrze\u015bnia 2018 r. do grudnia 2020 r. Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z teren\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji w obr\u0119bie 15 gmin WL: Miasto Che\u0142m, Gmina Che\u0142m, Rejowiec Fabryczny, Lubart\u00f3w, Miasto Pu\u0142awy, Me\u0142giew, Jastk\u00f3w, Konopnica, Gmina Niedrzwica Du\u017ca, Piaski, Gmina Bychawa, Jan\u00f3w Lubelski, Gmina Kock, Zamo\u015b\u0107, Miasto Lublin, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: a) osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, b) osoby bezrobotne \u2013 wy\u0142\u0105cznie osoby nale\u017c\u0105ce do trzeciej grupy os\u00f3b sprofilowanych jako osoby oddalone od rynku pracy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, c) osoby o niskich kwalifikacjach, d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi), e) dzieci i m\u0142odzie\u017c wykluczona lub zagro\u017cona wykluczeniem spo\u0142ecznym, f) osoby bezdomne, g)otoczenie os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie kt\u00f3rych udzia\u0142 w projekcie jest niezb\u0119dny dla skutecznego wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projekt przewiduje wsparcie identyfikacyjno-doradcze, diagnoz\u0119 potrzeb, stworzenie indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania i poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe, sta\u017ce zawodowe i po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Program aktywnego w\u0142\u0105czenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "800327.61", "WARTOSC": "941561.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel projektu Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75UP (45K)wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych os\u00f3b z w tym 30UP niepe\u0142nosprawno\u015bciami(w tym z zaburzeniami psychicznymi) z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi woj.lubelskiego poprzez kompleksowy projekt od 1.05.2018-30.05.2019 Grupa docelowa UP b\u0119dzie 75os(45K-60%)wykluczonych (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu woj. Lubelskiego \u2013z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji\u00a0 w wieku 18-67, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, osoby bezrobotne z II profilu,os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( w tym z zaburzeniami psychicznymi),osoby bezdomne o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wyt. W zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 \u00a0 G\u0142\u00f3wne rezultaty - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-32 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -34 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek-19 P zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie min.22%; - w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na poziomie min. 12% Dzia\u0142ania: 1.Diagnoza potrzeb UP\u00a0 4hx75UP 2.poradnictwo specjalistyczne i trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,75UP 3.ZAJ\u0118CIA Z TRENEREM AKTYWNOSCI 75UP 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 75UPx \u015br 6h/UP 5.SZKOLENIA,60", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni od zaraz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2113552.01}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 592500.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 149889.49}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 116776.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 102180.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 85181.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 85000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 77391.83}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 50769.56}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 43879.16}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 22800.0}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 6866.98}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1925297.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1258743.03}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 988422.58}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 689604.8200000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 654462.6100000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 508632.93000000005}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 429222.73}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 373088.83}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 308577.69}, {"name": "Przedszkola", "value": 245739.69999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 232614.99}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 154348.56}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 147604.86000000002}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 130494.52}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 106425.81999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 92362.76}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 90661.91}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 90632.66}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 87517.94}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 83720.55}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 56490.63}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 55021.91}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 52269.83}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 43949.38}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 41157.39}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 31105.71}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 30746.86}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 22432.39}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 19525.02}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19364.83}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 18144.82}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 17053.3}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 15946.7}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 15700.52}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 15266.900000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10965.26}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 10161.35}, {"name": "Cmentarze", "value": 8000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7450.62}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7146.11}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5671.96}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2460.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 1852.2}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 519.95}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 273.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 95.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 9.04}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7838387.7700000005}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2936505.19}, {"name": "Przedszkola", "value": 1434042.0599999998}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 891459.71}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 663558.2799999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 526981.44}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 429563.76}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 420688.76}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 242746.44999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 239631.53}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 212316.21999999997}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 176123.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 162144.82}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 127230.67}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 67835.16}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 63617.17}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 54207.57}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 42932.64999999999}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 41299.130000000005}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 37017.75}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 36995.63}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 7923.1900000000005}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4400.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2970.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2000.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 282.65000000000003}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1035612.5}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 680000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 450000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 398405.54}, {"name": "Przedszkola", "value": 342302.4}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 262355.22}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 213483.6}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 185000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50744.15}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 22236.64}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 17983.99}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 15653.99}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10500.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8681.78}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 7560.97}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1383568.2}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 988866.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 177433.5}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 21250.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 565222.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 218717.37}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 4325.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11034226.98}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3298587.81}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 501101.89}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 411203.61}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 378000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 245007.8}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 151948.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 121440.84}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 106835.74}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 84100.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 75717.72}, {"name": "Przedszkola", "value": 55923.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 28340.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 22474.01}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 14890.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 11658.04}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11613.38}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11445.83}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3167.79}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2947.8}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2323.54}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2000.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 848.76}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 820.34}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 58.78}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 235929.34}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 319084.6}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 11015.54}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45447.69}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13836.37}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2113552.01}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 592500.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 317580.83999999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 135950.76}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 123896.98}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 99760.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 43879.16}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 22800.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6866.98}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3188881.5999999987}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1938658.02}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 941863.33}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 792088.8600000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 654462.6100000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 500620.98000000004}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 403520.60000000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 284843.08}, {"name": "Rodzina", "value": 218146.24}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 103464.64}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 30015.5}, {"name": "Informatyka", "value": 18000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13425.26}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10161.35}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 9271.31}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 519.95}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10905554.12}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3284172.41}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1682248.66}, {"name": "Rodzina", "value": 349578.92000000004}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 184047.01}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 67835.16}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 54207.57}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 44269.130000000005}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 37017.75}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 36995.63}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8191.02}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4400.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2344.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2260841.0399999996}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1147983.99}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 185000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 35744.15}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 22236.64}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 15653.99}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 7560.97}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1383568.2}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 988866.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 198683.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 565222.39}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 223042.37}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 14710814.790000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 934974.8199999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 502062.76}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 178554.82}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 152728.64}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 84100.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11445.83}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 235929.34}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 144959.71}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 90538.06}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 83586.83}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 11015.54}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 24004.83}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 21442.86}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 13836.37}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15851835.649999995, "v": "15,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.63, "v_pc": "1339,74 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "35.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10358626.459999997, "v": "10,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.34}, {"name": "Przedszkola", "value": 2078007.1599999995, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 771947.19, "v": "771,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.86}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 657101.07, "v": "657,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.14}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 654152.51, "v": "654,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.12}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 544034.74, "v": "544,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 374027.03, "v": "374,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.35}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 262355.22, "v": "262,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.65}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 99314.44, "v": "99,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 52269.83, "v": "52,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Rodzina", "value": 15278539.950000003, "v": "15,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.56, "v_pc": "1291,29 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "17.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11139001.540000001, "v": "11,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3597824.89, "v": "3,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.54}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 426604.61000000004, "v": "426,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.79}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 83720.55, "v": "83,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 31105.71, "v": "31,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 282.65000000000003, "v": "0,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5723325.199999999, "v": "5,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.69, "v_pc": "483,72 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "55.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2937656.59, "v": "2,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 684.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.32}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2770014.62, "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.39}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 15653.99, "v": "15,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 763.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4264734.06, "v": "4,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.97, "v_pc": "360,44 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "39.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3629057.8099999996, "v": "3,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.09}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 256265.59999999998, "v": "256,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 190944.52, "v": "190,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.47}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 136707.74, "v": "136,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.2}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 29326.0, "v": "29,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.68}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 22432.39, "v": "22,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3987395.879999999, "v": "3,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.45, "v_pc": "337,00 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "43.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1979504.73, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.64}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 684097.42, "v": "684,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 557022.91, "v": "557,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.96}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 429222.73, "v": "429,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.76}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 147604.86000000002, "v": "147,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 323.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.7}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 116776.5, "v": "116,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 290.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.92}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 55021.91, "v": "55,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.37}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 18144.82, "v": "18,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.45}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3233889.6900000004, "v": "3,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.04, "v_pc": "273,32 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "33.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1266872.08, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.17}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 759088.83, "v": "759,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.47}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 512212.43, "v": "512,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.83}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 245007.8, "v": "245,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.57}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 143751.53, "v": "143,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.44}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 106844.78, "v": "106,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 105029.69, "v": "105,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.24}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 75717.72, "v": "75,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.34}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19364.83, "v": "19,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1542554.35, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.88, "v_pc": "130,37 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "31.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 919307.49, "v": "919,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.59}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 592500.0, "v": "592,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 195.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.41}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 30746.86, "v": "30,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.99}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1427417.14, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.66, "v_pc": "120,64 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "49.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 889716.8899999999, "v": "889,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.33}, {"name": "Biblioteki", "value": 450000.0, "v": "450,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.52}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 87700.25, "v": "87,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.14}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 586359.0399999999, "v": "586,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09, "v_pc": "49,56 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "65.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 469699.15, "v": "469,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.1}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 90661.91, "v": "90,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 15.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15997.98, "v": "16,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.72}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.7}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 394109.78, "v": "394,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73, "v_pc": "33,31 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "79.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 194927.97, "v": "194,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.46}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 151948.0, "v": "151,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.55}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 30491.61, "v": "30,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.73}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 14890.0, "v": "14,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.77}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 1852.2, "v": "1,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 291710.06, "v": "291,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54, "v_pc": "24,65 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "87.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 161215.54, "v": "161,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.26}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 130494.52, "v": "130,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.73}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 235929.34, "v": "235,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44, "v_pc": "19,94 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "54.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 235929.34, "v": "235,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 235799.11000000002, "v": "235,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44, "v_pc": "19,93 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "86.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 191919.95, "v": "191,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.39}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 43879.16, "v": "43,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 192.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.6}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 138530.48, "v": "138,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "11,71 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "67.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 135560.48, "v": "135,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.85}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2970.0, "v": "2,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.14}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 138379.26, "v": "138,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 150.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25, "v_pc": "11,70 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "87.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 138379.26, "v": "138,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 150.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 88821.39, "v": "88,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "7,51 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "95.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 86361.39, "v": "86,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.23}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2460.0, "v": "2,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.76}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 32359.5, "v": "32,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "2,73 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "94.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 19525.02, "v": "19,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.33}, {"name": "Cmentarze", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4834.48, "v": "4,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.93}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 22800.0, "v": "22,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04, "v_pc": "1,93 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "89.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 22800.0, "v": "22,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 18000.0, "v": "18,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,52 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "75.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18000.0, "v": "18,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}