{"gmina": "Krzczon\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Krzczon\u00f3w", "kod_gus": "060611109092", "kod_gus_podregionu": "060611100000", "eurostat": "PL814", "ludnosc": 4536, "budzet": {"dochody": "25,11 mln z\u0142", "wydatki": "23,32 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 15630653.399999999, "dane1": 15171334.28000001, "dane2": 15171334.28000001, "dane3": 459319.119999988}, {"label": "2017", "dane0": 17774357.139999997, "dane1": 19588841.55000001, "dane2": 17774357.139999997, "dane4": 1814484.4100000113}, {"label": "2018", "dane0": 20694792.110000003, "dane1": 21562592.959999997, "dane2": 20694792.110000003, "dane4": 867800.849999994}, {"label": "2019", "dane0": 24345310.69999999, "dane1": 22896050.950000025, "dane2": 22896050.950000025, "dane3": 1449259.7499999665}, {"label": "2020", "dane0": 25111314.5, "dane1": 23315958.990000013, "dane2": 23315958.990000013, "dane3": 1795355.5099999867}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3359587.1399999997, "dane1": 4952334.159999999}, {"label": "2017", "dane0": 3426284.5100000002, "dane1": 4877358.580000001}, {"label": "2018", "dane0": 3744168.6, "dane1": 5312574.66}, {"label": "2019", "dane0": 4013828.2799999993, "dane1": 5913685.669999999}, {"label": "2020", "dane0": 3826269.12, "dane1": 5961691.77}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "506,07 tys z\u0142", "wydatki": "514,07 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 64.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 33.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.459319119999988}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.459319119999988}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.8144844100000113}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.8144844100000113}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8678008499999941}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8678008499999941}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4492597499999664}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4492597499999664}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 1.7953555099999867}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 1.7953555099999867}], "dochod_ue": "2,43 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "28,19 mln z\u0142", "gmina_pc": "6214.4 z\u0142", "powiat": "34,58 mln z\u0142", "powiat_pc": "7622.9 z\u0142", "wojewodztwo": "3,94 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "210,29 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,88 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,89 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3826269.12, "wydatki": 5961691.77}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "48471795.47", "WARTOSC": "63413817.59", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa odcinka drogi wojew\u00f3dzkiej nr 835 o d\u0142ugo\u015bci 17,162 km. Realizacja inwestycji przebiega w zmienionych granicach pasa drogowego na ca\u0142ej jego d\u0142ugo\u015bci. Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej rejonu oraz ca\u0142ego Lubelskiego Obszaru Metropolitalnego. Zwi\u0119kszy si\u0119 przepustowo\u015b\u0107 drogi, a sprawniejszy system transportowy, u\u0142atwi dost\u0119p do teren\u00f3w inwestycyjnych i atrakcji turystycznych. Projekt przyczyni si\u0119 do lepszego wykorzystania wewn\u0119trznego potencja\u0142u rozwojowego okr\u0119gu, usprawni po\u0142\u0105czenia komunikacyjne, co w konsekwencji wp\u0142ynie na przyspieszenie tempa rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego. Opr\u00f3cz powy\u017cszego, dobra jako\u015b\u0107 drogi, to tak\u017ce bodziec do zwi\u0119kszenia mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w. Realizowana inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a wi\u0119c korzystny wp\u0142yw na wszystkie grupy u\u017cytkownik\u00f3w korzystaj\u0105cych z drogi: uczestnik\u00f3w ruchu tranzytowego, lokalnych mieszka\u0144c\u00f3w, student\u00f3w, obecnych i potencjalnych inwestor\u00f3w oraz turyst\u00f3w. Planowane wska\u017aniki produktu: - Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych i zmodernizowanych dr\u00f3g (CI14) - 17,162 km - D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich - 17,162 km - Liczba wybudowanych/zmodernizowanych urz\u0105dze\u0144 ochrony \u015brodowiska - 24 szt. - Liczba wybudowanych/zmodernizowanych urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego - 153 szt. - D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanych dr\u00f3g dla rower\u00f3w - 9,90 km Zakres inwestycji obejmuje roboty w zakresie poszczeg\u00f3lnych bran\u017c: * w bran\u017cy drogowej i in\u017cynierii ruchu, * w bran\u017cy mostowej, * w bran\u017cy sanitarnej, * w bran\u017cy elektroenergetycznej, * w bran\u017cy teletechnicznej, * w bran\u017cy wyburzeniowej oraz * w bran\u017cy ziele\u0144.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBELSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 835 Lublin - Wysokie - Bi\u0142goraj - Sieniawa - Przeworsk - Ka\u0144czuga - Dyn\u00f3w - Grabownica Starze\u0144ska na odcinku od km 26+000 do km 43+162 ( Piotrk\u00f3w - Wysokie ) o d\u0142ugo\u015bci 17,162 km", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2836.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-05", "DATA_START": "2016-04-07", "DOFINANSOWANIE": "5048349.29", "WARTOSC": "6153288.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje wykonanie instalacji fotowoltaicznych, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w Gminie Krzczon\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ochrona i poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego, poprawa jako\u015bci i warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci Gminy Krzczon\u00f3w, poprzez zastosowanie infrastruktury wykorzystuj\u0105cej niekonwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii. Kluczowe rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami rezultatu: 1. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) 2,81 MW; 2. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) 681,84 (tony ekwiwalentu CO2/rok); 3. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 238,26 MWhe/rok; 4. Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 1776,08 MWht/rok. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Krzczon\u00f3w, u kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 zainstalowane kot\u0142y na biomas\u0119, kolektory oraz panele fotowoltaiczne. Projekt nie obejmuje budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Ilo\u015b\u0107 planowanych instalacji: Kolektory s\u0142oneczne: 2,73kW- 233 szt., 4,09kW- 167 szt., 5,45kW- 21 szt., \u0141\u0105cznie 421 szt. kolektor\u00f3w s\u0142on. Instalacje fotowoltaiczne: Ogniw 8 moc 2,28kW- 23szt., Ogniw 10 moc 2,85kW- 35szt. Ogniw 14 moc 5,45kW- 26szt., \u0141\u0105cznie inst. fotowoltaiczne: 84 szt. Kot\u0142y na biomas\u0119: moc 35kW- 4 kot\u0142y, moc 25kW- 40 kot\u0142y, \u0141\u0105cznie kot\u0142\u00f3w: 44szt. Projekt jest zgodny z za\u0142o\u017ceniami Programu ochrony powietrza dla strefy lubelskiej poprzez wykorzystanie OZE jako narz\u0119dzia do osi\u0105gni\u0119cia wymaganej jako\u015bci powietrza w regionie. Zgodnie z Programem Ochrony Powietrza dla Gminy Krzczon\u00f3w w celu dalszej poprawy stanu czysto\u015bci powietrza na terenie Gminy nale\u017cy zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 przede wszystkim na doprowadzenie sieci gazowej i propagowanie alternatywnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Koszty dot. 2 w\u0119\u017cownicy uj\u0119to po stronie wydatk\u00f3w niekwalifikowanych.", "BENEFICJENT": "GMINA KRZCZON\u00d3W", "TYTUL": "Energia ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych = czyste powietrze w Gminie Krzczon\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1112.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-21", "DATA_START": "2016-08-15", "DOFINANSOWANIE": "2951000.21", "WARTOSC": "5680124.53", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny - Poprawa jako\u015bci \u017cycia poprzez zapewnienie niezawodno\u015bci zaopatrzenia mieszka\u0144c\u00f3w, przedsi\u0119biorc\u00f3w i turyst\u00f3w w dobrej jako\u015bci wod\u0119 pitn\u0105. Kluczowe rezultaty: Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 - 1160., Wydajno\u015b\u0107 dobowa uj\u0119\u0107 wody 66 m3/dob\u0119, D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanej sieci wodoci\u0105gowej 22,52 km, liczba wspartych stacji uzdatniania wody - 2 szt. W wyniku realizacji projektu powstan\u0105 instalacje fotowoltaiczna o \u0142\u0105cznej mocy 30 kWp wykorzystane do zasilania uj\u0119\u0107 wody i uk\u0142ad\u00f3w pompowania na uj\u0119ciach Gierniak i Krzczon\u00f3w. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 uruchomione 2 serwisy: 1 portal b\u0119dzie posiada\u0142 formularz elektroniczny, za pomoc\u0105 kt\u00f3rego u\u017cytkownik b\u0119dzie m\u00f3g\u0142: zg\u0142osi\u0107 awari\u0119, poprosi\u0107 o instrukcj\u0119 post\u0119powania, zada\u0107 pytanie, dowiedzie\u0107 si\u0119 o nowych produktach czy us\u0142ugach w zakresie gospodarki wodnej, dokona\u0107 transakcji (zap\u0142aci\u0107), zawrze\u0107 umow\u0119, zmieni\u0107 umow\u0119. 2 portal b\u0119dzie posiada\u0142 funkcjonalno\u015bci zwi\u0105zane z monitorowaniem satysfakcji klienta podaj\u0105c aktualne dane na temat monitorowana bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci zaopatrzenia w wod\u0119 w zakresie kosztoch\u0142onno\u015bci, w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizykochemicznych wody, parametr\u00f3w technicznych ujmowania i uzdatniania. Realizacja wariantu odbywa si\u0119 na obszarze 7 strategicznej interwencji \"Nowoczesna wie\u015b\" a tak\u017ce na obszarach chronionych - Krzczonowski Park Krajobrazowy wraz z otulin\u0105 Czerniejowskiego OCK r. Projekt wpisuj\u0105cy si\u0119 w cele wszystkich dokument\u00f3w strategicznych. Cel strategiczny Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej Gminy. D\u0142. sieci = 22,52 km i 1,7145 km przy\u0142\u0105czy, Rodzaj przewod\u00f3w PE-HD. Zakres rzeczowy dotyczy tylko przebudowy na d\u0142. 22,52 km sieci i 2 SUW Ska\u0142ka i Gierniak. W zakresie projektu \u015bcieki odprowadzane s\u0105 systemem zbiorczej kanalizacji sanitarnej i cz\u0119\u015bciowo do istniej\u0105cych przydomowych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Krzczon\u00f3w i przedsi\u0119biorcy korzystaj\u0105cy z wodoci\u0105g\u00f3w na trasie sieci.", "BENEFICJENT": "GMINA KRZCZON\u00d3W", "TYTUL": "Budowa, Przebudowa (Modernizacja) Wodoci\u0105gu w miejscowo\u015bci Krzczon\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 650.57}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2019-09-03", "DOFINANSOWANIE": "2143034.40", "WARTOSC": "3602629.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest upowszechnienie technologii wytwarzania czystej energii w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w poprzez powszechny monta\u017c OZE na terenie gm. Krzczon\u00f3w. Realizacja p. przyczyni si\u0119 do dywersyfikacji \u017ar\u00f3de\u0142 pozyskiwania energii cieplnej (ec.) i elektrycznej (ee.), przez co wp\u0142ynie na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa energetycznego mieszka\u0144c\u00f3w gminy. Zast\u0105pienie konwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142 ee. i ec. i wytwarzanie ee. i ec. z OZE spowoduje zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery, przyczyniaj\u0105c si\u0119 bezpo\u015brednio do redukcji zanieczyszczenia powietrza atmosf. i poprawy jego jako\u015bci. Realizacja p. poprawi komfort \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w m.in. poprzez zmniejszenie obci\u0105\u017ce\u0144 finansowych spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz podniesie atrakcyjno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-gospodarcz\u0105 gminy. W ramach p. na terenie gm. zostanie zainstalowanych 184 instalacji (i.) fotowoltaicznych o sumarycznej mocy 565,44 kW, w tym: - 54 i. o mocy 2,48 kW; - 84 i. o mocy 3,10 kW; - 46 i. o mocy 3,72 kW. Na wariant docelowy sk\u0142ada si\u0119 monta\u017c 8 i. pomp ciep\u0142a o mocy 3,5 kW ka\u017cda. W ramach projektu przewidziano ponadto monta\u017c 25 i. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o sumarycznej mocy 490,00 kW, w tym: - 10 i.o mocy 15 kW; - 7 i. o mocy 20 kW; - 8 i. o mocy 25 kW. Zamontowanych zostanie 51 i. kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o sumarycznej mocy 197,200 kW, w tym: - 37 i., 2 panelowych o mocy 3,4 kW; - 14 i. 3 panelowych o mocy 5,1 kW. W p. osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 wska\u017aniki: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw. En. cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWt]: 0,71520; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw. En. Elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) [MW]: 0,56544; Produkcja en.cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWht/rok]: 571,74; Produkcja en. Elekt. z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWe/rok]: 537,17. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) [tCO2/rok} wyniesie 652,20. Planowana inwestycja jest zgodna szeregiem dokument\u00f3w strategicznych wykazanych w niniejszym wniosku w pkt 2.11.", "BENEFICJENT": "GMINA KRZCZON\u00d3W", "TYTUL": "ENERGIA ZE \u0179R\u00d3DE\u0141 ODNAWIALNYCH = CZYSTE POWIETRZE W GMINIE KRZCZON\u00d3W - CZ\u0118\u015a\u0106 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 472.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-15", "DATA_START": "2019-11-18", "DOFINANSOWANIE": "1887086.60", "WARTOSC": "2723290.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym planowanej inwestycji jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych dzi\u0119ki modernizacji o\u015bwietlenia ulicznego w Gminie Krzczon\u00f3w. Kluczowe rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami to: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 81,98 [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok]. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Krzczon\u00f3w. Zadania przewidziane do realizacji zgodnie z HRF: Studium wykonalno\u015bci, Dokumentacja przetargowa, Nadz\u00f3r inwestorski, Personel projektu, Promocja projektu, Budowa o\u015bwietlenia, Budowa o\u015bwietlenia w obszarze obj\u0119tym rewitalizacj\u0105. Projekt przewiduje budow\u0119 10 linii o\u015bwietlenia drogowego z zastosowaniem energooszcz\u0119dnych \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a LED na terenie gminy Krzczon\u00f3w, powiat lubelski, wojew\u00f3dztwo lubelskie. \u0141\u0105cznie monta\u017c 264 szt s\u0142up\u00f3w. Ponadto Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do monitorowania na etapie wdra\u017cania i udost\u0119pniania jako informacji dodatkowej w rocznym sprawozdaniu monitoringowym zmniejszenia zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projektu oraz ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej.", "BENEFICJENT": "GMINA KRZCZON\u00d3W", "TYTUL": "Energooszcz\u0119dne technologie o\u015bwietlenia ulic w Gminie Krzczon\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 416.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "105752227.25", "WARTOSC": "154551449.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion lubelski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.11a w powiecie lubelskim, w m. Lublin (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2 162,50 km. W wyniku realizacji projektu 35 307 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 35 307 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie lubelskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.11a\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 214.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2019-12-30", "DOFINANSOWANIE": "690444.81", "WARTOSC": "992294.41", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa efektywno\u015bci wykorzystania potencja\u0142u obiekt\u00f3w kulturalno-spo\u0142ecznych w gminie Krzczon\u00f3w. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez remont i doposa\u017cenie: ROKIS w Krzczonowie, Dom Kultury w \u017bukowie Drugim, obiekt \u015bwietlicy wiejskiej w \u017bukowie Koloni. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe: - podniesienie atrakcyjno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci dziedzictwa kulturowego obiekt\u00f3w kulturalno-spo\u0142ecznych; - dostosowanie infrastruktury obiekt\u00f3w do potrzeb jej u\u017cytkownik\u00f3w w r\u00f3\u017cnym wieku i stopniu sprawno\u015bci,w tym do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; - podniesienie wykorzystania potencja\u0142u Gminy Krzczon\u00f3w w zakresie turystyki kulturowej, - wsparcie dziedzictwa niematerialnego. Rezultaty te zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119ty poprzez zadania realizowane w ramach projektu roboty budowlane zwi\u0105zane z modernizacj\u0105 obiekt\u00f3w oraz zakup wyposa\u017cenia. Grup\u0105 docelow\u0105 planowanego do realizacji projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Krzczon\u00f3w. S\u0105 to bezpo\u015bredni u\u017cytkownicy infrastruktury powsta\u0142ej w wyniku realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA KRZCZON\u00d3W", "TYTUL": "Wsparcie dziedzictwa kulturowego i naturalnego poprzez remont obiekt\u00f3w wraz z wyposa\u017ceniem w Gminie Krzczon\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 152.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "689002.90", "WARTOSC": "810591.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w", "OPIS": "Cel projektu: podniesienie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych w zakresie kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119, wsp\u00f3\u0142pracy grupowej, wykorzystania technologii komp oraz wiedzy z zakresu przedmiot\u00f3w mat-przyr i j obcego, przygotowanie do dalszej drogi eduk-zawod. Grupa docelowa- uczniowie (w tym 3z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105) i n-le ZSP w Krzczonowie G\u0142\u00f3wne zadania -Utworzenie i wyposa\u017cenie szkolnej mobilnej pracowni komputerowej -Uczniowska Akademia Programowania (zaj\u0119cia z zakresu programowania) -J\u0119zyki obce - m\u00f3j paszport do rynku pracy (zaj j\u0119zykowe realizowane m.in. metod\u0105 projektu, z wykorzystaniem TIK) -To lubi\u0119-zobaczy\u0107 mat w przyr-(zaj rozwijaj\u0105ce kluczowe kompetencje w kl.I-III) -Jak poczu\u0107 chemi\u0119 do n.przyrodniczych? (zaj rozwijaj\u0105ce i dyd-wyr prowadzone z wyk eskperymentu,do\u015bw, wyj eduk) -Podr\u00f3\u017c do tajemniczego \u015bwiata (zaj\u00a0rozwijaj\u0105ce i dyd-wyr z biologii,przyrody, geogr prowadzone z wyk m. badawczych, projektu, wyjazdy eduk) -Matematyczna Si\u0142ownia Umys\u0142owa (zaj mat rozwijaj\u0105ce uzdolnienia oraz dyd-wyr\u00f3wn) -Wspomaganie szyte na miar\u0119- udzielanie ppp(zaj i konsultacje specjalistyczne dla U. z dysfunkcjami oraz R) -Kompetentni na rynku pracy - organizowanie i udzielanie doradztwa zawodowego (zaj warsztatowe, wyjazdy studyjne) -Nauczyciel XXI wieku - podnoszenie kompetencji n-li w zakresie korzystania z nowoczesnych metod i technologii (szkolenia, studia podyplomowe), Rezultat projektu to wzrost kompetencji kluczowych uczni\u00f3w w zakresie umiej\u0119tno\u015bci matematycznych, przedmiot\u00f3w przyrodniczych, pos\u0142ugiwania si\u0119j\u0119zykiem obcym, wykorzystaniem technologii w procesie edukacji oraz programowania. Praktyczny charakter zaj\u0119\u0107 wyposa\u017cy uczni\u00f3w w kompetencje rozwi\u0105zania problem\u00f3w z r\u00f3\u017cnych dziedzin \u017cycia codziennego. Nabyte kompetencje wp\u0142yn\u0105 na popraw\u0119 wynik\u00f3w nauczania. W rezultacie w spos\u00f3b trwa\u0142y zmniejszona zostanie dysproporcja w jako\u015bci edukacji poprzez pozyskanie \u015brodk\u00f3w technicznych oraz zwi\u0119kszenie kompetencji n-li.", "BENEFICJENT": "GMINA KRZCZON\u00d3W", "TYTUL": "Programuj\u0119, j\u0119zykiem obcym si\u0119 pos\u0142uguj\u0119 - przysz\u0142o\u015b\u0107 swoj\u0105 zaplanuj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 151.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-29", "DATA_START": "2018-10-19", "DOFINANSOWANIE": "287431.74", "WARTOSC": "528725.62", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w gm. Krzczon\u00f3w poprzez termomodernizacj\u0119 budynku Urz\u0119du Gminy zlokalizowanego w przy ul. Spokojnej 7 w Krzczonowie. Realizacja projektu pos\u0142u\u017cy zmniejszeniu zapotrzebowania na energi\u0119 z paliw kopalnych w przedmiotowym budynku. Ponadto przeprowadzenie procesu kompleksowej termomodernizacji przyczyni si\u0119 do redukcji zanieczyszczenia powietrza atmosferycznego i poprawie jego jako\u015bci. Stanie si\u0119 to dzi\u0119ki zmniejszeniu emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i py\u0142\u00f3w do atmosfery. W konsekwencji inwestycja ta poprawi komfort \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w m.in. poprzez stworzenie dost\u0119pu do nowoczesnej infrastruktury publicznej czy obni\u017cenie koszt\u00f3w eksploatacji tej infrastruktury oraz podniesie atrakcyjno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-gospodarcz\u0105 gminy. Zak\u0142ada si\u0119 przeprowadzenie nast\u0119puj\u0105cych prac: - wykonanie modernizacji instalacji c.o. poprzez wymian\u0119 grzejnik\u00f3w, monta\u017c zawor\u00f3w odcinaj\u0105cych, r\u00f3wnowa\u017c\u0105cych, odpowietrzaj\u0105cych, termostatycznych, licznika ciep\u0142a oraz wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a na gazowy kocio\u0142 kondensacyjny na gaz p\u0142ynny wraz z wykonaniem zbiornika na gaz p\u0142ynny i pod\u0142\u0105czenia do budynku. - docieplenie \u015bcian zew. wraz z wymian\u0105 obr\u00f3bek blacharskich, orynnowania, obrobieniem glif\u00f3w, zmin. mostk\u00f3w cieplnych; - docieplenie stropu nad pomieszczeniami ogrzewanymi; - w. nawiewnik\u00f3w ci\u015bnieniowych, wymian\u0119 uszczelek, regulacj\u0119 okien PVC oraz wymian\u0119 okien w podziemiu; - wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych; - usprawnienie instalacji c.w.u.; - wymiana opraw na LED z czujk\u0105 ruchu; - wykonanie instalacji PV. W wyniku realizacji projektu ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej wyniesie 176,00 GJ/rok. O 130 753,49 kWh/rok zmniejszy si\u0119 tak\u017ce roczne zu\u017cycie energii pierwotnej w budynkach publ. Szacuje si\u0119 ponadto, \u017ce roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych wyniesie 42,29 tqCO2. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 energii wytwarzanej z OZE wyniesie z kolei 0,0168 MWt, a produkcja energii elektrycznej z OZE osi\u0105gnie warto\u015b\u0107 14,396 MWhe/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA KRZCZON\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Urz\u0119du Gminy w Krzczonowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-29", "DATA_START": "2019-02-04", "DOFINANSOWANIE": "163233.82", "WARTOSC": "241034.96", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w gm. Krzczon\u00f3w poprzez termomodernizacj\u0119 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej przy ul. Stra\u017cackiej w Krzczonowie. Realizacja projektu pos\u0142u\u017cy zmniejszeniu zapotrzebowania na energi\u0119 z paliw kopalnych w przedmiotowym budynku. Ponadto przeprowadzenie procesu kompleksowej termomodernizacji przyczyni si\u0119 do redukcji zanieczyszczenia powietrza atmosferycznego i poprawie jego jako\u015bci. Stanie si\u0119 to dzi\u0119ki zmniejszeniu emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i py\u0142\u00f3w do atmosfery. W konsekwencji inwestycja ta poprawi komfort \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w m.in. poprzez stworzenie dost\u0119pu do nowoczesnej infrastruktury publicznej czy obni\u017cenie koszt\u00f3w eksploatacji tej infrastruktury oraz podniesie atrakcyjno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-gospodarcz\u0105 gminy. Zak\u0142ada si\u0119 przeprowadzenie nast\u0119puj\u0105cych prac: - docieplenie \u015bcian zew. wraz z wymian\u0105 obr\u00f3bek blacharskich, orynnowania, obrobieniem glif\u00f3w, zmin. mostk\u00f3w cieplnych; - docieplenie stropu nad pomieszczeniami ogrzewanymi; - w. nawiewnik\u00f3w ci\u015bnieniowych oraz wymian\u0119 okien; - wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych; - docieplenie \u015bciany wewn\u0119trznej z pomieszczeniem nieogrzewanym; - wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 poprzez: - zastosowanie czujnik\u00f3w ruchu wraz z wymian\u0105 opraw na LED; - wykonanie instalacji PV wraz z inteligentnym systemem zarz\u0105dzania energi\u0105. W wyniku realizacji projektu ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej wyniesie 136,86 GJ/rok. O 46 863,28 kWh/rok zmniejszy si\u0119 tak\u017ce roczne zu\u017cycie energii pierwotnej w budynkach publ. Szacuje si\u0119 ponadto, \u017ce roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych wyniesie 18,83 tqCO2. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 energii wytwarzanej z OZE wyniesie z kolei 0,0002 MWh, a produkcja energii elektrycznej z OZE osi\u0105gnie warto\u015b\u0107 0,16304 MWh/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA KRZCZON\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej przy ul. Stra\u017cackiej w Krzczonowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4039127.74", "WARTOSC": "4751915.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d\u00a076 (z czego\u00a046 Kobiet) os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i pracuj\u0105cych, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na na obszarach obj. dzia\u0142. rewitalizacji woj.\u00a0lubelskiego.\u00a0Zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj.\u00a009.2019-04.2021 r. Cel g\u0142\u00f3wny wynika bezpo\u015brednio ze zdiagnozowanego w\u00a0RPO\u00a0WL 2014+\u00a0problemu,\u00a0kt\u00f3rym\u00a0jest\u00a0niski\u00a0wska\u017anik\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci w WL. W\u00a0proj.\u00a0zapewniono\u00a0kompleksowe\u00a0wsparcie\u00a0(typ 1 projektu)\u00a0obejmuj\u0105ce zadania (poprzedzone diagnoz\u0105 kompetencji\u00a0zawodencji\u00a0 w\u00a0zakresie\u00a0prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej na\u00a0etapie\u00a0rekrutacji\u00a0do\u00a0projektu):\u00a0\u00a0 1-2/\u00a0Warsztat\u00a0\"ABC\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci\"\u00a0oraz\u00a0doradztwo\u00a0w\u00a0pisaniu\u00a0biznesplanu\u00a0wraz\u00a0z\u00a0harmonogramem\u00a0rzeczowo-finansowym\u00a0(indywidualne);\u00a0 3/\u00a0Wsparcie\u00a0finansowe\u00a0na\u00a0rozw\u00f3j\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci; 4/\u00a0Wsparcie\u00a0pomostowe\u00a0doradcze\u00a0i\u00a0finansowe. Efekty\u00a0wsparcia\u00a0(przygotowanie\u00a0Uczestnik\u00f3w\u00a0do\u00a0podj\u0119cia\u00a0i\u00a0samodzielnego\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.): -opracowanie\u00a0diagnozy\u00a0\u00a0kompetencji\u00a0zawod.\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.\u00a0dla\u00a076 UP; -nabycie\u00a0wiedzy\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0zak\u0142adania\u00a0i\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0min.\u00a076 UP; -nabycie\u00a0umiej.\u00a0sporz\u0105dzania\u00a0profesjon.\u00a0biznesplanu\u00a0wraz\u00a0z\u00a0harmonogramem\u00a0rzeczowo-finan.\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0min.\u00a076 UP; -uzyskanie\u00a0\u015brodk\u00f3w finan.\u00a0na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i rozpocz\u0119cie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp.\u00a0przez co najmniej 90% UP (69 os.), u kt\u00f3rych zidentyfikowano predyspozycje\u00a0 do\u00a0samodzielnego\u00a0za\u0142o\u017cenia\u00a0i\u00a0prowadzenia\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej\u00a0oraz\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0zako\u0144czyli udzia\u0142\u00a0w\u00a0etapie\u00a0doradczo-szkoleniowym; -\u00a0uzyskanie\u00a0wsparcia\u00a0pomostowego\u00a0(doradczego\u00a0i\u00a0finansowego)\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a069 UP,\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0rozpocz\u0119li\u00a0prowadzenie\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp. W ramach projektu, w co najmniej 20% przedsi\u0119biorstw powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostan\u0105\u00a0utworzone\u00a0dodatkowe\u00a0miejsca\u00a0pracy\u00a0w\u00a0okresie\u00a012\u00a0m-cy\u00a0od\u00a0dnia\u00a0ich\u00a0utworzenia\u00a0(min. 83). War", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Lubelskie Centrum Wspierania Przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.03}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1138741.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 359914.63}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 134493.59}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 49938.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 17220.0}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1704655.41}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 148841.88}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 13238.85}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6634.67}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2290.68}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 976398.93}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 57722.34}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3762.77}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3572.52}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1309.32}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1002925.86}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 460780.57}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 435348.1599999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 422794.70999999996}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 304130.69}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 182305.2}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 129468.85999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 127473.26}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 103715.95}, {"name": "Przedszkola", "value": 103298.70999999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 87633.45000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 83469.26999999999}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 78288.98000000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 64013.96}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 61968.340000000004}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 59324.450000000004}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 35946.76}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 34798.5}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 31190.94}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 29203.53}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 15015.649999999998}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12958.24}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11488.79}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 11356.04}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 11051.33}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9543.6}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7377.55}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5256.150000000001}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 3333.44}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 2674.09}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1999.98}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1639.5}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1436.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 700.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 148.93}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3438515.1599999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1120182.29}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 443880.18000000005}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 395102.57}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 378335.95}, {"name": "Przedszkola", "value": 358920.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 258392.87999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 192400.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 170546.06}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 112845.73999999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 110090.3}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 100900.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 83911.70999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 76561.01}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 55896.98}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 53291.89}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 46499.14}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 33198.62}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 17658.239999999998}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 17103.19}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 6200.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1500.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 660.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 347.98}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 0.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 115000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 28283.12}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3905720.22}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1404524.46}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 171314.91}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 166317.99}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 143981.59}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 89827.64}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 57431.28}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 52620.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 32850.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 25997.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24340.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 22313.78}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 16000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15698.15}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 15031.3}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10400.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4078.1}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1843.33}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1497.01}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 680.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 484.79}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 238.24}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 178.5}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 275000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 204978.6}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 193105.45}, {"name": "Biblioteki", "value": 130000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37557.1}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 28000.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 21959.11}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 67003.64}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7020.200000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2963.31}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1498655.8599999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 134493.59}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 59938.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 17220.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1704655.41}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 148841.88}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 13238.85}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6634.67}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2290.68}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 976398.93}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 57722.34}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3762.77}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3572.52}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1309.32}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 863657.29}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 796034.04}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 787333.4400000001}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 435348.1599999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 367027.91}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 185095.6}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 178642.53000000003}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 131400.18}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 77174.95999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 59324.450000000004}, {"name": "Rodzina", "value": 41583.47}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5256.150000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4375.17}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 2674.09}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 118.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4378375.960000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1655267.8399999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 454896.96}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 443880.18000000005}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 296087.33999999997}, {"name": "Rodzina", "value": 160392.11}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 46499.14}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19158.239999999998}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 11788.14}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6200.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 394.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 115000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 28283.12}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5476562.67}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 293083.83999999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 216304.2}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 80898.23999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 51428.3}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 32850.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15698.15}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1542.8899999999999}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 405000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 398084.05000000005}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 31646.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 28000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5911.1}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 21959.11}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 67003.64}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7020.200000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2963.31}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5961691.77, "v": "5,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.56, "v_pc": "1314,31 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "36.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "11.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4137895.05, "v": "4,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.4}, {"name": "Przedszkola", "value": 689511.11, "v": "689,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.56}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 306383.0, "v": "306,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 160.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.13}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 255512.34, "v": "255,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.28}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 242493.1, "v": "242,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.06}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 219888.79, "v": "219,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73222.4, "v": "73,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 35146.48, "v": "35,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1639.5, "v": "1,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rodzina", "value": 5678538.25, "v": "5,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.35, "v_pc": "1251,88 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "20.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "16.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3938918.84, "v": "3,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.36}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1524158.3599999999, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.84}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 184121.18, "v": "184,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.24}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 31190.94, "v": "31,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 148.93, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3623370.11, "v": "3,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.54, "v_pc": "798,80 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "704.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "207.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2815547.93, "v": "2,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 75.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 771875.42, "v": "771,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.3}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 35946.76, "v": "35,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.99}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2126106.71, "v": "2,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.11, "v_pc": "468,72 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "21.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "21.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1441552.8400000003, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.8}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 424986.1, "v": "424,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 97917.1, "v": "97,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.6}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 67635.65, "v": "67,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.18}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 67253.02, "v": "67,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.16}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25326.0, "v": "25,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.19}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1436.0, "v": "1,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1687745.46, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.23, "v_pc": "372,08 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "66.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "0.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1229974.68, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 457770.78, "v": "457,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 1060.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.12}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1144036.8599999999, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.9, "v_pc": "252,21 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "57.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "56.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 514072.46, "v": "514,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 245835.2, "v": "245,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.48}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 199525.2, "v": "199,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.44}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 95447.83, "v": "95,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.34}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 78948.98000000001, "v": "78,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.9}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 10207.19, "v": "10,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 926623.3300000001, "v": "926,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.97, "v_pc": "204,28 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "50.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "25.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 442147.62, "v": "442,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.71}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 143981.59, "v": "143,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.53}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 103715.95, "v": "103,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.19}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 89827.64, "v": "89,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.69}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 76561.01, "v": "76,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.26}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 57431.28, "v": "57,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.19}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12958.24, "v": "12,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 615939.3899999999, "v": "615,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.64, "v_pc": "135,79 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "43.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "12.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 481564.22, "v": "481,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.18}, {"name": "Biblioteki", "value": 130000.0, "v": "130,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2375.19, "v": "2,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1999.98, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 554632.9299999999, "v": "554,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37, "v_pc": "122,27 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "25.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "245.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 518235.92999999993, "v": "518,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.43}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 25997.0, "v": "26,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.68}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10400.0, "v": "10,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.87}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 435348.1599999999, "v": "435,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.86, "v_pc": "95,98 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "413.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 435348.1599999999, "v": "435,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 253535.47, "v": "253,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08, "v_pc": "55,89 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "61.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "20.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 239608.55, "v": "239,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.5}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.94}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 3333.44, "v": "3,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 593.48, "v": "0,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 115000.0, "v": "115,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1228.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49, "v_pc": "25,35 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "311.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "486.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 115000.0, "v": "115,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1228.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 77174.95999999999, "v": "77,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "17,01 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "91.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "80.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 64013.96, "v": "64,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 328.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13161.0, "v": "13,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.05}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 54682.33, "v": "54,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "12,06 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "72.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "14.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 53182.33, "v": "53,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.25}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.74}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 39456.15, "v": "39,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,70 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "94.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "53.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 39456.15, "v": "39,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 21959.11, "v": "21,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "4,84 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "88.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 21959.11, "v": "21,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 118.0, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 118.0, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}