[{"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2015-11-20", "DOFINANSOWANIE": "2892673904.16", "WARTOSC": "4287690568.59", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja linii kolejowej nr 7 na odcinku Otwock \u2013 Lublin (od km 26,050 do km 175,850), wraz z pracami na linii objazdowej nr 30 na odcinku \u0141uk\u00f3w \u2013 Parczew i przygotowaniem dokumentacji projektowej dla odcinka Warszawa Wschodnia \u2013 Otwock. W ramach realizacji inwestycji przewiduje si\u0119: przebudow\u0119 torowisk (dobudow\u0119 drugiego toru na odc. Otwock-Pilawa, z\u0142agodzenie \u0142uk\u00f3w), modernizacj\u0119, przebudow\u0119 oraz budow\u0119 nowych obiekt\u00f3w in\u017cynieryjnych: most\u00f3w, wiadukt\u00f3w, przepust\u00f3w, przej\u015b\u0107 dla pieszych, wymian\u0119 sieci trakcyjnej i urz\u0105dze\u0144 sterowania ruchem (na sterowane komputerowo), budow\u0119 przej\u015b\u0107 dla zwierz\u0105t, przebudow\u0119 peron\u00f3w i ich wyposa\u017cenia, budow\u0119 uk\u0142adu sterowania ruchem, budow\u0119 ekran\u00f3w akustycznych, odnowienie systemu odwodnienia linii kolejowej. Dodatkowo w celu zapewnienia trasy objazdowej dla poci\u0105g\u00f3w w trakcie modernizacji linii kolejowej nr 7 zaplanowano do realizacji prace projektowo-budowlane na linii kolejowej nr 30 \u0141uk\u00f3w-Lublin P\u00f3\u0142nocny na odcinku \u0141uk\u00f3w-Parczew.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na linii kolejowej nr 7 Warszawa Wschodnia Osobowa - Dorohusk na odcinku Warszawa - Otwock - D\u0119blin - Lublin, etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5200.16}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "249008427.20", "WARTOSC": "539400228.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "Zasadnicz\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia jest budowa drogi ekspresowej S19 o d\u0142. 9,76 km (formu\u0142a \u201ebuduj\u201d). Inwestycja zlokalizowana jest w po\u0142udniowo \u2013 wschodniej cz\u0119\u015bci Polski, na obszarze wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w powiecie lubelskim, w granicach gmin Jastk\u00f3w i Konopnica. Jej pocz\u0105tek znajduje si\u0119 w okolicach miejscowo\u015bci D\u0105browica (proj. km 1+100), w s\u0105siedztwie w\u0119z\u0142a \u201eLublin S\u0142awinek\u201d realizowanego w ramach innej inwestycji. Koniec drogi zaplanowano w km 10+863 w spos\u00f3b umo\u017cliwiaj\u0105cy jej w\u0142\u0105czenie do istniej\u0105cej drogi krajowej nr 19.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S19 Lublin \u2013 Rzesz\u00f3w, odc. w. Lublin S\u0142awinek\u2013 w. Lublin W\u0119glin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1635.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-07-23", "DOFINANSOWANIE": "12868647.19", "WARTOSC": "15671301.29", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu s\u0105 prace konserwatorskie, restauratorskie, roboty budowlane przy Bazylice pw. \u015bw. Stanis\u0142awa w Lublinie oraz konserwacja wybranych zabytk\u00f3w ruchomych wyposa\u017cenia wn\u0119trza bazyliki, dygitalizacja i konserwacja cz\u0119\u015bci zbior\u00f3w (ksi\u0119ga Ruszla). W ramach przewidzianych dzia\u0142a\u0144 zaplanowano: - wzmocnienie konstrukcji budynku od wewn\u0105trz, - remonty dach\u00f3w kaplic, - wykonanie izolacji \u015bciany, - remont elewacji Kaplicy Matki Boskiej Paryskiej, - wykonanie wej\u015bcia do Kaplicy Ruszelskiej, - instalacja pompy ciep\u0142a, - instalacja sprz\u0119tu o\u015bwietleniowego, - monta\u017c zestaw\u00f3w audio i wideo. Realizacja projektu umo\u017cliwia powstanie nowej oferty kulturalnej skierowanej do dzieci, m\u0142odzie\u017cy, doros\u0142ych, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz os\u00f3b wykluczonych, w tym m.in.: lekcje historii sztuki dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 gimnazjalnych i ponadgimnazjalnych \u201eRenesans Lubelski\" oraz lekcje \u201eDruki o. Paw\u0142a Ruszla jako przyk\u0142ad wydawnictw XVII- wiecznych\".", "BENEFICJENT": "KLASZTOR OJC\u00d3W DOMINIKAN\u00d3W W LUBLINIE", "TYTUL": "\"Klasztor w sercu miasta\" - renowacja Bazyliki Ojc\u00f3w Dominikan\u00f3w w Lublinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6743068.00", "WARTOSC": "8000792.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os m\u0142 poni\u017cej 30 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w pow lubelskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem pr b\u0119dzie podj zatrudnienia przez co najmniej:-182 os nale\u017c\u0105ce do os w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, os z niep, os d\u0142ug bezr, os z niskimi kwalifikacjami) -113 os nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do powy\u017cszej gr.W ramach pr \u0142\u0105cznie wsparciem zostanie obj\u0119tych 601os (284K,317M) poni\u017cej 30 r.\u017c., zarejes w PUP Lublin jako bezrobotni, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu- tzw. m\u0142odzie\u017c NEET. Zgodnie z kryterium dost\u0119pu 153 os d\u0142ug bezr oraz 5 os z niep zostanie zrekrutowanych do pr.Dla ka\u017cdego uczestnika pr przewidziana jest indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowo- edukacyjna, kt\u00f3ra b\u0119dzie si\u0119 opiera\u0142a na indywidualnej i kompleksowej pomocy. Udzielenie wsparcia w ramach pr ka\u017cdorazowo poprzedzone b\u0119dzie identyfikacj\u0105 potrzeb UP oraz opracowaniem lub aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Nast\u0119pnie zgodnie z za\u0142o\u017ceniami IPD uczestnicy projektu zostan\u0105 skierowani na jedn\u0105 z dost\u0119pnych w projekcie form wsparcia: -sta\u017c.308os(211K,97M), za\u0142o\u017cono mo\u017cliwo\u015b\u0107 przechodzenia okresu realizacji sta\u017cu na rok 2021 (80os). W cz\u0119\u015bci IV wniosku istnieje rozbie\u017cno\u015b\u0107 liczby os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 stypendium sta\u017cowe, ze wzgl\u0119du na to, \u017ce 72 osoby rozpoczn\u0105 udzia\u0142 w sta\u017cu w 2021r. i 80 sta\u017cy, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 przechodz\u0105ce z 2020 r.,czyli 152 os. - szkolenia 180 os(24K,156M)-jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 33 os (13K,20M)- doposa\u017cenia/ wyposa\u017cenia stanowiska pracy 27os (13K,14M)- prace interwencyjne 53 os (23K,30M).Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz z pozosta\u0142ymi w\u0142a\u015bciwymi zasadami unijnymi (w tym zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os z niep i zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Wydatki s\u0105 zgodne z wytycznymi w zakresie kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach EFRR, EFS i FS na lata 2014-2020 i niezb\u0119dne do osi\u0105gania cel\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBLINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubelskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.28}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-08-15", "DOFINANSOWANIE": "6000000.00", "WARTOSC": "8600000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "\"Przedmiotem inwestycji technologicznej, kt\u00f3r\u0105 przeprowadzi firma jest wdro\u017cenie w\u0142asnej innowacyjnej technologii przetwarzania \u017cywno\u015bci metod\u0105 suszenia pr\u00f3\u017cniowego w podczerwieni i polu mikrofalowym w skali przemys\u0142owej i ci\u0105g\u0142ym systemie produkcji oraz uruchomienie na jej podstawie produkcji urz\u0105dze\u0144 do suszenia owoc\u00f3w i warzyw wykorzystuj\u0105cych t\u0119 metod\u0119 Wdro\u017cenie nowej technologii polega\u0107 b\u0119dzie na zbudowaniu na terenie zak\u0142adu Wnioskodawcy instalacji, kt\u00f3ra umo\u017cliwi przeprowadzenie opisanych w niniejszej opinii proces\u00f3w technologicznych, niezb\u0119dnych do uzyskania urz\u0105dze\u0144, na kt\u00f3rych mo\u017cliwa b\u0119dzie przetwarzanie \u017cywno\u015bci na skal\u0119 przemys\u0142ow\u0105, pozwalaj\u0105ca na uzyskiwanie produktu w postaci suszu o wysokiej jako\u015bci i w\u0142a\u015bciwo\u015bciach por\u00f3wnywalnych do produktu liofilizowanego. Inwestycja pozwoli zwi\u0119kszy\u0107 konkurencyjno\u015b\u0107 firmy UNI-MASZ gdy\u017c przyczyni si\u0119 do: - poszerzenia asortymentu firmy; - zwi\u0119kszenia potencja\u0142u produkcyjnego firmy; - zwi\u0119kszenia sprzeda\u017cy i przychod\u00f3w firmy; - pozyskania nowych klient\u00f3w; - zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci inwestycyjnej firmy w wyniku wzrostu zysk\u00f3w z dzia\u0142alno\u015bci; - wzrostu jako\u015bci oferowanych produkt\u00f3w; - wzrostu wska\u017anika innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. \"", "BENEFICJENT": "UNI-MASZ H.M. JUSZCZUK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Linia technologiczna do ci\u0105g\u0142ego suszenia produkt\u00f3w spo\u017cywczych w pr\u00f3\u017cni, podczerwieni i polu mikrofalowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4899683.53", "WARTOSC": "5332118.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubelskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: - 2 osoby niepe\u0142nosprawne, - 159 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, - 59 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - 98 os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup. W ramach projektu \u0142\u0105cznie wsparciem zostanie obj\u0119tych 730 os\u00f3b (403 K) poni\u017cej 30 roku \u017cycia, zarejestrowanych w PUP Lublin jako bezrobotni, zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub II profilu pomocy (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET. Zgodnie z kryterium dost\u0119pu 168 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz 6 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zostan\u0105 zrekrutowane do projektu. Dla ka\u017cdego uczestnika projektu przewidziana jest indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowo-edukacyjna, kt\u00f3ra b\u0119dzie si\u0119 opiera\u0142a na co najmniej 3 elementach indywidualnej i kompleksowej pomocy. Udzielenie wsparcia w ramach projektu ka\u017cdorazowo poprzedzone b\u0119dzie identyfikacj\u0105 potrzeb uczestnik\u00f3w projektu oraz opracowaniem lub aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Nast\u0119pnie zgodnie z za\u0142o\u017ceniami IPD uczestnicy projektu zostan\u0105 skierowani na jedn\u0105 z dost\u0119pnych w projekcie form wsparcia: - sta\u017c 422 osoby (286 K,136M), - szkolenia 121 os\u00f3b (29K,92M), - jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 45 os\u00f3b (16K,29M), - prace interwencyjne 20 os\u00f3b (6K,14M).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBLINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubelskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4490500.00", "WARTOSC": "6415000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "\"W ramach realizacji projektu planujemy zakup nowej technologii do produkcji budowlanej siatki kompozytowej \u2013 materia\u0142u budowalnego o podwy\u017cszonych parametrach w szczeg\u00f3lno\u015bci: konstrukcyjnych, izolacyjnych, o podwy\u017cszonej odporno\u015bci na procesy starzenia. Materia\u0142 b\u0119dzie wykorzystywany w budownictwie w tym w tunelingu i innych pracach agrotechnicznych i melioracyjnych. Siatka kompozytowa to innowacyjny odpowiednik dla ci\u0119\u017ckich i koroduj\u0105cych siatek stalowych powszechnie stosowanych w bran\u017cy wydobywczej, budowlanej i infrastrukturze. \"", "BENEFICJENT": "PROXIM ONE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Zakup i wdro\u017cenie innowacyjnej technologii do produkcji materia\u0142\u00f3w budowlanych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4345381.75", "WARTOSC": "5112213.83", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Lublinie oraz w Filiach w Be\u0142\u017cycach i w Bychawie z terenu powiatu lubelskiego znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b starszych po 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz niskowykwalifikowanych) a tak\u017ce poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa. Wsparciem w ramach projektu \u0142\u0105cznie zostanie obj\u0119tych 641 os\u00f3b bezrobotnych, w tym: - 312 kobiet, - 214 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - 17 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, - 60 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, - 300 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, - 48 os\u00f3b bezrobotnych nie nale\u017c\u0105cych do grup wskazanych powy\u017cej, - 2 os\u00f3b zamierzaj\u0105cych odej\u015b\u0107 z rolnictwa (rolnik lub cz\u0142onek rodziny prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwo rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych). W ramach projektu realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowa. Ka\u017cdy z UP zostanie obj\u0119ty wsparciem w postaci po\u015brednictwa pracy lub doradztwa zawodowego oraz Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Nast\u0119pnie zgodnie z za\u0142o\u017ceniami IPD UP zostanie skierowany na jedn\u0105 z dost\u0119pnych form wsparcia: - sta\u017ce zawodowe 245 os\u00f3b, - szkolenia zawodowe 231 os\u00f3b, - prace interwencyjne 88 os\u00f3b, - jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 34 os\u00f3b, - doposa\u017cenie/wyposa\u017cenie stanowiska pracy 43 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBLINIE", "TYTUL": "Inkluzyjny rynek pracy w Powiecie Lubelskim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3717248.17", "WARTOSC": "4410593.46", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubelskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: 168 osoby nale\u017c\u0105ce do os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami), 119 os. nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do powy\u017cszej grupy. W ramach projektu \u0142\u0105cznie wsparciem zostanie obj\u0119tych 650 os\u00f3b (295K,355M) poni\u017cej 30 r.\u017c., zarejestrowanych w PUP Lublin jako bezrobotni, zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub II profilu pomocy (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu- tzw. m\u0142odzie\u017c NEET. Zgodnie z kryterium dost\u0119pu 187 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz 9 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zostanie zrekrutowanych do projektu. Dla ka\u017cdego uczestnika projektu przewidziana jest indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowo- edukacyjna, kt\u00f3ra b\u0119dzie si\u0119 opiera\u0142a na co najmniej 3 elementach indywidualnej i kompleksowej pomocy. Udzielenie wsparcia w ramach projektu ka\u017cdorazowo poprzedzone b\u0119dzie identyfikacj\u0105 potrzeb UP oraz opracowaniem lub aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Nast\u0119pnie zgodnie z za\u0142o\u017ceniami IPD uczestnicy projektu zostan\u0105 skierowani na jedn\u0105 z dost\u0119pnych w projekcie form wsparcia.:-sta\u017c 344os(228K,116M), za\u0142o\u017cono mo\u017cliwo\u015b\u0107 przechodzenia okresu realizacji sta\u017cu na rok 2019(82os)-szkolenia 222 os (27K,195M)-jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 46 os (20K,26M)- bony na zasiedlenie 38 os (20K,18M)", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBLINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubelskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3690952.02", "WARTOSC": "4342296.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119ksz. szans na zatrudn. 780U(205K,575M), wzrost kompetencji 79N/IPNZ (17K,62M) oraz wzrost jako\u015bci kszta\u0142c. w ww. 5ciu SZ (wykaz w pkt. 3.2), m.in. poprzez zaj. specjalist. i kursy kwalifikacyjne dla U, szkol. dla N oraz doposa\u017c. bazy dydakt. ww. szk\u00f3\u0142 do 30.09.2022r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba N kszta\u0142c. zawod. oraz IPNZ, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifik. lub nabyli kompetencje po opuszcz. programu -75; L. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142c. zawod. wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS-5; GD jest: A)780U(205K,575M), ze szk\u00f3\u0142: \u2022 ZSZ Nr1 w Bychawie (SZnr1) \u2022 ZS Ponadgimn. w Niemcach (SZnr2) \u2022 ZS Rolniczych T Pszczelarskie w Pszczelej Woli (SZnr3) \u2022 ZS Techniki Rolniczej im.W.Witosa w Piotrowicach (SZnr4) \u2022 ZS im. M.Kopernika w Be\u0142zycach (SZnr5) B)79N zawodu/ instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu(17K,62M) z ww. szk\u00f3\u0142. Zadania: 1. Wsparcie dla N 2. Dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne dla U 3. Kursy kwalifikacyjne dla U. 4. Sta\u017ce i praktyki Przedsi\u0119wzi\u0119cia finansowe ze \u015brodk\u00f3w EFS b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142y, a dofinansowanie z EFS nie zast\u0105pi obowi\u0105zkowego finansowania krajowego przewidzianego w krajowych przepisach prawnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3417789.65", "WARTOSC": "4020929.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 650U(250K,400M), wzrost kompetencji 29N/IPNZ (16K,13M) oraz wzrost jako\u015bci kszta\u0142cenia w ww. SZ o nr 1-11(wykaz w pkt. 3.2), m.in. poprzez zaj. specjalistyczne i kursy kwalifikacyjne dla U, szkol. dla N oraz doposa\u017cenie bazy dydakt. ww. szk\u00f3\u0142 do 31.07.2019r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba N kszta\u0142cenia zawodowego oraz IPNZ, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-27; L. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS-11; GD jest: A)650U(250K,400M), ze szk\u00f3\u0142: \u2022 T nr 1 w Be\u0142\u017cycach (po\u0142\u0105czone T i T Rolnicze)(SZ nr 1) \u2022 ZSZ Nr 1 w Be\u0142\u017cycach(SZ nr 2) \u2022 T Mechaniczne w Be\u0142\u017cycach(SZnr3) \u2022 T w Niemcach(SZnr4) \u2022 T nr 1 w Bychawie (wcze\u015bniej T w Bychawie)(SZnr5) \u2022 T w Piotrowicach(SZnr6) \u2022 ZSZ w Piotrowicach(SZ nr 7) \u2022 T Mechanizacji Rolnictwa w Piotrowicach(SZnr8) \u2022 T Samochodowe w Piotrowicach(SZnr9) \u2022 T Pszczelarskie w Pszczelej Woli(SZnr10) \u2022 T \u017bywienia i Us\u0142ug gastron. w Pszcz. Woli(SZnr11) B)29N zawodu/ instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu(16K,13M) z ww. szk\u00f3\u0142. Zadania: 1. Wsparcie dla N 2. Dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne dla U 3. Kursy kwalifikacyjne dla U. 4. Sta\u017ce i praktyki", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "Edukacja przysz\u0142o\u015bci w powiecie lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.44}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "15221706.50", "WARTOSC": "17907890.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Wzrost o 600 liczby przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z podregionu lubelskiego, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z us\u0142ug rozwojowych poprzez dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych dla 3578 przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracownik\u00f3w oddelegowanych przez przedsi\u0119biorc\u00f3w do ko\u0144ca 2023r. Wska\u017aniki rezultatu: 3221 osoby, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 540 mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie Wska\u017aniki produktu: 3578 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, obj\u0119tych wsparciem w programie 716 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie 1396 os\u00f3b pracuj\u0105cych o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie 600 mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych us\u0142ugami rozwojowymi w programie Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: 1) Przedsi\u0119biorcy sektora M\u015aP prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego oraz ich pracownicy/kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca, 2) osoby fizyczne prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego. G\u0142\u00f3wne zadania: Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP", "BENEFICJENT": "WSCHODNIA AGENCJA ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP z podregionu lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "14024027.60", "WARTOSC": "16498856.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci co najmniej 1334 przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP w podregionie lubelskim poprzez obj\u0119cie co najmniej 3130 ich pracownik\u00f3w us\u0142ugami rozwojowymi oraz przystosowanie pracodawc\u00f3w i pracownik\u00f3w do koniecznych zmian zachodz\u0105cych w gospodarce. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 30.06.2019 r. Wsparcie w projekcie jest realizowane w oparciu o podej\u015bcie popytowe. Oznacza to zastosowanie mechanizmu dystrybucji \u015brodk\u00f3w ukierunkowanego na mo\u017cliwo\u015b\u0107 dokonania samodzielnego wyboru us\u0142ug rozwojowych przez przedsi\u0119biorc\u0119 odpowiadaj\u0105cych na jego indywidualne potrzeby rozwojowe. W zwi\u0105zku z tym, to przedsi\u0119biorca decyduje, jakiego wsparcia potrzebuje i sam dokonujea wyboru najlepszej wed\u0142ug niego us\u0142ugi rozwojowej. W celu realizacji tego podej\u015bcia Polska Agencja Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci opracowa\u0142a i wdro\u017cy\u0142a Baz\u0119 Us\u0142ug Rozwojowych, za po\u015brednictwem kt\u00f3rej przedsi\u0119biorcy mog\u0105 dokonywa\u0107 mi\u0119dzy innymi wyboru us\u0142ugi rozwojowej. Wszystkie us\u0142ugi rozwojowe dla przedsi\u0119biorstw z wojew\u00f3dztwa lubelskiego finansowane ze \u015brodk\u00f3w europejskich musz\u0105 by\u0107 realizowane za jej po\u015brednictwem. Przedsi\u0119biorca ponosi koszty za us\u0142ug\u0119 rozwojow\u0105 ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych, a nast\u0119pnie Operator refunduje mu cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w zgodnie z zapisami umowy o dofinansowanie us\u0142ugi rozwojowej. Projekt przewiduje wsparcie dla mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw z podregionu lubelskiego, tj. m. Lublin, powiatu lubelskiego, lubartowskiego, \u015bwidnickiego i \u0142\u0119czy\u0144skiego. Preferowani s\u0105 przedsi\u0119biorcy, kt\u00f3rzy uzyskali wsparcie w postaci analizy potrzeb rozwojowych lub plan\u00f3w rozwoju w ramach Dzia\u0142ania 2.2 PO WER; przedsi\u0119biorcy zg\u0142aszaj\u0105cy swoich pracownik\u00f3w w wieku 50+\u00a0 b\u0105d\u017a pracownik\u00f3w o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie); przedsi\u0119biorstwa dzia\u0142aj\u0105ce w obszarze inteligentnych specjalizacji wojew\u00f3dztwa lubelskiego w kontek\u015bcie realizacji cel\u00f3w strategicznych wojew\u00f3dztwa; przedsi\u0119biorstwa wysokiego wzrostu i przedsi\u0119biorcy zg\u0142aszaj\u0105cy do obj\u0119cia wsparciem kobie", "BENEFICJENT": "LUBELSKI PARK NAUKOWO-TECHNOLOGICZNY S.A.", "TYTUL": "Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP w podregionie lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.69}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2995141.61", "WARTOSC": "3259485.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Lublinie oraz Filiach w Be\u0142\u017cycach i Bychawie jako bezrobotni, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu- tzw. m\u0142odzie\u017c NEET w powiecie lubelskim. Wsparciem \u0142\u0105cznie zostanie obj\u0119tych 411 os\u00f3b bezrobotnych do 29 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia), w tym 216 kobiet skorzysta ze wsparcia oferowanego w ramach projektu. Zgodnie z kryterium dost\u0119pu 153 osoby (70K,83M) b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz 7 os\u00f3b b\u0119d\u0105 to osoby niepe\u0142nosprawne. Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie:nabycie lub uzupe\u0142nienie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania zawodu, poprzez skierowanie 273 m\u0142odych os\u00f3b bezrobotnych na sta\u017c; nabycie, podwy\u017cszenie lub dostosowanie kompetencji i kwalifikacji, niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb lokalnego rynku pracy poprzez skierowanie 55 m\u0142odych os\u00f3b bezrobotnych na szkolenie; podj\u0119cie samozatrudnienia poprzez udzielenie 57 m\u0142odym osobom bezrobotnym wsparcia w postaci jednorazowych \u015brodk\u00f3w na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; podj\u0119cie zatrudnienia subsydiowanego poprzez skierowanie 26 os\u00f3b bezrobotnych do pracy w ramach prac interwencyjnych. W ramach projektu, doradca klienta przed przedstawieniem m\u0142odej osobie bezrobotnej konkretnej oferty aktywizacji zawodowej oferowanej w ramach projektu, okre\u015bli umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycje i problemy zawodowe danego uczestnika, a nast\u0119pnie okre\u015bli jakie s\u0105 mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania okre\u015blonego problemu i pomo\u017ce wybra\u0107 odpowiedni\u0105 form\u0119 wsparcia oferowan\u0105 w ramach projektu.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBLINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubelskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.67}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2993974.50", "WARTOSC": "3522322.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszony dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych poprzez utworzenie i prowadzenie na terenie powiatu lubelskiego nowych 30 miejsc us\u0142ug spo\u0142ecznych w formie mieszka\u0144 wspomaganych dla 30 Uczestnik\u00f3w/-czek Projektu (20K,10M) w okresie od IV.2019 r. do IV 2022 r. Projekt skierowany jest do os\u00f3b wyklucznych spo\u0142ecznie oraz zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os. niesamodzielnych, os\u00f3b starszych, os. niepe\u0142nosprawnych. Ze wsparcia w ramach projektu b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 osoby zamieszkuj\u0105ce na terenie powiatu lubelskiego. Zgodnie z celem proj. w powiecie lubelskim powstan\u0105\u00a0 3 mieszkania wspomagane zapewniaj\u0105ce ca\u0142odobow\u0105 opiek\u0119 i mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u017cycia w warunkach zbli\u017conych do domowych dla 30 os\u00f3b niesamodzielnych. W ramach zadania utworzony zostanie elastyczny i odpowiadaj\u0105cy potrzebom mieszka\u0144c\u00f3w system kompleksowego wsparcia umo\u017cliwiaj\u0105cy osi\u0105gni\u0119cie niezale\u017cno\u015bci poprzez zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci w zakresie samoobs\u0142ugi, umiej\u0119tno\u015bci komunikacyjnych i spo\u0142ecznych, nauk\u0119 dokonywania wybor\u00f3w, podejmowania decyzji i odpowiedzialno\u015bci za nie, integracj\u0119 ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105, a tak\u017ce rozwijanie zainteresowa\u0144 i nauk\u0119 aktywnego sp\u0119dzania wolnego czasu. Stworzony zostanie model uwzgl\u0119dniaj\u0105cy strategi\u0119 indywidualnego rozwoju ka\u017cdego z mieszka\u0144c\u00f3w pozwalaj\u0105cy w miare samodzielnie i bez traumatycznych prze\u017cy\u0107 zaistnie\u0107 poza domem rodzinnym. Wszystkim mieszka\u0144com zapewnione zostan\u0105 przez ca\u0142a dob\u0119 us\u0142ugi opieku\u0144cze i bytowe dostosowane do indywidualnych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci ka\u017cdego mieszka\u0144ca (pomoc w podstawowych czynno\u015bciach \u017cyciowych, zapewnienie miejsca zamieszkania, dost\u0119pu do medi\u00f3w, wy\u017cywienie, utrzymanie czysto\u015bci, piel\u0119gnacja w chorobie i inne) w spos\u00f3b gwarantuj\u0105cy poczucie godno\u015bci, wolno\u015bci, intymno\u015bci i poczucie bezpiecze\u0144stwa. Rezultatem Projektu b\u0119dzie wsparcie 30 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu Projektu", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUROPEJSKIE CENTRUM WSPIERANIA BIZNESU", "TYTUL": "T\u0118CZOWA PRZYSTA\u0143 - mieszkania wspomagane drog\u0105 do samodzielno\u015bci i w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.66}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2973850.93", "WARTOSC": "3498648.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Lublinie oraz w Filiach Be\u0142\u017cycach i Bychawie z terenu powiatu lubelskiego znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b starszych po 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz niskowykwalifikowanych) a tak\u017ce poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa. Wsparciem w ramach projektu \u0142\u0105cznie zostanie obj\u0119tych 472 osoby bezrobotne, w tym: - 221 kobiet, - 139 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych - 1 osoba niepe\u0142nosprawna, - 15 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, - 312 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, - 5 os\u00f3b zamierzaj\u0105cych odej\u015b\u0107 z rolnictwa (rolnik lub cz\u0142onek rodziny prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwo rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych). W ramach projektu realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowa. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w projektu zostanie obj\u0119ty wsparciem w postaci po\u015brednictwa pracy lub doradztwa zawodowego oraz Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Nast\u0119pnie zgodnie z za\u0142o\u017ceniami IPD uczestnik projektu zostanie skierowany na jedn\u0105 z dost\u0119pnych form wsparcia: - sta\u017ce zawodowe 170 os\u00f3b, - szkolenia zawodowe 170 osoby, - prace interwencyjne 62 os\u00f3b, - doposa\u017cenie/wyposa\u017cenie stanowiska pracy 70 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBLINIE", "TYTUL": "Inkluzyjny rynek pracy w Powiecie Lubelskim III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.53}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2929999.98", "WARTOSC": "3188499.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Lublinie oraz Filiach w Be\u0142\u017cycach i Bychawie jako bezrobotni, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET. w powiecie lubelskim. Wsparciem \u0142\u0105cznie zostanie obj\u0119tych 368 os\u00f3b bezrobotnych poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia), w tym 154 kobiet skorzysta ze wsparcia oferowanego w ramach projektu. Zgodnie z kryterium dost\u0119pu 129 os\u00f3b (56K, 73M) b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz 4 osoby b\u0119d\u0105 to osoby niepe\u0142nosprawne. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie: - nabycie lub uzupe\u0142nienie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania zawodu, poprzez skierowanie 200 m\u0142odych os\u00f3b bezrobotnych na sta\u017c; - nabycie, podwy\u017cszenie lub dostosowanie kompetencji i kwalifikacji, niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb lokalnego rynku pracy poprzez skierowanie 86 m\u0142odych os\u00f3b bezrobotnych na szkolenie, w tym 15 os\u00f3b w ramach bon\u00f3w szkoleniowych; - podj\u0119cie samozatrudnienia poprzez udzielenie 72 m\u0142odym osobom bezrobotnych wsparcia w postaci jednorazowych \u015brodk\u00f3w na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; - podj\u0119cie zatrudnienia subsydiowanego poprzez skierowanie 10 os\u00f3b bezrobotnych do pracy w ramach prac interwencyjnych. W ramach projektu, doradca klienta przed przedstawieniem m\u0142odej osobie bezrobotnej konkretnej oferty aktywizacji zawodowej oferowanej w ramach projektu, okre\u015bli umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycje i problemy zawodowe danego uczestnika, a nast\u0119pnie okre\u015bli jakie s\u0105 mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania okre\u015blonego problemu i pomo\u017ce wybra\u0107 odpowiedni\u0105 form\u0119 wsparcia oferowan\u0105 w ramach projektu.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBLINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lubelskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.24}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2486109.13", "WARTOSC": "2924834.28", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszony dost\u0119p do us\u0142ug opieku\u0144czych, dzi\u0119ki utworzeniu 30 zdeinstytucj. miejsc opieki i obj\u0119cie wsparciem 30 niesamodzielnych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. os\u00f3b, w szczeg. os\u00f3b starszych i ON. Osoby te stanowi\u0105 GD i pochodzi\u0107 b\u0119d\u0105 g\u0142\u00f3wnie z GB. Wyj\u0105tkowo dopuszczono mo\u017cliwo\u015b\u0107 obj\u0119cia wsparciem os. spoza GB, tj. pochodz\u0105cych z powiatu lubel. Zaplanowano 2 zadania Zad.1-Obejmuje doposa\u017cenie oraz bie\u017c\u0105ce koszty funkcjonowania Zad.2-Obejmuje realizacj\u0119 us\u0142ug opieku\u0144czych oraz aktywizacj\u0119 spo\u0142. \u00a0UP otrzymaj\u0105Bezp. i godne miejsce do sp\u0119dzania czasu (DDPB funkcjonowa\u0142 b\u0119dzie przez ca\u0142y rok, we wszystkie dni robocze, przez 9h. dziennie)Us\u0142ugi opieku\u0144cze i piel\u0119gnacyjne \u015bwiadczone przez opiekun\u00f3w med., AON i piel\u0119gniark\u0119, obejmuj\u0105ce m.in. pomoc w utrzymaniu higienyProfilaktyka maj\u0105ca zapobiec potrzebie umieszczenia w zak\u0142adzie/przewiduj\u0105ca dzia\u0142ania nakierowane na zapobieganie chorobom i utracie sprawno\u015bci oraz odzyskaniu niezale\u017cno\u015bci- prowadzona przez personel, wg w\u0142a\u015bciwych kompetencji.Wy\u017cywienie (w\u0142asna kuchnia i zdrowe naturalne produkty), uwzgl. specyf. potrzeby \u017cywieniowe i wskazania dietetyka (3 posi\u0142ki w siedzibie DDPB/na wynos)Zaj\u0119cia terapeutyczneRealizacja potrzeb w aspekcie kulturalnym, rekreac. i towarzyskim, dzi\u0119ki dost\u0119powi do ksi\u0105\u017cek i \u015brodk\u00f3w przekazu oraz imprezom kulturalnym, rekreac. i towarzyskimStymulowanie utrzymywania kontaktu z rodzin\u0105 i \u015brodow. lokalnym poprzez wsp\u00f3lny udzia\u0142 w festynach i spotkaniach okoliczno\u015bciowych (m.in. organiz. \u015bwi\u0105t i uroczysto\u015bci)Pomoc w rozwini\u0119ciu i wzmacnianiu aktywno\u015bci oraz samodzielno\u015bci \u017cyciowejPomoc psycholog. i psychiatr., poradnictwo i wsparcie w rozwi\u0105zywaniu trudnych syt. \u017cyciowych oraz spraw bie\u017c\u0105cychKomunikacja z nies\u0142ysz\u0105cymi z wykorzyst. znikopisuDost\u0119p do Wi-Fi, stanowisko komputerowe.Fizjoterapia-wg zalece\u0144 lekarza \u00a0 Rezultatyzmniejszenie ryzyka wykluczenia spo\u0142.zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug opieku\u0144czychutworzenie 30 zdeinstytucj. miejsc opiekiaktywizacja spo\u0142eczna", "BENEFICJENT": "MEBLOVE\u00adLUBLIN\u00a0ALEKSANDRA\u00a0DROZD", "TYTUL": "Dzienny Dom Pomocy w Gminie Bychawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2345080.70", "WARTOSC": "2758918.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Lublinie oraz w Filiach Be\u0142\u017cycach i Bychawie z terenu powiatu lubelskiego znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b starszych po 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz niskowykwalifikowanych) a tak\u017ce poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa. Wsparciem w ramach projektu \u0142\u0105cznie zostanie obj\u0119tych 341 os\u00f3b bezrobotnych, w tym: - 168 kobiet, - 83 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - 9 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, - 36 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, - 201 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, - 12 os\u00f3b zamierzaj\u0105cych odej\u015b\u0107 z rolnictwa (rolnik lub cz\u0142onek rodziny prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwo rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych). W ramach projektu realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowa. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w projektu zostanie obj\u0119ty wsparciem w postaci po\u015brednictwa pracy lub doradztwa zawodowego oraz Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Nast\u0119pnie zgodnie z za\u0142o\u017ceniami IPD uczestnik projektu zostanie skierowany na jedn\u0105 z dost\u0119pnych form wsparcia: - sta\u017ce zawodowe 122 osoby, - szkolenia zawodowe 99 os\u00f3b, - prace interwencyjne 64 os\u00f3b, - doposa\u017cenie/wyposa\u017cenia stanowiska pracy 56 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBLINIE", "TYTUL": "Inkluzyjny rynek pracy w Powiecie Lubelskim IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2226793.87", "WARTOSC": "2619757.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "Celem projektu jest wzrostaktywno\u015bci zawodowej i poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d 100 os\u00f3b bezrobotnych (55K/45M), w wieku 30 lat i powy\u017cej, z terenu powiatu lubelskiego, poprzez zdobycie niezb\u0119dnych kwalifikacji do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej do 31.12.2018r. Grupa docelowa to 100 os. bezrobotnych (55K/45M) zarejestrowanych w PUP Lublin, w wieku 30 lat i powy\u017cej, z terenu powiatu lubelskiego, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (z wy\u0142\u0105czeniem os. zarejestrowanych w KRS, CEiDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w, w tym m.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokack\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 m-cy przed przyst\u0105pieniem do proj. Wszyscy UP b\u0119d\u0105 nale\u017ce\u0107 do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup: - 20% os. w wieku 50+ -20os.(11K/9M) - 55% kobiet-55 os. - 5% os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105-5 os. (3K/2M) - 63% os. d\u0142ugotrwale bezrob.-63os. (35K/28M) - 87% os. o niskich kwalifikacjach (wykszt. na poziomie co najwy\u017cej ISCED3)-87os. (48K/39M) - 90% os. zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie(wg. DEGURBA)-90os. (50K/40M). Rezultaty: -100 UP nab\u0119dzie kompleksow\u0105 wiedz\u0119 w zakresie przedsi\u0119biorczo\u015bci i prowadzenia w\u0142asnej firmy; -80 UP otrzyma bezzwrotne \u015brodki finansowe umo\u017cliwiaj\u0105ce uruchomienie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, - 100 UP zwi\u0119kszy swoj\u0105 zdolno\u015bci do wej\u015bcia na rynek pracy poprzez identyfikacj\u0119 w\u0142asnych zasob\u00f3w i zaplanowanie aktywno\u015bci zawodowej w ramach indywidualnego doradztwa poprzedzaj\u0105cego udzielenie dotacji, -100 UP zwi\u0119kszy swoj\u0105 motywacj\u0119 do podj\u0119cia samozatrudnienia oraz podniesie \u015bwiadomo\u015b\u0107 korzy\u015bci wynikaj\u0105cych z samozatrudnienia, - w\u015br\u00f3d 80 UP, kt\u00f3rzy rozpoczn\u0105 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, min. 20% (16 UP) utworzy dodatkowe miejsca pracy, w tym w sektorze \u201ezielonej/bia\u0142ej gospodarki\u201d. Zadania: -szkolenia i doradztwo umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci do prowadzenia dzia\u0142. gosp. - przyznanie bezzwrotnej dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142. gosp. -przyznanie wsparcia pomostowego w postaci doradztwa", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBLINIE", "TYTUL": "W\u0142asny biznes - to mo\u017cliwe II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2194555.09", "WARTOSC": "2581829.52", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015b\u0107 us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie powiatu lubelskiego poprzez utworzenie dla 30 os. niesamodzielnych dziennego domu pomocy w Niedrzwicy Ko\u015bcielnej, zapewnienie im us\u0142ug opieku\u0144czych oraz terapii, jak r\u00f3wnie\u017c wsparcie 6 os. niesamodzielnych z terenu Gminy Niedrzwica Du\u017ca poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej do 31 sierpnia 2021 r. Projekt skierowany jest do os\u00f3b wyklucznych spo\u0142ecznie oraz zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os. niesamodzielnych, os\u00f3b starszych, os. niepe\u0142nosprawnych. Ze wsparcia w ramach projektu b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 osoby zamieszkuj\u0105ce na terenie\u00a0powiatu lubelskiego. W Domu zostan\u0105 utworzone 30 miejsca opieki, a pobyt grupy uczestnik\u00f3w potrwa 35 miesi\u0119cy.\u00a0 Organizacja pobytu uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119dzie indywidualne potrzeby, oczekiwania i zainteresowania uczestnik\u00f3w, zapewnione zostan\u0105 zr\u00f3\u017cnicowane formy wsparcia grupowego i indywidualnego, kt\u00f3re dla poszczeg\u00f3lnych uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 dobierane indywidualnie, z uwzgl\u0119dnieniem ich potrzeb i predyspozycji, tak by zapewni\u0107 uczestnikom komfort i mo\u017cliwo\u015b\u0107 kontroli nad w\u0142asn\u0105 osob\u0105. Dost\u0119pne b\u0119d\u0105 us\u0142ugi m.in.: opiekuna, psychologa, terapeuty zaj\u0119ciowego.\u00a0 W pierwszym etapie realizacji projektu (wrzesie\u0144 i pa\u017adziernik br.) zak\u0142ada si\u0119\u00a0 zakup wyposa\u017cenia i dostosowanie przestrzeni do potrzeb uczestnik\u00f3w, w tym do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Drugi etap (listopad 2018 r. \u2013 sierpie\u0144 2021 r.) to prowadzenie domu \u015bwiadcz\u0105cego standardowe i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze dobrane w spos\u00f3b kompleksowy i zindywidualizowany do potrzeb uczestnik\u00f3w oraz\u00a0\u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej dla 6\u00a0 mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Niedrzwica Du\u017ca. Rezultatem Projektu b\u0119dzie wsparcie 30 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu Projektu.\u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUROPEJSKIE CENTRUM WSPIERANIA BIZNESU", "TYTUL": "BY GODNIE \u017bY\u0106! - wsparcie os. niesamodzielnych z terenu powiatu lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-15", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2087540.00", "WARTOSC": "3668106.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j infrastruktury B+R Wnioskodawcy, kt\u00f3ra s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie prowadzeniu prac B+R na rzecz tworzenia innowacyjnych produkt\u00f3w w obszarze profesjonalnego o\u015bwietlenia do stosowania w szczeg\u00f3lno\u015bci w architekturze i teatrze. W ramach projektu wykonane zostan\u0105 roboty budowlane oraz zakupy wysokiej klasy sprz\u0119tu badawczego niezb\u0119dnego do realizacji agendy badawczej. Centrum b\u0119dzie odpowiedzialne za opracowywanie nowych, innowacyjnych produkt\u00f3w cechuj\u0105cych si\u0119 wysok\u0105 skuteczno\u015bci\u0105 \u015bwietln\u0105 przy zachowaniu wymaganych parametr\u00f3w jako\u015bciowych. Dzi\u0119ki wsparciu \u015brodk\u00f3w UE powstanie nowe Centrum Badawczo-Rozwojowe - laboratorium wykorzystywane w szczeg\u00f3lno\u015bci do bada\u0144 nad jako\u015bci\u0105 opraw o\u015bwietleniowych.", "BENEFICJENT": "\"PROLIGHT\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego w firmie Prolight Sp. z o.o. dla potrzeb bran\u017cy o\u015bwietlenia specjalistycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1875032.35", "WARTOSC": "2205920.42", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Lublinie oraz w Filiach w Be\u0142\u017cycach i w Bychawie z terenu powiatu lubelskiego znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b starszych po 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz niskowykwalifikowanych) a tak\u017ce poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa. Wsparciem w ramach projektu \u0142\u0105cznie zostanie obj\u0119tych 335 os\u00f3b bezrobotnych, w tym: - 165 kobiet, - 92 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - 9 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, - 45 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, - 168 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, - 18 os\u00f3b bezrobotnych nie nale\u017c\u0105cych do grup wskazanych powy\u017cej, - 3 osoby zamierzaj\u0105ce odej\u015b\u0107 z rolnictwa (rolnik lub cz\u0142onek rodziny prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwo rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych). W ramach projektu realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowa. Ka\u017cdy z UP zostanie obj\u0119ty wsparciem w postaci po\u015brednictwa pracy lub doradztwa zawodowego oraz Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Nast\u0119pnie zgodnie z za\u0142o\u017ceniami IPD UP zostanie skierowany na jedn\u0105 z dost\u0119pnych form wsparcia: - sta\u017ce zawodowe 127 os\u00f3b, - szkolenia zawodowe 115 os\u00f3b, - prace interwencyjne 62 os\u00f3b, - jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 15 os\u00f3b, - doposa\u017cenie /wyposa\u017cenie stanowiska pracy 16 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBLINIE", "TYTUL": "Inkluzyjny rynek pracy w Powiecie Lubelskim V", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1582565.41", "WARTOSC": "1861841.66", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest PODNIESIONA AKTYWNO\u015a\u0106 SPO\u0141. - ZAWOD. I REINTEGRACJA Z RYNKIEM PRACY 108 (65K/43M) os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w tym w szczeg.: os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, os. o niskich kwalifikacjach, os. z niepe\u0142nospr. (w tym z zaburzeniami psych.). Preferowane do obj\u0119cia wsparciem b\u0119d\u0105: os. o znacznym/ lub umiarkow. st. niepe\u0142nospr. oraz os. korzystaj\u0105ce z PO P\u017b. Proj. jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os. fiz. zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na obszarach obj\u0119tych dzia\u0142. rewitalizacyjnymi woj. lubelskiego. Cel g\u0142\u00f3wny zost. osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj. tj. od 07.2018 do 12.2020 r. Typ proj. - Progr. na rzecz spo\u0142eczno\u015bci marginalizowanych oraz zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. na obszarach obj\u0119tych dzia\u0142. rewitalizacyjnymi, w tym realizacja progr. aktywno\u015bci lokalnej: 1/ Indywid. diagnoza spo\u0142.-zawod. UP z tworzeniem IPD (4h/os.); 2/ Blok mi\u0119kkich kompetencji spo\u0142. (Indywid. poradn. psychol.- spo\u0142. 8h/os., Grupowy trening interpersonalny 48h/gr.); 3/ Blok mi\u0119kkich kompetencji zawod. (Zawod. kompetencje interpersonalne 16h/gr., Rynek pracy i warsztat edukacyjny 16h/gr., Warsztat autoprezentacji 16h/gr.); 4/ 120-godzinne Szkolenia zawod. z certyfikacj\u0105 zewn.; 5/ Indywid. po\u015brednictwo pracy z UP 8h/os.; 6/ 4-mies. Sta\u017ce zawod. Efektem wsparcia w ramach proj. b\u0119dzie trwa\u0142a integracja UP na rynku pr. poprzez realizacj\u0119 za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w: 1/ W odniesieniu do os. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a. efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej na poz. co najmniej 34%, w tym wska\u017a. efektywno\u015bci zatrudn. na poz. co najmniej 22%. 2/ W odniesieniu do os. o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a. efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn. na poz. co najmniej 34%, w tym wska\u017a. efektywno\u015bci zatrudn. na poz. co najmniej 12%. Co najmniej 70% os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska kwalifikacje zawod. min. 76 os.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM ROZWI\u0104ZA\u0143 BIZNESOWYCH", "TYTUL": "LUBELSKA GIE\u0141DA KWALIFIKACJI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1671520.92", "WARTOSC": "1966495.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu jest wzrost poziomu upowszechnienia us\u0142ug w zakresie edukacji przedszkolnej oraz podniesienie jej jako\u015bci poprzez utworzenie 40 nowych miejsc dla dzieci 3-4 letnich w Niepublicznym Przedszkolu Kolorowe Kredki w Na\u0142\u0119czowie oraz jego filialnych oddzia\u0142ach w Lublinie i obj\u0119cie zaj\u0119ciami specjalistycznymi 96 dzieci (48 ch\u0142. i 48 dz.) w okresie do 31.12.2019 r. Planowane rezultaty: - utworzenie 40 nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci 3-4 letnich - obj\u0119cie ofert\u0105 dodatkowych zaj\u0119\u0107 realizowanych w celu stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz dodatkowych zaj\u0119\u0107, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych 96 dzieci (48 ch\u0142 i 48 dz) - obj\u0119cie10 nauczycieli szkoleniami w zakresie pedagogiki specjalnej Realizowane zadania: Zadanie 1 Utworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego w Niepublicznym Przedszkolu Kolorowe Kredki w Na\u0142\u0119czowie (12 nowych miejsc) Zadanie 2 Rozszerzenie oferty edukacyjnej w Niepublicznym Przedszkolu Kolorowe Kredki w Na\u0142\u0119czowie o zaj\u0119cia realizowane w celu wyr\u00f3wnania stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz dodatkowe zaj\u0119cia, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych. Zadanie 3 Utworzenie filii Niepublicznego Przedszkola Kolorowe Kredki w Na\u0142\u0119czowie- 2 zamiejscowych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych w Lublinie (28 nowych miejsc) Zadanie 4 Rozszerzenie oferty edukacyjnej filii Niepublicznego Przedszkola Kolorowe Kredki w Na\u0142\u0119czowie- 2 zamiejscowych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych w Lublinie o zaj\u0119cia realizowane w celu wyr\u00f3wnania stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz dodatkowe zaj\u0119cia, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych. Zadanie 5 (Realizowane przez Partnera 1) Rozszerzenie oferty edukacyjnej w Niepublicznym Przedszkolu Kolorowe Kredki w Na\u0142\u0119czowie \u2013 2 zamiejscowych oddzia\u0142ach przedszkolnych w Lublinie indywidualne o zaj\u0119cia specjalistyczne dla dzieci z podejrzeniem autyzmu. Zadanie 6 Realizowane przez Partnera 1) Szkolenia dla nauczycieli w zakresie pedagogiki specjalnej Wnioskodawca sk\u0142ada\u00a0 jeden wniosek o do", "BENEFICJENT": "KOLOROWE KREDKI AGNIESZKA ROZP\u0118DOWSKA", "TYTUL": "KOLOROWE KREDKI DLA MALUSZK\u00d3W II ETAP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.36}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1408198.76", "WARTOSC": "1656704.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku zycia, zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Lublinieoraz Filiach Be\u0142\u017cyce i Bychawa jako bezrobotni, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b starszych po 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz niskowykwalifikowanych) oraz poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa. Wsparciem \u0142\u0105cznie w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 193 osoby bezrobotne, w tym: - 80 kobiet - 5 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. - 29 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia. - 87 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. - 1 osoba zamierzaj\u0105ca odej\u015b\u0107 z rolnictwa (rolnik lub cz\u0142onek rodziny prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwo rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych). W ramach projektu realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowa. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w projektu zostanie obj\u0119ty wsparciem w postaci po\u015brednictwa pracy lub poradnictwa zawodowego oraz Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Nast\u0119pnie zgodnie z za\u0142o\u017ceniami IPD uczestnik projektu zostanie skierowany na jedn\u0105 z dost\u0119pnych form wsparcia: - sta\u017c 55 os\u00f3b - szkolenia zawodowe 56 os\u00f3b - prace interwencyjne 34 os\u00f3b - doposa\u017cenie/wyposa\u017cenie stanowiska pracy 48 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBLINIE", "TYTUL": "Inkluzyjny rynek pracy w Powiecie Lubelskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1366514.40", "WARTOSC": "1607664.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie szans na zatrudn. oraz wzrost integracji spo\u0142. \u2013 zawodowej 80 OB/biernych zawod. (48K,32M) z niepe\u0142nospr. z terenu powiatu lubelskiego, z woj. lubelsk. (zamieszk.na tym terenie w rozumieniu KC), poprzez realizacj\u0119 kompleks. programu aktyw.obejm. m.in. ident. potrzeb, IPD, doradz.psych., coaching, szkol. i sta\u017ce. GD projektu stanowi 80 os\u00f3b wyklucz. b\u0105d\u017a zagro\u017c. wyklucz. spo\u0142. ze wzgl\u0119du na posiadane niepe\u0142nospr.(48K,32M) z terenu powiatu lubelsk., w woj. lubelskim (osoby zamieszk. ten obszar w rozumieniu KC), w tym osoby bierne zawod. i OB, kt\u00f3re d\u0105\u017c\u0105 do zwi\u0119kszenia ich poziomu integracji spo\u0142.\u2013zawod. B\u0119d\u0105 to OzN w rozumieniu \u201eWyt. w zakresie realizacji przeds.w obszarze w\u0142\u0105cz. spo\u0142.i zwalcz. ub\u00f3stwa (\u2026) na l.2014-2020\u201d G\u0142\u00f3wne zadania w ramach projektu: doradztwo psychol., coaching,doradztwo zawodowe, identyfikacja potrzeb UP i opracowanie IPD, szkolenia zawodowe, sta\u017ce.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W LUBLINIE", "TYTUL": "Czas na aktywno\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "7193324.60", "WARTOSC": "7628936.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Projekt dotyczy przetestowania modelu \u015brodowiskowego wsparcia os\u00f3b z zaburzeniami i chorobami psychicznymi, wypracowanego w konkursie I etapu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 w obszarze zdrowia psychicznego poprzez przetestowanie modelu wsparcia os\u00f3b z zaburzeniami i chorobami psychicznymi wypracowanego w konkursie I etapu w powiecie lubelskim ziemskim i grodzkim,pu\u0142awskiego, lubartowskiego, \u0142\u0119czy\u0144skiego i \u015bwidnickiego. do V 2021 r.G\u0142\u00f3wne rezultaty:- wyposa\u017cenie u\u017cytkownik\u00f3w innowacji w kompleksowe narz\u0119dzia leczenia i terapii os\u00f3b z podw\u00f3jn\u0105 diagnoz\u0105,- zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci w\u015br\u00f3d odbiorc\u00f3w do zintegrowanego i skutecznego leczenia w wyspecjalizowanym o\u015brodku,- wyposa\u017cenie szerokiego grona u\u017cytkownik\u00f3w po\u015brednich innowacji w umiej\u0119tno\u015bci pracy z osobami z podw\u00f3jn\u0105 diagnoz\u0105,- osi\u0105gni\u0119cie efektu synergii terapii medycznej i rehabilitacji spo\u0142ecznej.Grup\u0119 docelow\u0105 w wymiarze testowania stanowi\u0107 b\u0119d\u0105: u\u017cytkownicy i odbiorcy innowacyjnego modelu.Odbiorcami po\u015brednimi b\u0119d\u0105 cz\u0142onkowie rodzin pacjenta i cz\u0142onkowie jego najbli\u017cszego otoczenia G\u0142\u00f3wne zadania: powo\u0142anie Centrum Zdrowia Psychicznego, wsparcie pacjent\u00f3w z podw\u00f3jn\u0105 diagnoz\u0105 psychiatryczn\u0105 i ich rodzin w ramach CZP, szkolenie dla u\u017cytkownik\u00f3w po\u015brednich, weryfikacja i modyfikacja modelu uwzgl\u0119dniaj\u0105ca wyniki testowania i przekazanie jej do IOK.O\u015bwiadczamy, \u017ce projekt dotyczy przetestowania modelu \u015brodowiskowego wsparcia os\u00f3b z zaburzeniami i chorobami psychicznymi, wypracowanego w konkursie I etapu. Jednak\u017ce posiadamy pisemn\u0105 zgod\u0119 IOK na jego modyfikacj\u0119 w zakresie ograniczenia lokalizacji testowania i zmian w partnerstwie (pismo DZF.IX.7611.28.2017.ES.3 z dn.7.09.2017 r.)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "Wsp\u00f3lnie mo\u017cemy wi\u0119cej - II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.7}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1217755.69", "WARTOSC": "1432653.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie aktywno\u015bci zawodowej 185 os\u00f3b bezrobotnych z terenu powiatu lubelskiego do dnia 31 marca 2016 r. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: - Zwi\u0119kszenie zatrudnienia 185 os\u00f3b zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Lublinie, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b starszych po 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz niskowykwalifikowanych) do dnia 31 marca 2016 r.; - poprawa szans na zatrudnienie 3 os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa do dnia 31 marca 2016 r.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBLINIE", "TYTUL": "Inkluzyjny rynek pracy w Powiecie Lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1165248.00", "WARTOSC": "1370880.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zawodowej, stymulowanie rozwoju ekonomicznego i spo\u0142ecznego powiatu lubelskiego, poprzez podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez 48 os\u00f3b bezrobotnych (26K,22M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia, nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach, do ko\u0144ca sierpnia 2017 roku. Ponadto projekt przyczyni si\u0119 do podj\u0119cia zatrudnienia przez 58 os\u00f3b bezrobotnych, do ko\u0144ca sierpnia 2018 roku. \u0141\u0105cznie wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 60 os\u00f3b bezrobotnych, w tym co najmniej: - 1 m\u0119\u017cczyzna niepe\u0142nosprawny - 32 kobiety, - 12 os. d\u0142ugotrwale bezrob. - 13 os. o niskich kwalifikacjach - 2 os. pow. 50 r.\u017c. W ramach projektu wy\u0142oniona grupa UP otrzyma kompleksowe wsparcie, obejmuj\u0105ce : 1.indywidualne wsparcie doradcze - 60 os.(32K,28M) 2. przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych w postaci dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 48 os\u00f3b (26K;22M) 3. wsparcie pomostowe niefinansowe - 48 os\u00f3b (26K,22M) Ponadto projekt przyczyni si\u0119 do wzrostu prze\u017cywalno\u015bci firm, powy\u017cej 2 lat oraz wzrostu posiomu zatrudnienia. \u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBLINIE", "TYTUL": "Restart II - program rozwijaj\u0105cy przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 w powiecie lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.65}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4411145.67", "WARTOSC": "5189583.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zwi\u0119kszenie liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy w M. Che\u0142m, M. Lublin oraz powiatach che\u0142mskim i lubelskim, ukierunkowane na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, jak r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszenie prze\u017cywalno\u015bci nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw, poprzez przygotowanie merytoryczne 81 os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku\u00a0pracy do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz przyznanie 75 z nich dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz udzielenie\u00a0wsparcia pomostowego do ko\u0144ca 6/2023r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 81 os\u00f3b fizycznych w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego, pozostaj\u0105cych bez pracy, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107\u00a0prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych jako przedsi\u0119biorcy w Krajowym Rejestrze S\u0105dowym, Centralnej Ewidencji i\u00a0Informacji o Dzia\u0142alno\u015bci Gospodarczej lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w (w tym m.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokack\u0105, komornicz\u0105 lub\u00a0o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Rezultaty: 90 utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 68 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie 7 os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie Zadania: 1. Realizacja szkole\u0144 i doradztwa. 2.\u00a0Przyznanie dotacji bezzwrotnej na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 3. Wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "NIEMIECKO-POLSKA FUNDACJA NOWA ENERGIA", "TYTUL": "Nowa energia na start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.94}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4437898.87", "WARTOSC": "5221057.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem Proj. jest: Rozw\u00f3j potencja\u0142u sekt.ES\u00a0w okresie 01.01.2020\u201331.12.2023r. w zakr.generowania trwa\u0142ych m.pracy w sekt.ES poprzez utworz\u00a096 nowych m. pracy, zwi\u0119kszenie, o min 24, liczby PES prowadz.dzia\u0142aln.odp\u0142atn\u0105 po\u017cytku publicz.lub dzia\u0142aln.gosp.oraz wzrost wiedzy u min120os(66K/54M) z zakr.zak\u0142adania i prowadz.PES na ter.subreg.lubelskiego w woj.lubelskim(WL) Wsparciem zostanie obj\u0119tych: -279 os.fizycznych(153K/126M) /os.wyklucz.lub zagr.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142; cz\u0142onkowie, wolontariusze, pracownicy PES; przedstaw adm.publiczn -105 podm\u00a0/PES,w szczeg PS i podm char reintegrac; jedn samorz\u0105du terytor(JST) i ich jedn.org; podm.prow dzia\u0142.gosp, deklar ch\u0119\u0107 przekszt w PS Dzia\u0142ania: 1. Us\u0142 wsparcia ES i PS: -us\u0142ug animacji lokalnej, -us\u0142ug rozwoju ES (doradztwo i szkolenia) -us\u0142ugi wsparcia rozwoju i funkcjonowania istniej\u0105cych Przeds.Spo\u0142 (doradztwo biznesowe, specjalistyczne, szkolenia, wsparcie w pozyskiwaniu zam\u00f3wie\u0144 publicznych) 2. Kompleks wspar na rzecz tworz i funkcjon PES - bezzwrotne wspar finans na tworze nowych PS oraz Sp\u00f3\u0142dz.Socjaln -Wsparcie dorad-szkol -Dotacje na utworz PS (21.020z\u0142 na m.pracy) -Wsparcie pomostowe -Us\u0142 zindywidualizowane -Us\u0142 wsparcia o char reintegracyjnym -Szkolenia rozw kompetancje i kwalifikacje zawodowe 3. Wsparcie tworza m.pracy w sekt.ES, w szczeg\u00f3lno\u015bci w\u00a0PS -Bezzwrotne wspar finansna stworz nowego m.pracy/21.020z\u0142 na m.pracy -Refund wyposa\u017c i doposa\u017c st.pracy/21.020z\u0142 na m.pracy -Subsydiowane zatrudnienie -finans wspar pomost -us\u0142 zindywidualizowane -Us\u0142 wsparcia o char reintegracyjnym -Szkolenia rozw kompetancje i kwalifikacje zawodowe \u00a0", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Lubelski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1017858.00", "WARTOSC": "1197480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "Celem g\u0142. proj jest podniesienie efektyw., jako\u015bci i atrakcyj. kszta\u0142c. zawod. w Technikum Pszczelarskim w Zespole Szk\u00f3\u0142 Rolniczych Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego w Pszczelej Woli kszta\u0142c\u0105cym w zawodzie technik pszczelarz. w wyniku, kt\u00f3rego zwi\u0119kszone zostan\u0105 szanse na zatrudn. 100 uczni\u00f3w (45K, 55M) na lokalnym i region. rynku pracy po zako\u0144czeniu przez nich procesu kszta\u0142c. do dnia 31.12.2019r. poprzez realizacj\u0119 programu rozwoju kszta\u0142c. zawodowego. Projekt skierowany jest do nast\u0119puj\u0105cej grupy docelowej: -Technikum Pszczelarskie w Zespole Szk\u00f3\u0142 Rolniczych Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego w Pszczelej Woli -100 uczni\u00f3w(45K,55M) kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w Technikum Pszczelarskim -5 nauczycieli/instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu (5M) kszta\u0142c\u0105cych w ww. szkole Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 programu rozwoju kszta\u0142cenia zawodowego na rzecz szko\u0142y, uczni\u00f3w i nauczycieli, kt\u00f3ry obejmuje nast\u0119puj\u0105ce formy: 1/ Doposa\u017cenie 1 szko\u0142y - technikum Pszczelarskiego poprzez zakup sprz\u0119tu/wyposa\u017cenia 2/ Dodatkowe zaj\u0119cia/kursy/szkolenia specjalistyczne dla 100 uczni\u00f3w 3/ Szkolenia/kursy doskonal\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci dla 5 nauczycieli/instruktor\u00f3w 4/ Sta\u017ce dla 60 uczni\u00f3w technikum pszczelarskiego Okres realizacji projektu: 01.01.2020 do 30.09.2021", "BENEFICJENT": "SOLVA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kszta\u0142cenia zawodowego w Technikum Pszczelarskim w Pszczelej Woli II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.68}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2020-11-01", "DOFINANSOWANIE": "3261161.89", "WARTOSC": "3836661.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w grupie 68 rodzic\u00f3w opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 z terenu miasta Lublin i powiatu lubelskiego w okresie od 01.11.2020r. do 31.08.2023r. poprzez utworzenie 68 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. Cel projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu szans opiekun\u00f3w dzieci na zatrudnienie lub utrzymania zatrudnienia poprzez umo\u017cliwienie \u0142\u0105czenia \u017cycia zawodowego z prywatnym. Projekt zak\u0142ada, \u017ce minimum 80% rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w (tj. 55 os.) powr\u00f3ci na rynek pracy. \u00a0 \u00a0Projekt jest skierowany do 68 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w (62K i 6M) 68 dzieci w wieku do 3 lat, pochodz\u0105cych z obszaru Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego \u2013 miasto Lublin i powiat lubelski w rozumieniu przepis\u00f3w KC. \u00a0 Zaplanowane w projekcie wsparcie kierowane jest do: - os\u00f3b bezrobotnych lub os\u00f3b biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 lub osobami zniepe\u0142nosprawno\u015bciami, w tym do os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym wrozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca1974 r. \u2013 Kodeks pracy; \u00a0- os\u00f3b pracuj\u0105cych, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3. \u00a0 G\u0142\u00f3wne zadania: - adaptacja budynku i utworzenie placu zabaw - zakupy sprz\u0119tu, wyposa\u017cenia i zabawek - bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie \u017c\u0142obka", "BENEFICJENT": "EWA TYMI\u0143SKA-JARASZKIEWICZ - CRESCA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek A.gugu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "984211.53", "WARTOSC": "1167787.77", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 84os. m\u0142odych(51K,33M)w wieku 18-29 lat, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do tzw. grupy NEET tj. nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu, szkoleniu oraz pozostaj\u0105 bez pracy i s\u0105 niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy, w tym r\u00f3wnie\u017c osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(ON) z terenu powiatu lubelskiego (woj. lubelskie) z wy\u0142\u0105czeniem gr. okre\u015blonej w poddz. 1.3.1. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych: -51kobiet -68os(41K,27M)biernych zawodowo -16os(10K,6M)bezrobotnych niezarejestr. w PUP, w tym 9os(5K,4M)d\u0142ugotrwale bezrobotne -42os(26K,16M)o niskich kwalifik. -26os(16K,10M)z niepe\u0142nosprawno\u015bciami Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej os. m\u0142odych w wieku 18\u201329lat, kt\u00f3re nie pracuj\u0105, nie szkol\u0105 si\u0119, nie kszta\u0142c\u0105 (tzw. grupa NETT) i nie s\u0105 zarejestrowane w PUP w z terenu powiatu lubelskiego (woj. lubelskie). Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gniety poprzez podejmowanie w toku realziacji projektu dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do podniesienia szans na zatrudnienie os\u00f3b reprezentuj\u0105cych t\u0105 grup\u0119 docelow\u0105. Na kompleksowy program sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: -Identyfikacja potrzeb zawodowych z tworzeniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania -Grupowe poradnictwo zawodowe w zakresie planowania kariery zawodowej -Kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy -Wysokiej jako\u015bci szkolenia/kursy zawodowe -Wysokiej jako\u015bci sta\u017ce zawodowe spe\u0142niaj\u0105ce standardy Polskich Ram Jako\u015bci Sta\u017cy i Praktyk", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Lubelska Akademia Kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4062480.22", "WARTOSC": "4779388.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski", "OPIS": "Grup\u0119 docelowa(GD) stanowi: 90 os\u00f3b fizycznych (w tym 90K/0M)(k.formalne specyficzne 3) w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu m. Lublin(Pm.L), lubelskiego(PLub), opolskiego(POpol),kra\u015bnickiego(PKra),janowskiego(PJan) w wojew\u00f3dztwie lubelskim(WL)(tj.zamieszkuj\u0105ce na obszraeze WL,w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego)pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w Krajowym Rejestrze S\u0105dowym, Centralnej Ewidencji i Informacji o Dzia\u0142alno\u015bci Gospodarczej lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w (w tym m.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokack\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup obigatoryjnie: a) kobiety oraz fakultatywnie: b)osoby w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b)kobiety, c)osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d)osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, e)osoby o niskich kwalifikacjach \u00a0 Celem g\u0142\u00f3nym projektu jest: Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w wojew\u00f3dztwie lubelskim w okresie 1.04.2017-30.09.2019 poprzez za\u0142o\u017cenie i prowadzenie przez okres co najmniej 18 m-cy nowych dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych przez min. 86 os./86K/0M z powiat\u00f3w: kra\u015bnickiego, opolskiego, janowskiego, lubelskiego i m. Lublin (w woj. lubelskie) oraz utworzenie w co najmniej 20 z nich dodatkowych miejsc pracy w okresie pierwszych 12 miesi\u0119cy ich dzia\u0142alno\u015bci. Ka\u017cda ze 90\u00a0uczestniczek projektu zostanie obj\u0119ta kompleksowym wsparciem: ETAP I-diagnoza uzdolnie\u0144 i predyspozycji przedsi\u0119biorczych-zadanie 1 ETAP II-diagnoza oraz potrzeb szkoleniowo-doradczych-zadanie 2 ETAP III-wsparcie doradczo-szkoleniowe-zadanie 2 ETAP IV-bezzwrotna dotacja na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej-zadanie 3 ETAP V-wsparcie pomostowe (finansowe i doradczo-szkoleniowe specjalistyczne)-zadanie 4\u00a0", "BENEFICJENT": "\"FORECAST CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie w BIZNESwomen-starcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "881343.75", "WARTOSC": "1036875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "Celem g\u0142. proj jest podniesienie efektyw., jako\u015bci i atrakcyj. kszta\u0142c. zawod. w Technikum Pszczelarskim w Zespole Szk\u00f3\u0142 Rolniczych Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego w Pszczelej Woli kszta\u0142c\u0105cym w zawodzie technik pszczelarz. w wyniku, kt\u00f3rego zwi\u0119kszone zostan\u0105 szanse na zatrudn. 100\u00a0uczni\u00f3w (45K, 55M) na lokalnym i region. rynku pracy po zako\u0144czeniu przez nich procesu kszta\u0142c. do dnia 31.12.2019r. poprzez realizacj\u0119 programu rozwoju kszta\u0142c. zawodowego. Projekt skierowany jest do nast\u0119puj\u0105cej grupy docelowej: -Technikum Pszczelarskie w Zespole Szk\u00f3\u0142 Rolniczych Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego w Pszczelej Woli -100 uczni\u00f3w(45K,55M) kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w\u00a0Technikum Pszczelarskim\u00a0 -5 nauczycieli/instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu (5M) kszta\u0142c\u0105cych w ww. szkole Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 \u00a0programu rozwoju kszta\u0142cenia zawodowego na rzecz szko\u0142y, uczni\u00f3w i nauczycieli, kt\u00f3ry obejmuje nast\u0119puj\u0105ce formy: 1/ Doposa\u017cenie 1 szko\u0142y - technikum Pszczelarskiego poprzez zakup sprz\u0119tu/wyposa\u017cenia 2/ Dodatkowe zaj\u0119cia/kursy/szkolenia specjalistyczne dla 100 uczni\u00f3w\u00a0 3/ Szkolenia/kursy doskonal\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci dla 5 nauczycieli/instruktor\u00f3w 4/ Sta\u017ce dla 60 uczni\u00f3w technikum\u00a0pszczelarskiego Okres realizacji projektu: 01.09.2017 do 31.12.2019", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kszta\u0142cenia zawodowego w Technikum Pszczelarskim w Pszczelej Woli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "718801.22", "WARTOSC": "845648.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "Zasadniczym celem projektu-P jest: Trwa\u0142e wej\u015bcie na rynek pracy 60os, 25K i 35M, os do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego poprzez zastosowanie\u00a0wysokiej jako\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji spo\u0142eczno-zawodowej w okr 01.07.2017-31.08.2019 GD stanowi\u0105 os zagro\u017cone ub\u00f3stwem, wyklucz spo\u0142 Os, kt\u00a0otrzymaj\u0105 wsparcie b\u0119d\u0105 to w 100% mieszka\u0144cy woj. lubelskiego, pow lubelskiego. Ze wsparcia w projekcie skorzystaj\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne, z niskimi\u00a0kwalifikacjami, osoby bez zatrudnienia (w tym w 83% b\u0119d\u0105 to osoby bierne zawodowo). W projekcie wezmie udzial 100% os niepelnosprawnych oraz min 50% uczestnik\u00f3w korzystaj\u0105cych z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa 2014-2020 (PO P\u017b), a zakres wsparcia w ramach projektu jest komplementarny i uzupe\u0142nia dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142finansowane z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych. Wszyscy Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ciu aktywnymi formami\u00a0pomocy. W pierwszej kolejno\u015bci b\u0119d\u0105 to instrumenty aktywizacji spo\u0142 (badanie potrzeb uczestnik\u00f3w projektu, opracowanie IPD i \u015bcie\u017cki reintegracyjnej, nast\u0119pnie poradnictwo psychologiczne, warsztaty\u00a0socjoterapeutyczne, warsztaty z zakresu aktywizacji zawodowej) Elementem projektu s\u0105 r\u00f3wnie\u017c aktywne formy aktywizacji zawodowej:\u00a0szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 egzaminami i uzyskaniem dokumentu po\u015bwiadczaj\u0105cego kwalifikacje lub kompetencje, sta\u017ce zawodowe, po\u015brednictwo pracy. W P\u00a0przewidziano realiz 3 zada\u0144: wsparcie doradcze, szkolenia zawodowe, sta\u017ce zawodowe i po\u015brednictwo pracy W P przewidziano m.in. osi\u0105gni\u0119cie\u00a0efektywno\u015bci spo\u0142-zawod w wymiarze spo\u0142 oraz efektywno\u015bci zawod.P b\u0119dzie przyczynia\u0142 si\u0119 do realiz cel\u00f3w RPO WL 2014-20, niwelowania kluczowych\u00a0problem\u00f3w ww poprzez wysokie standardy jako\u015bciowe, do\u015bwiadczenie partner\u00f3w, znajomo\u015b\u0107 terenu interwencji i potencjalnych UP.", "BENEFICJENT": "J&C GROUP KAROLINA CHADZYPANAGIOTIS-JURKIEWICZ", "TYTUL": "Akcja integracja i aktywizacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.72}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-29", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2302575.24", "WARTOSC": "4162741.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "CEL: Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych maj\u0105cych na celu opracowanie technologii produkcji silnika elektrycznego ch\u0142odzonego ciecz\u0105. Silniki elektryczne ch\u0142odzone ciecz\u0105 b\u0119d\u0105 cechowa\u0107 si\u0119 w\u0142a\u015bciwo\u015bciami: - du\u017c\u0105 sprawno\u015bci\u0105; - du\u017c\u0105 g\u0119sto\u015bci\u0105 mocy; - konstrukcj\u0105 odporn\u0105 na dzia\u0142anie czynnik\u00f3w zewn\u0119trznych. GRUPA DOCELOWA: Przedsi\u0119biorstwa produkuj\u0105ce \u015brodki transportu. Wymienione konstrukcje silnik\u00f3w b\u0119d\u0105 wykorzystywane do nap\u0119du g\u0142\u00f3wnego m.in. samochod\u00f3w elektrycznych i hybrydowych. OPIS TECHNICZNO-EKONOMICZNY PRODUKTU: Proponowane rozwi\u0105zanie silnika b\u0119dzie cechowa\u0107 si\u0119, poza zasadniczymi w\u0142a\u015bciwo\u015bciami: - zredukowanymi wibracjami; - ma\u0142\u0105 awaryjno\u015bci\u0105; - dobrym wykorzystaniem materia\u0142\u00f3w czynnych maszyny; - polepszonymi wzgl\u0119dem typowych rozwi\u0105za\u0144 parametrami, ze wzgl\u0119du na dedykowany, kompaktowy i wydajny uk\u0142ad ch\u0142odzenia; - charakteryzuj\u0105cy si\u0119 przede wszystkim zoptymalizowanymi w\u0142a\u015bciwo\u015bciami termodynamicznymi (wysoka sprawno\u015b\u0107 odprowadzania ciep\u0142a) jak r\u00f3wnie\u017c w\u0142a\u015bciwo\u015bciami przep\u0142ywowymi (zminimalizowane straty przep\u0142ywu wskutek doboru odpowiedniego kszta\u0142tu kana\u0142\u00f3w ch\u0142odz\u0105cych); - Wysok\u0105 sprawno\u015bci\u0105 przetwarzania energii w szerokim zakresie moment\u00f3w i pr\u0119dko\u015bci; WSKA\u0179NIKI: Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: Na poziomie PRODUKTU: -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1). -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI2). -Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI6). -Liczba przedsi\u0119biorstw wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z o\u015brodkami badawczymi (CI26). -Liczba przedsi\u0119biorstw ponosz\u0105cych nak\u0142ady inwestycyjne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R. -Liczba realizowanych projekt\u00f3w B+R. -Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury naukowo-badawczej. -Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie prowadzenia prac B+R. Na poziomie REZULTATU: -Liczba dokonanych zg\u0142osze\u0144 patentowych.", "BENEFICJENT": "ABM GREIFFENBERGER POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Prace badawczo - rozwojowe w zakresie opracowania silnika elektrycznego ch\u0142odzonego ciecz\u0105 przez ABM Greiffenberger Polska Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "705829.72", "WARTOSC": "837481.87", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "Cel:\"Podniesienie kwalifikacji zawod.oraz nabycie do\u015bwiad.zawodowego u 60(36K i 24M) os m\u0142odych do 29 r. \u017c.pozostaj\u0105cych bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) z terenu pow. lubel do 30.07.2018r(Kryt Dost 10).Poprzez Indywidualne wsparcie w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawod., Udzia\u0142 w szkoleniach pozwalaj\u0105cych na zdobycie nowych kompetencji/kwalifikacji zawodowych oraz w sta\u017cach zawodowych.\" (TYP 1,2,3,4)( Kryt P) .Realizacja proj. zapewni kompleksowe wsparcie dla 60os (36K i 24M) do 29r. \u017c.z pow.lub. co bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia problem\u00f3w zdiagnozowanych w PO WER i odpowiada i realizuje g\u0142\u00f3wne wyzwania dotycz\u0105ce mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. m\u0142odych w PO WER. (pkt 3.1.2 wniosku) Rezultaty: Wzrost umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i do\u015bwiad. zawod. 60(36K i24M) os. m\u0142odych.do 29 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(m\u0142odzie\u017c NEET) z terenu pow. lub. do 30.06.2018r (Kryt Dost 13) GD:60os(36Ki24M)18-29l.Pozostaj\u0105cych bez pracy , nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkol.(os.bezrobotne niezarejestrowane w UP w tym d\u0142ugotrwale bezrob. i bierne zawod. W tym niepe\u0142nospr.), zam.pow.lub. zgodnie z KC (kryt D 1,2,3,4) Dzia\u0142ania Obligatoryjnie dla 60os.(36K i 24M) z terenu pow lub.(TYP 1)-ka\u017cdy UP-IPD,Po\u015brednictwo pracy dla ka\u017cdego UP, dostosowane do IPD- Po\u015brednik pracy/tutor,(TYP 1)- mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozwini\u0119cia lub nabycia kompetencji/kwalifikacji w wysokiej jako\u015bci szkol.ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egzaminem i certyfikatem zgodnym z MEN potwierdzaj\u0105ce zdobyte umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacje (min 50% UP zdob\u0119dzie kwalif.)(Kryt D nr6).Zgodnie z IPD opracowanymi dla UP.(szkol.\"Opiekun os, Starszej\",( kryt prem),Spawacz MIG/MAG,Operator Koparko-\u0141adowarki,Animator).(TYP P2 i T4)-mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia do\u015bwiad. zaw. w 5 mc.sta\u017cach zaw., ind. dopasowywanych dzi\u0119ki uczestnictwu w realizacji p", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK STOWARZYSZE\u0143 FORUM LUBELSKICH ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "ZAAZ-Zindywidualizowana Akademia Aktywizacji Zawodowej m\u0142odzie\u017cy NEET w pow.lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "3235290.40", "WARTOSC": "3806224.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Integracja spo\u0142eczna oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy 110 (61K/49M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu lubelskiego obszaru metropolitalnego poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno-zawodowej. Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu lubelskiego obszaru metropolitalnego wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza, indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne certyfikowane szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Bez barier na lubelskim obszarze metropolitalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.54}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "690684.84", "WARTOSC": "812570.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 56 ( 29 K) os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych powiat lubelski ziemski, w wieku 30 lat i wi\u0119cej. W grupie tej co najmniej 80 % stanowi\u0105 os. bezrobotne, w tym co najmniej 60 % to os. d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz co najmniej 15 % osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa. Ponadto grup\u0119 docelow\u0105 w min. 5 % stanowi\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost niezb\u0119dnych na rynku pracy kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego w grupie docelowej a przez to zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b kt\u00f3re pozostaj\u0105 bez pracy, na terenie pow. lubelskiego do 31.12.2017 r. Zaproponowane dzia\u0142ania proj. to zestaw kompleksowego podej\u015bcia do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na r. pracy w powiecie lubelskim i stanowi po\u0142\u0105czenie kilku wzajemnie uzupe\u0142niaj\u0105cych si\u0119 faz, pozwalaj\u0105cych na identyfikacj\u0119 kwalifikacji zawodowych BO (zgodnie z indywidualnymi predyspozycjami) i zdobywanie przez nich umiej\u0119tno\u015bci koniecznych do aktywnego poruszania si\u0119 na rynku pracy. Na program proj. sk\u0142ada si\u0119: diagnoza kompetencji zawodowych wraz z tworzeniem indywidualnego planu dzia\u0142ania, grupowe poradnictwo zawodowe, indywidualne po\u015brednictwo pracy, szkolenia zawodowe dostosowane do potrzeb rynku pracy i pracodawc\u00f3w oraz sta\u017ce zawodowe. Poprzez szkolenia i sta\u017ce zawodowe oraz dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce uczestnikom zostanie zapewnione wsparcie umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie niezb\u0119dnych na r. pracy kwalifikacji zawodowych i po zako\u0144czeniu programu, podj\u0119cie zatrudnienia. Realizacja w/w dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do spe\u0142nienia celu g\u0142\u00f3wnego projektu wpisuj\u0105cego si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy Priorytetu inwestycyjnego 8i RPO WL 2014-2020.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EOS", "TYTUL": "Inkubator kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "669954.84", "WARTOSC": "788182.17", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:\u00a0Zwi\u0119kszenie szans na zatrudn. oraz wzrost integracji spo\u0142. \u2013 zawodowej 44 OB/pozost. bez zatrudn. (24K,20M) z niepe\u0142nospr. z terenu powiatu lubelskiego, z woj. lubelsk. (zamieszk.na tym terenie w rozumieniu KC) w tym z O\u015brodka Wsparcia w Matczynie i Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w Matczynie, poprzez realizacj\u0119 kompleks. programu aktyw.obejm. m.in. ident. potrzeb, IPD, doradz.psych., coaching, szkol. i sta\u017ce oraz podj\u0119cie zatrudn.przez 10 UP do 30.09.2020r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-20 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-10 GD projektu\u00a0stanowi\u0105 44 osoby wyklucz. b\u0105d\u017a zagro\u017cone wyklucz. spo\u0142. ze wzgl\u0119du na posiadane niepe\u0142nospr.(24K,20M) z terenu powiatu lubelsk., w woj. lubelskim (osoby zamieszk. ten obszar w rozumieniu KC), m.in. z O\u015brodka Wsparcia w Matczynie i Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w Matczynie, w tym osoby pozost. bez zatrudn. i OB, kt\u00f3re d\u0105\u017c\u0105 do zwi\u0119kszenia ich poziomu integracji spo\u0142.\u2013zawod. B\u0119d\u0105 to OzN w rozumieniu \u201eWyt. w zakresie realizacji przeds.w obszarze w\u0142\u0105cz. spo\u0142.i zwalcz. ub\u00f3stwa (\u2026) na l.2014-2020\u201d G\u0142\u00f3wne zadania w ramach projektu: doradztwo psychol., coaching,doradztwo zawodowe, identyfikacja potrzeb UP i opracowanie IPD, szkolenia zawodowe, sta\u017ce.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "Praca szans\u0105 na samodzielno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "662377.59", "WARTOSC": "785925.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "Projekt \u201eM\u0142ody = zdolny i do\u015bwiadczony\u201d obejmuje kompleksowe wsparcie 60 os\u00f3b (6 kobiet, 54 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 18 \u2013 29 lat pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET z terenu powiatu lubelskiego w wojew\u00f3dztwie lubelskim. Projekt realizowany przez Fundacj\u0119 Inicjatyw Spo\u0142ecznych w partnerstwie z Impuls Consulting Sp. z o. o. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest poprawa sytuacji zawodowej oraz wzrost szans na zatrudnienie u min. 70% uczestnik\u00f3w w okresie od 05.01.2017 do 31.10.2018 r. Osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez przej\u015bcie ca\u0142ej \u015bcie\u017cki projektowej obejmuj\u0105cej: diagnoz\u0119 kwalifikacji zawodowych wraz z utworzeniem IPD, grupowe warsztaty doradcze, szkolenie zawodowe (operator koparko \u2013 \u0142adowarki, zag\u0119szczarki i ubijarki wibracyjnej, magazynier z obs\u0142ug\u0105 w\u00f3zk\u00f3w wid\u0142owych oraz grafik komputerowy.). Ca\u0142o\u015bci dope\u0142ni po\u015brednictwo pracy wraz z 4 miesi\u0119cznym sta\u017cem, w trakcie, kt\u00f3rego uczestnicy przekuj\u0105 zdobyt\u0105 wiedze w umiej\u0119tno\u015bci praktyczne, zwi\u0119kszaj\u0105c swoj\u0105 pozycj\u0119 na lokalnym i regionalnym rynku pracy. Efektem zako\u0144czenia ca\u0142ego procesu wsparcia b\u0119dzie zatrudnienie os\u00f3b na podstawie umowy o prac\u0119 (min. 1/2 etatu) lub umowy cywilno \u2013 prawnej na min. 3 miesi\u0105ce zgodnie z podanymi wska\u017anikami efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Takie rozwi\u0105zanie pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142owego PO WER Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c. bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH", "TYTUL": "M\u0142ody = zdolny i do\u015bwiadczony", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-04", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2258837.30", "WARTOSC": "2657455.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel: Zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia rodzic\u00f3w i pe\u0142noprawnych opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 z terenu m. Lublin, powiatu lubelskiego i \u015bwidnickiego, b\u0119d\u0105cych osobami bezrobotnymi, biernymi zawodowo lub osobami opiekuj\u0105cymi si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 poprzez zapewnienie 48 osobom dost\u0119pu do opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w formie \u017c\u0142obka oraz obj\u0119cie 5 z nich programem aktywizacji zawodowej obejmuj\u0105cym poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy i subsydiowane zatrudnienie do 04/11/2020r., a w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez skuteczno\u015b\u0107 realizacji projektu gdzie co najmniej 20 os\u00f3b, kt\u00f3re zako\u0144czy udzia\u0142 w projekcie powr\u00f3ci na rynek pracy, znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie poszukiwa\u0142o pracy. Rezultaty: -16 os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu -4 osoby pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu. Grupa docelowa: 1. Rodzice i pe\u0142noprawni opiekunowie dzieci do lat 3 z terenu woj. lubelskiego, o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanym w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy: 2. Zgodnie z ww. Wytycznymi wsparcie udzielone w ramach projektu jest skierowane do: a) os\u00f3b bezrobotnych lub os\u00f3b biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym do os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich lub wychowawczych w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r. - Kodeks pracy; b) os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3, kt\u00f3rym w okresie opieki nad dzieckiem ko\u0144czy si\u0119 umowa o prac\u0119, os\u00f3b zatrudnionych na czas okre\u015blony, pracuj\u0105cych b\u0119d\u0105cych w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z urlopem macierzy\u0144skim, rodzicielskim lub wychowawczym w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r. \u2013 Kodeks pracy. Zadania: 1. Przygotowanie i wyposa\u017cenie \u017c\u0142obka 2. Opieka nad dzie\u0107mi 3. Aktywizacja zawodowa", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU AKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ \"TRIADA\"", "TYTUL": "\u017b\u0142obek szans\u0105 na aktywno\u015b\u0107 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3748342.02", "WARTOSC": "4409814.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest wzrost liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy, a co za tym idzie r\u00f3wnie\u017c wzrost aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d 96 os. (w tym 58 kobiet) z woj. lubelskiego (pow. che\u0142mski, krasnostawski, lubelski, \u0142\u0119czy\u0144ski, pu\u0142awski, \u015bwidnicki, m. Che\u0142m, m. Lublin) znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych w okr. od 01.02.2017-31.01.2019 (24 m-ce) 80 os\u00f3b (w tym 48 kobiet) za\u0142o\u017cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, a 16 (w tym 10 kobiet) os\u00f3b znajdzie zatrudnienie w nowoutworzonych przesi\u0119biorstwach. CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Celem g\u0142. proj. jest wzrost liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy, a co za tym idzie r\u00f3wnie\u017c wzrost aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d 96 os. (w tym 58 kobiet) z woj. lubelskiego (pow. che\u0142mski, krasnostawski, lubelski, \u0142\u0119czycki, pu\u0142awski, \u015bwidnicki, m. Che\u0142m, m. Lublin) znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych w okr. od 01.02.2017-31.01.2019 (24 m-ce) 80 os\u00f3b (w tym 48 kobiet) za\u0142o\u017cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, a 16 (w tym 10 kobiet) os\u00f3b znajdzie zatrudnienie w nowoutworzonych przedsi\u0119biorstwach. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej: 96 os. (58K/38M) GRUPA DOCELOWA: Grup docelowa proj. to 100 os. (w tym 60 kobiet): os. fizyczne w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego, pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Ww. osoby nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) osoby w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b) kobiety, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, e) osoby o niskich kwalifikacjach. ZADANIA: 1. Wsparcie przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 2. Wsparcie nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w WARTO\u015a\u0106 PROJEKTU: 4409814,15 z\u0142 WARTO\u015a\u0106 DOFINANSOWANIA: 4189323,43 z\u0142", "BENEFICJENT": "KLS PARTNERS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 w ramach Fabryki Szans", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1094570.00", "WARTOSC": "1287729.42", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada us\u0142ugi \u015bwiadczone w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w interesie og\u00f3lnym, umo\u017cliwiaj\u0105ce os niezale\u017cne \u017cycie w \u015brodowisku, zapobiegaj\u0105c ich odizolowaniu rodziny i spo\u0142eczno\u015bci. W odpowiedzi na zdiagnozowane potrzeby spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, w projekcie zaplanowano nieodp\u0142atn\u0105, indywidualn\u0105 i grupow\u0105 rehabilitacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zdrowotn\u0105 za pomoc\u0105 kompleksowych form wsparcia w zakresie realizacji zintegrowanych us\u0142ug spo\u0142ecznych o charakterze profilaktycznym, aktywizuj\u0105cym i interwencyjnym. Projekt zak\u0142ada u\u0142atwienie dost\u0119pu do przyst\u0119pnych cenowo, trwa\u0142ych oraz wysokiej jako\u015bci us\u0142ug, w tym opieki zdrowotnej i us\u0142ug socjalnych \u015bwiadczonych w interesie og\u00f3lnym. Projekt ma zasi\u0119g regionalny i jest kierowany \u0142\u0105cznie do 70 os\u00f3b wykluczonych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w tym: os niepe\u0142nosprawne, niesamodzielne; rodziny dysfunkcyjne, os starsze zgodnie z kryterium rekrutacji do projektu. Zakres programu zak\u0142ada us\u0142ugi zdrowotne, kt\u00f3re widniej\u0105 w katalogu \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych jednak s\u0105 niedost\u0119pne w regionie i maj\u0105 charakter us\u0142ug ponadstandardowych. Ca\u0142y pakiet us\u0142ug tworzy logiczn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107, niezb\u0119dn\u0105 do zapewnienia kompleksowego wsparcia. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn i zak\u0142ada rekrutacj\u0119 na ka\u017cdym jego etapie. Budynek jest dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nospranych. Zadania i rezultaty: wykorzystywanie szerokiego zakresu metod usprawniania do zwi\u0119kszenia stopnia samodzielno\u015bci uczestnik\u00f3w i przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu spo\u0142ecznemu; nieodp\u0142atno\u015b\u0107 us\u0142ug zmniejszy pog\u0142\u0119bianie si\u0119 ub\u00f3stwa; poprawa stanu zdrowia uczestnik\u00f3w b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0107 z\u0142o\u017cono\u015bci problem\u00f3w rodzin dysfunkcyjnych. Kompleksowe us\u0142ugi spo\u0142eczne i zdrowotne umo\u017cliwiaj\u0105 osobom niezale\u017cne \u017cycie w \u015brodowisku lokalnym. Taka niestandardowa us\u0142uga oraz jak najwcze\u015bniej rozpocz\u0119ta, ci\u0105g\u0142a rehabilitacja zintegrowanymi metodami daje najwi\u0119ksz\u0105 szans\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zamierzonego celu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"STELLA\" IM. AGATY OR\u0141OWSKIEJ", "TYTUL": "Dom pod Gwiazd\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4393137.14", "WARTOSC": "5168396.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Zwi\u0119kszenie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie pow. che\u0142msk.(ziem.grodz),hrubieszow.,krasnostaw.,lubartowsk.,lubelsk.(ziem.grodz),\u0142\u0119czy\u0144sk.,parczewsk.,pu\u0142awk.,\u015bwidnick.woj.lubelskim [WL] przez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie 77 DzG przez 77os. (46K/31M) oraz powstanie min.65 nowych miejsc pracy na terenie woj.lubelsk. do 30.09.2021r. przez udzia\u0142 w kompleks. i komplem. wsparciu w zakresie: wsparcia szkol.-dorad.,wsparcia w postaci bezzwrotnej dotacji, wsparcia pomost.(finans. i doradcze). GD-84 os.fiz.(51K/33M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu w/w pow. zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DzG z wy\u0142\u0105cz. os. zarejestr. jako przeds. w KRS, CEIDG lub prowadz. dzia\u0142.na podst. odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12m-cy poprzedz. okres przyst\u0105pienia do proj. W tym: 90% GD to os. niezatrudnione,10% GD to os. pracuj\u0105ce, w tym tzw. ubogie pracuj\u0105ce, os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterm.. pracuj\u0105ce w ramach um\u00f3w cyw-prawn.(szeg. Opis pkt.3.2) Zadania: 1. Szkolenia i doradztwo z zakresu zak\u0142adania i prowadzenia DzG 2. Wsparcie w postaci bezzwrotnej dotacji 3.Wsparcie pomostowe G\u0142\u00f3wne rez.: - liczba utworz. miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG-93 Proj. zak\u0142ada utworzenie dodatkowych miejsca pracy przez U, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki \u015brodkom EFS za\u0142o\u017c\u0105 w\u0142asn\u0105 DzG i utworzon\u0105 dodatkowe miejsca pracy dla innych os. w sektorach bia\u0142ej gosp. (tj. sektor zwi\u0105zany z lecznictwem,ochrona zdrowia,farmaceut., us\u0142ugi med.-opieku\u0144cze,przemys\u0142 produkt\u00f3w med.) lub zielonej gosp. (poza rolnictwem) tj. sektory zwi\u0105zane z transportem zbiorowym, OZE, budownictwem oraz gosp. odpadami lub srebrnej (tj. DzG maj\u0105cej na celu zaspokajanie potrzeb wy\u0142aniaj\u0105cych si\u0119 z procesu starzenia si\u0119 ludno\u015bci )-kryt.prem.2 W ramach proj., w co najmniej 20% przeds. powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finans. na rozpocz\u0119cie Dz zostan\u0105 utworzone dodatkowe miejsca pracy w okresie 12 miesi\u0119cy od dnia ich utworzenia (kryt.prem.6)", "BENEFICJENT": "INSPIRES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Biznes to przysz\u0142o\u015b\u0107 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4089112.20", "WARTOSC": "4810720.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "CELEM g\u0142\u00f3wn. proj. jest podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zawodowej 100 (60 kobiet) mieszka\u0144c\u00f3w z terenu 11 powiat\u00f3w woj. lub, w wieku 30 lat i wi\u0119cej do VI.2021 r. Projekt wp\u0142ynie na zaktywizowanie zawodowe mieszka\u0144c\u00f3w 11 powiat\u00f3w woj. lub, poprzez stworzenie warunk\u00f3w do za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt przewiduje kompleksowe obj\u0119cie dzia\u0142aniami aktywizuj\u0105cymi mieszka\u0144c\u00f3w, tj. wsparciem doradczo-szkoleniowym, udzieleniem\u00a0dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i udzieleniem wsparcia pomostowego. Dzi\u0119ki temu projekt umo\u017cliwi osobom bezrobotnym lub znajduj\u0105cym si\u0119 w trudnej sytuacji pe\u0142ne uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142ecznym i gospodarczym i umo\u017cliwi pokonanie trudno\u015bci ze znalezieniem swojego miejsca na rynku pracy, tym samym przyczyni si\u0119 do podnoszenia poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz przyczyni si\u0119 do przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 98 (59 kobiet) Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 70 os. (42 kobiet) Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 10 os. (5 kobiety) ZADANIA: Zadanie 1: Wsparcie przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Zadanie 2: udzielenie podstawowego wsparcia finansowego Zadanie 3: Wsparcie nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Od pomys\u0142u do dzia\u0142ania - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "535466.00", "WARTOSC": "629960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie szans rozwojowych 500U(260K,240M), wzrost kompetencji 50N(27K,23M) oraz wzrost jako\u015bci kszta\u0142cenia w 12 szko\u0142ach prowadzonych przez powiat lubelski (wykaz SZ w pkt. 3.2), m.in. poprzez zaj. dodatkowe dla U z kompetencji klucz.(j\u0119z. obcych, przedm mat.-przyrodn. i ICT), szkol. dla N oraz doposa\u017cenie bazy dydakt. ww. szk\u00f3\u0142 do 31.07.2019r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba N, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifik. lub nabyli kompet. po opuszczeniu programu - 45 L. uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompet. kluczowe po opuszczeniu programu -450 L. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek syst. o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 eduk. - 12 Grup\u0105 docelow\u0105 jest: A)500U(260K,240M) ze szk\u00f3\u0142: \u2022 LO w Be\u0142\u017cycach (SZnr1) (poz. 57 z za\u0142\u0105czn. nr 16 do Regul.konk.); \u2022 Technikum nr 1 w Be\u0142\u017cycach (poz, 61 i 63 z za\u0142\u0105cznika) (SZ nr 2) \u2022 T Mechaniczne w Be\u0142\u017cycach (SZnr3)(poz.62) \u2022 LO w Niemcach (SZnr4) (poz.58) \u2022 T w Niemcach (SZnr5) (poz.66) \u2022 LO w Pszczelej Woli (SZnr6)(poz.59) \u2022 T nr 1 w Bychawie (wcze\u015bniej T w Bychawie) (SZnr7)(poz.64) \u2022 T w Piotrowicach (SZnr8)(poz.69) \u2022 T Mechanizacji Rolnictwa w Piotrowicach (SZnr9)(poz.67) \u2022 T Samochodowe w Piotrowicach (SZnr10)(poz.68) \u2022 T Pszczelarskie w Pszczelej Woli (SZnr11)(poz.70) \u2022 T \u017bywienia i Us\u0142ug gastronomicznych (w za\u0142\u0105czniku\u2013 T \u017bywienia i Gospod.Dom.) (SZnr12)(poz.71) S\u0105 to SZ, kt\u00f3re osi\u0105g. najni\u017csze wyniki w WL. Jest to GD, kt\u00f3ra osi\u0105ga wyniki nieadekwatne do swych mo\u017cliwo\u015bci- na ni\u0105 sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 U, kt\u00f3rzy: - posiadaj\u0105 deficyty w niekt\u00f3rych obszarach wiedzy (np., j\u0119z. obce ), - kt\u00f3rzy s\u0105 uzdoln. w kierunkach takich jak: mat., ICT , -chc\u0105 pozyskiwa\u0107 wiedz\u0119/umiej\u0119tn. w nowych obszarach (np. programowania). B)50N (27K,23M) z ww. szk\u00f3\u0142. Jest to GD, kt\u00f3ra wykazuje deficyty wiedzy/kompet. m.in. w zakresie naucz. metod\u0105 eksperymentu i innowacji w eduk. S\u0105 to os. kt\u00f3re nisko oc. swoje kompet. z niekt\u00f3rych obszar\u00f3w (ICT, pedag.)i chcia\u0142yby je podwy\u017cszy\u0107. Zadania: 1. Szkolenia dla nauczycieli 2. Kluczowe kompetencje i postawy uczni\u00f3w 3. Doradztw", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "Kreatywna edukacja w powiecie lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3760007.51", "WARTOSC": "4423538.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142.proj. jest wzrost liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy poprzez utworzenie 80 nowych dzia\u0142n. gosp. oraz wzrost aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia poprzez utworzenie co najmn.16 nowych miejsc pracy w\u015br\u00f3d os. z woj.lubelskiego (pow. che\u0142mski,krasnostawski,lubelski,\u0142\u0119czy\u0144ski,opolski,\u015bwidnicki,hrubieszowski,lubartowski,parczewski,m.Che\u0142m,m.Lublin) znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re poszukuj\u0105 zatrudn. w okr. od\u00a001.03.2017-30.04.2019(26\u00a0m-cy). Grup docelowa proj. to 100 os. (60K): os. fizyczne w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego, pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Ww. osoby nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) os. w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b) kobiety, c) os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d) os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, e) os. o niskich kwalifikacjach. - odchodz\u0105ce z rolnictwa, czyli rolnicy zarejestrowani w PUP/MUP jako osoba bezrobotna, prowadz\u0105ca indywidualne gospodarstwo rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych oraz ubezpieczona w KRUS, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy; nale\u017cy co najmniej do jednej z ww. grup; przejdzie z systemu ubezpiecze\u0144 spo\u0142ecznych rolnik\u00f3w (KRUS) do og\u00f3lnego systemu zabezpiecze\u0144 (ZUS) \u2013 \u0142\u0105cznie co najmniej 5% UP \u2013 5 os\u00f3b (KRYT.PREM.3). Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie: 1/ Etap szkoleniowo-doradczy - przed za\u0142o\u017ceniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych - 100 os. (60K). 2/ Korkurs biznesplan\u00f3w. 3/ Przyznanie 80 bezzwrotnych dotacji na otworzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. 4/ Przyznanie wsparcia pomostowego finasowego - 72 DG. 5/ Przyznanie wspracia pomostowego doradczo-szkoleniowego. G\u0142\u00f3wne produkty: - przekazanie 80 bezzwrtonych dotacji na utworzenie DG - przekazanie wsparcia pomostowego finasowego dla 72 DG - utworzenie dodatkowych miejsc pracyw nowych DG - 16\u00a0miejsc,\u00a0w\u00a0tym\u00a0w\u00a0obszarach\u00a0zielonej\u00a0i\u00a0bia\u0142ej\u00a0gospodarki\u00a0\u2013\u00a0kryt.\u00a0prem.\u00a0nr\u00a01\u00a0i\u00a02. Lider: V", "BENEFICJENT": "V-SYSTEMS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Fabryka Szans - rozwijamy przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1673573.16", "WARTOSC": "1968909.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin", "OPIS": "Projekt \u201eStart w przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107\u201d (Dzia\u0142anie 9.3 RPO WL) realizowany b\u0119dzie w partnerstwie: Lubelska Fundacja Rozwoju,Gmina Lublin/Miejski Urz\u0105d Pracy w Lublinie oraz Powiat Lubelski/Powiatowy Urz\u0105d Pracy w\u00a0 Lublinie. Projekt\u00a0 b\u0119dzie realizowany na obszarze powiat\u00f3w: M. Lublin i lubelskiego.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utworzenie 46 mikroprzedsi\u0119biorstw na ter. 2 powiat\u00f3w woj. lubelskiego tj: M.Lublin i lubelskiego oraz zapewnienie im wsparcia w pocz\u0105tkowym okresie funkcjonowania. W rezultacie zostan\u0105 utworzone nowe i trwa\u0142e miejsca pracy. Uczestnikami proj. b\u0119d\u0105 osoby fizyczne (55 w tym 33 K) w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne, odchodz\u0105ce z rolnictwa), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142. gospod., z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w KRS, CEIDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w\u00a0 w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj. Ww. osoby b\u0119d\u0105 nale\u017ca\u0142y co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) osoby w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b) kobiety, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, e) osoby o niskich kwalifikacjach. Proj. polega\u0142 b\u0119dzie na udzieleniu bezzwrotnego wsparcia obejmuj\u0105cego: a) szkolenia oraz doradztwo (indywidualne i grupowe) umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142. gospod.j, b) przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych w postaci dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142.i gospod.j w wysoko\u015bci 22 800 PLN, c) wsparcie pomostowe finansowe w wysoko\u015bci 900 PLN przez okres pierwszych 12 m-cy prowadzenia dzia\u0142. gospod.j na sfinansowanie niezb\u0119dnych op\u0142at (sk\u0142adki na ubezpieczenia spo\u0142. i ubezpieczenie zdrowotne, koszty wynajmu lokalu oraz inne obligatoryjne wydatki) oraz niefinansowe (doradcze)\u00a0 w razie wyst\u0105pienia problem\u00f3w w prowadzeniu dzia\u0142alno\u015bci. Proj. zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem 46 os\u00f3b (28 K) z terenu ww. powiat\u00f3w.", "BENEFICJENT": "LUBELSKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Start w przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "484729.00", "WARTOSC": "851738.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie prorynkowej aktywno\u015bci badawczej ANWOD przez zwi\u0119kszenie nak\u0142ad\u00f3w w formie dotacji, na stworzenie i wyposa\u017cenie jednostki B+R na potrzeby zewn\u0119trznych podmiot\u00f3w i swoje, s\u0142u\u017c\u0105cej do transferu wiedzy biznes dla biznesu i wprowadzeniu kompleksowej us\u0142ugi zaawansowanego prototypowania innowacji produktowej lub procesowej, kt\u00f3ra umo\u017cliwi komercjalizacj\u0119 wynik\u00f3w bada\u0144. Cel g\u0142\u00f3wny b\u0119dzie realizowany poprzez cele na poziomie produktu: 1. Pozyskanie dotacji na utworzenie i wyposa\u017cenie nowej jednostki B+R przy ANWOD, 2. Uzupe\u0142nienie kompetencji cyfrowych zespo\u0142u badawczego w celu profesjonalnego pos\u0142ugiwania si\u0119 technologiami informacyjno-komunikacyjnymi, doradztwem informatycznym obj\u0119tych zostanie 4 pracownik\u00f3w. 3. Zacie\u015bnienie wsp\u00f3\u0142pracy ANWOD z uczelniami woj. lubelskiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe na poziomie rezultatu bezpo\u015bredniego s\u0105 realizowane poprzez. 1. Umocnienie i rozw\u00f3j kadry specjalistycznej w kierunku mo\u017cliwo\u015bci prowadzenia eksperymentalnych prac rozwojowych, projektowych, prototypowych na potrzeby zewn\u0119trznych podmiot\u00f3w i w\u0142asne, a tym samym utrzymania 3 etat\u00f3w pracy i stworzenie 1 nowego. W ramach projektu zostanie zakupione wyposa\u017cenie jednostki B+R w specjalistyczn\u0105 maszyn\u0119 do obr\u00f3bki CNC do tworzenia prototyp\u00f3w, zdalnie po\u0142\u0105czon\u0105 poprzez sie\u0107 IT wyposa\u017con\u0105 w serwer ze stanowiskiem projektowym oraz sond\u0119 pomiarow\u0105 do pomiar\u00f3w produkt\u00f3w. Stanowisko projektowe b\u0119dzie wyposa\u017cone w stacj\u0119 robocz\u0105 w postaci zestawu komputerowego wraz z oprogramowaniem projektowym CAD i CAM. W wyniku utworzenia jednostki B+R zostanie wprowadzona nowa kompleksowa us\u0142uga zaprojektowania, wykonania badania oraz stworzenia dokumentacji innowacyjnych produkt\u00f3w. Wdro\u017cenie nowej us\u0142ugi wymaga wprowadzenia systemu TIK, do komunikacji wewn\u0119trznej i zewn\u0119trznej. Grupy docelowe, kt\u00f3re obejmie us\u0142uga to M\u015aP oraz \u015brodowisko naukowe uczelni woj. lubelskiego. Skierowanie us\u0142ugi do tych jednostek jest poparte rozumieniem ich potrzeb oraz wieloletni\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0105.", "BENEFICJENT": "ANWOD ZAK\u0141AD PRODUKCJI ARMATURY WODOCI\u0104GOWEJ MGR IN\u017b. WALDEMAR ANASIEWICZ", "TYTUL": "Utworzenie i wyposa\u017cenie jednostki badawczo-rozwojowej przy ANWOD Zak\u0142ad Produkcji Armatury Wodoci\u0105gowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3548031.75", "WARTOSC": "4174155.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "\u00a0 Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zaktywizowanie zawodowe i spo\u0142eczne oraz podwy\u017cszone kwalifikacje 100 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) (55K/45M) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w wojew\u00f3dztwie lubelskim poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji - do IX.2020 Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza, indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Bez barier na lubelskim obszarze metropolitalnym. Edycja druga", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1696471.34", "WARTOSC": "1995848.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny-Wzrost przedsi\u0119bior. na terenie woj.lub. pow. lubel.,lubartows.,\u015bwidnick.,\u0142\u0119czy\u0144sk.,radzy\u0144sk., hrubiesz.,che\u0142m. o 40 nowopowsta\u0142ych przeds. i zatrudnienia o 48 nowoutworzonych miejsc pracy w wyniku nabycia przez 50 os. (30K/20M) niezb\u0119dnych instrument\u00f3w w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia DG (wsparcie szkol.-doradcze, dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie DG, wsparcie pomostowe -finans. i niefinans. do 31.12.2018r. Grupa doc.- 50 os. fiz. w wieku 30 lat i wi\u0119cej (30K/20M) z terenu woj.lub. z pow. lubelsk.,lubartows.,\u015bwidnick.,\u0142\u0119czy\u0144sk.,radzy\u0144sk.,hrubiesz.,che\u0142m.(w rozm. KC), pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym zarejestr. w UP jako bezrob.), zamierzaj\u0105ce roapoczac prowadz. DG, z wy\u0142\u0105cz. os. zarejestr. w KRS. CEIDG lub prowadz. dzia\u0142. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12mcy poprzedz dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj. nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z grup: os. w wieku pow. 50r.\u017c, K,ON, os. d\u0142.bezrob.,os. o niskich kwalifik. W tym:70%bezrob.-w tym 10% os. d\u0142.bezrob. ,30% bierne zawod.,60%K,50%os. o niskich kwalifik.,15% os. w wieku pow. 50r.\u017c,30% os. zamieszk. obszary wiejskie,2% ON,5% os. odchodz\u0105ce z rolnictwa planuj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadz. DG pozarol. Zad.: Wsparcie szkol.-dorad.,dotacje bezzwrotne na rozpcz\u0119cie DG, wsparcie pomost.-finans. i niefinans. G\u0142\u00f3wne rez:- liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.-48 (kryt.prem.1). Min. 20% przeds. powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finans. na rozpocz\u0119cie DG zostana utworzone dodtakowe miejsca pracy w okresie 12mcy od dnia ich utworz.-zostan\u0105 utworzone dodatkowe miejsca pracy przez U, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki \u015brodkom EFS za\u0142o\u017c\u0105 w\u0142asn\u0105 DzG i utworzon\u0105 dodatkowe miejsca pracy dla innych os. w sektorach bia\u0142ej gosp. (tj. sektor zwi\u0105zany z lecznictwem,ochrona zdrowia,farmaceutyczne, us\u0142ugi medyczno-opieku\u0144cze,przemys\u0142 produkt\u00f3w med.) i/lub zielonej gosp. (poza rolnictwem) tj. sektory zwi\u0105zane z transportem zbiorowym, odnawialnymi \u017ar\u00f3d\u0142. energii, gosp. odpadami (kryt. prem.2)", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Postaw na biznes !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4184864.20", "WARTOSC": "4923369.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zaktywizowanie zawodowe 155 mieszka\u0144c\u00f3w (w tym 76 kobiet) powiat\u00f3w: bialskiego(B), m. Bia\u0142a Podlaska (MBP), \u0142ukowskiego(\u0141UK), lubartowskiego(L), pu\u0142awskiego(P), ryckiego(R), janowskiego(J), opolskiego(O), kra\u015bnickiego(K), \u015bwidnickiego(\u015a), \u0142\u0119czy\u0144skiego(\u0141), parczewskiego(PAR), lubelskiego(LUB), m.Lublin(ML), poprzez stworzenie warunk\u00f3w do za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej DG, tj. wsparcia szkoleniowo-dor., udzielenia jednorazowej dotacji inwestycyjnej i wsparcia pomostowego 124 UP (61K) do 30.06.2019. REZULTATY 1. Nabycie wiedzy nt. za\u0142o\u017cenia i prowadz.DG przez min. 132 UP poprzez udzia\u0142 w doradztwie i szkoleniu. 2. Powstanie 124 nowych i 25 dodatkowych miejsc pracy. 3. Wsparcie procesu inkubacji 124 nowopowsta\u0142ych firm poprzez udzielenie wsparcia pomostowego. GRUPY DOCELOWE 155 os. fizycznych (76 K) w wieku 30 i powy\u017cej z terenu powiat\u00f3w B, MBP, \u0141UK, L, P, R, J, O, K, \u015a, \u0141, PAR, LUB, ML, pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowanych w UP jako bezrobotne) , tym 8 os. odchodz\u0105cych z rolnictwa planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadz. pozarolniczej DG (tj. 5% UP; prem.pkt. kryt.3) i nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z nast. grup os.: w wieku pow. 50 r.\u017c., K, z niepe\u0142nospr., d\u0142ugotrwale bezrobotne, o niskich kwalifikacjach. ZADANIA 1.Rekrutacja (obligatoryjna rozmowa kandydata do udzia\u0142u w proj. z doradc\u0105 zawodowym w celu weryfikacji jego predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia DG). 2.Wsparcie dor.-szkoleniowe (szkolenie, dor. grupowe i dor. indywidual specjalist poszkolen; na wst\u0119pie tego etapu diagnoza jakiego zakresu wsparcia potrzebuj\u0105 UP). 3.Wsparcie dor.-finansowe (udzielenie dotacji na rozpocz\u0119cie DG, wsp finansowego pomostowego oraz dor. specjalistycznego w zakresie rozliczania otrzymanych \u015brodk\u00f3w finansowych i prowadzenia DG b\u0119dzie stanowi\u0142o dla U/UP pomoc de minimis). Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz prawodawstwem", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "Pracuj\u0119 u siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1383759.54", "WARTOSC": "1627952.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "Cel\u00a0g\u0142.\u00a0proj.:\u00a0Zwi\u0119kszona\u00a0dost\u0119pno\u015b\u0107\u00a0do\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi\u00a0do\u00a0lat\u00a03\u00a0oraz\u00a0zwi\u0119kszone\u00a0szanse\u00a0na\u00a0podj\u0119cie\u00a0pracy\u00a0lub\u00a0powr\u00f3t\u00a0na\u00a0rynek\u00a0pracy\u00a060 rodzicom/pe\u0142noprawnym\u00a0opiekunom\u00a0(56\u00a0K\u00a0i\u00a04\u00a0M)\u00a0dzieci\u00a0do\u00a0lat\u00a03\u00a0z\u00a0terenu\u00a0m.\u00a0Lublin\u00a0i\u00a0powiatu\u00a0lubelskiego,\u00a0poprzez\u00a0utworzenie\u00a0\u017c\u0142obka\u00a0i zapewnienie\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi\u00a0do\u00a0lat\u00a03,\u00a0do\u00a0dnia\u00a031\u00a0pa\u017adziernika\u00a02021\u00a0r. Cel\u00a0g\u0142.zostanie\u00a0osi\u0105gni\u0119ty\u00a0poprzez\u00a0cele\u00a0szczeg\u00f3\u0142.: -\u00a0umo\u017cliwienie\u00a0rozpocz\u0119cia\u00a0funkcjonowania\u00a0miejsc\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi\u00a0do\u00a0lat\u00a03\u00a0w\u00a0formie\u00a0\u017c\u0142obka\u00a0w\u00a0Lublinie,\u00a0poprzez\u00a0adaptacj\u0119,\u00a0wyko\u0144czenie\u00a0i\u00a0wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144\u00a0przeznaczonych\u00a0na\u00a0ten\u00a0cel,\u00a0zgod.\u00a0z\u00a0koncepcj\u0105\u00a0unwersalnego\u00a0proj.,\u00a0 -\u00a0zapewnienie\u00a0wysokiego\u00a0standardu\u00a0us\u0142ug\u00a0opieku\u0144czych\u00a0dla\u00a0dzieci\u00a0przez\u00a0okres\u00a0min.12\u00a0m-cy,\u00a0funkcjonowania\u00a0miejsca\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi, -\u00a0zachowanie\u00a0trwa\u0142o\u015bci\u00a0rezult.\u00a0proj.przez\u00a0okres\u00a0conajmniej\u00a02\u00a0lat\u00a0od\u00a0daty\u00a0zako\u0144czenia\u00a0realizacji\u00a0proj. Grup\u0119\u00a0docelow\u0105\u00a0(GD)\u00a0stanowi\u00a060\u00a0os.,w\u00a0tym\u00a056\u00a0K\u00a0i\u00a04\u00a0M\u00a0(rodzice\u00a0i\u00a0pe\u0142noprawni\u00a0opiekunowie\u00a0dzieci\u00a0do\u00a0lat\u00a03)\u00a0zamiesz.\u00a0na\u00a0terenie\u00a0m.\u00a0Lublin\u00a0lub\u00a0powiatu lubelskiego\u00a0(zgodnie\u00a0z\u00a0KC),\u00a0wychowuj\u0105cych\u00a0dzieci\u00a0powy\u017cej\u00a05-go\u00a0miesi\u0105ca\u00a0\u017cycia\u00a0do\u00a0lat\u00a03,\u00a0przebywaj\u0105ce\u00a0na\u00a0urlopie\u00a0macierzy\u0144skim,\u00a0rodzicielskim\u00a0lub\u00a0pozostaj\u0105ce bez\u00a0zatrud.,\u00a0kt\u00f3re\u00a0fakt\u00a0posiadania\u00a0i\u00a0wychowywania\u00a0dzieci\u00a0chc\u0105\u00a0pogodzi\u0107\u00a0z\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u0105\u00a0podj\u0119cia\u00a0lub\u00a0kontynuowania\u00a0pracy.\u00a0Proj.\u00a0ma\u00a0pom\u00f3c\u00a0os.posiadaj\u0105cym dzieci\u00a0w\u00a0pogodzeniu\u00a0\u017cycia\u00a0zawod.\u00a0z\u00a0\u017cyciem\u00a0rodzinnym. Zadania: -\u00a0\u00a0niezb\u0119dne\u00a0prace\u00a0przystosowawcze,\u00a0adaptacyjno-wyko\u0144czeniowe\u00a0oraz\u00a0wyposa\u017cenie\u00a0budynku\u00a0\u017c\u0142obka. -\u00a0\u00a0bie\u017c\u0105ce\u00a0funkcjonowanie\u00a0\u017c\u0142obka\u00a0przez\u00a0okres\u00a012\u00a0miesi\u0119cy. Rezultaty: -\u00a0utworzone\u00a060\u00a0miejsc\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi\u00a0do\u00a0lat\u00a03, -\u00a0powr\u00f3t\u00a0\u00a0do\u00a0pracy\u00a0przez\u00a048\u00a0rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w\u00a0faktycznych, -\u00a0podj\u0119cie\u00a0zatrudnienia\u00a0przez\u00a06\u00a0rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w\u00a0faktycznych.", "BENEFICJENT": "ANNA G\u0141OGOWSKA-MAJ \u017b\u0141OBEK SZCZ\u0118\u015aLIWYCH MALUCH\u00d3W", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Szcz\u0119\u015bliwych Maluch\u00f3w - szans\u0105 rodzic\u00f3w na aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1383759.54", "WARTOSC": "1627952.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "Cel g\u0142. proj.: Zwi\u0119kszona dost\u0119pno\u015b\u0107 do opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz zwi\u0119kszone szanse na podj\u0119cie pracy lub powr\u00f3t na rynek pracy 60 rodzicom/pe\u0142noprawnym opiekunom (56 K i 4 M) dzieci do lat 3 z terenu m. Lublin i powiatu lubelskiego, poprzez utworzenie \u017c\u0142obka i zapewnienie\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi do lat 3,\u00a0do\u00a0dnia\u00a031\u00a0pa\u017adziernika\u00a02021\u00a0r. Cel\u00a0g\u0142.zostanie\u00a0osi\u0105gni\u0119ty\u00a0poprzez\u00a0cele\u00a0szczeg\u00f3\u0142.: -\u00a0umo\u017cliwienie\u00a0rozpocz\u0119cia\u00a0funkcjonowania\u00a0miejsc\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi\u00a0do\u00a0lat\u00a03\u00a0w\u00a0formie\u00a0\u017c\u0142obka\u00a0w\u00a0Lublinie,\u00a0poprzez\u00a0adaptacj\u0119,\u00a0wyko\u0144czenie\u00a0i\u00a0wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144\u00a0przeznaczonych\u00a0na\u00a0ten\u00a0cel,\u00a0zgod.\u00a0z\u00a0koncepcj\u0105\u00a0unwersalnego\u00a0proj.,\u00a0 -\u00a0zapewnienie\u00a0wysokiego\u00a0standardu\u00a0us\u0142ug\u00a0opieku\u0144czych\u00a0dla\u00a0dzieci\u00a0przez\u00a0okres\u00a0min.12\u00a0m-cy,\u00a0funkcjonowania\u00a0miejsca\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi, -\u00a0zachowanie\u00a0trwa\u0142o\u015bci\u00a0rezult.\u00a0proj.przez\u00a0okres\u00a0conajmniej\u00a02\u00a0lat\u00a0od\u00a0daty\u00a0zako\u0144czenia\u00a0realizacji\u00a0proj. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) stanowi 60 os.,w tym 56 K i 4 M (rodzice i pe\u0142noprawni opiekunowie dzieci do lat 3) zamiesz. na terenie m. Lublin lub powiatu lubelskiego (zgodnie z KC), wychowuj\u0105cych dzieci powy\u017cej 5-go miesi\u0105ca \u017cycia do lat 3, przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim lub pozostaj\u0105ce bez zatrud., kt\u00f3re fakt posiadania i wychowywania dzieci chc\u0105 pogodzi\u0107 z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 podj\u0119cia lub kontynuowania pracy. Proj. ma pom\u00f3c os.posiadaj\u0105cym dzieci w pogodzeniu \u017cycia zawod. z \u017cyciem rodzinnym. Zadania: -\u00a0\u00a0niezb\u0119dne\u00a0prace\u00a0przystosowawcze,\u00a0adaptacyjno-wyko\u0144czeniowe\u00a0oraz wyposa\u017cenie\u00a0budynku\u00a0\u017c\u0142obka. -\u00a0 bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie \u017c\u0142obka przez okres 12 miesi\u0119cy. Rezultaty: - utworzone 60 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, -\u00a0powr\u00f3t\u00a0 do pracy przez 48 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w faktycznych, - podj\u0119cie zatrudnienia przez 6 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w faktycznych.", "BENEFICJENT": "ANNA G\u0141OGOWSKA-MAJ \u017b\u0141OBEK SZCZ\u0118\u015aLIWYCH MALUCH\u00d3W", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Szcz\u0119\u015bliwych Maluch\u00f3w - radosny maluch, aktywni rodzice!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "880649.29", "WARTOSC": "1036058.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest realizacja dzia\u0142a\u0144 w ramach\u00a0\"Program wykrywania zaka\u017ce\u0144 Borrelia burgdorferi w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dzwa lubelskiego ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem grup ryzyka jako profilaktyka boreliozy z Lyme na lata 2017-2019\". Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie badaniami przesiewowymi (skriningowymi) w celu wczesnego wykrycia choroby uczestnik\u00f3w projektu w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia programem profilaktycznym.\u00a0Projekt Wnioskodawcy skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubelskiego w wieku aktywno\u015bci zawodowej kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do uczestniczenia w programie zdrowotnym, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem grup ryzyka.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wiedzy na temat profilaktyki boreliozy w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w Lubelszczyzny i w efekcie wzrost ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 profilaktycznych. W ramach projektu realizowane b\u0119dz\u0105 dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne zgodnie z programem zdrowotnym oraz wykonywane b\u0119d\u0105 badania diagnostyczne w kierunku boreliozy.", "BENEFICJENT": "LUXMED-UZDROWISKO NA\u0141\u0118CZ\u00d3W SP. Z O.O.", "TYTUL": "Program profilaktyki boreliozy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1694603.52", "WARTOSC": "1993651.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem Proj. jest: Rozw\u00f3j potencja\u0142u sekt.ES\u00a0w okresie 01.01.2017\u201331.12.2019r. w zakr.generowania trwa\u0142ych m.pracy w sekt.ES poprzez utworzenie 69 nowych m. pracy, w tym 51 m.pracy w nowopowsta\u0142ych PS oraz 18 m.pracy w istniej\u0105cych PS; zwi\u0119kszenie, o min 15, liczby PES prowadz.dzia\u0142aln.odp\u0142atn\u0105 po\u017cytku publicz.lub dzia\u0142aln.gosp.oraz wzrost wiedzy u min 120os(66K/54M) z zakr.zak\u0142adania i prowadz.PES na ter.subreg.lubelskiego w woj.lubelskim(WL) Wsparciem zostanie obj\u0119tych: 280 os.fizycznych(154K/126M)/os.wyklucz.lub zagr.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142; cz\u0142onkowie, wolontariusze, pracownicy PES; przedstaw adm.publiczn100 podmiot\u00f3w\u00a0/Podm Ekon Spo\u0142 (PES),w szczeg Przedsi\u0119b.Spo\u0142 (PS) i podm char reintegracyjnym; jedn samorz\u0105du terytor(JST) i ich jedn.org;\u00a0podm.prow dzia\u0142.gosp, deklar ch\u0119\u0107 przekszt w PS \u00a0 Dzia\u0142ania: 1. Us\u0142ugi wsparcia ES i PS, w postaci:us\u0142ug animacji lokalnej,us\u0142ug rozwoju ES\u00a0 (doradztwo i szkolenia)us\u0142ugi wsparcia rozwoju i funkcjonowania istniej\u0105cych Przeds.Spo\u0142 (doradztwo biznesowe i specjalistyczne) 2.\u00a0Kompleksowe wsparcie na rzecz tworzenia i funkcjonowania PES - bezzwrotne wsparcie finansowe na tworzenie nowych PS, w tym Sp\u00f3\u0142dz.Socjaln\u00a0Wsparcie doradczo-szkolenioweDotacje na utworzenie Przeds.Spo\u0142 (do 15tys na m.pracy)Wsparcie pomostoweus\u0142ugi zindywidualizowane 3. Wsparcie tworzenia m.pracy w sekt.ES, w szczeg\u00f3lno\u015bci w Przeds.Spo\u0142Refundacja wyposa\u017cenie i doposa\u017cenia st.pracy\u00a0(do 15tys na m.pracy)Subsydiowane zatrudnienieus\u0142ugi zindywidualizowane \u00a0 \u00a0Rezultaty:l.gr.inicjatywnych, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142. OWES wypracowa\u0142y za\u0142o\u017c.co do utworzenia PES\u00a0\u2013min 9l.\u015brodowisk, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142. OWES przyst\u0105pi\u0142y do wsp\u00f3lnej realiz.przedsi\u0119wzi\u0119cia maj\u0105cego na celu rozw\u00f3jES \u2013min 15l.m.pracy utworzonych w wyniku dzia\u0142.OWES dla os,wskazanych w def.Przeds.Spo\u0142 \u201351l.NGO prowadz.dzia\u0142.odp\u0142.po\u017cyt.publ.lub dzia\u0142.gosp. utworz.w wyniku dzia\u0142. OWES \u2013min 15l.m.pracy w przeliczeniu na pe\u0142ne et.utworz.w wyniku dzia\u0142.OWES we wspartych PS\u00a0\u201318% wzrostu obrot\u00f3w PSobj\u0119tych wsparc", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Lubelski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.56}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1257765.06", "WARTOSC": "1479723.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie zwi\u0119kszenie udzia\u0142u dzieci w wieku przedszkolnym w wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie Przedszkola Maluszkowo w Lublinie z 40 miejscami i zapewnienie ich funkcjonowania w okresie od 01.09.2021 do 31.08.2022r. GRUPA DOCELOWA: 1) 40 dzieci (22 dziewczynek, 18 ch\u0142opc\u00f3w) zgodnie z zapisami art. 45 ustawy o o\u015bw. w wieku od pocz\u0105tku roku szkolnego w roku kalend, w kt\u00f3rym dziecko ko\u0144czy 3 lata, do ko\u0144ca roku szkolnego w roku kalend, w kt\u00f3rym dziecko ko\u0144czy 4 lat. W uzasadnionych przypadkach proj.zostan\u0105 obj\u0119te dzieci, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 2,5r., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu Kodeksu Cywilnego teren woj. lubelskiego, 2) Nowotworzone Przedszkole Maluszkowo w Lublinie, (KRYT. PREM 1) Zadania: Zadanie nr 1: Adaptacja i zakup wyposa\u017cenia Przedszkola Maluszkowo\u00a0 Zadanie nr 2: Funkcjonowanie Przedszkola Maluszkowo\u00a0 Zadanie nr 3: Organizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych Zak\u0142adane wska\u017aniki 1. Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie \u2013\u00a040 szt. 2. Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej -\u00a040 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "A2 ANNA LUBA\u015a", "TYTUL": "Przedszkole Maluszkowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1167048.30", "WARTOSC": "1372998.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 144 Uczni\u00f3w (74K i 70M) kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunku Technik Informatyk i Technik Weterynarii w Technikum TEB Edukacja w Lublinie poprzez udzia\u0142 w dodatkowych specjalistycznych kursach zawodowych i sta\u017cach zawodowych rekomendowanych przez pracodawc\u00f3w oraz wzrost kwalifikacji zawodowych i 6 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego (1K i 5M) zatrudnionych w Technikum TEB w Lublinie w ramach projektu trwaj\u0105cego w okresie od 01.09.2018r. do 30.09.2020r. W ramach proj.zrealizowane b\u0119d\u0105 nast. zadania: 1. Podniesienie kompetencji nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego Technikum TEB Edukacja w Lublinie 2. Szkolenia zawodowe dla Uczni\u00f3w kierunku Technik Informatyk Technikum TEB Edukacja w Lublinie 3. Szkolenia zawodowe dla Uczni\u00f3w kierunku Technik Weterynarii Technikum TEB Edukacja w Lublinie 4. Wysokiej jako\u015bci sta\u017ce zawodowe dla Uczni\u00f3w Technikum TEB Edukacja w Lublinie Projekt skierowany jest do Uczni\u00f3w/Uczennic kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w Technikum TEB Edukacja w Lublinie na kierunku Technik Informatyk oraz Technik Weterynarii. Realizacja niniejszego projektu rozwi\u0105zuje nast\u0119puj\u0105cy problem: deficyty w do\u015bwiadczeniu zawodowym i umiej\u0119tno\u015bciach praktycznych absolwent\u00f3w wchodz\u0105cych na rynek pracy. Efektem zrealizowania za\u0142o\u017ce\u0144 projektu nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych oraz zdobycie niezb\u0119dnego do\u015bwiadczenia zawodowego przez 144 Uczni\u00f3w/Uczennic (74K i 70M) Technikum TEB Edukacja w Lublinie oraz podniesienie kompetencji zawodowych 6 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego (1K i 5M) zatrudnionych w Technikum TEB w Lublinie.", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Mistrzowie zawodu - wykwalifikowani absolwenci kierunk\u00f3w Technik Informatyk i Technik Weterynarii Technikum TEB Edukacja w Lublinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1319397.74", "WARTOSC": "1552232.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "1.\u00a0Cel\u00a0projektu: zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d 25 (23K, 2M) os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie w Lublinie 25 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku Maluszkowo w okresie 01.06.2019 \u2013 31.12.2019 oraz zapewnienie ich funkcjonowania w okresie od 01.01.2020 - 31.12.2021r. 2.\u00a0Grup\u0119\u00a0docelow\u0105 stanowi 25 os\u00f3b (23K, 2M) - rodzice i pe\u0142noprawni opiekunowie dzieci do lat 3, kt\u00f3rzy pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze miasta Lublin lub powiatu lubelskiego/\u015bwidnickiego, woj. lubelskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego chc\u0105cy powr\u00f3ci\u0107/wej\u015b\u0107 na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z pe\u0142nieniem funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 (urodzeniem lub wychowaniem dziecka), o statusie na rynku pracy: a)\u00a08 os\u00f3b\u00a0(7K,\u00a01M)\u00a0bezrobotnych\u00a0lub\u00a0os\u00f3b\u00a0biernych\u00a0zawodowo\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0poza\u00a0rynkiem\u00a0pracy\u00a0ze\u00a0wzgl\u0119du\u00a0na\u00a0obowi\u0105zek\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi\u00a0do\u00a0lat\u00a03,\u00a0w\u00a0tym do\u00a0os\u00f3b,\u00a0kt\u00f3re\u00a0przerwa\u0142y\u00a0karier\u0119\u00a0zawodow\u0105\u00a0ze\u00a0wzgl\u0119du\u00a0na\u00a0urodzenie\u00a0dziecka\u00a0lub\u00a0przebywaj\u0105cych\u00a0na\u00a0urlopie\u00a0wychowawczym\u00a0w\u00a0rozumieniu\u00a0ustawy\u00a0z\u00a0dnia\u00a026 czerwca\u00a01974\u00a0r\u00a0-\u00a0Kodeks\u00a0pracy; b)\u00a017 (16K,\u00a01M)\u00a0os\u00f3b\u00a0pracuj\u0105cych\u00a0opiekuj\u0105cych\u00a0si\u0119\u00a0dzieckiem\u00a0do\u00a0lat\u00a03,\u00a0b\u0119d\u0105cych\u00a0w\u00a0trakcie\u00a0przerwy\u00a0zwi\u0105zanej\u00a0z\u00a0urodzeniem\u00a0lub\u00a0wychowaniem\u00a0dziecka\u00a0i przebywaj\u0105cych\u00a0na\u00a0urlopie\u00a0macierzy\u0144skim\u00a0lub\u00a0rodzicielskim\u00a0w\u00a0rozumieniu\u00a0ustawy\u00a0z\u00a0dnia\u00a026\u00a0czerwca\u00a01974\u00a0r.\u00a0\u2013\u00a0Kodeks\u00a0pracy. 3.\u00a0G\u0142\u00f3wne\u00a0zadania,\u00a0kt\u00f3re\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0realizowane\u00a0w\u00a0ramach\u00a0projektu: Zadanie 1\u00a0Adaptacja\u00a0pomieszcze\u0144\u00a0i\u00a0zakup\u00a0wyposa\u017cenia\u00a0\u017c\u0142obka Zadanie 2 Funkcjonowanie\u00a0\u017c\u0142obka 4.\u00a0G\u0142\u00f3wne\u00a0rezultaty,\u00a0kt\u00f3re\u00a0dzi\u0119ki\u00a0realizacji\u00a0projektu\u00a0zostan\u0105\u00a0osi\u0105gni\u0119te: a) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu - 14 os. (14K) b) Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 6 os. (5K/1M)", "BENEFICJENT": "A2 ANNA LUBA\u015a", "TYTUL": "Utworzenie \u017c\u0142obka Maluszkowo 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1319397.74", "WARTOSC": "1552232.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "1.\u00a0Cel\u00a0projektu: Zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d 25 (23K, 2M) os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie w Lublinie 25 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku Maluszkowo w okresie 01.06.2019 \u2013 31.12.2019 oraz zapewnienie ich funkcjonowania w okresie od 01.01.2020 - 31.12.2021r. 2.\u00a0Grup\u0119\u00a0docelow\u0105 stanowi\u00a025\u00a0os\u00f3b\u00a0(23K,\u00a02M)\u00a0-\u00a0rodzice\u00a0i\u00a0pe\u0142noprawni\u00a0opiekunowie\u00a0dzieci\u00a0do\u00a0lat\u00a03,\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0pracuj\u0105\u00a0lub\u00a0zamieszkuj\u0105\u00a0na\u00a0obszarze\u00a0miasta\u00a0Lublin lub\u00a0powiatu\u00a0lubelskiego/\u015bwidnickiego,\u00a0woj.\u00a0lubelskiego\u00a0w\u00a0rozumieniu\u00a0przepis\u00f3w\u00a0Kodeksu\u00a0Cywilnego\u00a0chc\u0105cy\u00a0powr\u00f3ci\u0107/wej\u015b\u0107\u00a0na\u00a0rynek\u00a0pracy\u00a0po\u00a0przerwie zwi\u0105zanej\u00a0z\u00a0pe\u0142nieniem\u00a0funkcji\u00a0opieku\u0144czych\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi\u00a0do\u00a0lat\u00a03\u00a0(urodzeniem\u00a0lub\u00a0wychowaniem\u00a0dziecka),\u00a0o\u00a0statusie\u00a0na\u00a0rynku\u00a0pracy: a)\u00a08\u00a0os\u00f3b\u00a0(7K,\u00a01M)\u00a0bezrobotnych\u00a0lub\u00a0os\u00f3b\u00a0biernych\u00a0zawodowo\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0poza\u00a0rynkiem\u00a0pracy\u00a0ze\u00a0wzgl\u0119du\u00a0na\u00a0obowi\u0105zek\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi\u00a0do\u00a0lat\u00a03,\u00a0w\u00a0tym do\u00a0os\u00f3b,\u00a0kt\u00f3re\u00a0przerwa\u0142y\u00a0karier\u0119\u00a0zawodow\u0105\u00a0ze\u00a0wzgl\u0119du\u00a0na\u00a0urodzenie\u00a0dziecka\u00a0lub\u00a0przebywaj\u0105cych\u00a0na\u00a0urlopie\u00a0wychowawczym\u00a0w\u00a0rozumieniu\u00a0ustawy\u00a0z\u00a0dnia\u00a026 czerwca\u00a01974\u00a0r\u00a0-\u00a0Kodeks\u00a0pracy; b)\u00a017\u00a0(16K,\u00a01M)\u00a0os\u00f3b\u00a0pracuj\u0105cych\u00a0opiekuj\u0105cych\u00a0si\u0119\u00a0dzieckiem\u00a0do\u00a0lat\u00a03,\u00a0b\u0119d\u0105cych\u00a0w\u00a0trakcie\u00a0przerwy\u00a0zwi\u0105zanej\u00a0z\u00a0urodzeniem\u00a0lub\u00a0wychowaniem\u00a0dziecka\u00a0i przebywaj\u0105cych\u00a0na\u00a0urlopie\u00a0macierzy\u0144skim\u00a0lub\u00a0rodzicielskim\u00a0w\u00a0rozumieniu\u00a0ustawy\u00a0z\u00a0dnia\u00a026\u00a0czerwca\u00a01974\u00a0r.\u00a0\u2013\u00a0Kodeks\u00a0pracy. 3.\u00a0G\u0142\u00f3wne\u00a0zadania,\u00a0kt\u00f3re\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0realizowane\u00a0w\u00a0ramach\u00a0projektu: Zadanie\u00a01\u00a0Adaptacja\u00a0pomieszcze\u0144\u00a0i\u00a0zakup\u00a0wyposa\u017cenia\u00a0\u017c\u0142obka Zadanie\u00a02\u00a0Funkcjonowanie\u00a0\u017c\u0142obka 4.\u00a0G\u0142\u00f3wne\u00a0rezultaty,\u00a0kt\u00f3re\u00a0dzi\u0119ki\u00a0realizacji\u00a0projektu\u00a0zostan\u0105\u00a0osi\u0105gni\u0119te: a)\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b,\u00a0kt\u00f3re\u00a0powr\u00f3ci\u0142y\u00a0na\u00a0rynek\u00a0pracy\u00a0po\u00a0przerwie\u00a0zwi\u0105zanej\u00a0z\u00a0urodzeniem/\u00a0wychowaniem\u00a0dziecka,\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0-\u00a014 os.\u00a0(14K) b)\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy,\u00a0kt\u00f3re\u00a0znalaz\u0142y\u00a0prac\u0119\u00a0lub\u00a0poszukuj\u0105\u00a0pracy\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0-\u00a06 os.\u00a0(5K/1M)", "BENEFICJENT": "A2 ANNA LUBA\u015a", "TYTUL": "Utworzenie \u017c\u0142obka Maluszkowo 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1075301.34", "WARTOSC": "1265060.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "1.\u00a0Cel projektu:\u00a0Zwi\u0119kszenie\u00a0poziomu\u00a0aktywno\u015bci\u00a0zawodowej\u00a0i\u00a0zatrudnienia\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a025\u00a0(23K,\u00a02M)\u00a0os\u00f3b\u00a0sprawuj\u0105cych\u00a0opiek\u0119\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi\u00a0do\u00a0lat\u00a03\u00a0poprzez udost\u0119pnienie\u00a025\u00a0nowych\u00a0miejsc\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi\u00a0w\u00a0\u017c\u0142obku\u00a0Maluszkowo 3\u00a0w\u00a0okresie\u00a0od\u00a001.10.2018\u00a0-\u00a030.09.2020r. 2.\u00a0Grup\u0119\u00a0docelow\u0105\u00a0stanowi\u00a025\u00a0os\u00f3b\u00a0(23K,\u00a02M)\u00a0-\u00a0rodzice\u00a0i\u00a0pe\u0142noprawni\u00a0opiekunowie\u00a0dzieci\u00a0do\u00a0lat\u00a03\u00a0zamieszkuj\u0105cych\u00a0na\u00a0terenie\u00a0miasta\u00a0Lublina\u00a0lub\u00a0powiatu lubelskiego\u00a0w\u00a0rozumieniu\u00a0Kodeksu\u00a0Cywilnego,\u00a0kt\u00f3re\u00a0chc\u0105\u00a0powr\u00f3ci\u0107/wej\u015b\u0107\u00a0na\u00a0rynek\u00a0pracy\u00a0po\u00a0przerwie\u00a0zwi\u0105zanej\u00a0z\u00a0pe\u0142nieniem\u00a0funkcji\u00a0opieku\u0144czych\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi do\u00a0lat\u00a03\u00a0(urodzeniem\u00a0lub\u00a0wychowaniem\u00a0dziecka),\u00a0o\u00a0statusie\u00a0na\u00a0rynku\u00a0pracy:\u00a0 a) 5 os\u00f3b (4K, 1M) bezrobotnych lub os\u00f3b biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym do os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r - Kodeks pracy; b) 20 (19K, 1M) os\u00f3b pracuj\u0105cych opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem do lat 3, b\u0119d\u0105cych w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z urodzeniem lub wychowaniem dziecka i przebywaj\u0105cych na urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r. \u2013 Kodeks pracy. 3.\u00a0G\u0142\u00f3wne\u00a0zadania,\u00a0kt\u00f3re\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0realizowane\u00a0w\u00a0ramach\u00a0projektu: a)\u00a0Adaptacja\u00a0pomieszcze\u0144\u00a0i\u00a0zakup\u00a0wyposa\u017cenia\u00a0\u017c\u0142obka b)\u00a0Funkcjonowanie\u00a0\u017c\u0142obka 4.\u00a0G\u0142\u00f3wne\u00a0rezultaty,\u00a0kt\u00f3re\u00a0dzi\u0119ki\u00a0realizacji\u00a0projektu\u00a0zostan\u0105\u00a0osi\u0105gni\u0119te: a)\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0opiekuj\u0105cych\u00a0si\u0119\u00a0dzie\u0107mi\u00a0w\u00a0wieku\u00a0do\u00a0lat\u00a03\u00a0obj\u0119tych\u00a0wsparciem\u00a0w\u00a0programie\u00a0\u2013\u00a025\u00a0os. b)\u00a0Liczba\u00a0utworzonych\u00a0miejsc\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi\u00a0w\u00a0wieku\u00a0do\u00a0lat\u00a03\u00a0\u2013\u00a025\u00a0szt. c)\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b,\u00a0kt\u00f3re\u00a0powr\u00f3ci\u0142y\u00a0na\u00a0rynek\u00a0pracy\u00a0po\u00a0przerwie\u00a0zwi\u0105zanej\u00a0z\u00a0urodzeniem/\u00a0wychowaniem\u00a0dziecka,\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0-\u00a09 os. d)\u00a0Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu-11 os. \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "A2 ANNA LUBA\u015a", "TYTUL": "Utworzenie \u017b\u0142obka Maluszkowo 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1075301.34", "WARTOSC": "1265060.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "1.\u00a0Cel\u00a0projektu:\u00a0Zwi\u0119kszenie\u00a0poziomu\u00a0aktywno\u015bci\u00a0zawodowej\u00a0i\u00a0zatrudnienia\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a025\u00a0(23K,\u00a02M)\u00a0os\u00f3b\u00a0sprawuj\u0105cych\u00a0opiek\u0119\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi\u00a0do\u00a0lat\u00a03\u00a0poprzez udost\u0119pnienie\u00a025\u00a0nowych\u00a0miejsc\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi\u00a0w\u00a0\u017c\u0142obku\u00a0Maluszkowo 4 w\u00a0okresie\u00a0od\u00a001.10.2018\u00a0-\u00a031.10.2020r. 2.\u00a0Grup\u0119\u00a0docelow\u0105\u00a0stanowi\u00a025\u00a0os\u00f3b\u00a0(23K,\u00a02M)\u00a0-\u00a0rodzice\u00a0i\u00a0pe\u0142noprawni\u00a0opiekunowie\u00a0dzieci\u00a0do\u00a0lat\u00a03\u00a0zamieszkuj\u0105cych\u00a0na\u00a0terenie\u00a0miasta\u00a0Lublina\u00a0lub\u00a0powiatu lubelskiego\u00a0w\u00a0rozumieniu\u00a0Kodeksu\u00a0Cywilnego,\u00a0kt\u00f3re\u00a0chc\u0105\u00a0powr\u00f3ci\u0107/wej\u015b\u0107\u00a0na\u00a0rynek\u00a0pracy\u00a0po\u00a0przerwie\u00a0zwi\u0105zanej\u00a0z\u00a0pe\u0142nieniem\u00a0funkcji\u00a0opieku\u0144czych\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi do\u00a0lat\u00a03\u00a0(urodzeniem\u00a0lub\u00a0wychowaniem\u00a0dziecka),\u00a0o\u00a0statusie\u00a0na\u00a0rynku\u00a0pracy:\u00a0 a)\u00a05\u00a0os\u00f3b\u00a0(4K,\u00a01M)\u00a0bezrobotnych\u00a0lub\u00a0os\u00f3b\u00a0biernych\u00a0zawodowo\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0poza\u00a0rynkiem\u00a0pracy\u00a0ze\u00a0wzgl\u0119du\u00a0na\u00a0obowi\u0105zek\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi\u00a0do\u00a0lat\u00a03,\u00a0w\u00a0tym do\u00a0os\u00f3b,\u00a0kt\u00f3re\u00a0przerwa\u0142y\u00a0karier\u0119\u00a0zawodow\u0105\u00a0ze\u00a0wzgl\u0119du\u00a0na\u00a0urodzenie\u00a0dziecka\u00a0lub\u00a0przebywaj\u0105cych\u00a0na\u00a0urlopie\u00a0wychowawczym\u00a0w\u00a0rozumieniu\u00a0ustawy\u00a0z\u00a0dnia\u00a026 czerwca\u00a01974\u00a0r\u00a0-\u00a0Kodeks\u00a0pracy; b)\u00a020\u00a0(19K,\u00a01M)\u00a0os\u00f3b\u00a0pracuj\u0105cych\u00a0opiekuj\u0105cych\u00a0si\u0119\u00a0dzieckiem\u00a0do\u00a0lat\u00a03,\u00a0b\u0119d\u0105cych\u00a0w\u00a0trakcie\u00a0przerwy\u00a0zwi\u0105zanej\u00a0z\u00a0urodzeniem\u00a0lub\u00a0wychowaniem\u00a0dziecka\u00a0i przebywaj\u0105cych\u00a0na\u00a0urlopie\u00a0macierzy\u0144skim\u00a0lub\u00a0rodzicielskim\u00a0w\u00a0rozumieniu\u00a0ustawy\u00a0z\u00a0dnia\u00a026\u00a0czerwca\u00a01974\u00a0r.\u00a0\u2013\u00a0Kodeks\u00a0pracy. 3.\u00a0G\u0142\u00f3wne\u00a0zadania,\u00a0kt\u00f3re\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0realizowane\u00a0w\u00a0ramach\u00a0projektu: a)\u00a0Adaptacja\u00a0pomieszcze\u0144\u00a0i\u00a0zakup\u00a0wyposa\u017cenia\u00a0\u017c\u0142obka b)\u00a0Funkcjonowanie\u00a0\u017c\u0142obka 4.\u00a0G\u0142\u00f3wne\u00a0rezultaty,\u00a0kt\u00f3re\u00a0dzi\u0119ki\u00a0realizacji\u00a0projektu\u00a0zostan\u0105\u00a0osi\u0105gni\u0119te: a)\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0opiekuj\u0105cych\u00a0si\u0119\u00a0dzie\u0107mi\u00a0w\u00a0wieku\u00a0do\u00a0lat\u00a03\u00a0obj\u0119tych\u00a0wsparciem\u00a0w\u00a0programie\u00a0\u2013\u00a025\u00a0os. b)\u00a0Liczba\u00a0utworzonych\u00a0miejsc\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi\u00a0w\u00a0wieku\u00a0do\u00a0lat\u00a03\u00a0\u2013\u00a025\u00a0szt. c)\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b,\u00a0kt\u00f3re\u00a0powr\u00f3ci\u0142y\u00a0na\u00a0rynek\u00a0pracy\u00a0po\u00a0przerwie\u00a0zwi\u0105zanej\u00a0z\u00a0urodzeniem/\u00a0wychowaniem\u00a0dziecka,\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0-\u00a09\u00a0os. d)\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy,\u00a0kt\u00f3re\u00a0znalaz\u0142y\u00a0prac\u0119\u00a0lub\u00a0poszukuj\u0105\u00a0pracy\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu-11 os.", "BENEFICJENT": "A2 ANNA LUBA\u015a", "TYTUL": "Utworzenie \u017b\u0142obka Maluszkowo 4", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "457406.24", "WARTOSC": "538125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski", "OPIS": "Uczestnikami projektu b\u0119dzie 70 os.(35Ki35M) w wieku aktywno\u015bci zawodowej z obszaru wojew\u00f3dztwa lubelskiego (dalej:WL) (zamieszkuj\u0105ce wg KC) b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka zachorowania z przyczyn zawodowych na choroby kr\u0119gos\u0142upa i uk\u0142adu ruchu. Osoby bior\u0105ce udzia\u0142 w projekcie w momencie przyst\u0105pienia do projektu b\u0119d\u0105 pracownikami nast\u0119puj\u0105cych przedsi\u0119biorstw: 1. Softland Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105, ul Pancerniak\u00f3w 4a, 20-331 Lublin, NIP 9460004257)(dalej:P1), lub 2. KOMERCYJNE PRZEDSI\u0118BIORSTWO ROB\u00d3T BUDOWLANYCH SP Z O O Piotrawin 12D 21-002 Jastk\u00f3w.(dalej:P2) 3. PROFILEX Sp. z o.o., ul. F. Chopina 41/2, 20-023 Lublin, NIP: 7123359280 (dalej: P3). Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie w minimum 46% b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 kobiety. Wsparcie w projekcie zostanie dostosowane do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b Zadania: 1.Dzia\u0142ania zdrowotne w zakresie: diagnozy wyst\u0105pienia i przeciwdzia\u0142ania skutkom wyst\u0105pienia chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa 2. Dzia\u0142ania edukacyjne w zakresie zmiany stanowiska pracy lub poprawy jego funkcjonowania w zakresie wp\u0142ywu na zdrowie. Rezultaty: 1. 2 programy zdrowotne 2. 70 os\u00f3b kt\u00f3re uzyska kwalifikacje lub kompetencje w nowym zawodzie \u00a0", "BENEFICJENT": "PROESA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Pracownik kr\u0119gos\u0142upem przedsi\u0119biorstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1531224.00", "WARTOSC": "1801440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 kolonoskopowych w ramach Programu bada\u0144 przesiewowych raka jelita grubego, oraz wykonywanie \u00a0profilaktycznych bada\u0144 kolonoskopowych u os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia programem profilaktycznym. W rezultacie nast\u0105pi wzrost dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych pozwalaj\u0105cych na wykrycie chor\u00f3b we wczesnym ich stadium i rozpocz\u0119cie leczenia. Projekt kierowany jest do os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa lubeskiego, podregionu lubelskiego obejmuj\u0105cego powiaty: lubartowski, lubelski, \u0142\u0119czy\u0144ski, \u015bwidnicki, m.Lublin, spe\u0142niaj\u0105cych kryterium w\u0142\u0105czenia do Programu bada\u0144 przesiewowych. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105: dzia\u0142ania w zakresie informacyjno - edukacyjnym, zach\u0119caj\u0105ce pacjent\u00f3w do wykonywania bada\u0144 profilaktycznych oraz \u00a0wykonywane b\u0119d\u0105 badania kolonoskopowe, r\u00f3wnie\u017c w znieczuleniu.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE LUXMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 kolonoskopowych przez pacjent\u00f3w kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia programem profilaktyki raka jelita grubego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1493595.00", "WARTOSC": "2149695.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 mammograficznych w ramach Programu profilaktyki raka piersi oraz podniesienie poziomu wiedzy kobiet na temat profilaktyki raka sutka, wykonywanie profilaktycznych bada\u0144 mammograficznych u os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia programem profilaktycznym. W rezultacie nast\u0105pi wzrost dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych pozwalaj\u0105cych na wykrycie chor\u00f3b we wczesnym ich stadium i rozpocz\u0119cie leczenia. Projekt kierowany jest do os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa lubelskiego, podregionu lubelskiego\u00a0obejmuj\u0105cego powiaty:\u00a0lubartowski, lubelski, \u0142\u0119czy\u0144ski, \u015bwidnicki, m.Lublin, spe\u0142niaj\u0105cych kryterium w\u0142\u0105czenia do Programu.W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105: dzia\u0142ania w zakresie informacyjno - edukacyjnym, zach\u0119caj\u0105ce pacjent\u00f3w do wykonywania bada\u0144 profilaktycznych oraz\u00a0wykonywane b\u0119d\u0105 badania mammograficzne w ramach aktualnie realizowanego Programu profilaktyki raka piersi.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE LUXMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 mammograficznych przez pacjentki w ramach programu profilaktycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1522859.74", "WARTOSC": "1791599.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: wzrost w okresie 01.09.2017 - 31.08.2019 aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d 88 os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo z woj. lubelskiego (pow. che\u0142mski, krasnostawski, lubelski, \u015bwidnicki, m. Che\u0142m, opolski) , nale\u017c\u0105cych do co najmniej 1 z nast\u0119puj\u0105cych grup: d\u0142ugotrwale bezrobotni, kobiety, w wieku 50 lat i wi\u0119cej, niepe\u0142nosprawni, a tak\u017ce w\u015br\u00f3d 12 rolnik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w PUP/MUP jako osoby bezrobotne z terenu woj. lubelskiego nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: d\u0142ugotrwale bezrobotni, kobiety, w wieku 50 lat i wi\u0119cej, niepe\u0142nosprawni, prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa.. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 80 os. (K47/M33) 2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: 35 os. (K22/M13) 3. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych w sektorze pozarolniczym po opuszczeniu programu: 6 os. (K4/M2). GRUPA DOCELOWA: Grup docelowa proj. to 100 os. (w tym 59 kobiet): os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego (pow. che\u0142mski, krasnostawski, lubelski, \u015bwidnicki, m. Che\u0142m, opolski), bezrobotne lub bierne zawodowo, nale\u017c\u0105ce co najmniej do 1 z poni\u017cszych grup: a) w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c., b) kobiety, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne. W ramach bezrobotnych 12 os. to rolnicy lub cz\u0142onkowie ich rodzin w wieku 30 lat i wi\u0119cej , nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c., b) kobiety, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do 2 ha przeliczeniowych, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa. ZADANIA: 1. Diagnoza uczestnik\u00f3w i budowanie strategii - IPD 2. Szkolenia zawodowe 3. Sta\u017ce w przedsi\u0119biorstwach 4, Wej\u015bcie na rynek pracy WARTO\u015a\u0106 PROJEKTU:\u00a01798139,70 z\u0142 WARTO\u015a\u0106 DOFINANSOWAN", "BENEFICJENT": "KLS PARTNERS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fabryka szans drog\u0105 do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1415505.00", "WARTOSC": "1665300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: podniesionie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia u 40 os. pozostaj\u0105cych bez pracy spo\u015br\u00f3d 50 uczestnik\u00f3w projektu \u2013 os.znajduj\u0105cych si\u0119 bez pracy (z wy\u0142\u0105czeniem os. przed uko\u0144czeniem 30 roku \u017cycia), nale\u017c\u0105cych do jednej z grup: kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, os.o niskich kwalifikacjach, os. odchodz\u0105ce z rolnictwa oraz za\u0142o\u017cenie 40 mikroprzedsi\u0119biorstw i utworzenie 50 miejsc pracy - dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu udzielonemu w ramach proj. w okr. 02.2017-09.2018. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105: os. pozostaj\u0105ce bez pracy (z wy\u0142\u0105czeniem os.przed uko\u0144. 30 r.\u017c.) zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w (w rozumieniu przepis\u00f3w KC): lubartowskiego, \u0142\u0119czy\u0144skiego, \u015bwidnickiego, lubelskiego i Lublin, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z grup: kobiety min 60%, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min 10%, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne min 20%, os.o niskich kwalifikacjach. -min. 40%, osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. min 10% oraz osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa min 6%. Projekt zapewnia komplek. wsparcie, kt\u00f3re b\u0119dzie realizowane poprzez nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1.Rekrutacja uczestnik\u00f3w projektu \u2013 w tym diagnoza predyspozycji w zakresie prowadzenia dzia\u0142.\u00a0gosp. oraz identyfikacja potrzeb szkoleniowych i doradczych (IPD) 2.Podstawowe wsparcie szkoleniowo-doradcze 3.Udzielenie wsparcia finansowego na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci 4.Wsparcie pomostowe. Najwa\u017cniejsze rezultaty projektu to: 1.Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej: 50; 2. Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie \u2013 40 os. 3. W min 20% nowo powsta\u0142ych przedsi\u0119biorstwach zostan\u0105 utworzone dodatkowe miejsca pracy (w przeci\u0105gu pierwszego roku). Projekt b\u0119dzie realizowany z uwzgl\u0119dnieniem zasad r\u00f3wno\u015bci szans p\u0142ci oraz zasad r\u00f3wno\u015bci i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. KWOTA DOFINANSOWANIA: 1.802.940,00z\u0142 WK\u0141AD W\u0141ASN", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BEZPIECZNA PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Wystartuj z w\u0142asn\u0105 firm\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1353713.40", "WARTOSC": "1592604.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Proj. zak\u0142ada utworzenie Centrum Wsparcia Rodziny dla cz\u0142onk\u00f3w rodzin, w tym rodzin dysfunkcyjnych b\u0119d\u0105cych w kryzysie rodzinnym, prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowowawczych i/lub rodz.zast\u0119pczych. Zgodnie z kryt. Form specyf nr 6 projekt realizowany b\u0119dzie w gminach gdzie jest ograniczony dost\u0119p do wsparcia dla rodzin. Wnioskod. planuje obj\u0105\u0107 360 mieszk.woj lubelskiego specjalistycznym kompleksowym wsparciem. Realizacja proj. przyczyni si\u0119 do: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci bezp\u0142atnego specjalist. poradnictwa indywidywidualnego i grupowego co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na popr. sytuacji \u017cyciowej i rodzinnej os. wykl. b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142. os\u00f3b i rodzin korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. rodz. dysfunkcyjnych z terenu gmin obj\u0119tych wsparciem. W ramach proj. UP zostan\u0105 obj\u0119ci wysokiej jako\u015bci wsparciem:Diagnoza potrzeb oraz wsparcie asystenta rodziny, Oddzia\u0142ywania samorozwojowe dla cz\u0142onk\u00f3w rodziny(Indywid. porad. specjalistyczne dla K,M,dzieci i m\u0142odzie\u017cy (Porad. psycholog/ psychoterap, prawne, zawodowe, terapeuty uzale\u017cnie\u0144), grup. porad. (dla doros\u0142ych,dla dzieci w wieku 7-12 r.\u017c.,dla dzieci w wieku 13-18 r.\u017c. z zakresu kompetencji spo\u0142ecznych), Oddzia\u0142ywania samorozw. dla rodzin (terapia rodzin/par, Szko\u0142a dla rodzic\u00f3w, porad. grup. dla ma\u0142\u017ce\u0144stw, dla rodzin) w terminie do 30/06/2020 W celu likwidowania barier UP zostanie zwr\u00f3cony koszt dojazdu, a podczas porad. grup.,dzieci UP zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105. Proj. dostosowany do potrzeb os. niepe\u0142nospr. Projekt jest zgodny z kryt. form. spec. nr. 1 \u2013 zawiera dzia\u0142ania profilaktyczne, zgodny z kryt. form. spec. nr. 3 zawiera preferencj\u0119 dla wskazanych grup odbiorc\u00f3w, z kryt form specyf nr 4 partnerzy s\u0105 podmiotami uprawnionymi do realizacji us\u0142ug z zakresu wsparcia rodziny i systemu pieczy zast\u0119pczej oraz z z kryt form specyf nr 6 projekt swym zasi\u0119giem obejmuje gminy w kt\u00f3rych jest organiczony dost\u0119p do wsparcia rodzin oraz ustaw\u0105 o wspieraniu rodziny i systemie pie", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA AKTYWNO\u015aCI \"BONA FIDES\"", "TYTUL": "Centrum Wsparcia Rodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1539660.52", "WARTOSC": "1811365.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przeciwdzia\u0142anie wzrostowi bezrobocia poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji 100 os\u00f3b (w tym 40kobiet) zagro\u017conych zwolnieniem lub zwolnionych z zak\u0142ad\u00f3w pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy z terenu powiat\u00f3w bialskiego, lubartowskiego, \u0142\u0119czy\u0144skiego, lubelskiego, parczewskiego oraz miasta Bia\u0142a podlaska i Lublin poprzez udzia\u0142 w oferowanych formach wsparcia w projekcie do 28 lutego 2019 roku. Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie uczestnicy proj. zdob\u0119d\u0105 wiedz\u0119 dot. aktualnej sytuacji na rynku pracy, metod i form poszukiwania pracy oraz praw i obowi\u0105zk\u00f3w zwi\u0105zanych z zatrudnieniem poprzez uczestnictwo w warsztatach grupowych oraz indywidualnym doradztwie zawodowym i po\u015brednictwie pracy. Uczestnicy projektu nab\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c umiej\u0119tno\u015bci z zakresu komunikacji interpersonalnej, komunikacji i negocjacji z pracodawc\u0105 oraz wsp\u00f3\u0142pracownikami, rozwi\u0105zywania konflikt\u00f3w i radzenia sobie ze stresem dzi\u0119ki udzia\u0142owi w warsztatach umiej\u0119tno\u015bci interpersonalnych oraz indywidualnych spotkaniach z psychologiem. Uczestnicy projektu zdob\u0119d\u0105 nowe kompetencje i kwalifikacje zawodowe poprzez udzia\u0142 w szkoleniach zawodowych dostosowanych do indywidualnych potrzeb: 1.Operator w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych 2.Spawacz TIG i MAG 3.Prawo jazdy kat.C (lub C+E) + kwalifikacja wst\u0119pna przy\u015bpieszona 4.Ksi\u0119gowy 5.Kurs komputerowy ECDL Core 6.Bony na szkolenia zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 sprz\u0119tu ci\u0119\u017ckiego 7.Bony na inne szkolenia zawodowe Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w w/w szkoleniach co najmniej 70 os\u00f3b uzyska dokument potwierdzaj\u0105cy umiej\u0119tno\u015bci i/lub kompetencje i/lub kwalifikacje. Uczestnicy projektu skorzystaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c z udzia\u0142u w maksymalnie 6 miesi\u0119cznych sta\u017cach dzi\u0119ki kt\u00f3rym uzyskaj\u0105 do\u015bwiadczenie zawodowe oraz praktyczne umiej\u0119tno\u015bci wykonywania zawodu. Po zako\u0144czonym udziale w projekcie co najmniej 55% uczestnik\u00f3w projektu, kt\u00f3rzy zako\u0144czy\u0142 udzia\u0142 w projekcie, podejmie lub b\u0119dzie kontynuowa\u0107 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "LUBELSKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Od zwolnienia do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2242345.11", "WARTOSC": "2638053.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie powiat\u00f3w: Lublin, lubelski, lubartowski, pu\u0142awski, opolski, kra\u015bnicki, janowski, \u015bwidnicki, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski parczewski, zamojski oraz rycki poprzez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie 40 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych przez 40os. (22K/18M) oraz powstanie min.48 nowych miejsc pracy, w tym w sektorze bia\u0142ej lub srebrnej lub zielonej gospodarki do 30.06.2021 r. poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie: szkol. i dorad.,bezzwrotnych dotacji, wsparcia pomost.(finansowego i doradczego). G\u0142\u00f3wnym rezultatem jest powstanie min.48 nowych miejsc pracy, na terenie ww. powiat\u00f3w do 30.06.2021 r. Grupa docelowa to 50 os. (27K,23M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej z ww. terenu, pozost. bez pracy zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142. Gosp. Osoby bezrobotne, bierne zawodowo, zw\u0142aszcza te, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa oraz osoby ubogie pracuj\u0105ce. Zadania przewidziane w projekcie to: Doradztwo (indywidualne i grupowe) przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, Szkolenia przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci, Udzielenie dotacji oraz Wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "\"NETRIX GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Przedsiebiorczo\u015b\u0107 r\u00f3wna si\u0119 sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "823629.35", "WARTOSC": "968975.71", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej 18 kobiet-rodzic\u00f3w i pe\u0142noprawnych opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 z terenu powiat\u00f3w: m. Lublin i lubelskiego, kt\u00f3re pozostaj\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzieckiem do lat 3, poprzez nabycie kompetencji zawodowych i do\u015bwiadczenia zawodowego oraz zapewnienie us\u0142ug opieki dziennej dla dzieci do lat 3, do 31.08.2018r. Grup\u0105 docelow\u0105 (GD) jest 18 bezrobotnych i biernych zawodowo kobiet - rodzic\u00f3w i pe\u0142noprawnych opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 z terenu powiat\u00f3w: m. Lublin i lubelskiego, kt\u00f3re pozostaj\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzieckiem do lat 3. Rezultaty: -18os. nab\u0119dzie praktyczne umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracy i wiedz\u0119 o rynku pracy -18os. nab\u0119dzie kompetencje wymagane na lokalnym rynku pracy -18os. zdob\u0119dzie praktyczne do\u015bwiadczenie zawodowe w miejscu pracy -15os. podejmie zatrudnienie lub b\u0119dzie poszukiwa\u0142o pracy po zako\u0144czeniu programu -8os. podejmie zatrudnienie i utrzyma je przez min. 3 m-ce -powstanie \u017c\u0142obek z dodatkowymi 18 miejscami opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Zadania: -utworzenie \u017c\u0142obka i dodatkowych 18 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz sfinansowanie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci \u017c\u0142obka -indywidualne poradnictwo zawodowe -szkolenia -sta\u017ce zawodowe -po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\u017b\u0141OBEK WESO\u0141E PROMYCZKI P. SANIAWA, M. MAS\u0141OWSKI, M. NADULSKA S.C.", "TYTUL": "Mama w pracy - program aktywizacji zawodowej kobiet poprzez utworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w \u017c\u0142obku \"Weso\u0142e Promyczki\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "784394.19", "WARTOSC": "922816.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych przez 144 osoby doros\u0142e (122K, 22M) zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kompetencji lub kwalifikacji zawodowych z wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez uczestniczenie w Kwalifikacyjnych Kursach Zawodowych zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracy w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.03.2019 do 31.08.2021r. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: (1) Kwalifikacyjny Kurs Zawodowy z kwalifikacji AU.21. Wykonywanie zabieg\u00f3w fryzjerskich dla 48 os\u00f3b (2) Kwalifikacyjny Kurs Zawodowy z kwalifikacji AU.26. Projektowanie fryzur dla 48 os\u00f3b (3) Kwalifikacyjny Kurs Zawodowy z kwalifikacji AU.28. Realizacja projekt\u00f3w multimedialnych dla 48 os\u00f3b Projekt skierowany jest do 144 os\u00f3b doros\u0142ych z wojew\u00f3dztwa lubelskiego zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 za\u0142o\u017conych w projekcie wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych we wniosku o dofinansowanie wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu, wp\u0142ynie na podniesienie aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia UP.", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zdob\u0105d\u017a kwalifikacje po\u017c\u0105dane przez pracodawc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "768953.94", "WARTOSC": "809425.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "Przedmiotowy projekt jest zgodny z celami okre\u015blonymi dla Dzia\u0142ania 3.4, w szczeg\u00f3lno\u015bci polega na pobudzeniu wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy IOB a M\u015aP. W ramach projektu us\u0142uga oferowana przez IOB, o charakterze prorozwojowym i specjalistycznym, b\u0119dzie \u015bci\u015ble powi\u0105zana z potrzebami odbiorc\u00f3w i wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie ich konkurencyjno\u015bci. Na podstawie ankiet dokonano analizy potrzeb pobudzenia wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy IOB a M\u015aP w oparciu o efektywne wykorzystanie istniej\u0105cej ju\u017c infrastruktury, a tak\u017ce do\u015bwiadczenia IOB, w szczeg\u00f3lno\u015bci zwi\u0105zane z realizacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 statutowych (ponad 90 lat) na rzecz przedsi\u0119biorc\u00f3w. Poprzez kompleksow\u0105 profesjonalizacj\u0119 us\u0142ug doradczych i wsparcie doradcze stworzony zostanie unikatowy system zarz\u0105dzania jako\u015bci\u0105 w odniesieniu do rzemios\u0142a, kt\u00f3ry b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 by\u0107 nast\u0119pnie wdra\u017cany przez pozosta\u0142e izby rzemie\u015blnicze zrzeszone w Zwi\u0105zku Rzemios\u0142a Polskiego. W ramach us\u0142ugi doradczej opracowany zostanie program zarz\u0105dzania jako\u015bci\u0105, a nast\u0119pnie proces certyfikowania. Po serii szkole\u0144, a dzi\u0119ki temu podniesieniu kwalifikacji i kompetencji pracownik\u00f3w IOB, opracowana zostanie us\u0142uga dotycz\u0105ca Rzemie\u015blniczego Systemu Zarz\u0105dzania Jako\u015bci\u0105, kt\u00f3ra nast\u0119pnie oferowana b\u0119dzie (jako us\u0142uga p\u0142atna) przedsi\u0119biorcom z sektora M\u015aP. RSZJ umocni na rynku status przedsi\u0119biorstw, co wp\u0142ynie na wzrost ich potencja\u0142u rozwojowego. Cel projektu - przygotowanie, opracowanie, wdro\u017cenie norm zarz\u0105dzania jako\u015bci\u0105, uzyskanie certyfikatu potwierdzaj\u0105cego wdro\u017cenie oraz funkcjonowanie w oparciu o ksi\u0119g\u0119 jako\u015bci RSZJ - b\u0119dzie realizowany poprzez wdra\u017canie systemowej us\u0142ugi doradczej dla przedsi\u0119biorc\u00f3w zgodnie z zapisami ustawy o rzemio\u015ble oraz przepis\u00f3w normuj\u0105cych r\u00f3\u017cne obszary dzia\u0142alno\u015bci, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 uzale\u017cnione od sektora, w jakim dzia\u0142a przedsi\u0119biorca. Wsparcie skierowane b\u0119dzie do przedsi\u0119biorc\u00f3w z r\u00f3\u017cnych bran\u017c, a w szczeg\u00f3lno\u015bci wpisuj\u0105cych si\u0119 w regionalne inteligentne specjalizacje. IOB planuje rozszerza\u0107 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci na przedsi\u0119biorc\u00f3w z innych bran\u017c.", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIOS\u0141A I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W LUBLINIE", "TYTUL": "Dostosowanie oferty IOB do potrzeb rynku - Rzemie\u015blniczy System Zarz\u0105dzania Jako\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1273289.27", "WARTOSC": "1414765.86", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski", "OPIS": "The new kayak trails, leading through the borderline of Ukraine, Belarus and Poland will enable the amateurs of nature to discover the untouched beauty of river Bug and regions appreciated and valued for the nature. The river Bug, still unregulated, meanders through diversified landscape and gently shaped hills. The new tourism product will offer 800 km of kayak trails, properly marked and filled with facilities needed for active leisure and viewpoints to observe unique scenery. Centers of tourism, created within the project, will work as a spot for enhancing cross-border tourism. International crossborder events will enable the communities to strengthen the cooperation and create new contacts. An extensive advertising campaign will allow to promote the regions and its natural treasures and the new opportunities for touristic activities. This project aims to create an innovative tourism product, based on the principles of sustainable tourism and preservation of natural heritage of the regions. Despite the political and administrative barriers, the project will enable us to share the terrains ecologically pure with visitors. The project will create new conditions for development of the backward regions, that will be based on the resources available locally. The stakeholders from three countries will benefit from the project equally, in particular: the partners, their employees, entrepreneurs and local community. The trail will affect positively touristic attractiveness of the border and encourage reciprocal visits. The participation in the project will bring the three parts significant benefits: improvement of the infrastructure, enrichment of experience in solving common problems, strengthening the cooperation and neighborhood bonds, increase of local potential and economic growth in the long run. The project will solve all the identified problems, such as: insufficient use of environmental advantages, inadequate tourist infrastructure, lack of promotion.", "BENEFICJENT": "GMINA DROHICZYN", "TYTUL": "Bug unites us - creation of two cross-border touristic kayak trails", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "784748.05", "WARTOSC": "923233.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "G\u0142 celem proj. jest aktyw w\u0142\u0105czenie poprzez promowanie r\u00f3wnych szans oraz aktyw uczestn i zwi\u0119kszanie szans na zatrudn. 60UP(32K,28M) - os powy\u017cej 18r.\u017c.zagro\u017c ub\u00f3stw lub wyklucz spo\u0142. z terenu woj.lubelskiego(pow:lubelski,M Lublin,\u0142\u0119czy\u0144ski,opolski,\u015bwidnicki),w tym: 60 os.niepe\u0142nospr(32K,28M), w tym:42os. o niskich kwalif(22K,20M), w tym: 30 os. pozostaj bez zatrudn(16K,14M) oraz 30 os. bezrob(16K,14M), nale\u017c\u0105cych do III gr. sprofil. poprzez kompleks.wsparcie z wykorzyst zr\u00f3\u017cnic form i metod aktywiz. spo\u0142.-zaw, w tym stosowanie instrument\u00f3w aktywiz eduk, spo\u0142. i zaw, jak r\u00f3wnie\u017c realiz dzia\u0142. z zakresu aktyw techn poszukiw pracy oraz nabywania kompet. klucz. Wszystkie dzia\u0142. zostan\u0105 dostos. do zdiagn. specyf. potrzeb gr. docel i b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 zaham zjawiska uzale\u017cn od pomocy spo\u0142, dziedziczenia biedy i niekorzyst. postaw spo\u0142. w reg. G\u0142 rezulaty proj:L.os. zagro\u017c ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy po opuszcz progr.-30 os.(16K,14M)-50% UP;L.os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142.kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. po opuszczeniu progr.-21os.(11K,10M)-35%;L.os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cz,z prac.na w.l rach)-18 os.(10K,8M)-30% poz. efektywno\u015bci zatr; poz. efekt.spo\u0142.i zatrudn(weryfikowany do3-mcy od zako\u0144cz udzia\u0142u w proj).W.dokona weryfikacji i przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru-Wsk.efek spo\u0142(30os) i zatr(18os) oraz Wsk.efekt zatr.(30%)G\u0142 zadania:Diagnoza potrzeb,Poradnictwo zaw. z IPD,Trening podst. kompetencji spo\u0142, Warsztaty-techniki aktywnego poszukiwania pracy,Wysokiej jako\u015bci szkol.zaw(cukiernik-751201, kosmetyczka-514202, sprzedawca-522301- wg Barometru zawod\u00f3w 2017 w wybranych powiatach:zawody deficytowe i zr\u00f3wnowa\u017cone),Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce,Wsparcie TRENERA ZATRUDNIENIA WSPIERANEGO -Rozwi\u0105zanie wypracowene w projekcie PIW EQUAL nr D0391.Wsparcie zostanie przeprowadzone zgodnie z indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji dla ka\u017cdego UP.", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Niepe\u0142nosprawni - aktywni zawodowo i spo\u0142ecznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "802771.87", "WARTOSC": "944437.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.10.2019r. aktywno\u015bci zawodowej 50 os. (25M,25K) powy\u017cej 30 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych (zgodnie z przepisami KC) subregion lubelski (miasto Lublin, powiaty: lubelski, \u015bwidnicki, lubartowski, \u0142\u0119czy\u0144ski), stanowi\u0105cych osoby bierne zawodowo i bezrobotne oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci ich zatrudnia i trwa\u0142e zatrudnienie min 19 os\u00f3b, poprzez realizacj\u0119 od 01.08.2018 do 31.10.2019 kompleksowego programu aktywizacji zawodowej obejmuj\u0105cego: -indywidualne okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zawodowej -nabycie kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb uczestnik\u00f3w projektu (organizacja wysokiej jako\u015bci szkole\u0144) -indywidualne po\u015brednictwo pracy i grupowe poradnictwo zawodowe -sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MO\u017bESZ WI\u0118CEJ", "TYTUL": "Skuteczni w dzia\u0142aniu! Projekt aktywizacji zawodowej os\u00f3b z subregionu lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1199336.40", "WARTOSC": "1410984.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt \"Aktywny...\" obejmuje wsparciem 90os (47K i 43 M) w tym 8 os niepe\u0142nosprawnych w wieku pow. 30 r.\u017c. W tym os. odchodz\u0105cych z rolnictwa, biernych zawodowo, defaforyzowanych na rynku pracy nale\u017c\u0105cych do przynajmniej jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: 50+, kobiety, os. niepe\u0142nosprawne, os. o niskich kwalifikacjach, d\u0142ugotrwale bezrobotni. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os. b\u0119d\u0105cych w trudnej syt. spo\u0142-zawodowej w okresie od 1.07.2016r. do 31.10.2018. Wsparcie zostanie udzielone os. bezrobotnym oraz nieaktywnym zawodowo zamieszkuj\u0105cym na terenie woj. lub. w powiatach: zamojskim, m.Zamo\u015b\u0107, tomaszowskim, hrubieszowskim, krasnostawskim, lubelski, m.Lublin, \u015bwidnickim, \u0142\u0119czy\u0144skim, lubartowskim. Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych do nabycia, podniesienia lub zmiany kwal. zawodowych/do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnego z potrzebami pracodawc\u00f3w na lubelskim rynku pracy. Uczestnicy projektu w ramach zaplanowanej \u015bcie\u017cki zostan\u0105 obj\u0119ci: -diagnoz\u0105 kompetencji zawod. z utworzeniem IPD, -grupowymi warsztatami aktywizuj\u0105cymi -szkoleniami zawodowymi(\"Operator koparko-\u0142adowarki\"/\"Eksploatacja i doz\u00f3r urz\u0105dze\u0144,instalacji i sieci elektroenergetycznych z uwzgl\u0119dnieniem kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i pomp ciep\u0142a\", Pracownik obs\u0142ugi biurowej, Ekoturystyka) -po\u015brednictwem pracy -5-miesi\u0119cznymi sta\u017cami zawodowymi Po zako\u0144czeniu sta\u017cy zatrudnienie uzyska co najmniej 39 U.P. (umowa o prac\u0119 min 1 etatu lub umowa cywilno-prawna na min. 3 m-ce). Pozwoli to osi\u0105gn\u0105\u0107 cel dzia\u0142ania 9.1. RPOWL na lata 2014-2020 tj. Zwi\u0119kszenie zatrudnienia os. znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os. starszych po 50 r.\u017c., kobiet, os. niepe\u0142nosprawnych, os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz nisko-wykwalifikowanych) oraz Poprawy szans na zatrudnienie os. odchodz\u0105cych z rolnictwa. Projekt realizowany przez FSP w partnerstwie z ECDS (do stycznia 2017), FEAS (od I 2017) oraz Sp\u00f3\u0142dzielni\u0105 Socjaln\u0105 SIMPLUS", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SZKO\u0141Y POLSKIE", "TYTUL": "Aktywny powr\u00f3t \u017ar\u00f3d\u0142em sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2340523.06", "WARTOSC": "2753556.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: wzmocnienie dzia\u0142a\u0144 koordynacyjnych w obszarze es prowadzonych przez ROPS w latach 2017-2020. Koordynacja rozwoju es oraz systemu wsparcia sektora es rozumiana jest jako wyznaczanie kierunk\u00f3w rozwoju es, w\u0142\u0105czanie es do strategii rozwoju wojew\u00f3dztwa w obszarach zwianych z rynkiem pracy, integracj\u0105 spo\u0142eczn\u0105, rozwojem przedsi\u0119biorczo\u015bci, us\u0142ug u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz innymi kierunkami, w ramach kt\u00f3rych mo\u017cliwy jest regionalny rozw\u00f3j es. W celu podwy\u017cszenia jako\u015bci us\u0142ug zgodnie z przyj\u0119tymi standardami tj. w kooperacji z r\u00f3\u017cnymi podmiotami, niezb\u0119dne jest wsparcie podejmowanych w regionie dzia\u0142a\u0144 w obszarze es, poprzez koordynacj\u0119 oraz dostarczanie narz\u0119dzi wdro\u017ceniowym m.in. w formie gotowych rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re przygotuj\u0105 lokalnych koordynator\u00f3w us\u0142ug do sprawnego zarz\u0105dzania i realizowania zada\u0144 publicznych. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 kompleksowych dzia\u0142a\u0144 odpowiadaj\u0105cych na zidentyfikowane potrzeby w obszarze koordynacji es na poziomie regionalnym, dlatego te\u017c dla sprawnej koordynacji wa\u017cne b\u0119dzie wzmocnienie sieci wsp\u00f3\u0142pracy z OWES dzia\u0142aj\u0105cymi w regionie, z podmiotami es, w tym podmiotami reintegracyjnymi, inicjowanie wsp\u00f3\u0142pracy JST i innymi podmiotami lokalnymi wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cymi z JST, budowanie odpowiedzialnych wsp\u00f3lnot lokalnych. \u00a0G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w projekcie: - budowanie platformy wsp\u00f3\u0142pracy samorz\u0105du wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami powiat\u00f3w, gmin i ich jednostkami organizacyjnymi realizuj\u0105cymi dzia\u0142ania z obszaru w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, -koordynacja regionalnych sieci wsp\u00f3\u0142pracy sektora ekonomii spo\u0142ecznej \u2013 sieciowanie PES i instytucji wspieraj\u0105cych PES, - wyznaczanie kierunk\u00f3w rozwoju es na poziomie regionalnym - organizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszaniu widoczno\u015bci podmiot\u00f3w es na poziomie regionalnym - w\u0142\u0105czanie podmiot\u00f3w edukacyjnych szk\u00f3\u0142 i uczelni wy\u017cszych w dzia\u0142ania z zakresu ekonomii spo\u0142ecznej poprzez organizacj\u0119 spotka\u0144 informacyjnych dotycz\u0105cych es prowadzonych na terenie uczelni wy\u017cszych i szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowy", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W LUBLNIE", "TYTUL": "Ekonomia spo\u0142eczna - drogowskaz rozwoju spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "798948.78", "WARTOSC": "939939.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel: Uaktywnienie spo\u0142eczno - zawodowe 48 UP(29 kobiet i 19 m\u0119\u017cczyzn) [opis cech UP wskaznay w grupie docelowej], poprzez realizacj\u0119 zdiagnozowanego do specyficznych potrzeb UP kompleksowego programu aktywizacji od 01.09.2017 do 31.07.2018 \u00a0 Grupa docelowa: 48 os.(29 K i 19 M) wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych woj.lubelskie pow.:m.Lubelski,lubelski,lubartowski,kra\u015bnicki,\u015bwidnicki w rozum.Kodeksu Cywilnego, 100% OS.NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH (W TYM Z ZABURZENIAMI PSYCHICZNYMI) czyli 48 os., z tego 38 os.pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i 10 os.bezrobotnych - wy\u0142\u0105cznie os. nale\u017c\u0105ce do trzeciej grupy os.sprofilowanych jako os.oddalone od rynku pracy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy,w tym min.50% UP korzystaj\u0105cych z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa 2014-2020 (PO P\u017b),a zakres wsparcia w ramach proj.b\u0119dzie komplementarny i uzupe\u0142nia dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142finansowane z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych \u00a0 G\u0142\u00f3wne rezltaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-34os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-22os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek.)-15os. Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zatrudnieniowa dla os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym:min.56%, w tym efektywno\u015bci zatrudnieniowej:min.30%{kryt.premiuj\u0105ce nr3}. \u00a0 Zadania: Diagnoza potrzeb UP (w tym Stworzenie Indywidulanej \u015acie\u017cki Reintegracji/Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania) Trening kompetencji spo\u0142. Poradnictwo psychologiczne Szkolenia zawodowe Sta\u017c zawodowy (3-miesi\u0119czny dla 36 UP, 6-miesi\u0119czny dla 12 UP) Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "TERRA SZKOLENIA I DORADZTWO PRZEMYS\u0141AW OMIECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Przez wiedz\u0119 do integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "516950.00", "WARTOSC": "908355.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014\u201d Przedmiotowy projekt dotyczy zrealizowania us\u0142ug doradczych w zakresie innowacji \u015bwiadczonych przez wyspecjalizowan\u0105 Instytucj\u0119 Otoczenia Biznesu na rzecz Life Hero Sp. z o.o. Wnioskodawca dokona\u0142 wyboru Wykonawcy proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych w wyniku przeprowadzonego post\u0119powania z zachowaniem zasady konkurencyjno\u015bci. Us\u0142ugi doradcze w zakresie innowacji obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 przygotowanie do wdro\u017cenia innowacyjnej us\u0142ugi polegaj\u0105cej na audycie sieci IT pod k\u0105tem mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania w nich mechanizm\u00f3w ASR (Automatic Speech Recognition) i biometrii g\u0142osowej (VB - Voice Biometry) oraz wsparcie we wdro\u017ceniu innowacji w Life Hero Sp. z o.o. Wnioskodawca dysponuje ograniczonym zapleczem kadrowo-technicznym, kt\u00f3ry pozwoli\u0142by skutecznie przeprowadzi\u0107 proces wdro\u017cenia innowacji w przedsi\u0119biorstwie. W ramach inwestycji pocz\u0105tkowej dokonany zostanie zakup warto\u015bci niematerialnych i prawnych oraz \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych zwi\u0105zanych z wdra\u017can\u0105 innowacj\u0105 technologiczn\u0105. W wyniku wprowadzenia innowacji produktowej ulegnie rozszerzeniu struktura asortymentowa firmy stanowi\u0105c jej wyr\u00f3\u017cnik konkurencyjny na rynku krajowym.", "BENEFICJENT": "BIOMETRIQ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zakup proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych wspieraj\u0105cych proces wdro\u017cenia innowacyjnej us\u0142ugi w Life Hero Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1015331.09", "WARTOSC": "1104941.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "OKRES REALIZACJI: 01.04.2016r. - 31.03.2017r. \u00a0 GRUPA DOCELOWA: 105 os.m\u0142odych,w tym niepe\u0142nosprawnych,w wieku 15-29 lat,bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu\u2013 tzw.m\u0142odzie\u017c NEET,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os.niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy z wy\u0142\u0105czeniem gr.okre\u015blonej dla trybu konkurs.w dzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z SzOOP,z obszaru woj.lubelskiego(os.zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.lubelskiego-powiaty bi\u0142gorajski,janowski,kra\u015bnicki,lubelski, \u0142\u0119czy\u0144ski,\u0142ukowski,radzy\u0144ski,rycki i zamojski w rozum.przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego).min.2%ON(3 os.)min.10% os.d\u0142ugotrwale bezrob.(11os.)min.25% os.w wieku 15-24 lata (27os.)min.60% os.bierne zawod.(63os.)w min.60% K (63os.)w szczeg\u00f3ln.os.o niskich kwalifikacjach i bez do\u015bwiadcz.zawod. \u00a0 CEL G\u0141\u00d3WNY: PODNIESIONA ZDOLNO\u015a\u0106 DO ZATRUDNIENIA min.95%UP,tj.100 ze 105os.m\u0142odych(min.60%K),w tym niepe\u0142nospr.,w wieku 15- 29 lat,bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu\u2013 tzw. m\u0142odzie\u017c NEET,w tym w szczeg.os.niezarejestr.w urz\u0119dach pracy,kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze WL(w powiatach obj\u0119tych wsparciem)w rozumieniu przepis\u00f3w KC,z wy\u0142\u0105czeniem gr.okre\u015blonej dla trybu konkurs.w poddzia\u0142.1.3.1 SZOOP,do 31.03.2017r.,poprzez kompleksowe i indywidualne wsparcie w proj. \u00a0 ZADANIA PRZEWIDZIANE W PROJ.:Identyfikacja potrzebPo\u015brednictwo pracyWysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe w zawodach zwi\u0105z.z tzw.\u201dzielonymi miejscami pracy\u201dSta\u017ce zawodowe Projekt przewiduje indywidualnie dopasowane,kompleksowe wsparcie ukierunkowane na podj\u0119cie zatrudnienia. \u00a0 ZAK\u0141ADANE EFEKTY REALIZACJI PROJ.:Liczba os\u00f3b bezrob.(\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrw.bezrob.)obj\u0119tych wsparciem w Programie-42Liczba os\u00f3b d\u0142ugotrw.bezrob.obj\u0119tych wsparciem w Programie-11Liczba os\u00f3b biernych zawod.,nieuczestn.kszta\u0142ceniu lub szkoleniu obj\u0119tych wsparciem w Programie-63Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspieran\u0105 w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych-100Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudn.:43%og\u00f3\u0142em,3", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni od zaraz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.95}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "460690.62", "WARTOSC": "606672.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie potencja\u0142u, konkurencyjno\u015bci i efektywno\u015bci wnioskodawcy tj. Subsydium IOB sp. z o.o. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia potencja\u0142u wnioskodawcy, zdobycie nowej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pracownik\u00f3w wnioskodawcy co z kolei prze\u0142o\u017cy si\u0119 na rozszerzenie oferty us\u0142ugowej wnioskodawcy dedykowanej przedsi\u0119biorcom. Celem projektu jest zapewnienie samofinansowania si\u0119 dzia\u0142alno\u015bci wnioskodawcy poprzez posiadanie szerokiej oferty us\u0142ugowej dedykowanej potrzebom przedsi\u0119biorc\u00f3w. Wnioskodawca zapewnia popytowe podej\u015bcie do potrzeb rynku. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do u\u0142atwienia dost\u0119pu w szczeg\u00f3lno\u015bci przedsi\u0119biorcom z sektora MSP prowadz\u0105dzych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego do wysokospecjalistycznych us\u0142ug \u015bwiadczonych przez IOB. Dzi\u0119ki realizacji projektu wnioskodawca wdro\u017cy nast\u0119puj\u0105ce prorozwojowe us\u0142ugi doradcze: 1. Nowych rynk\u00f3w regionalnych, krajowych i mi\u0119dzynarodowych, w tym opracowania strategii rozwoju firmy, polityki inwestycyjnej 2. Wdra\u017cania nowych rozwi\u0105za\u0144 organizacyjnych, w tym audyt/optymalizacja koszt\u00f3w i proces\u00f3w , 3. Zarz\u0105dzania jako\u015bci\u0105 Realizacja zadania jest niezb\u0119dna do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu. Wska\u017aniki produktu: Liczba instytucji otoczenia biznesu wspartych w zakresie profesjonalizacji us\u0142ug szt.1, Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych 7, Liczba zaawansowanych us\u0142ug (nowych lub ulepszonych) \u015bwiadczonych przez instytucje otoczenia biznesu 3 szt. Wska\u017aniki rezultatu: Liczba przedsi\u0119biorstw korzystaj\u0105cych z zaawansowanych us\u0142ug (nowych i/lub ulepszonych) \u015bwiadczonych przez instytucj\u0119 otoczenia biznesu 16 szt. , Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1) szt.1 Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie niefinansowe (CI4) szt.1, Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie doradztwa specjalistycznego szt. 16", "BENEFICJENT": "SUBSYDIUM INSTYTUCJA OTOCZENIA BIZNESU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dywersyfikacja oferty us\u0142ugowej Subsydium IOB sp. z o.o. szans\u0105 na dostosowanie oferty us\u0142ugowej do potrzeb rynku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "607566.10", "WARTOSC": "714783.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 160 S\u0142uchaczy (118 K i 42M) kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w Policealnym Studium Medycznym TEB Edukacja w Lublinie i Studium Medycznym TEB Edukacja w Zamo\u015bciu na kierunkach Technik elektroradiolog, Technik dentystyczny i Terapeuta zaj\u0119ciowy poprzez nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji ii/lub kwalifikacji zawodowych przez co najmniej 100% tych S\u0142uchaczy , tj. 160os. dzi\u0119ki udzia\u0142owi w dodatkowych szkoleniach zaplanowanych we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez co najmniej 60% tych S\u0142uchaczy, tj. 906s. dzi\u0119ki odbyciu wysokiej jako\u015bci sta\u017cy zawodowych oraz aktualizacj\u0119 wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci 8 nauczycieli ww. szk\u00f3\u0142 w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.09.2017r. do 31.08.2021 r. Wsparcie skierowane do Policealnego Studium Medycznego TEB Edukacja w Lublinie oraz Studium Medycznego TEB Edukacja w Zamo\u015bciu oraz ich S\u0142uchaczy kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunkach Technik Elektroradiolog (80os\u00f3b), Technik Dentystyczny (40os\u00f3b) i Terapeuta Zaj\u0119ciowy (40os\u00f3b), a tak\u017ce 8 nauczycieli kszta\u0142cenia zaw. W ramach proj.zrealizowane zostan\u0105 nast.zadania: 1. Aktualizacja wiedzy nauczycieli/instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu 2. Szkolenia zawodowe dla S\u0142uchaczy 3. Sta\u017ce zawodowe u pracodawc\u00f3w 4. Modyfikacja program\u00f3w nauczania na 3 kierunkach kszta\u0142cenia: Technik elektroradiolog, Technik dentystyczny i Terapeuta zaj\u0119ciowy. Realizacja niniejszego proj. rozwi\u0105zuje nast.problemy: (1)deficyty w umiej\u0119tn. i kwalifikacjach zaw. oczekiwanych przez pracodawc\u00f3w oraz w do\u015bw.zaw. i umiej\u0119tno\u015bciach praktycznych absolwent\u00f3w wchodz\u0105cych na rynek pracy oraz (2)niedopasowanie procesu kszta\u0142cenia do potrzeb rynku pracy. G\u0142\u00f3wnymi efektami zrealizowania za\u0142o\u017ce\u0144 proj. s\u0105: zdobycie komp. i kwal. zaw. przez min.160S\u0142uchaczy, nabycie do\u015bwiadczenia zaw. przez min. 96S\u0142uchaczy, aktualizacja wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci 8 nauczycieli, dostosowanie program\u00f3w nauczania do potrzeb rynku pracy i doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 zgodnie z rekomendacjami pr", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Recepta na sukces zawodowy - wykwalifikowane kadry medyczne dla Lubelszczyzny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "841309.17", "WARTOSC": "989775.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75 os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(w tym z zaburzeniami psychicznymi)(49K) z powiat\u00f3w:lubelskiego,m.Lublin,krasnostawskiego,lubartowskiego,che\u0142mskiego,m.Che\u0142m poprzez kompleksowy program integracji spo\u0142ecznej i zawodowej ON w terminie od 1.04.2016r do 31.07.2017r.(+3msc od zako\u0144czenia udzia\u0142u w P ostatniego UP) GD: UP b\u0119dzie 75os(49K,36M) wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu w/w powiat\u00f3w. W 100% grup\u0105 docelow\u0105 P b\u0119d\u0105 os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi )", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Sprawni na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "596806.25", "WARTOSC": "702125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do udzia\u0142u w programie profilaktycznym dla wczesnego wykrywania\u00a0raka jelita grubego dla 800 os\u00f3b (480K/320M), w wieku 25-65 lat, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia krajowym Programem Bada\u0144 Przesiewowych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego, z terenu podregionu lubelskiego obejmuj\u0105cego powiaty: lubartowski, lubelski, \u0142\u0119czy\u0144ski, \u015bwidnicki i m. Lublin, w woj. lubelskim, do 30.09.2019r. \u00a0 Grup\u0105 docelow\u0105 (GD) jest 800 os\u00f3b (480K/320M) aktywnych zawodowo, w wieku 25-65 lat, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia krajowym Programem Bada\u0144 Przesiewowych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego (PBP RJG), z terenu podregionu lubelskiego obejmuj\u0105cego powiaty: lubartowski, lubelski, \u0142\u0119czy\u0144ski, \u015bwidnicki i m. Lublin, w woj. lubelskim, w tym: -65% to os. zamieszka\u0142e (wed\u0142ug KC) na terenach wiejskich (zg. z klasyfikacj\u0105 DEGURBA): 520 UP (312K/208M) -90% to os. w wieku 50 lat i powy\u017cej: 720 UP (432K/288M) \u00a0 GD to os. kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia PBP RJG realizowanym w s. oportunistycznym (bez zaprosze\u0144), tj. os. bez objaw\u00f3w klinicznych sugeruj\u0105cych istnienie raka jelita grubego, kt\u00f3re nie mia\u0142y wykonywanej kolonoskopii w ostatnich 10 latach: a) w wieku 50-65 lat, niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego b) w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego I stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego c) w wieku 25\u201349 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha \u00a0 Zadania: -zapewnienie dla 800UP mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142 w badaniach przesiewowych w kierunku wczesnego wykrycia RJG -400UP obj\u0119tych zostanie dzia\u0142. inf.-eduk. w zakresu czynnik\u00f3w zwi\u0119kszaj\u0105cych ryzyko zachorowania na RJG, program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych, objaw\u00f3w i przebiegu choroby, standard\u00f3w leczenia, szeroko poj\u0119tej profilaktyki RJG poprzez odpowiedni styl \u017cycia, \u017cywienia i udzia\u0142 w badaniach profilaktycznych.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W \u0141\u0118CZNEJ", "TYTUL": "Program wczesnego wykrywania nowotwor\u00f3w jelita grubego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "891571.60", "WARTOSC": "1048907.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej i niezb\u0119dnych na r. pracy kwalifikacji i do\u015bwiadcz. zawodowego u min. 85% tj. 78os. (47K,31M) os. bezrobot. w wieku 30+, w tym os. d\u0142ugot. bezrob., os. odchodz\u0105cych z rolnictwa, ON, o niskich kwalifikacjach i os. w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c. z terenu powiat\u00f3w wymienionych w pkt 2.24 do ko\u0144ca 31.12.2017r. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 91os.(55K,36M) bezrobot. w tym: -os. d\u0142ugotrwale bezrob. -os. odchodz\u0105ce z rolnictwa -os. niepe\u0142nosprawne -kobiety -os. o niskich kwalifik. -os. w wieku 50+ Dzi\u0119ki realizacji programu aktywizacji zawodowej os., kt\u00f3re podejm\u0105 w nim uczestnictwo i uko\u0144cz\u0105 udzia\u0142 zwi\u0119ksz\u0105 swoje szanse na prac\u0119 (przez dostosowanie kompetencji/kwalifikacji do oczekiwa\u0144 rynku), kt\u00f3rej znalezienie g\u0142\u00f3wnie determin. jest posiadanymi kwalifikacjami i do\u015bwiadcz. zawodow. Oznacza\u0107 to b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego Projekt b\u0119dzie realizowa\u0142 typ projektu nr1. Ka\u017cdy z 100% UP(uczestnik\u00f3w projektu) zostanie obj\u0119ty 5 formami wsparcia(spe\u0142.kryt.specyf.nr4)tj.: -Indywidualnym poradnictwem zawodowym z IPD (Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania) (spe\u0142.kryt.spec.nr3) -Grupowym poradnictwem zawodowym -Szkoleniami/Kursami zawodowymi podnosz\u0105cymi lub uzupe\u0142niaj\u0105cymi kwalifikacje zako\u0144czonymi zewn\u0119trznymi egzaminami w celu potwierdzenia i zdobycia kwalifikacji (min.80% UP uzyska kwalifik-spe\u0142.kryt.prem.nr3) -Indywidualnym po\u015brednictwem pracy -Sta\u017cami zawodowymi zgodnymi ze standardami ERJPiS Dzi\u0119ki realiz. proj. i za\u0142o\u017conego kompleksowego programu wsparcia na koniec realizacji proj. Wniosk.(WN) zweryfikuje i przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru efektywn. zatrudn. uzyskanej przez UP zgodnie z wytycznymi(spe\u0142.kryt.specyf.nr12). Zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efektyw. zatrud. na poziomie 45% dla bezrobot. UP, 28% dla d\u0142ug. bezrobot. UP, 30% dla biernych zawod. UP 26%dla ON(os. niepe\u0142nospr.)UP(spe\u0142.kryt.prem.nr2),22% dla os. odchodz\u0105cych z rolnictwa UP (tj. odchodz. z krus na zus)(spe\u0142.kryt.specyf.nr2)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM ROZWI\u0104ZA\u0143 BIZNESOWYCH", "TYTUL": "Akcja aktywizacja!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1115541.57", "WARTOSC": "1323613.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: aktywizacja zawodowa i zwi\u0119kszona zdolno\u015bci do zatrudnienia u 100os\u00f3b m\u0142odych (60K/40M)zamieszkuj\u0105cych woj.lubelskie, powiaty obj\u0119te wsparciem :bialski, bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostwawski, kra\u015bnicki, lubarstowski, lubelski, Lublin, \u0142ukowski, pu\u0142awski, tomaszowski, zamojski (w rozumieniu KC), w tym min.30% niepe\u0142nosprawnych, w wieku 15-29 lata bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw.m\u0142odzie\u017c NEET) od 02.2017 do 01.2018 r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zaplanowanie szeregu dzia\u0142a\u0144 ze wsparcia indywidualnego i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Zostan\u0105 zorganizowane 4 formy wsparcia:IDENTYFIKACJA POTRZEB ORAZ DIAGNOZOWANIE MO\u017bLIWO\u015aCI W ZAKRESIE DOSKONALENIA ZAWODOWEGO,W TYM IDENTYFIKACJA STOPNIA ODDALENIA OD RYNKU PRACY\u2013Indywidualne Plany Dzia\u0142ania,PO\u015aREDNICTWO PRACY,SZKOLENIE ZAWODOWE,STA\u017b ZAWODOWY. Wszystkie dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia czego mierzalnym efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 6 os, tj.min.17% dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, min.48% dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 4 os., tj.min.35% dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych i min.43% dla os\u00f3b nie nale\u017c\u0105cych do \u017cadnej z powy\u017cszych grup. Min.50% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje zawodowe. GRUPA DOCELOWA: do 100os\u00f3b (60K/40M) m\u0142odych,w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29 lat, bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu\u2013tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020), z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z SzOOP, zamieszkuj\u0105ce na terenie woj.lubelskiego w powiatach obj\u0119tych wsparciem-pkt 1.8 (w rozumieniu KC). Sk\u0142ad grupy:min.80% uczestnik\u00f3w \u2013osoby bierne zawodowo,max.20%uczestnik\u00f3w \u2013osoby bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy,min.10%uczestnik\u00f3w \u2013osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,min.30%uczestnik\u00f3w \u2013osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,min.60%UP-K (60os.).", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u0142odzi na rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "332651.37", "WARTOSC": "391354.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 60 Uczni\u00f3w (52K i 8M) kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunku Technik Us\u0142ug Fryzjerskich w Technikum TEB Edukacja w Lublinie w ramach projektu trwaj\u0105cego w okresie od 01.09.2017r. do 31.08.2022r. poprzez wdro\u017cenie kompleksowego programu dostosowuj\u0105cego proces kszta\u0142cenia do potrzeb rynku pracy zak\u0142adaj\u0105cego obj\u0119cie wsparciem w postaci dodatkowych specjalistycznych szkole\u0144 zawodowych zgodnych z wymogami rynku pracy 60Uczni\u00f3w, organizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych dla min.75% z tych Uczni\u00f3w oraz doposa\u017cenie szko\u0142y i stworzenie w niej warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy oraz umo\u017cliwiaj\u0105cych realizacj\u0119 za\u0142o\u017conych szkole\u0144. W ramach proj.zrealizowane b\u0119d\u0105 nast. dzia\u0142ania: 1. Szkolenia zawodowe dla 60 Uczni\u00f3w/Uczennic 2. Szkolenia zawodowe dla 6 nauczycieli praktycznej nauki zawodu 3. Sta\u017ce zawodowe 45 dla Uczni\u00f3w/Uczennic u pracodawc\u00f3w Projekt skierowany jest do Uczni\u00f3w/Uczennic kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w Technikum TEB Edukacja w Lublinie na kierunku Technik Us\u0142ug Fryzjerskich. Realizacja niniejszego projektu rozwi\u0105zuje nast\u0119puj\u0105cy problem: deficyty w do\u015bwiadczeniu zawodowym i umiej\u0119tno\u015bciach praktycznych absolwent\u00f3w wchodz\u0105cych na rynek pracy. Efektem zrealizowania za\u0142o\u017ce\u0144 projektu nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych 60 Uczni\u00f3w/Uczennic zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy oraz zdobycie niezb\u0119dnego do\u015bwiadczenia zawodowego przez 45 Uczni\u00f3w/Uczennic Technikum TEB Edukacja w Lublinie. Wsparcie w ramach proejktu skierowane jest do Uczni\u00f3w/Uczennic kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w zawodzie deficytowym na obszarze realizacji projektu, tj. powiecie M.Lublin i lubelskim", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykwalifikowany Technik Us\u0142ug Fryzjerskich na Lubelszczy\u017anie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "469417.81", "WARTOSC": "552256.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Projekt dotyczy realizacji programu profilaktyki jelita grubego. G\u0142\u00f3wny celem projektu jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci 650(292K/358M) mieszka\u0144c\u00f3w podregionu lubelskiego nt. chor\u00f3b nowotworowych jelita grubego do XI 2019r. Cel b\u0119dzie realizowany poprzez cele szczeg\u00f3\u0142owe tj. zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do informacji dla 650 os.(292K/358M) nt. zapobiegania nowotworom jelita grubego i promocja zdrowego trybu \u017cycia oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 profilaktycznych dla 650 os.(292K/358M) w zakresie nowotworu raka jelita grubego. Cele b\u0119d\u0105 realizowane poprzez dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne oraz realizacj\u0119 bada\u0144 profilaktycznych. Projekt b\u0119dzie skierowany do 650 os\u00f3b (w tym 55% m\u0119\u017cczyzn) z podregionu lubelskiego tj. os., kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze podregionu lubelskiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku aktywno\u015bci zawodowych, b\u0119d\u0105cy w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia programem profilaktycznym w zakresie nowotworu raka jelita grubego terenu podregionu lubelskiego, tj. osoby w wieku 50-65 lat, niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego, osoby w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego, osoby w wieku 25-49 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha. Co najmniej 65% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszka\u0142e na terenach wiejskich tj. terenach s\u0142abo zaludnionych. Rezultatami projektu b\u0119dzie 650 os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS oraz co najmniej 520\u00a0os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY SZPITAL WOJEW\u00d3DZKI IM. JANA BO\u017bEGO W LUBLINIE", "TYTUL": "Profilaktyka chor\u00f3b nowotworowych jelita grubego w celu zmniejszenia zachorowalno\u015bci i \u015bmiertelno\u015bci na terenie podregionu lubelskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "891571.60", "WARTOSC": "1048907.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej i niezb\u0119dnych na r. pracy kwalifikacji i do\u015bwiadcz. zawodowego u min. 85% tj. 78os. (47K,31M) os. bezrobot. w wieku 30+, w tym os. d\u0142ugot. bezrob., os. odchodz\u0105cych z rolnictwa, ON, o niskich kwalifikacjach i os. w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c. z terenu powiat\u00f3w wymienionych w pkt 2.24 do ko\u0144ca 30.11.2017r. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 91os.(55K,36M) bezrobot. w tym: -os. d\u0142ugotrwale bezrob. -os. odchodz\u0105ce z rolnictwa -os. niepe\u0142nosprawne -kobiety -os. o niskich kwalifik. -os. w wieku 50+ Dzi\u0119ki realizacji programu aktywizacji zawodowej os., kt\u00f3re podejm\u0105 w nim uczestnictwo i uko\u0144cz\u0105 udzia\u0142 zwi\u0119ksz\u0105 swoje szanse na prac\u0119 (przez dostosowanie kompetencji/kwalifikacji do oczekiwa\u0144 rynku), kt\u00f3rej znalezienie g\u0142\u00f3wnie determin. jest posiadanymi kwalifikacjami i do\u015bwiadcz. zawodow. Oznacza\u0107 to b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego Projekt b\u0119dzie realizowa\u0142 typ projektu nr1. Ka\u017cdy z 100% UP(uczestnik\u00f3w projektu) zostanie obj\u0119ty 5 formami wsparcia(spe\u0142.kryt.specyf.nr4)tj.: -Indywidualnym poradnictwem zawodowym z IPD (Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania) (spe\u0142.kryt.spec.nr3) -Grupowym poradnictwem zawodowym -Szkoleniami/Kursami zawodowymi podnosz\u0105cymi lub uzupe\u0142niaj\u0105cymi kwalifikacje zako\u0144czonymi zewn\u0119trznymi egzaminami w celu potwierdzenia i zdobycia kwalifikacji (min.80% UP uzyska kwalifik-spe\u0142.kryt.prem.nr3) -Indywidualnym po\u015brednictwem pracy -Sta\u017cami zawodowymi zgodnymi ze standardami ERJPiS Dzi\u0119ki realiz. proj. i za\u0142o\u017conego kompleksowego programu wsparcia na koniec realizacji proj. Wniosk.(WN) zweryfikuje i przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru efektywn. zatrudn. uzyskanej przez UP zgodnie z wytycznymi(spe\u0142.kryt.specyf.nr12). Zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efektyw. zatrud. na poziomie 45% dla bezrobot. UP, 28% dla d\u0142ug. bezrobot. UP, 30% dla biernych zawod. UP 26%dla ON(os. niepe\u0142nospr.)UP(spe\u0142.kryt.prem.nr2),22% dla os. odchodz\u0105cych z rolnictwa UP (tj. odchodz. z krus na zus)(spe\u0142.kryt.specyf.nr2)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM ROZWI\u0104ZA\u0143 BIZNESOWYCH", "TYTUL": "Profesjonalne Kadry Lubelszczyzny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "916734.62", "WARTOSC": "1087724.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 100 (60k,40m) os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia (biernych zawodowo, bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy) pozostaj\u0105cych bez pracy w WL do 30.06.2018r. poprzez przekwalifikowanie, uzyskanie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz podj\u0119cie zatrudnienia. Uczestnikami projektu jest\u00a0100 (60k,40m) os\u00f3b z WL, w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020, w tym r\u00f3wnie\u017c osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. Uczestnikami projektu mog\u0105 by\u0107 wy\u0142\u0105cznie osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy.\u00a0 Projekt jest skierowany jest do BZ \u2013 90UP(54K,36M)-90% GR. DOC DBZB niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy -10UP(6K,4M) ONK -10 UP(6K,4M) ON-30UP(18K,12M) UP wezm\u0105 udzia\u0142 w certyfikowanym szkoleniu zawodowym w tym w bran\u017cach zwiaz z zielon\u0105 gospodark\u0105 / opiek\u0105 nad osobami starszymi\u00a0 /lub innymi zdefiniowanymi na kt\u00f3re wyst\u0119puje zapotrzebowanie na rynku pracy WL, przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego i uzyskaj\u0105 certyfikat potwierdzaj\u0105cy nabyte umiej\u0119tno\u015bci. Sta\u017c/praktyka zawodowa b\u0119dzie organizowany/a we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi przedsi\u0119biorcami (np. wsp\u00f3lne tworzenie programu sta\u017cu, monitoring post\u0119pu pracy UP), kt\u00f3rzy znaj\u0105 lokalny rynek pracy. Dzieki sp\u00f3jnym dzia\u0142anion u\u0142o\u017conym w odpowiedniej chronologii UP nab\u0119d\u0105 nowe kompetencje i stan\u0105 si\u0119 atrakcyjni dla pracodac\u00f3w. Wsparcie b\u0119dzie udzielane w ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy - punktem startu b\u0119dzie dzie\u0144 przyst\u0105pienia danej osoby do projektu. W ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Realizacja: 04.2017-06.2018", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWNYCH INICJATYW ROZWOJU", "TYTUL": "Szansa dla m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "844131.81", "WARTOSC": "993096.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do powrotu na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia przez 50 Uczestnik\u00f3w Projektu (30 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 w 100% osoby zwolnione z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) na obszarze powiat\u00f3w: bialskiego, bi\u0142gorajskiego, che\u0142mskiego, lubelskiego, kra\u015bnickiego, \u0142ukowskiego, ryckiego, tomaszowskiego, zamojskiego, m. Bia\u0142a Podlaska, m. Che\u0142m, m. Zamo\u015b\u0107, m. Lublin w woj. lubelskim, w tym co najmniej 40% Uczestnik\u00f3w Projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby o niskich kwalifikacjach(GRUPA DOCELOWA), co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego dla dzia\u0142ania 10.2 RPO WL poprzez ich uczestnictwo w kompleksowym programie outplacementowym obejmuj\u0105cym nast\u0119puj\u0105cych 5 form wsparcia: 1.Indywidualne doradztwo zawodowe (wraz z opracowaniem IPD) dzi\u0119ki kt\u00f3remu okre\u015blone zostan\u0105 potrzeby i predyspozycje zawodowe UP; 2.Indywidualne poradnictwo psychologiczne, dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP podnios\u0105 motywacj\u0119 do dzia\u0142ania i pewno\u015b\u0107 siebie, 3. Po\u015brednictwo pracy pod k\u0105tem wyboru przez UP sta\u017cu i/lub zawodu zgodnego z uzyskanymi w ramach projektu kwalifikacjami i do\u015bwiadczeniem, 4. Szkolenia zawodowe z zakresu zielonych zawod\u00f3w dla UP, u kt\u00f3rych zidentyfikowano potrzeb\u0119 nabycia, podniesienia lub uzupe\u0142nienia kwalifikacji; 5.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bwiadczenia zaw. wymaganego przez pracodawc\u00f3w w zawodzie zgodnym z odbywanym szkoleniem zawodowym. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.06.2016 r. do 30.04.2017 r. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie:28; Liczba pracownik\u00f3w zagro\u017conych zwolnieniem z pracy oraz os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy obj\u0119tych wsparciem w programie:50.", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Recepta na zwolnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "372608.98", "WARTOSC": "438363.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie kompetencji kluczowych 135 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej z wykszta\u0142ceniem co najwy\u017cej \u015brednim w zakresie ICT lub j\u0119zyk\u00f3w obcych zamieszkuj\u0105cych powiat lubelski, miasto Lublin, zamojski, miasto Zamo\u015b\u0107, che\u0142mski i miasto Che\u0142m wojew\u00f3dztwa lubelskiego w okresie od IX 2016 do X 2017 roku. Projekt skierowany jest do 180 os\u00f3b (108K,72M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, posiadaj\u0105cych co najwy\u017cej wykszta\u0142cenie \u015brednie zamieszkuj\u0105cych teren powiatu lubelskiego, m. Lublin, zamojskiego, m. Zamo\u015b\u0107, che\u0142mskiego i m. Che\u0142m wojew\u00f3dztwa lubelskiego, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 podnoszenia, uzupe\u0142nienia i potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci z zakresu ICT b\u0105d\u017a j\u0119zyk\u00f3w obcych. Projekt zak\u0142ada, i\u017c 30% Uczestnik\u00f3w Projektu (54; 32K,22M) b\u0119d\u0105 to osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, za\u015b 20% (36; 22K,14M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne (Kryterium premiuj\u0105ce 1 i 2). W ramach projektu planowane jest przeprowadzenie szkole\u0144 j\u0119zykowych z j\u0119zyka angielskiego: w Lublinie - 2 grupy po 12 os\u00f3b, W Zamo\u015bciu - 2 grupy po 12 os\u00f3b i w Che\u0142mie - 2 grupy po 12 os\u00f3b oraz szkole\u0144 z zakresu ICT: w Lublinie - 3 grupy po 12 os\u00f3b, w Zamo\u015bciu - 3 grupy po 12 os\u00f3b i w Che\u0142mie - 3 grupy po 12 os\u00f3b. Po zako\u0144czeniu szkole\u0144, ka\u017cdy Uczestnik Projektu przyst\u0105pi do egzaminu zewn\u0119trznego, po zdaniu kt\u00f3rego otrzyma certyfikat potwierdzaj\u0105cy nabyte w danym obszarze kompetencje. Projekt zak\u0142ada, \u017ce 135 Uczestnik\u00f3w Projektu (81K,54M) nab\u0119dzie kompetencje kluczowe w zakresie ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych, potwierdzone odpowiednim certyfikatem zewn\u0119trznym.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W LUBLINIE", "TYTUL": "UMIEM WI\u0118CEJ - MOG\u0118 WI\u0118CEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "226470.89", "WARTOSC": "268712.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzmocnienie kompetencji spo\u0142. os. m\u0142odych, jako istotnego czynnika zwi\u0119kszenia ich szans na rynku pracy dzi\u0119ki ukszta\u0142towaniu postaw prospo\u0142ecznych, w tym wspieraniu m\u0142odzie\u017cowych inicjatyw spo\u0142. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi\u0105 64 os. m\u0142ode (co najmniej 60%K), w tym os. niepe\u0142nosprawne, w wieku 15-29 l., kt\u00f3rych kompetencje spo\u0142. wymagaj\u0105 rozwoju z perspektywy potrzeb i wymog\u00f3w rynku pracy (zgodnie z przeprowadzon\u0105 przed przyst\u0105pieniem do proj. weryfikacj\u0105 wst\u0119pn\u0105), zam. w rozumieniu Kodeksu Cywilnego w pow. lubelskim i M. Lublin w woj. lubelskim, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby kt\u00f3re dot\u0105d nie by\u0142y aktywne lub te\u017c tylko w ma\u0142ym stopniu anga\u017cowa\u0142y si\u0119 w aktywno\u015bci inne ni\u017c obowi\u0105zkowe. Proj. zak\u0142ada realizacj\u0119 aktywnych dzia\u0142a\u0144 merytorycznych niezb\u0119dnych do pozyskania 64UP, w tym:- co najmniej 40% UP - os. ucz\u0105ce si\u0119 w ostatnich latach danego etapu edukacji,- co najmniej 20% UP - m\u0142odzie\u017c znajduj\u0105ca si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji (zgodnie z Regulaminem konkursu),- co najmniej 20% UP - os. niepe\u0142nosprawne.Przed przyst\u0105pieniem do proj. potencjalni UP, spe\u0142niaj\u0105cy kryterium formalne kwalifikowalno\u015bci do proj., przejd\u0105 dwuetapow\u0105 weryfikacj\u0119 wst\u0119pn\u0105. W proj. okres wsparcia 64UP wyniesie 10 miesi\u0119cy i b\u0119dzie wynika\u0107 z realizacji indywidualnych Plan\u00f3w Kompetencji Spo\u0142ecznych. W proj. 64 UP we\u017amie udzia\u0142 programie Szko\u0142a Tutor\u00f3w Akademii M\u0142odzie\u017cowej podnosz\u0105cym 15 kompetencji spo\u0142. (wg kwalifikcji ESCO) przydatnych na rynku pracy. Integraln\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 szkol. b\u0119dzie realizacja m\u0142odzie\u017cowych inicjatyw spo\u0142. na rzecz spo\u0142. lokalnych. Ponadto UP wezm\u0105 udzia\u0142 w 3 m-c wolontariacie w organizacjach dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz spo\u0142. lokalnych. UP po pozytywnej ko\u0144cowej weryfikacji uzyskaj\u0105 Certyfikat Kompetencji Spo\u0142. Okres realizacji: 01.10.2019 r. 31.12.2020 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SZCZ\u0118\u015aLIWE DZIECI\u0143STWO", "TYTUL": "Szko\u0142a Tutor\u00f3w Akademii M\u0142odzie\u017cowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.45}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "533205.00", "WARTOSC": "627300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Realizacja projektu zak\u0142ada dzia\u0142ania koordynacyjne w obszarze ES przez ROPS w Lublinie. Kluczowe rezultaty projektu: - stworzenie formalnej platformy wsp\u00f3\u0142pracy samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami lokalnymi i ich jednostkami organizacyjnymi w zakresie realizacji dzia\u0142a\u0144 z obszaru es, wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy samorz\u0105dami lokalnymi z terenu woj. Lubelskiego w celu wsp\u00f3lnej realizacji dzia\u0142a\u0144 z obszaru es, OWES dzia\u0142aj\u0105cych w subregionach, podmiotami es, podmiotami es o charakterze reintegracyjnym, organizacjami pozarz\u0105dowymi,- powo\u0142anie Komitetu Rozwoju Ekonomii Spo\u0142ecznej i jego funkcjonowanie w wojew\u00f3dztwie lubelskim,- wzrost znaczenie ekonomii spo\u0142ecznej w regionie, jako wa\u017cnego czynnika aktywizacji os\u00f3b w trudnej sytuacji prowadz\u0105cego do wzrostu zatrudnienia, sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej oraz rozwoju kapita\u0142u spo\u0142ecznego. Projekt skierowany jest do: - jednostek samorz\u0105du terytorialnego i ich jednostek organizacyjnych realizuj\u0105cych zadania w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego,- jednostek organizacyjnych samorz\u0105du terytorialnego - szko\u0142y \u015brednie - podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (zgodnie z definicj\u0105 KPRES), w tym przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych i podmiot\u00f3w o charakterze reintegracyjnym - CIS,KIS,ZAZ,WTZ, - otoczenia ekonomii spo\u0142ecznej - OWES. Zadania przewidziane do realizacji: - Budowanie platformy wsp\u00f3\u0142pracy Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami powiat\u00f3w, gmin i ich jednostkami organizacyjnymi realizuj\u0105cymi dzia\u0142ania z obszaru w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, - Koordynacja sieci PES oraz us\u0142ug wsparcia PES, Monitoring i aktualizacja wieloletniego regionalnego planu dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji i upowszechniania ekonomii spo\u0142ecznej oraz rozwoju instytucji sektora ekonomii spo\u0142ecznej w wojew\u00f3dztwie lubelskim-Organizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszaniu widoczno\u015bci podmiot\u00f3w ES na poziomie regionalnym. Zadnia realizowane w projekcie s\u0105 zgodne oraz wynikaj\u0105 z zapis\u00f3w dok. wymienionych w tab.2.11 i z Wieloletniego regionalnego planu dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji i upowszechniania ekonomii spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "Ekonomia spo\u0142eczna - drogowskaz rozwoju spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "\u017bubr - projekt szkoleniowy w zakresie nauki obs\u0142ugi TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "389640.00", "WARTOSC": "458400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Absens carens - szkolenia TIK dla Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "Altair 2016. Projekt wsparcia nauki nowoczesnych technologii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "DIGICOMP. Szkolenia w zakresie kompetencji ICT.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym,c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych:173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "Tik - Tak! Szansa na sukces.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Technologie ICT dla Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Projekt rozwoju kompetencji TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "389640.00", "WARTOSC": "458400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach: informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Sam sobie sterem, \u017ceglarzem, okr\u0119tem w wirtualnym \u015bwiecie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "106760.00", "WARTOSC": "125600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przeciwdzia\u0142anie bierno\u015bci zawodowej powodowanej stanem zdrowia poprzez profilaktyk\u0119 i diagnostyk\u0119 w\u015br\u00f3d 500 UP (Kobiet) w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka nara\u017conych raka szyjki macicy do 31.12.2019 r. UP to os. z terenu ca\u0142ego podregionu LUBELSKIEGO .w tym 65% UP z teren\u00f3w wiejskich, czyli grupa kobiet o najni\u017cszym odsetku zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne. Niniejszy P jest wsparciem dzia\u0142a\u0144 podejmowanych w ramach \"Narodowego Planu Zwalczania Chor\u00f3b Nowotworowych\" tak, aby zwi\u0119kszy\u0107 odsetek os, kt\u00f3re bior\u0105 udzia\u0142 w badaniach przesiewowych (cytologii) w kierunku wykrycia raka szyjki macicy we wczesnym jego stadium lub kontrolowa\u0107 te kobiety, kt\u00f3re s\u0105 szczeg\u00f3lnie na to nara\u017cone, co bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do przeciwdzia\u0142ania przerwania pracy os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej. Projekt przewiduje cykl spotka\u0144 infor.-edukacyjnych maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci UP na temat istoty profilaktyki raka szyjki macicy w tym w zak\u0142adach pracy. Podczas spotka\u0144 UP b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 zapozna\u0107 si\u0119 z czynnikami ryzyka, rozwia\u0107 w\u0105tpliwo\u015bci, prze\u0142ama\u0107 barier\u0119 wstydu rozmowy z osob\u0105 maj\u0105c\u0105 pe\u0142n\u0105 wiedz\u0119 na temat problemu. Dodatkowym atutem jest fakt, \u017ce spotkania odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 blisko miejsca zamieszkania. Efektem dzia\u0142a\u0144 ma by\u0107 zwi\u0119kszenie odsetka kobiet zg\u0142aszaj\u0105cych sie na badanie cytologiczne. Podczas spotka\u0144 inf.-eduk. UP otrzymaj\u0105 publikacj\u0119 na temat istoty profilaktyki w tym kierunku, publikacja przygotowana przez specjalist\u0119 z tej dziedziny z j\u0119zykiem dostosowanym do grupy docelowej (poziom trudno\u015bci j\u0119zyka, formy przekazu, przyst\u0119pno\u015b\u0107 danych statyst.). Dodatkowo w ramach P zostanie przygotowany spot, kt\u00f3ry UP b\u0119d\u0105 mogli zobaczy\u0107 w regionalnej TV. Spotk z silnym spo\u0142ecznym przekazem daj\u0105cy zdecydowany impul do zabdania o swojej zdrowie, w\u0142asnie teraz nie czekaj\u0105\u0107 na pojawienie sie njiepokoj\u0105cych objaw\u00f3w gdy mo\u017ce by\u0107 juz za p\u00f3\u017ano.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ NR 1 W BE\u0141\u017bYCACH", "TYTUL": "Profilaktyka raka szyjki macicy w SPZOZ NR1 Be\u0142\u017cyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]