{"gmina": "gmina wiejska Garb\u00f3w", "ludnosc": 9032, "budzet": {"dochody": "47,86 mln z\u0142", "wydatki": "46,92 mln z\u0142"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "804,02 tys z\u0142", "wydatki": "1,01 mln z\u0142"}, "dochod_ue": "3,91 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "209,60 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "7,27 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,90 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3601008.00", "WARTOSC": "4932633.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w", "OPIS": "Projekt (P.) zlokaliz. b\u0119dzie na ter. woj. lubel., w pow. lubelskim., w gm. Garb\u00f3w(GW).Teren P. obejmuje wszystkie miejsc. w GW. Zakres P. zak\u0142ada instalacj\u0119 444 szt. zestaw. kol. s\u0142on. 443szt w obiekt. prywat. i 1szt ob. publ. do podgrz. CWU o sum. mocy 1,8054 MW. P. przewid. r\u00f3wnie\u017c zaprojekt. i wykon. portalu internet., kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcje eduk., promoc. oraz oferowa\u0142 us\u0142ugi on-line. \u0141\u0105czna liczba mieszk. GW korzyst. (GRUPA DOCELOWA) z efekt\u00f3w realiz. P. wyniesie ponad 1700 w 444 obiekt. Instalacje, b\u0119d\u0105ce przez ca\u0142y okres trwa\u0142o\u015bci (5lat) w\u0142asn. partner\u00f3w, zost. usytuow. na budyn. stanow. w\u0142asn. os\u00f3b prywat., z kt\u00f3rymi GW. podpisa\u0142a um. u\u017cycz. oraz PL. G\u0141\u00d3WNYM CELEM P. jest zwi\u0119ksz. stosow. OZE na terenie GW. Cele szczeg\u00f3\u0142.: CEL 1: Upowszechn. techno. wytwarz. czystej energii w\u015br\u00f3d mieszk. poprzez powsz. monta\u017c OZE na terenie gminy [1,8054 MW w 2019r.].; CEL 2: Zmniejsz. obci\u0105\u017ce\u0144 finans. spo\u0142eczn. lokalnej wynikaj. z op\u0142at za energ. dzi\u0119ki utworz. Indy wid. Instal. wykorzysta. OZE [764,64Mwht/rok od 2020r.]; CEL 3: Reduk. zanieczyszcz. powietrza atmosf. poprzez zmniejsz. emisji zwi\u0105zk\u00f3w szkodl. dzi\u0119ki zwi\u0119ksz. udzia\u0142u energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [260,76 t. ekwiwal. CO2 / rok od 2020r.]. P. przycz. si\u0119 do realiz. zar\u00f3wno celu prioryt. 4 (zak\u0142ad. wsparcie wytwarz. i wykorz.. ener. pochodz. z OZE), jak i celu g\u0142\u00f3wn. RPO WL, tj. podn. konkurencyj. regionu w oparciu o wewn. potencj., sprzyjaj. zwi\u0119ksz. sp\u00f3jn. spo\u0142. i terytor. P., obok korz. spo\u0142. i gosp. b\u0119dzie wp\u0142yw. na skuteczniejsze przeciwdzi. zmianom klimatu. P. wpis. si\u0119 w cele operac. (2.5- Wyposa\u017c. Obsz. Wiej. w infrastr. transp., komun., energet.; 3.6 - Rozw. spo\u0142. Informac. [uruch. Serw. www] w stand. WCAG 2.0]; 4.5 - Racjonal. i efektyw. wykorzysta. zasob. przyr. dla potrzeb gosp. i rekreac., przy zachow. i ochron. walor\u00f3w \u015brod. przyrodn.) wskaz. w SRWL 2014-2020. GW. Usytuow. jest w (OSI): Nowoczes. wie\u015b. P. realizow. b\u0119dzie poza obsz. Nat.2000. GW. dysponuje niezb\u0119dn\u0105 dok. oraz opiniami adm.", "BENEFICJENT": "GMINA GARB\u00d3W", "TYTUL": "EKOENERGIA DLA GMINY GARB\u00d3W - ETAP II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 398.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3586803.15", "WARTOSC": "5211225.16", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w", "OPIS": "P. polega na przebud. i rozbudowie oczyszcz. \u015bciek\u00f3w w Garbowie. Zaplan. prace zwi\u0119ksz\u0105 przepustowo\u015b\u0107 oczyszczalni oraz unowocze\u015bni\u0105 i zautomat. proces technol.. P. wp\u0142ynie pozytyw.e na bezp. u\u017cytkow, oszcz\u0119dno\u015b\u0107 zasob\u00f3w oraz jako\u015b\u0107 u\u017cytkowania. Spowoduje zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i wydajno\u015bci systemu odbioru \u015bciek\u00f3w oraz popr. jako\u015bci obs\u0142ugi w ramach gosp. \u015bciekowej na terenie Gm., popraw\u0119 i ochron\u0119 stanu \u015brod. naturalnego czysto\u015bci w\u00f3d i gleby, ochrony zdr. ludzkiego na terenie gm. i dostos. gospodarki \u015bciekowej do wymaga\u0144 \u015brod. Polski i UE. Z istniej\u0105cej infrastr. sieci sanitarnej b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 wi\u0119ksza liczba gospod. dom., za\u015b poziom \u015bwiad. us\u0142ug zostanie zwi\u0119ksz. i rozszerzony (eBOK, wodomierze z radiowym odczytem - 31, monitoring sieci). Wsk. produktu: Liczba przebudowanych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych [szt.] - 1, Wsk. Rezultatu: Przewid. liczba os\u00f3b korzyst. z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w [RLM] - 1931. Interes. g\u0142\u00f3wni: pracownicy UGG, Zesp\u00f3l proj.; Zarz\u0105d Woj.. Lub. (ZWL), Dep. Wdra\u017cania EFRR Urz\u0119du Marsza\u0142k. Woj. Lub., wykonawcy inwestycji, Generalny Wyk., Inspektor nadzoru bud., Podmioty doradcze. Interes. drugorz\u0119dni: mieszka\u0144cy agl. Garb\u00f3w; Osoby nie obj\u0119te sys. gosp. \u015bciekowej Gm.; Podmioty gosp. funkcjonuj\u0105ce w Gm.. Interes. kontekstowi: Gm. konkuruj\u0105ce o \u015brodki w ramach przedm. konkursu, Osoby nara\u017cone na negatywne oddzia\u0142. prac bud., lok. media. Zakres rzeczowy inwestycji - roboty bud/monta\u017c obejm\u0105: - Obiekty podst. uk\u0142adu technol.; - O-y pomocnicze dla uk\u0142adu technol.; - O-y odbioru \u015bciek. dowo\u017conych; - O-y zabudowy i infrastruktury towarzysz\u0105cej: - Bud. socjalno - techniczny; - Wiata agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego; - Pl. manewrowe i wewn\u0119trzny uk\u0142ad komunikacyjny; - Przy\u0142. Wod. wraz z sieci\u0105 wewn\u0119trzn\u0105; - Przy\u0142. Energet. wraz z sieci\u0105 wewn\u0119trzn\u0105; - O\u015bwietl. terenu; - Ogrodzenie terenu; - Ziele\u0144 na ter. dzia\u0142ki; - Elem. M. architektury.", "BENEFICJENT": "GMINA GARB\u00d3W", "TYTUL": "PRZEBUDOWA I ROZBUDOWA OCZYSZCZALNI \u015aCIEK\u00d3W W GARBOWIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 397.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 376.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "105752227.25", "WARTOSC": "154551449.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion lubelski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.11a w powiecie lubelskim, w m. Lublin (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2 162,50 km. W wyniku realizacji projektu 35 307 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 35 307 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie lubelskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.11a\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 226.17}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2019-10-31", "DOFINANSOWANIE": "2020638.55", "WARTOSC": "2914782.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na modernizacji i rozbudowie istniej\u0105cego systemu o\u015bwietlenia ulicznego na terenie gminy Garb\u00f3w. \u0141\u0105cznie zostanie zmodernizowanych 369 szt. istniej\u0105cych pkt. \u015bwietlnych, wybudowanych 189 szt. nowych pkt. \u015bwietlnych w ramach 11 nowych odcink\u00f3w sieci, doposa\u017conych zostanie 12 szt. przystank\u00f3w autobusowych w system autonomicznego (zasilanego z OZE: s\u0142o\u0144ce i wiatr) o\u015bwietlenia przystank\u00f3w i system umo\u017cliwiaj\u0105cy \u0142adowanie urz\u0105dze\u0144 przeno\u015bnych przez port USB. \u0141\u0105cznie 570 szt. punkt\u00f3w \u015bwietlnych. Zastosowane zostan\u0105 nowoczesne oprawy wykorzystuj\u0105ce technologi\u0119 LED oraz skonstruowane w taki spos\u00f3b, by najbardziej efektywnie wykorzystywa\u0107 strumie\u0144 \u015bwiat\u0142a. Projekt realizowany jest w celu polepszenia warunk\u00f3w o\u015bwietlenia ulic i miejsc publicznych z jednoczesnym ograniczeniem zu\u017cycia energii elektrycznej. GRUPA DOCELOWA: ok. 9000 mieszka\u0144c\u00f3w gminy Garb\u00f3w. CEL G\u0141\u00d3WNY: zmniejszenie emisji szkodliwych substancji do atmosfery poprzez zmniejszenie wykorzystania energii elektrycznej. WSKA\u0179NIKI REZULTATU: Szacow. rocz. spad. em. gaz. cieplarn.(CI34) - 149,27 Mg/rok. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do monitorowania na etapie wdra\u017cania i udost\u0119pniania jako informacji dodatkowej w rocznym sprawozdaniu monitoringowym zmniejszenia zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projektu oraz ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej. P. realizuje cel prioryt. 4 i cel g\u0142\u00f3wny RPO WL. Jest zgodny z: SRG Garb\u00f3w; SRWL 2014-2020 cel 2.5, 3.6 oraz 4.5; RSI WL 2020 - inteligentna specjalizacja regionu, PROZE WL oraz PZP WL- prewencyjno\u015b\u0107 obszaru do rozwoju energetyki odnawialnej. Na podstawie PROGRAMU OCHRONY POWIETRZA DLA STREFY LUBELSKIEJ w G. nie stwierdzono przekroczenia cho\u0107by jednego poziomu dopuszczalnego lub docelowego w odniesieniu do substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Jednak\u017ce dzia\u0142ania przewidziane w P. przyczyniaj\u0105 si\u0119 do realizacji dzia\u0142a\u0144 naprawczych maj\u0105cych na celu popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza poprzez ograniczenie emisji py\u0142u PM10 oraz dzia\u0142ania promoc", "BENEFICJENT": "GMINA GARB\u00d3W", "TYTUL": "Modernizacja i rozbudowa o\u015bwietlenia ulicznego w gminie Garb\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 223.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-15", "DATA_START": "2016-06-07", "DOFINANSOWANIE": "1868674.30", "WARTOSC": "2817840.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym p. jest poprawa efektywno\u015bci wykorzystania energii w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej Zespole Szk\u00f3\u0142 w Garbowie. Zakres prac obejmuje m.in.: remont i docieplenie dachu, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych; modernizacja instalacji c.o. i c.w., monta\u017c pompy ciep\u0142a (jednofunkcyjna, gruntowa, moc grzewcza B0/W55 280,6kW), kt. b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142a do instalacji c.o. oraz wspomagania przygotowania cwu, monta\u017c uk\u0142ad\u00f3w pomiarowych. Zadania w projekcie: Roboty termomodernizacyjne - bran\u017ca budowlana, Roboty termomodernizacyjne - bran\u017ca sanitarna (w tym pompa ciep\u0142a), SW, Dokumentacja techniczna, Audyt energetyczny, Nadz\u00f3r inwestorski, Mened\u017cer projektu, Koszty osobowe, Kampania informacyjno-promocyjna. W ramach p. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Produktu: Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w- 1; Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji - 3 267,97 m2; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) - 0,28MW; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,28MWt; Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt. Rezultatu: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 3006,76 GJ/rok; Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (CI32) - 754312,84 kWh/rok; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) -351,15 ton/rok. Grupy docelowe projektu: mieszka\u0144cy Gminy Garb\u00f3w korzystaj\u0105cy z us\u0142ug przedmiotowej plac\u00f3wki. Na podstawie PROGRAMU OCHRONY POWIETRZA DLA STREFY LUBELSKIEJ w Gminie Garb\u00f3w nie stwierdzono przekroczenie cho\u0107by jednego poziomu dopuszczalnego lub docelowego w odniesieniu do substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Dzia\u0142ania przewidziane w P. przyczyniaj\u0105 si\u0119 do realizacji dzia\u0142a\u0144 naprawczych maj\u0105cych na celu popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza poprzez ograniczenie emisji py\u0142u PM10 z system\u00f3w grzewczych.", "BENEFICJENT": "GMINA GARB\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Garbowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 206.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-03-24", "DOFINANSOWANIE": "1606823.73", "WARTOSC": "2120518.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w", "OPIS": "Projekt (P.) zlokaliz. b\u0119dzie na ter. woj. lubel., w pow. lubelskim., w gm. Garb\u00f3w(GG).Teren P. obejmuje wszystkie miejsc. w GG. Zakres P. zak\u0142ada instalacj\u0119 155 szt. zestaw. ogniw fotowoltaicznych. w obiekt. prywat. do produkcji energii elektr. o sum. mocy 0,4568MW. P. przewiduje r\u00f3wnie\u017c zaprojektowanie i wykonanie portalu internet., kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcje edukacyjn\u0105, promocyjn\u0105 oraz oferowa\u0142 us\u0142ugi on-line. \u0141\u0105czna liczba mieszk. GG korzyst. (GRUPA DOCELOWA) z efekt\u00f3w realiz. P. wyniesie ponad 600 w 155 obiekt. Instalacje, b\u0119d\u0105ce przez ca\u0142y okres trwa\u0142o\u015bci (5lat) w\u0142asno\u015bci\u0105 GG, zosta\u0142y usytuow. na budynkach stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 os\u00f3b prywat., z kt\u00f3rymi GG podpisa\u0142a umowy u\u017cyczenia. G\u0141\u00d3WNYM CELEM P. jest zwi\u0119kszenie stosow. OZE na terenie GG. Cele szczeg\u00f3\u0142.: CEL 1: Upowszech. technologii wytwarzania czystej energii w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w poprzez powszechny monta\u017c OZE na terenie gminy [0,4568 MW w 2019r.].; CEL 2: Redukcja zanieczyszczenia powietrza atmosferycznego poprzez zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. [408,22Mwhe/rok od 2019r.];CEL 3: Zmniejszenie obci\u0105\u017ce\u0144 finansowych spo\u0142eczno\u015bci lokalnej poprzez wykorzystanie OZE [137,85 t. ekwiwal. CO2 / rok od 2019r.]. P. przycz. si\u0119 do realiz. zar\u00f3wno celu prioryt. 4 (zak\u0142ad. wsparcie wytwarz. i wykorz.. ener. pochodz. z OZE), jak i celu g\u0142\u00f3wn. RPO WL, tj. podniesienie konkurencyjno\u015bci regionu w oparciu o wewn. potencj., sprzyjaj. zwi\u0119ksz. sp\u00f3jn. spo\u0142. i terytor. P., obok korz. spo\u0142. i gosp. b\u0119dzie wp\u0142yw. na skuteczniejsze przeciwdzi. zmianom klimatu. P. wpis. si\u0119 w cele operac. (2.5- Wyposa\u017c. Obsz. Wiej. w infrastr. transp., komun., energet.; 3.6 - Rozw. spo\u0142. Informac. [uruch. Serw. www] w stand. WCAG 2.0]; 4.5 - Racjonal. i efektyw. wykorzysta. zasob. przyr. dla potrzeb gosp. i rekreac., przy zachow. i ochron. walor\u00f3w \u015brod. przyrodn.) wskaz. w SRWL 2014-2020. GG. Usytuowana jest w (OSI):7 Nowoczesna wie\u015b. P. realizowany b\u0119dzie poza obszarami Nat.2000. GG. dysponuje niezb\u0119dn\u0105 dok. oraz opiniami adm.", "BENEFICJENT": "GMINA GARB\u00d3W", "TYTUL": "S\u0142oneczny Garb\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 177.9}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2019-08-20", "DOFINANSOWANIE": "1328112.00", "WARTOSC": "3127226.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup i monta\u017c 222 szt. instalacji OZE: - 198 szt. inst. fotowolt. o \u0142\u0105cznej mocy 0,614 MW na budyn. mieszklanych mieszk. gminy (tryb pracy on grid), - 24 szt. piec\u00f3w na biomas\u0119 (o \u0142\u0105cznej mocy 0,505 MW) w budynkach mieszkalnych mieszka\u0144c\u00f3w gminy, z przeznaczeniem do CWU i prod. energii elektrycznej (wy\u0142\u0105cznie na cele socjalno - bytowe). P. przewid. r\u00f3wnie\u017c zaprojekt. i wykon. portalu internet., kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcje eduk., promoc. oraz oferowa\u0142 us\u0142ugi on-line. GRUPA DOCELOWA: ok. 800 mieszka\u0144c\u00f3w gminy Garb\u00f3w (GG). CEL G\u0141\u00d3WNY: zwi\u0119ksz. stosow. OZE na terenie GM. Cele szczeg\u00f3\u0142.: C1: Upowszechn. techn. wytwarz. czyst. en. w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w poprzez powszechny monta\u017c OZE na terenie gm.; C2: Reduk. zaniecz. pow. atm. poprzez zmniejsz. em. zw. szkodl. dzi\u0119ki zwi\u0119ksz. udzia\u0142u en. z OZE; C3: Zmniejsz. obci\u0105\u017c. fin. JST wynikaj\u0105cy z op\u0142at za en.; C4: Zmniejsz. obci\u0105\u017c. fin. spo\u0142. lok. wynik. z op\u0142at za energi\u0119 dzi\u0119ki utworz. Indywid. Inst. wyk. OZE. WSKA\u0179NIKI REZULTATU: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw. en. ze \u017ar. odnaw. -1,12 MW; Szacow. rocz. spad. em. gaz. cieplarn.(CI34) - 381,73 t; Prod. en. elektr. ( )-613,8 MWhe/rok; Prod. en. ciepl. ( )-353,50 MWhe/rok. P. realizuje cel prioryt. 4 i cel g\u0142\u00f3wny RPO WL. Jest zgodny z: SRG 2015-2020: cel 4; SRWL 2014-2020 cel 2.5, 3.6 oraz 4.5; RSI WL 2020 - inteligentna specjalizacja regionu, PROZE WL oraz PZP WL- prewencyjno\u015b\u0107 obszaru do rozwoju energetyki odnawialnej. Na podstawie PROGRAMU OCHRONY POWIETRZA DLA STREFY LUBELSKIEJ w G. nie stwierdzono przekroczenie cho\u0107by jednego poziomu dopuszczalnego lub docelowego w odniesieniu do substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Jednak\u017ce dzia\u0142ania przewidziane w P. przyczyniaj\u0105 si\u0119 do realizacji dzia\u0142a\u0144 naprawczych maj\u0105cych na celu popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza poprzez ograniczenie emisji py\u0142u PM10 oraz dzia\u0142ania promocyjne i edukacyjne zak\u0142adane w P.", "BENEFICJENT": "GMINA GARB\u00d3W", "TYTUL": "S\u0141ONECZNY GARB\u00d3W - ETAP II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 147.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1118950.39", "WARTOSC": "1316412.22", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych, kszta\u0142towanie w\u0142a\u015bciwych postaw i umiejetno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz rozw\u00f3j indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 uczniowie i nauczyciele szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazj\u00f3w z terenu Gminy Garb\u00f3w.Rodzaj zada\u0144 wynika z przeprowadzonych w szko\u0142ach diagnoz z zachowaniem zasady r\u00f3wno\u015bci szans, w tym zasady r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci. Spodziewane rezultaty to podniesienie kompetencji kluczowych: pracy zespo\u0142owej, ukszta\u0142towanie postaw spo\u0142ecznych, udzielenie pomocy pedagogiczno psychologicznej, logopedycznej, w zakresie doradztwa edukacyjno - zawodowego, przyrost kompetencji ICT, umiej\u0119tno\u015bci komunikowania si\u0119 w j\u0119zyku obcym, rozw\u00f3j kompetencji naukowo- technicznych, umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie i inicjatywno\u015bci. Zaj\u0119cia w projekcie prowadzone b\u0119d\u0105 metod\u0105 projektu edukacyjnego o charakterze interdyscyplinarnym z tre\u015bciami wykraczaj\u0105cymi poza podstaw\u0119 programow\u0105. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter w cz\u0119\u015bci dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczy s\u0142u\u017c\u0105cy wyr\u00f3wnywaniu dysproporcji edukacyjnych oraz zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych uzdolnienia. Do uczestnik\u00f3w projektu skierowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia w formie warsztat\u00f3w, laboratori\u00f3w i wyjazd\u00f3w studyjnych w nawi\u0105zaniem wsp\u00f3\u0142pracy z wy\u017cszymi uczelniami, bankami, z PAN-em, gie\u0142d\u0105 papier\u00f3w warto\u015bciowych, itp. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 w formie zaj\u0119\u0107 szkolnych jak i poza szko\u0142\u0105. Wykorzystywane b\u0119d\u0105 narz\u0119dzia cyfrowe, w tym programy i aplikacje, sie\u0107 komputerowa. Do nauczycieli skierowane b\u0119d\u0105 formy doskonalenia w zakresie innowacyjnych, eksperymentalnych i nowatorskich metod pracy.Podsumowaniem projektu b\u0119dzie prezentacja wypracowanych efekt\u00f3w i umiej\u0119tno\u015bci podczas Festiwalu Nauki organizowanego wsp\u00f3lnie przez szko\u0142y bior\u0105ce udzia\u0142 w projekcie . Potwierdzeniem realizacji zada\u0144 b\u0119d\u0105 listy obecno\u015bci,dzienniki zaj\u0119\u0107,protoko\u0142y z przeprowadzonych test\u00f3w.Jako\u015b\u0107 potwierdz\u0105 przeprowadzone ankiety wype\u0142nione przez uczestnik\u00f3", "BENEFICJENT": "GMINA GARB\u00d3W", "TYTUL": "Zagrajmy o przysz\u0142o\u015b\u0107.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-06-07", "DOFINANSOWANIE": "1017099.05", "WARTOSC": "1757707.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym p. jest poprawa efektywno\u015bci wykorzystania energii w budynku u\u017cyt. publicznej Zespole Szk\u00f3\u0142 w Przybys\u0142awicach po\u0142o\u017conym na terenie GG. Zakres prac obejmuje m.in.: remont i docieplenie dachu, docieplenie \u015bcian zewn.; modernizacja instalacji c.o. i c.w., monta\u017c pompy ciep\u0142\u0105 kt. b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142a do wspomagania przygotowania cwu, monta\u017c uk\u0142ad\u00f3w pomiarowych, monta\u017c kot\u0142a gazowego, inst. gazowa do kot\u0142a. Zadania w projekcie: Roboty termomod. - bran\u017ca budowlana, Roboty termomod. - bran\u017ca sanit. (w tym pompa ciep\u0142a), Roboty termomodernizacyjne - bran\u017ca sanitarna (kot\u0142ownia gazowa), Dokumentacja techniczna - kot\u0142ownia, SW, Audyt energetyczny, Nadz\u00f3r inw., Mened\u017cer p., Koszty osobowe, Kampania infor.-prom.. Procentowy wzrost efektywno\u015bci energ. osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji p. wynosi 59,34%. W ramach p. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Produktu: Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w- 1; Pow. u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych term. - 3 341,19 m2; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odna. (CI30) - 0,02 MW Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odna. - 0,02 MWt; Liczba wybud. jed.wytwarzania energii cieplnej z OZE-1 szt. Rezultatu: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 432,06 GJ/rok; Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach pub. (CI32) - 512 338,07 kWh/rok; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) -325,02 ton/rok; Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorz. OZE - 32,16 MWht/rok. Grupy docelowe p.: mieszka\u0144cy GG korzystaj\u0105cy z us\u0142ug przedmiotowej plac\u00f3wki. Na podstawie PROG. OCHRONY POWIETRZA DLA STREFY LUB. w GG nie stwierdzono przekroczenie cho\u0107by jednego poziomu dopuszczalnego lub docelowego w odniesieniu do substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Dzia\u0142ania przewidziane w p. przyczyniaj\u0105 si\u0119 do realizacji dzia\u0142a\u0144 naprawczych maj\u0105cych na celu popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza poprzez ograniczenie emisji py\u0142u PM10 z sys. grzewczych", "BENEFICJENT": "GMINA GARB\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Przybys\u0142awicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "366118.73", "WARTOSC": "719987.83", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w", "OPIS": "Przedm. proj. jest realizacja kompleksowych i wielokierunkowych prac termomodernizac. budynku dworu Le\u015bce, nale\u017c\u0105cego do przedsi\u0119b. Jaros\u0142aw Sta\u0144czak, zlokalizowanego w Le\u015bce 43, gmina Garb\u00f3w (powiat lubelski, woj. lubelskie), w kt\u00f3rym prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107. W ramach prac termomodern. przewidziano: 1.Modernizacj\u0119 instalacji c.o.(monta\u017c gruntowej pompy ciep\u0142a, ciep\u0142omierza i automatyki pogodowej); 2.Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych 3. Modernizacja systemu klimatyzacji 4.Wymian\u0119 szklenia w oknach 5.Wymian\u0119 istniej\u0105cych drzwi 6.Wymian\u0119 o\u015bwietlenia na LED;7.Modernizacja instalacji c.w.u. poprzez monta\u017c gruntowej pompy ciep\u0142a; zasobnika dla c.w.u.8.System zarz\u0105dzania energi\u0105.9.Instalacj\u0119 zawor\u00f3w podpionowych i termostat\u00f3w (modernizacja c.o.) 10.Instalacja indywidualnych licznik\u00f3w ciep\u0142a (moderniz. c.o.), w terminie do 31.05.2021r. Celem g\u0142. proj. jest poprawa efektywno\u015bci energet. przedsi\u0119b. Jaros\u0142aw Sta\u0144czak, w terminie do 31.05.2021r. Celem szczeg\u00f3\u0142. proj. jest:-realizacja kompleksowych i wielokierunkowych prac termomoderniz. budynku dworu Le\u015bce, zlokaliz. w Le\u015bce 43,gm. Garb\u00f3w, w kt\u00f3rych prowadzona jest bie\u017c\u0105ca dzia\u0142aln. przedsi\u0119b. -wzrost efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119b. (roczne zmniejsz. zapotrzebow. na energi\u0119) o 83,5% -zmniejszenie emisji CO2 o 69,02 % i py\u0142\u00f3w PM10 o 99,55% -zastosow. w przedsi\u0119b. odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii-instalacja 2 pomp ciep\u0142a, zasilaj\u0105cych instalacj\u0119 c.o. i c.w.u., terminie do 31.05.2021r. Proj. b\u0119dzie realizowany w oparciu o sp\u00f3jny z dokumentacj\u0105 techn. audyt energetyczny. Zakres prac przewidz. w projekcie obejmuje wy\u0142\u0105cznie prace wskazane w audycie energetycznym. W wyniku realiz. proj. zostanie: -przeprowadzona g\u0142\u0119boka termomodernizacja 1 nieruchomo\u015bci dworu Le\u015bce, nale\u017c\u0105cej do przedsi\u0119b. Jaros\u0142aw Sta\u0144czak, -wzrost efektywn. energet. 1 przedsi\u0119b., tj. Jaros\u0142aw Sta\u0144czak -zmniejszenia emisji gaz\u00f3w CO2 o 69,02 % i py\u0142u PM 10 o 99,55% do atmosfery oraz wzrost wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii o 2 nowe \u017ar\u00f3d\u0142a.", "BENEFICJENT": "JAROS\u0141AW STA\u0143CZAK", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa JAROS\u0141AW STA\u0143CZAK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "757243.75", "WARTOSC": "890875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy", "OPIS": "Opis projektu: G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu jest wzrost poziomu upowszechnienia us\u0142ug w zakresie edukacji przedszkolnej oraz podniesienie jej jako\u015bci poprzez utworzenie 45 nowych miejsc dla dzieci 3-4 letnich w przedszkolach Niepublicznym Przedszkolu Kolorowe Kredki w Na\u0142\u0119czowie oraz obj\u0119cie dodatkowymi zaj\u0119ciamispecjalistycznymi86dzieci (47 ch\u0142. i 39 dz.) w okresie do 31.08.2018 r. Planowane rezultaty: - utworzenie 45 nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci 3-4 letnich - obj\u0119cie oferta dodatkowych zaj\u0119\u0107 realizowanych w celu stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz dodatkowych zaj\u0119\u0107, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych. Realizowane zadania: Zadanie 1 Utworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego w Niepublicznym Przedszkolu Kolorowe Kredki w Na\u0142\u0119czowie Zadanie 2 Rozszerzenie oferty edukacyjnej w Niepublicznym Przedszkolu Kolorowe Kredki w Na\u0142\u0119czowie o zaj\u0119cia realizowane w celu wyr\u00f3wnania stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz dodatkowe zaj\u0119cia, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych. Zadanie 3 Utworzenie filii Niepublicznego Przedszkola Kolorowe Kredki w Na\u0142\u0119czowie- 2 zamiejscowych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych w Garbowie Zadanie 4 Rozszerzenie oferty edukacyjnej filii Niepublicznego Przedszkola Kolorowe Kredki w Na\u0142\u0119czowie- 2 zamiejscowych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych w Garbowie o zaj\u0119cia realizowane w celu wyr\u00f3wnania stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz dodatkowe zaj\u0119cia, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych. Zadanie 5 Realizowane przez Partnera 1) Rozszerzenie oferty edukacyjnej w Niepublicznym Przedszkolu Kolorowe Kredki w Na\u0142\u0119czowie o indywidualne zaj\u0119cia specjalistyczne dla dziecka z autyzmem. Parneram Wspieraj\u0105cym realizacje projektu b\u0119dzie Gmina Na\u0142\u0119cz\u00f3w i Gmina Garb\u00f3w.", "BENEFICJENT": "KOLOROWE KREDKI AGNIESZKA ROZP\u0118DOWSKA", "TYTUL": "Kolorowe kredki dla Maluszk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "295007.54", "WARTOSC": "347067.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym - 20 os\u00f3b (10K i 10M) - klient\u00f3w GOPS poprzez kompleksowy program wsparcia obejmuj\u0105cy diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w oraz stworzenie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji, a tak\u017ce wsparcie z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i/lub zawodowym i/lub edukacyjnym i/lub zdrowotnym w okresie 01.01.2020 do 31.12.2021 G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po opuszczeniu programu - 14 os\u00f3b, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - 4 osoby, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 4 os. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym powy\u017cej 18 r.\u017c. z terenu Gminy Garb\u00f3w (zamieszkuj\u0105ce gmin\u0119 zgodnie z KC) b\u0119d\u0105ce klientami GOPS - 20 os\u00f3b (10K i 10M), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby bierne zawodowo (3K, 3M), osoby bezrobotne (7K, 7M).Z uwagi na wiejski charakter gminy w projekcie b\u0119d\u0105 mogli uczestniczy\u0107 tak\u017ce rolnicy, kt\u00f3rzy nie uzyskuj\u0105 lub uzyskuj\u0105 niski doch\u00f3d z posiadanego gospodarstwa rolnego i w zwi\u0105zku z tym s\u0105 zagro\u017cone ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wne zadania w ramach projektu: Diagnoza potrzeb uczestnik\u00f3w, praca socjalna, poradnictwo psychologiczne, doradztwo zawodowe, szkolenia i kursy zawodowe, sta\u017ce.", "BENEFICJENT": "GMINA GARB\u00d3W / GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W GARBOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa w Gminie Garb\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "141465.84", "WARTOSC": "267696.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie instalacji fotowolt. o mocy zainstalowanej 0,035 MW pokrywaj\u0105cej potrzeby w\u0142asne przedsi\u0119biorstwa na energie elektryczn\u0105, na dzia\u0142ce nr 780/2 w Przybys\u0142awicach w obr\u0119bie Gminy Garb\u00f3w. Wnioskodawca posiada prawo do nieruchomo\u015bci na podstawie um\u00f3w najmu na czas nieokre\u015blony od wsp\u00f3lnik\u00f3w sp\u00f3\u0142ki Wnioskodawcy. Elektrownia b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0107 z wysokowydajnych paneli fotowoltaicznych (124 szt. o mocy 280 W, zak\u0142adaj\u0105c wysoki minimalny wsp\u00f3\u0142czynnik skuteczno\u015bci modu\u0142u na poziomie 16,7%) zainstalowanych na stela\u017cach wykonanych z ocynkowanej stali i aluminium o kacie nachylenia 25o, pod\u0142\u0105czonych do inwerter\u00f3w o sprawno\u015bci co najmniej 98%. Szczeg\u00f3\u0142owo powy\u017csze przedstawiono w projekcie technicznym oraz kosztorysie. Ze wzgl\u0119du na po\u0142o\u017cenie farmy (jeden z najbardziej nas\u0142onecznionych region\u00f3w w kraju) oraz zaawansowan\u0105 technologi\u0119 projektowana instalacja b\u0119dzie w stanie wyprodukowa\u0107 w ci\u0105gu roku \u0142\u0105cznie oko\u0142o 39 MWh energii elektr. Wytworzona energia elektr. b\u0119dzie zu\u017cyta na zapewnienie potrzeb w\u0142asnych przedsi\u0119biorstwa. Przewidywany czas eksploatacji instalacji to 25 lat. Zastosowana technologia spe\u0142nia kryteria i normy ekologiczne UE okre\u015blone w obwieszczeniach Prezesa PKN w sprawie wykazu norm zharmonizowanych. Projekt b\u0119dzie realizowany w II i III kwartale 2018 r. Na dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia wniosku Wnioskodawca posiada wszystkie formalno-prawne dokumenty (zgodnie z art. 29 ust. 2 pkt 16 Prawa Budowlanego Monta\u017c urz\u0105dze\u0144 fotowoltaicznych o zainstalowanej mocy elektrycznej dp 40 kW oraz wolnostoj\u0105cych kolektor\u00f3w nie wymaga zg\u0142oszenia w\u0142a\u015bciwemu organowi ani pozwolenia na budow\u0119), w\u0142\u0105cznie z zabezpieczeniem wk\u0142adu w\u0142asnego, nie wyst\u0119puje ryzyko nie zrealizowania projektu z przyczyn niezale\u017cnych od Wnioskodawcy. Projekt b\u0119dzie realizowany jednoetapowo. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi zmniejszenie emisji CO2 do atmosfery o 12,96 t. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na nast\u0119puj\u0105cych odbiorc\u00f3w: - wnioskodawca, - odbiorcy energii elektrycznej.", "BENEFICJENT": "VELKOM W.L.K.M. KURCZUK S.C. LIDIA GOLIANEK-KURCZUK, MICHA\u0141 KURCZUK, KRZYSZTOF KURCZUK", "TYTUL": "MIKROINSTALACJA FOTOWOLTAICZNA DO PRODUKCJI ENERGII ELEKTRYCZNEJ Z OZE NA POTRZEBY PROWADZENIA DZIA\u0141ALNO\u015aCI GOSPODARCZEJ VELKOM WLKM KURCZUK S.C.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "97804.18", "WARTOSC": "115063.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozszerzenie ofery edukacyjnej w Szko\u0142y Podstawowej im. Zofii Trzci\u0144skiej-Kami\u0144skiej w Le\u015bcach, wyposa\u017cenie szko\u0142y w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne oraz wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych i zmniejszenie dysproporcji w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w do 30.06.2019 r. Cel g\u0142\u00f3wny projektu bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do osiagni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego tj.: podniesienia w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, oraz rozwoju indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 51 uczni\u00f3w oraz 10 nauczycieli. Wszystkie zadania zaplanowane w ramach projektu zosta\u0142y opracowane na podstawie przeprowadzonej przez Wnioskodawc\u0119 w maju 2016 r. Diagnozy zapotrzebowania na wsparcie z EFS. Na podstawie wskazanego dokumentu opracowano projekt w zakresie organizacji zaj\u0119\u0107, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do rozwoju kometencji kluczowych na rynku pracy zgodnie z Zaleceniami Parlamentu Europejskiego i Rady (2006/962/WE z dnia 18 grudnia 2006 r.). Zorganizowane w ramach projektu zaj\u0119cia z przedmiot\u00f3w matematyczno - przyrodniczych i j\u0119zykowych oraz informatycznych b\u0119d\u0105 mia\u0142y wp\u0142yw na rozw\u00f3j w\u0142a\u015bciwych postaw (kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107 oraz praca zespo\u0142owa). Rezultaty projektu bed\u0105 mierzone poprzez przerowadzenie test\u00f3w wiedzy w ramach poszczeg\u00f3lnych zaj\u0119\u0107 na pocz\u0105tku oraz na zako\u0144czenie, co jednocze\u015bnie poka\u017ce rezultat poszczeg\u00f3lnego rodzaju wsparcia i jego wp\u0142yw na rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci i wiedzy uczestnik\u00f3w projektu. Ponadto rezultaty projektu wp\u0142yn\u0105 na wyniki uczni\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie uzyskane z poszczeg\u00f3lnych przedmiot\u00f3w podczas egzamin\u00f3w do gimnazjum. \u00a0", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU WSI LE\u015aCE", "TYTUL": "Edukacja w Le\u015bcach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "849902.25", "WARTOSC": "999885.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych u\u017cyteczno\u015bci publicznej dla 480 os\u00f3b (312K, 168M) poprzez rozwini\u0119cie specjalistycznego poradnictwa rodzinnego na terenie gmin Be\u0142\u017cyce, Niedrzwica Du\u017ca, Strzy\u017cewice, Garb\u00f3w, Niemce, Wojciech\u00f3w, Konopnica oraz Jastk\u00f3w do ko\u0144ca VII 2018r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 160 rodzin, w tym 480 os\u00f3b (312K, 168M) z rodzin, w tym rodziny dysfunkcyjne z gmin: Be\u0142\u017cyce, Niedrzwica Du\u017ca, Strzy\u017cewice, Garb\u00f3w, Niemce, Wojciech\u00f3w, Konopnica oraz Jastk\u00f3w. Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j zintegrowanych us\u0142ug uzupe\u0142niaj\u0105cych i wspieraj\u0105cych rol\u0119 rodziny, r\u00f3wnie\u017c o charakterze profilaktycznym poprzez: 1. Specjalistyczne poradnictwo rodzinne dla rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czowychowawczych i/lub rodzin zast\u0119pczych 2. Dzia\u0142ania profilaktyczne wspieraj\u0105cych rodzin\u0119 w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo\u00ad-wychowawczych 3. Prac\u0119 socjaln\u0105. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie wzrost liczby miejsc \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne na rzecz os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz wzrost liczby os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie. \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Zintegrowany system wsparcia rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1436543.93", "WARTOSC": "1805490.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 252 nauczycieli (N) (249K,3M) kl 1-3 publicznych 67 SP z terenu 24 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich lubelskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu lubelskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "76700.00", "WARTOSC": "145140.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu zostanie utworzona instalacja fotowoltaiczna o mocy 24,84 kW, zamontowana na dachu budynku zlokalizowanego przy ul. Zagrody 115C w gminie Garb\u00f3w, powiat lubelski. Instalacja sk\u0142ada si\u0119 z 92 sztuk paneli po 270 W. Do po\u0142\u0105czenia paneli fotowoltaicznych z sieci\u0105 zasilaj\u0105c\u0105 zostanie wykorzystany 3-fazowy inwerter o mocy 25 kW, zainstalowana zostanie rozdzielnica z zabezpieczeniami i ogranicznikami przepi\u0119\u0107. W celu zabezpieczenia instalacji zastosowane zostan\u0105 roz\u0142\u0105czniki bezpiecznikowe 2-biegunowe 20 A 1000V DC. Ochron\u0119 przeciwprzepi\u0119ciow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 modu\u0142owe ograniczniki przepi\u0119\u0107. Ponadto, w ramach wykorzystania TIK zamontowane zostanie urz\u0105dzenie do inteligentnego zarz\u0105dzania energi\u0105: aktywnie ograniczaj\u0105ce moc w punkcie przy\u0142\u0105czenia do sieci, zapewniaj\u0105ce automatyczn\u0105 inteligentn\u0105 kontrol\u0119 obci\u0105\u017ce\u0144 przy wykorzystaniu technologii bluetooth, przesy\u0142anie i odbieranie danych z wykorzystaniem technologii \"chmury\". dzi\u0119ki wykorzystaniu lokalnych prognoz generacji energii fotowoltaicznej i profili uczenia si\u0119 obci\u0105\u017cenia urz\u0105dze\u0144, energia mo\u017ce by\u0107 wykorzystywana bardziej efektywnie. Urz\u0105dzenie pozwala na sta\u0142y dost\u0119p do informacji o pracy instalacji i osi\u0105ganych parametrach. Wnioskodawca dysponuje pe\u0142n\u0105 gotowo\u015bci\u0105 do realizacji inwestycji: dysponuje tytu\u0142em prawnym do nieruchomo\u015bci, na kt\u00f3rej b\u0119dzie zlokalizowana instalacja, odpowiednim zapleczem finansowym. Inwestycja z uwagi na wielko\u015b\u0107 instalacji (instalacja poni\u017cej 40 kW montowana na dachu budynku) nie wymaga wypisu i wyrysu z Miejscowego Planu Zagospodarowania Przestrzennego, pozwolenia lub zg\u0142oszenia rob\u00f3t budowlanych, opinii \u015brodowiskowej. W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 projektu prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania edukacyjne zwi\u0119kszaj\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105, co potwierdza list intencyjny.", "BENEFICJENT": "ROZP\u0118DOWSCY SP. Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wykorzystanie OZE w dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Rozp\u0119dowscy sp. z o.o. sp\u00f3\u0142ka komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "62337.60", "WARTOSC": "117961.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa instalacji fotowoltaicznej dachowej o mocy 19,98kWp w oparciu o modu\u0142y fotowoltaiczne polikrystaliczne na zak\u0142adzie produkcyjnym sp\u00f3\u0142ki Okno Dom, zlokalizowanym w Garbowie. Dzi\u0119ki podj\u0119tym dzia\u0142aniom Wnioskodawca uniezale\u017cni si\u0119 zewn\u0119trznego dostawcy pr\u0105du(co przyczyni si\u0119 do obni\u017cenia koszt\u00f3w) oraz przyczyni si\u0119 do ograniczenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Bior\u0105c pod uwag\u0119 za\u0142o\u017cenia i cele programu, Wnioskodawca zamierza uzyska\u0107 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki pod koniec realizacji zg\u0142aszanego projektu m. in. - budowa instalacji fotowoltaicznej - obni\u017cenie zanieczyszcze\u0144 oddawanych do atmosfery - produkcja energii z OZE na w\u0142asne potrzeby - zatrudnienie nowego pracownika", "BENEFICJENT": "OKNO DOM A. KAMI\u0143SKI W. ROMA\u0143CZUK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "\"Budowa mikroinstalacji fotowoltaicznej na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci firmy Okno Dom A.Kami\u0144ski W. Roma\u0144czuk Sp\u00f3\u0142ka Jawna\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "57189.86", "WARTOSC": "108220.81", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w", "OPIS": "Og\u00f3lnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie produkcji energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych a przez to zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Przedmiotem projektu jest dostawa i monta\u017c nowej infrastruktury fotowoltaicznej na potrzeby firmy Winylpol, w miejscowo\u015bci Bogucin. Odleg\u0142o\u015b\u0107 pomi\u0119dzy stajni\u0105 (monta\u017c paneli) a miejscem poboru i odczytu jest ok. 150 m. System b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142 z modu\u0142\u00f3w polikrystalicznych do produkcji energii elektrycznej (o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 19,6 kWp). Zaplanowano realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re maj\u0105 na celu stworzenie systemu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Realizacja zakresu rzeczowego dotyczy - zakupu i monta\u017cu instalacji fotowoltaicznej, kt\u00f3ra sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z poni\u017cszych element\u00f3w. Wszystkie planowane do realizacji elementy infrastruktury b\u0119d\u0105 nowe. Podstawowe elementy planowanej instalacji to: - Modu\u0142y fotowoltaiczne 70 sztuk) : nast\u0119puje w nich przemiana energii promieniowania s\u0142onecznego na energi\u0119 elektryczn\u0105 co jest wynikiem zjawiska fotowoltaicznego. Liczba modu\u0142\u00f3w szt. 70 (70 x 280 W= 19,6 kWp). - Falownik - 1 sztuka- urz\u0105dzenie elektryczne zmieniaj\u0105ce pr\u0105d sta\u0142y, kt\u00f3ry jest produkowany przez modu\u0142y fotowoltaiczne na pr\u0105d przemienny (taki jak wyst\u0119puje w gniazdku elektrycznym) oraz nadaje jemu odpowiedni\u0105 cz\u0119stotliwo\u015b\u0107. Urz\u0105dzenie to kontroluje oddawanie pr\u0105du do sieci elektrycznej oraz zlicza wyprodukowan\u0105 energi\u0119 przez modu\u0142y. System monta\u017cowy - dachowy - Okablowanie- odpowiada za przekazywanie pr\u0105du elektrycznego z modu\u0142\u00f3w do falownika i z falownika do sieci elektrycznej. - Rozdzielnice elektryczne AC/DC, obudowy hermetyczne, w kt\u00f3rych zainstalowane b\u0119d\u0105 zabezpieczenia instalacji fotowoltaicznej. - System monitoringu- pozwala on na \u015bledzenie bie\u017c\u0105cej produkcji pr\u0105du z instalacji fotowoltaicznej oraz przegl\u0105danie danych archiwalnych.", "BENEFICJENT": "PRZEDSIEBIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE WINYL-POL WYBACZ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "MONTA\u017b INFRASTRUKTURY DO PRODUKCJI ENERGII ZE \u0179R\u00d3DE\u0141 ODNAWIALNYCH W PRZEDSI\u0118BIORSTWIE PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWYM WINYL-POL WYBACZ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1946350.00", "WARTOSC": "3420015.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "Celem generalnym projektu jest przeprowadzenie inwestycji umo\u017cliwiaj\u0105cej rozw\u00f3j przedsi\u0119b. poprzez wdro\u017cenie innowacji skutkuj\u0105cej rozszerzeniem zakresu dzia\u0142alno\u015bci, a tym samym wzrost konkurencyjno\u015bci na poziomie krajowym i mi\u0119dzynarodowym. Wzrost innowacji zostanie zapewniony poprzez wsparcie inwestycyjne przeznaczone na wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci, podniesienie produktywno\u015bci oraz skali prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na nowych rynkach zbytu. Potrzeby wnioskodawcy wynikaj\u0105 z potrzeby rozszerzenia zakresu oferowanych produkt\u00f3w wyposa\u017cenia wn\u0119trz o nowe ich rodzaje oraz nowego sposobu ich sprzeda\u017cy. Jako przedsi\u0119b. Wnioskodawca musi pozyska\u0107 \u015brodki produkcji: kapita\u0142owe, rzeczowe i ludzkie. Dotychczas zabezpieczono: miejsce wykonywanej dzia\u0142alno\u015bci (nieruchomo\u015b\u0107 lokalowa), kapita\u0142 w formie \u015brodk\u00f3w pieni\u0119\u017cnych (prywatne i zewn\u0119trzne). Niezaspokojonymi potrzebami s\u0105 zakup urz\u0105dze\u0144 oraz zatrudnienie pracownik\u00f3w tak, aby spe\u0142nia\u0142y funkcje zgodnie z przepisami i oczekiwaniami klient\u00f3w. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 podmioty, poszukuj\u0105ce produkt\u00f3w (wyposa\u017cenia wn\u0119trz) charakteryzuj\u0105cych si\u0119 jako\u015bci\u0105, umiarkowan\u0105 cen\u0105, r\u00f3\u017cnorodno\u015bci\u0105, uniwersalno\u015bci\u0105, personalizacj\u0105. Projekt wpisuje si\u0119 w cele RPO WL, poniewa\u017c przyczynia si\u0119 do zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci M\u015aP dzia\u0142aj\u0105cych na terenie woj. lubelskiego. Okre\u015blono nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe na poziomie produktu: 1. Liczba przeds. wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R 2. Liczba przeds. otrzymuj\u0105cych wsparcie 3. Liczba przeds. obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku Dzi\u0119ki temu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce cele na poziomie rezultat\u00f3w: 1. Wzrost zatrudnienia we wspieranych przeds. 2. Liczba wprowadz. innowacji produktowych 3. Liczba wprowadz. innowacji procesowych 4. Liczba wprowadz. innowacji nietechnologicznych 5. Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w 6. Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R", "BENEFICJENT": "VELKOM W.L.K.M. KURCZUK S.C. LIDIA GOLIANEK-KURCZUK, MICHA\u0141 KURCZUK, KRZYSZTOF KURCZUK", "TYTUL": "Innowacyjna technologia produkcji i dystrybucji cyfrowej materia\u0142\u00f3w do dekoracji \u015bcian na skale europejsk\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.56}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA PIOTR CHMIELIK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "BART\u0141OMIEJ STA\u0143CZAK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "KATARZYNA KRUPA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18744.00", "WARTOSC": "18744.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MART SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla MART Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18744.00", "WARTOSC": "18744.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD NAPRAWY SAMOCHOD\u00d3W ROBERT ROZP\u0118DOWSKI", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla przedsi\u0119biorstwa Zak\u0142ad Naprawy Samochod\u00f3w Robert Rozp\u0119dowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "13,39 mln z\u0142", "procent": 28.53, "v_pc": "1482,57 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "24.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "7,94 mln z\u0142", "procent": 59.29}, {"name": "Przedszkola", "v": "1,56 mln z\u0142", "procent": 11.67}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "1,17 mln z\u0142", "procent": 8.76}, {"name": "Gimnazja", "v": "748,19 tys z\u0142", "procent": 5.58}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "456,41 tys z\u0142", "procent": 3.4}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "418,10 tys z\u0142", "procent": 3.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "374,06 tys z\u0142", "procent": 2.79}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "v": "324,63 tys z\u0142", "procent": 2.42}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "255,51 tys z\u0142", "procent": 1.9}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "70,02 tys z\u0142", "procent": 0.52}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "36,91 tys z\u0142", "procent": 0.27}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "29,92 tys z\u0142", "procent": 0.22}]}, {"name": "Rodzina", "v": "12,33 mln z\u0142", "procent": 26.28, "v_pc": "1365,62 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "4.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "8,51 mln z\u0142", "procent": 69.03}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "3,42 mln z\u0142", "procent": 27.71}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "387,24 tys z\u0142", "procent": 3.13}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "12,45 tys z\u0142", "procent": 0.1}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,93 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "7,26 mln z\u0142", "procent": 15.47, "v_pc": "803,94 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "49.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "5,07 mln z\u0142", "procent": 69.85}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "1,01 mln z\u0142", "procent": 13.94}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "503,88 tys z\u0142", "procent": 6.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "451,20 tys z\u0142", "procent": 6.21}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "121,40 tys z\u0142", "procent": 1.67}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "61,13 tys z\u0142", "procent": 0.84}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "33,43 tys z\u0142", "procent": 0.46}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "v": "5,32 tys z\u0142", "procent": 0.07}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "3,49 mln z\u0142", "procent": 7.43, "v_pc": "386,47 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "65.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "2,13 mln z\u0142", "procent": 61.14}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "835,35 tys z\u0142", "procent": 23.93}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "v": "339,80 tys z\u0142", "procent": 9.73}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "160,06 tys z\u0142", "procent": 4.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "21,02 tys z\u0142", "procent": 0.6}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "3,36 mln z\u0142", "procent": 7.16, "v_pc": "372,03 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "251.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "2,79 mln z\u0142", "procent": 83.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "538,47 tys z\u0142", "procent": 16.02}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "17,03 tys z\u0142", "procent": 0.5}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "v": "10,00 tys z\u0142", "procent": 0.29}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "2,84 mln z\u0142", "procent": 6.04, "v_pc": "314,17 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "46.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "2,15 mln z\u0142", "procent": 75.85}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "247,63 tys z\u0142", "procent": 8.72}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "182,50 tys z\u0142", "procent": 6.43}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "98,29 tys z\u0142", "procent": 3.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "90,27 tys z\u0142", "procent": 3.18}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "43,19 tys z\u0142", "procent": 1.52}, {"name": "Starostwa powiatowe", "v": "23,18 tys z\u0142", "procent": 0.81}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "1,45 mln z\u0142", "procent": 3.09, "v_pc": "160,89 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "58.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "421,74 tys z\u0142", "procent": 29.02}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "342,60 tys z\u0142", "procent": 23.57}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "236,53 tys z\u0142", "procent": 16.27}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "217,97 tys z\u0142", "procent": 14.99}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "123,33 tys z\u0142", "procent": 8.48}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "64,86 tys z\u0142", "procent": 4.46}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "24,48 tys z\u0142", "procent": 1.68}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "18,91 tys z\u0142", "procent": 1.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,88 tys z\u0142", "procent": 0.12}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "0,90 tys z\u0142", "procent": 0.06}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "532,30 tys z\u0142", "procent": 1.13, "v_pc": "58,94 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "54.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "514,80 tys z\u0142", "procent": 96.71}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "v": "17,50 tys z\u0142", "procent": 3.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "506,62 tys z\u0142", "procent": 1.07, "v_pc": "56,09 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "77.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "v": "306,00 tys z\u0142", "procent": 60.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "146,53 tys z\u0142", "procent": 28.92}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "52,49 tys z\u0142", "procent": 10.36}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "v": "1,60 tys z\u0142", "procent": 0.31}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "412,14 tys z\u0142", "procent": 0.87, "v_pc": "45,63 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "71.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "310,85 tys z\u0142", "procent": 75.42}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "71,75 tys z\u0142", "procent": 17.41}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "v": "21,04 tys z\u0142", "procent": 5.1}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "v": "8,50 tys z\u0142", "procent": 2.06}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "331,29 tys z\u0142", "procent": 0.7, "v_pc": "36,68 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "51.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "330,04 tys z\u0142", "procent": 99.62}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "v": "1,25 tys z\u0142", "procent": 0.37}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "216,78 tys z\u0142", "procent": 0.46, "v_pc": "24,00 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "84.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "113,29 tys z\u0142", "procent": 52.26}, {"name": "Obiekty sportowe", "v": "56,52 tys z\u0142", "procent": 26.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "46,97 tys z\u0142", "procent": 21.66}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "209,97 tys z\u0142", "procent": 0.44, "v_pc": "23,25 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "80.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "98,99 tys z\u0142", "procent": 47.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "74,64 tys z\u0142", "procent": 35.54}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "v": "21,02 tys z\u0142", "procent": 10.01}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "15,31 tys z\u0142", "procent": 7.29}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "158,90 tys z\u0142", "procent": 0.33, "v_pc": "17,59 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "91.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "158,90 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "150,57 tys z\u0142", "procent": 0.32, "v_pc": "16,67 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "10.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "150,57 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "123,29 tys z\u0142", "procent": 0.26, "v_pc": "13,65 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "71.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "122,91 tys z\u0142", "procent": 99.69}, {"name": "Cmentarze", "v": "0,38 tys z\u0142", "procent": 0.3}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "98,84 tys z\u0142", "procent": 0.21, "v_pc": "10,94 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "46.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "48,82 tys z\u0142", "procent": 49.39}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "48,00 tys z\u0142", "procent": 48.56}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "2,02 tys z\u0142", "procent": 2.04}]}, {"name": "Informatyka", "v": "36,26 tys z\u0142", "procent": 0.07, "v_pc": "4,01 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "12.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "36,26 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "17,08 tys z\u0142", "procent": 0.03, "v_pc": "1,89 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "96.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "17,08 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "v": "3,00 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,33 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "98.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "3,00 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}]}