{"gmina": "Niedrzwica Du\u017ca", "typ_gminy": "gmina wiejska Niedrzwica Du\u017ca", "kod_gus": "060611109102", "kod_gus_podregionu": "060611100000", "eurostat": "PL814", "ludnosc": 11758, "budzet": {"dochody": "61,27 mln z\u0142", "wydatki": "59,76 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 2.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 40846457.49000001, "dane1": 39017458.739999995, "dane2": 39017458.739999995, "dane3": 1828998.750000015}, {"label": "2017", "dane0": 49093394.519999996, "dane1": 47514946.63999997, "dane2": 47514946.63999997, "dane3": 1578447.880000025}, {"label": "2018", "dane0": 59770932.72000001, "dane1": 68959739.35, "dane2": 59770932.72000001, "dane4": 9188806.62999998}, {"label": "2019", "dane0": 61268377.48999998, "dane1": 59756213.920000054, "dane2": 59756213.920000054, "dane3": 1512163.5699999258}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 11639429.600000001, "dane1": 15044056.280000001}, {"label": "2017", "dane0": 12532265.609999998, "dane1": 16402272.060000006}, {"label": "2018", "dane0": 12316520.170000002, "dane1": 17829892.800000004}, {"label": "2019", "dane0": 13298695.97, "dane1": 19150665.06}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,36 mln z\u0142", "wydatki": "1,36 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 33.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 50.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.8289987500000149}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.8289987500000149}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.578447880000025}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.578447880000025}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -9.18880662999998}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -9.18880662999998}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5121635699999258}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5121635699999258}], "dochod_ue": "6,21 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "186,73 mln z\u0142", "gmina_pc": "15881.0 z\u0142", "powiat": "89,63 mln z\u0142", "powiat_pc": "7622.9 z\u0142", "wojewodztwo": "10,22 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "596,85 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,41 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,44 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 13298695.97, "wydatki": 19150665.06}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "736586673.09", "WARTOSC": "1488600700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Projekt ma na celu budow\u0119 drogi ekspresowej S19 Lublin \u2013 Rzesz\u00f3w, odc. w. Lublin W\u0119glin \u2013 w . Kra\u015bnik Po\u0142udnie o d\u0142ugo\u015bci 41,93 km. Przedmiotowy Projekt, sk\u0142ada si\u0119 z trzech odcink\u00f3w realizacyjnych: 1. Cz\u0119\u015b\u0107 nr 1 - w. Lublin W\u0119glin (bez w\u0119z\u0142a) \u2013 w. Niedrzwica Du\u017ca (z w\u0119z\u0142em) \u2013 od km 0+000,00 do km 12+046,36; 2. Cz\u0119\u015bci nr 2 - w. Niedrzwica Du\u017ca (bez w\u0119z\u0142a) \u2013 w. Kra\u015bnik P\u00f3\u0142noc (bez w\u0119z\u0142a) \u2013 od km 12+046,36 do km 32+000,00; 3. Cz\u0119\u015bci nr 3 - w. Kra\u015bnik P\u00f3\u0142noc (z w\u0119z\u0142em) \u2013 w. Kra\u015bnik Po\u0142udnie (z w\u0119z\u0142em) \u2013 od km 32+000,00 do km 41+934,40; Inwestycja jest realizowana w systemie Projektuj & Buduj. Na ca\u0142ym odcinku przedmiotowej inwestycji przewidziano przekr\u00f3j dwujezdniowy z dwoma pasami ruchu (i rezerw\u0105 na dodatkowy pas ruchu, do przekroju docelowego 2x3 pasy ruchu) oraz pasem awaryjnym, dostosowany do prognozowanego poziomu ruchu. Zaprojektowane, w ramach przedmiotowej inwestycji, w\u0119z\u0142y drogowe, umo\u017cliwi\u0105 bezpieczn\u0105 komunikacj\u0119 i rozprowadzenie ruchu po pozosta\u0142ej sieci drogowej oraz obs\u0142ug\u0119 przyleg\u0142ego terenu poprzez sie\u0107 dr\u00f3g serwisowych. Przedmiotowy Projekt, obejmuj\u0105cy drog\u0119 ekspresow\u0105 S19, zlokalizowany jest w wojew\u00f3dztwie lubelskim, w powiecie lubelskim na terenie: gminy Konopnica, Niedrzwica Du\u017ca i Strzy\u017cewice oraz w powiecie kra\u015bnickim na terenie gminy Wilko\u0142az i Kra\u015bnik oraz na terenie miasta Kra\u015bnik.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S19 Lublin \u2013 Rzesz\u00f3w, odc. w. Lublin W\u0119glin \u2013 w. Kra\u015bnik Po\u0142udnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9079.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "9300960.00", "WARTOSC": "15593600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca", "OPIS": "W ramach projektu Wnioskodawca zrealizuje szereg dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych maj\u0105cych na celu rozpocz\u0119cie produkcji i sprzeda\u017cy precyzyjnych pr\u0119t\u00f3w kalibrowanych o przekroju okr\u0105g\u0142ym, sze\u015bciok\u0105tnym lub kwadratowym oraz \u015brednicy do 100 mm. Nowe produkty Sp\u00f3\u0142ki charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 szeregiem ulepszonych (wzgl\u0119dem obecnie oferowanych na rynku produkt\u00f3w) w\u0142a\u015bciwo\u015bci mechanicznych i u\u017cytkowych w postaci: lepszej jako\u015bci powierzchni, wysokiej tolerancji d\u0142ugo\u015bci oraz wymiaru pr\u0119ta na ca\u0142ej jego d\u0142ugo\u015bci, znacz\u0105co mniejszej odchy\u0142ki okr\u0105g\u0142o\u015bci, wysokiej prosto\u015bci, brakiem odw\u0119glenia powierzchni. Znacz\u0105co ulepszone produkty powstan\u0105 w wyniku zastosowania innowacyjnej technologii polioptymalizacji procesu wytwarzania pr\u0119t\u00f3w z wykorzystaniem proces\u00f3w \u0142uszczenia, \u015brutowania oraz ci\u0105gnienia na zimno w jednym ci\u0105gu technologicznym. Seryjna i przede wszystkim op\u0142acalna ekonomicznie technologia produkcji pr\u0119t\u00f3w kalibrowanych, wykorzystuj\u0105ca w jednym ci\u0105gu technologicznym trzy kluczowe procesy: \u0142uszczenie, \u015brutowanie, ci\u0105gnienie na zimno stali jasnej zosta\u0142a opracowana w ramach przeprowadzonych samodzielnie oraz zleconych prac B+R. Realizacja za\u0142o\u017ce\u0144 projektowych umo\u017cliwi rozszerzenie obecnej oferty handlowej Sp\u00f3\u0142ki o nowy, dotychczas niedost\u0119pny na rynku krajowym oraz zagranicznym produkt. Dywersyfikacja produkcji pozytywnie wp\u0142ynie na konkurencyjno\u015b\u0107 oraz rozpoznawalno\u015b\u0107 Wnioskodawcy na wybranych rynkach europejskich. W ramach projektu zaplanowano przeprowadzenie prac adaptacyjnych umo\u017cliwiaj\u0105cych dostosowanie hali do potrzeb projektowych, nabycie niezb\u0119dnej infrastruktury do realizacji proces\u00f3w technologicznych, zatrudnienie 8 pracownik\u00f3w oraz rozpocz\u0119cie produkcji znacz\u0105co ulepszonych pr\u0119t\u00f3w kalibrowanych. Wszystkie powy\u017cej wymienione dzia\u0142ania planowane do realizacji w ramach projektu s\u0105 ze sob\u0105 nierozerwalnie powi\u0105zane pod wzgl\u0119dem funkcjonalnym, organizacyjnym i technologicznym, a ich wykonanie jest niezb\u0119dne w celu wprowadzenia na rynek znacz\u0105co ulepszonych produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STALMA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie na rynek kalibrowanych pr\u0119t\u00f3w ze stali jasnej o znacz\u0105co ulepszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach mechanicznych i u\u017cytkowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 791.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "336857667.60", "WARTOSC": "537098361.49", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Radomy\u015bl nad Sanem | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaklik\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Zaleszany", "OPIS": "Projekt obejmuje rehabilitacj\u0119 linii kolejowych nr 68 oraz 565 na odcinku Lublin \u2013 Stalowa Wola Rozwad\u00f3w wraz z ich elektryfikacj\u0105. Linie kolejowe nr 68 i 565 s\u0105 zaliczone do wykazu linii kolejowych znaczenia pa\u0144stwowego, lecz nie s\u0105 obj\u0119te umowami AGC i AGTC. Linia kolejowa nr 68 stanowi wa\u017cne po\u0142\u0105czenie w ruchu pasa\u017cerskim pomi\u0119dzy dwoma du\u017cymi o\u015brodkami miejskimi Polski Wschodniej. Linia kolejowa nr 565 zlokalizowana jest w wojew\u00f3dztwie podkarpackim w obszarze miasta Stalowa Wola i pe\u0142ni rol\u0119 \u0142\u0105cznicy pomi\u0119dzy lini\u0105 kolejow\u0105 nr 68 a lini\u0105 kolejow\u0105 nr 74. Na przedmiotowych liniach kolejowych prowadzony jest ruch pasa\u017cerski i towarowy. Inwestycja obj\u0119ta niniejszym Projektem zlokalizowana jest w wojew\u00f3dztwie lubelskim (powiaty: Miasto Lublin, lubelski, kra\u015bnicki, janowski) i wojew\u00f3dztwie podkarpackim (powiat stalowowolski). Projekt zak\u0142ada rozszerzon\u0105 rehabilitacj\u0119 linii nr 68 i 565 (tj. przywr\u00f3cenie pierwotnych parametr\u00f3w technicznych linii wraz elektryfikacj\u0105 oraz dostosowaniem element\u00f3w infrastruktury do potrzeb os\u00f3b o ograniczonej mo\u017cliwo\u015bci ruchowej). Przywr\u00f3cenie pierwotnych parametr\u00f3w technicznych zostanie zrealizowane w nast\u0119puj\u0105cym zakresie: \u2022 linia kolejowa nr 68 na odcinku Lublin \u2013 Stalowa Wola Rozwad\u00f3w od km -0,339 do km 104,043, tj. na d\u0142ugo\u015bci 104,382 km; \u2022 linia kolejowa nr 565, na odcinku Charzewice \u2013 Rozwad\u00f3w Towarowy od km 0,000 do km 0,955, tj. na d\u0142ugo\u015bci 0,955 km. Budowa nowej sieci trakcyjnej zostanie zrealizowana na odcinku od km 9,000 do km 101,514 linii nr 68 oraz na odcinku od km 0,000 do km 0,955 linii nr 565. Zakres Projektu obejmuje r\u00f3wnie\u017c modernizacj\u0119 sieci trakcyjnej, na odcinku od km 1,627 do km 9,000 linii nr 68. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 linii kolejowych obj\u0119tych Projektem wynosi 105,337 km, z czego jedynie odcinek od km 101,718 do km 104,043 to jest o d\u0142ugo\u015bci 2,325 km, nale\u017cy do kompleksowej sieci TEN-T.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na liniach kolejowych nr 68, 565 na odcinku Lublin \u2013 Stalowa Wola Rozwad\u00f3w wraz z elektryfikacj\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 689.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-03-24", "DOFINANSOWANIE": "96515749.19", "WARTOSC": "120791448.59", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt odpowiada na zidentyfikowane problemy dotycz\u0105ce dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej w ramach LOF, podejmuj\u0105c ingerencj\u0119 w obszarach wymagaj\u0105cych wsparcia. Wszystkie dzia\u0142ania w ramach projektu s\u0105 ukierunkowane na popraw\u0119 wewn\u0119trznej i zewn\u0119trznej sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej obszaru. Interwencje poprawiaj\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107 w\u0119z\u0142\u00f3w/punkt\u00f3w przesiadkowych, u\u0142atwiaj\u0105 spos\u00f3b komunikacji poszczeg\u00f3lnymi \u015brodkami transportu i usprawniaj\u0105 przejazdy mieszka\u0144c\u00f3w. W dziesi\u0119ciu gminach utworzone zostan\u0105 w\u0119z\u0142y komunikacyjne oraz towarzysz\u0105ca im infrastruktura uzupe\u0142niaj\u0105ca. Powsta\u0142e w ramach projektu w\u0119z\u0142y/punkty przesiadkowe w znacz\u0105cy spos\u00f3b usprawni\u0105 nie tylko po\u0142\u0105czenia w ramach LOF, ale tak\u017ce w ca\u0142ym regionie. Lokalizacje dworc\u00f3w i w\u0119z\u0142\u00f3w/punkt\u00f3w przesiadkowych podyktowane s\u0105 mo\u017cliwo\u015bci\u0105 po\u0142\u0105czenia r\u00f3\u017cnych system\u00f3w komunikacyjnych: kolejowego, lotniczego, komunikacji miejskiej, komunikacji samochodowej, rowerowej i pieszej. Poszerzenie dost\u0119pno\u015bci po\u0142\u0105cze\u0144 przyczyni si\u0119 do ograniczenia korzystania przez mieszka\u0144c\u00f3w z indywidualnych \u015brodk\u00f3w transportu. Tego rodzaju zmiany wp\u0142yn\u0105 na obni\u017cenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, a tak\u017ce na redukcj\u0119 ilo\u015bci pojazd\u00f3w na drogach. W konsekwencji dzia\u0142a\u0144 podj\u0119tych w ramach projektu \"Mobilny LOF\" nast\u0105pi poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego oraz zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z transportu publicznego oraz poprawa bezpiecze\u0144stwa w ruchu drogowym. Wa\u017cnym aspektem planowanego projektu jest wprowadzenie alternatywnych \u015brodk\u00f3w komunikacji w transporcie publicznym. Budowa bezpiecznej infrastruktury dr\u00f3g rowerowych umo\u017cliwi wykorzystanie roweru jako alternatywnego \u015brodka komunikacji dla przejazd\u00f3w nie tylko w ramach poszczeg\u00f3lnych miejscowo\u015bci, ale r\u00f3wnie\u017c na terenie ca\u0142ego obszaru funkcjonalnego. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c budow\u0119 energooszcz\u0119dnego, nieskoemisyjego o\u015bwietlenia ulicznego.Zakres rzeczowy opisano w za\u0142\u0105czniku nr 17 Fiszka projektowa, dodatkowo w ramach uzupe\u0142nienia za\u0142\u0105czono jako odr\u0119bny plik zakres rzeczowy projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USK", "TYTUL": "MOBILNY LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 559.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-30", "DATA_START": "2016-02-08", "DOFINANSOWANIE": "5426241.88", "WARTOSC": "6634511.01", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest realizacja zada\u0144 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do wype\u0142nienia zobowi\u0105za\u0144 wynikaj\u0105cych z pakietu energetyczno-klimatycznego UE oraz Strategii Europa 2020. Projekt realizuje cele tj. Poprawa jako\u015bci powietrza na terenie Gminy, Poprawa efektywno\u015bci ekonomicznej systemu produkcji ciep\u0142a poprzez zwi\u0119kszenie ilo\u015bci os\u00f3b obj\u0119tych instalacjami OZE, Poprawa atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania uj\u0119te w \"Programie ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\" i jest zgodny z jego zapisami. Projekt zlokalizowany jest w obszarze VII Nowoczesna Wie\u015b wg SRWL. Gmina nale\u017cy do wojew\u00f3dztwa lubelskiego i powiatu lubelskiego. Rezultaty projektu: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) Mg/rok - 113 w 2018 r, Produkty projektu: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) - 3,393 MW, Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE - 657 szt. Zakres rzeczowy obejmuje zainstalowanie 60 piec\u00f3w o \u0142\u0105cznej mocy 1500 kW (piece maj\u0105 moc 25 kW ka\u017cdy) i 597 instalacji kolektor\u00f3w pr\u00f3\u017cniowych o \u0142\u0105cznej mocy 1893,92 KW (moce poszczeg\u00f3lnych instalacji to 175 po 2,72 kW i 422 po 3,36 kW), ciep\u0142omierze z (5 % z odczytem zdalnym), a tak\u017ce uruchomione w ramach TIK 2 serwisy: 1 portal b\u0119dzie do: zg\u0142aszania awarii, zadawania pyta\u0144, informacji, transakcji, zawierania i zmian um\u00f3w. 2 portal b\u0119dzie posiada\u0142 funkcjonalno\u015bci zwi\u0105zane z monitorowaniem satysfakcji klienta podaj\u0105c dane na temat monitorowanej energii a tak\u017ce udzia\u0142u w elektronicznych konsultacjach spo\u0142ecznych. W wyniku realizacji projektu powstanie miejsce pracy dla osoby niepe\u0142nosprawnej dokonuj\u0105cej odczyt\u00f3w, udzielaj\u0105cej bie\u017c\u0105cej informacji, zasilaj\u0105cej portale w dane, dokonuj\u0105cej przegl\u0105d\u00f3w. Projekt jest skierowany do indywidualnych gospodarstw domowych. Inwestycja wynika z PGN Gminy Niedrzwica Du\u017ca - Cel Strategiczny - str. 65 i Dzia\u0142anie Nr 2.1 str. 68 Ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powstaj\u0105cych w wyniku produkcji energii cieplnej.", "BENEFICJENT": "GMINA NIEDRZWICA DU\u017bA", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w Gminie Niedrzwica Du\u017ca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 461.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "4200000.00", "WARTOSC": "7380000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdro\u017c. na rynek innowacyjnej instalacji Ma\u0142ej Elektrociep\u0142owni Biometanowej (dalej: MEB). Wnioskodawca b\u0119dzie wdra\u017ca\u0142 wyniki w\u0142asnych prac B+R. Wynikiem tych prac jest zintegrowanie technologii obj\u0119tej patentem nr PL 197595 B1 pt. ,,Spos\u00f3b i uk\u0142ad wytwarzania metanu i energii elektrycznej i cieplnej\u2019\u2019 z nowym, metalowym zbiornikiem fermentacyjnym, kt\u00f3rego to wz\u00f3r u\u017cytkowy zostanie przez Wnioskodawc\u0119 zg\u0142oszony do Urz\u0119du Patentowego RP, w celu utworzenia MEB. Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na budowie zak\u0142adu produkcyjnego ma\u0142ych biogazowni jako instalacji segmentowych. Zostanie zakupiony grunt, na kt\u00f3rym powstanie fabryka wraz z niezb\u0119dnymi magazynami. Kolejnym etapem b\u0119dzie zakup odpowiednich maszyn i stworzenie linii produkcyjnej, umo\u017cliwiaj\u0105cej produkcj\u0119 MEB. W ramach realizacji projektu Wnioskodawca b\u0119dzie oferowa\u0142 zupe\u0142nie nowy, innowacyjny produkt, kt\u00f3rym jest segmentowa instalacja MEB o mocy elektrycznej od 10 kWe \u00f7 100 kWe. Innowacyjno\u015b\u0107 MEB polega m.in. na anaerobowym przetwarzaniu biomasy do biogazu w rozdzielonych procesach hydrolizy i fermentacji metanowej biomasy przez bakterie metanowe, mezofilne, termofilne i psychrofilne, znajduj\u0105ce si\u0119 w zawracanych odciekach. Oczyszczony biogaz ulega rozdzieleniu na metan i CO2. Z cz\u0119\u015bci metanu i biogazu wytwarza si\u0119 gazowe paliwo standardowe s\u0142u\u017c\u0105ce do nap\u0119du agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego i ogniwa termoregeneracyjnego wytwarzaj\u0105cego energi\u0119 elektryczn\u0105 i ciep\u0142o. Mo\u017cliwe b\u0119dzie sterowanie procesami anaerobowymi przetwarzania biomasy do biogazu i przemiany z du\u017c\u0105 sprawno\u015bci\u0105 przekraczaj\u0105c\u0105 60% energii chemicznej uzyskiwanego paliwa do energii elektrycznej.Rezultat projektu b\u0119dzie odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku dot. zastosowania substratu, powstaj\u0105cego w ma\u0142ej produkcji rolnej i przemys\u0142owej, odpad\u00f3w organicznych oraz pe\u0142nego wykorzystania biomasy do wytwarzania metanu, energii elektrycznej i cieplnej oraz kompostu. Nr ref. programu pomocowego: SA42799(2015/X) pomocy publicznej: art 13 i 18 rozp.KE 651/2014", "BENEFICJENT": "BIOPOLINEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa zak\u0142adu produkcyjnego innowacyjnych Ma\u0142ych Elektrociep\u0142owni Biometanowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 357.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-10-26", "DOFINANSOWANIE": "3515089.51", "WARTOSC": "5313598.19", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca", "OPIS": "Projekt pod nazw\u0105: \"Poprawa stanu gospodarki wodno-\u015bciekowej na terenie aglomeracji Niedrzwica Du\u017ca poprzez rozbudow\u0119 sieci kanalizacyjnej i oczyszczalni \u015bciek\u00f3w oraz modernizacj\u0119 element\u00f3w sieci wodoci\u0105gowej\" b\u0119dzie uwzgl\u0119dnia\u0142 cel g\u0142\u00f3wny projektu jakim jest zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j oraz ochrona \u015brodowiska naturalnego Gminy Niedrzwica Du\u017ca, kt\u00f3rego realizacja b\u0119dzie przebiega\u0107 poprzez wdra\u017canie dzia\u0142a\u0144 polegaj\u0105cych na budowie sieci kanalizacyjnej o d\u0142ugo\u015bci 10 153 m, budowie stanowiska na osad odwodniony o powierzchni 56 m2, instalacji paneli fotowoltaicznych na oczyszczalni \u015bciek\u00f3w o mocy 26,8 kWp, wymianie wodomierzy na nowoczesne z nak\u0142adkami do odczytu radiowego, a tak\u017ce zakupie urz\u0105dzenia do badania jako\u015bci \u015bciek\u00f3w. Rezultatem wprowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wzrost liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego systemu zaopatrzenia w wod\u0119 oraz ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w. Realizacja projektu b\u0119dzie zaspokaja\u0142a potrzeby grupy docelowej jak\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy gminy oraz przedsi\u0119biorcy prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na jej terenie poprzez popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia, a tak\u017ce polepszenie dost\u0119pu do infrastruktury wodno-kanalizacyjnej, co jednocze\u015bnie podniesie podniesie atrakcyjno\u015b\u0107 inwestycyjn\u0105 obszaru i stworzy korzystne warunki do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i mieszkalnictwa przy jednoczesnej poprawie stanu \u015brodowiska naturalnego. W ramach projektu zostanie wymienionych 277 wodomierzy. 133 wodomierze zostan\u0105 wymienione u odbiorc\u00f3w, kt\u00f3rzy pod\u0142\u0105czeni s\u0105 do istniej\u0105cej sieci kanalizacyjnej natomiast 144 wodomierze zostan\u0105 wymienione u os\u00f3b ( odbiorc\u00f3w ), u kt\u00f3rych planowana jest budowa sieci kanalizacji sanitarnej w ramach niniejszego projektu. W zwi\u0105zku z tym spe\u0142niony b\u0119dzie wym\u00f3g zwi\u0105zany z prawid\u0142owe zagospodarowaniem powsta\u0142ych \u015bciek\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA NIEDRZWICA DU\u017bA", "TYTUL": "Poprawa stanu gospodarki wodno-\u015bciekowej na terenie aglomeracji Niedrzwica Du\u017ca poprzez rozbudow\u0119 sieci kanalizacyjnej i oczyszczalni \u015bciek\u00f3w oraz modernizacj\u0119 element\u00f3w sieci wodoci\u0105gowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 298.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-30", "DATA_START": "2016-02-08", "DOFINANSOWANIE": "3340898.02", "WARTOSC": "4066949.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest realizacja zada\u0144 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do wype\u0142nienia zobowi\u0105za\u0144 wynikaj\u0105cych z pakietu energetyczno-klimatycznego UE oraz Strategii Europa 2020. Projekt realizuje cele tj. Poprawa jako\u015bci powietrza na terenie Gminy, Poprawa efektywno\u015bci ekonomicznej systemu produkcji ciep\u0142a poprzez zwi\u0119kszenie ilo\u015bci os\u00f3b obj\u0119tych instalacjami OZE, Poprawa atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania uj\u0119te w \"Programie ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\" i jest zgodny z jego zapisami. Projekt zlokalizowany jest w obszarze VII Nowoczesna Wie\u015b wg SRWL. Gmina nale\u017cy do wojew\u00f3dztwa lubelskiego i powiatu lubelskiego. Rezultaty projektu: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) Mg/rok - 113 w 2018 r, Produkty projektu: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) - 1,925 MW, Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE - 404 szt. Zakres rzeczowy obejmuje zainstalowanie 30 piec\u00f3w o \u0142\u0105cznej mocy 750 kW (piece maj\u0105 moc 25 kW ka\u017cdy) i 374 instalacji kolektor\u00f3w pr\u00f3\u017cniowych o \u0142\u0105cznej mocy 1175,36 KW (moce poszczeg\u00f3lnych instalacji to 127 po 2,72 kW i 247 po 3,36 kW), ciep\u0142omierze z (5 % z odczytem zdalnym), a tak\u017ce uruchomione w ramach TIK 2 serwisy: 1 portal b\u0119dzie do: zg\u0142aszania awarii, zadawania pyta\u0144, informacji, transakcji, zawierania i zmian um\u00f3w. 2 portal b\u0119dzie posiada\u0142 funkcjonalno\u015bci zwi\u0105zane z monitorowaniem satysfakcji klienta podaj\u0105c dane na temat monitorowanej energii a tak\u017ce udzia\u0142u w elektronicznych konsultacjach spo\u0142ecznych. W wyniku realizacji projektu powstanie miejsce pracy dla osoby niepe\u0142nosprawnej dokonuj\u0105cej odczyt\u00f3w, udzielaj\u0105cej bie\u017c\u0105cej informacji, zasilaj\u0105cej portale w dane, dokonuj\u0105cej przegl\u0105d\u00f3w. Projekt jest skierowany do indywidualnych gospodarstw domowych. Inwestycja wynika z PGN Gminy Niedrzwica Du\u017ca - Cel Strategiczny - str. 65 i Dzia\u0142anie Nr 2.1 - str. 68 Ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powstaj\u0105cych w wyniku produkcji energii cieplnej.", "BENEFICJENT": "GMINA NIEDRZWICA DU\u017bA", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w Gminie Niedrzwica Du\u017ca - Cz\u0119\u015b\u0107 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 284.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-10-01", "DOFINANSOWANIE": "28594779.62", "WARTOSC": "47887546.14", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "W sk\u0142ad projektu wchodzi 9 gmin zlokalizowanych w obr\u0119bie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego po\u0142o\u017conych w 4 powiatach: lubelskim, \u0142\u0119czy\u0144skim, \u015bwidnickim i lubartowskim. Niniejszy projekt realizowany b\u0119dzie na terenie 9 gmin, kt\u00f3re maj\u0105 wsp\u00f3lny cel - przyspieszenie zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju poprzez rewitalizacj\u0119 przestrzenn\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 LOF. Jak wynika z przeprowadzonej diagnozy, na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego wyst\u0119puj\u0105 pilne potrzeby przeprowadzenia dzia\u0142a\u0144 rewitalizacyjnych, w celu dostosowania przestrzeni i budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej do pe\u0142nienia funkcji spo\u0142eczno-gospodarczych i kulturalnych. Ze wzgl\u0119du na licznie wyst\u0119puj\u0105ce negatywne zjawiska spo\u0142eczne, takie jak: starzenie si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa, uzale\u017cnienia, bezrobocie - obszary zdegradowane znajduj\u0105 si\u0119 w stanie kryzysowym, a cz\u0119\u015b\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwa podlega wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Dzia\u0142ania podejmowane przez gminy s\u0105 niewystarczaj\u0105ce, ze wzgl\u0119du na brak odpowiedniej infrastruktury. Konieczne jest zatem podj\u0119cie pilnej interwencji w tej sferze. Cel g\u0142\u00f3wny: - zatrzymanie procesu marginalizacji rewitalizowanych obszar\u00f3w, a nast\u0119pnie wzrost ich znaczenia w ramach zmienionej struktury funkcji i struktury zagospodarowania obszaru, wzrost dost\u0119pno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w do us\u0142ug infrastruktury technicznej, poprawa jako\u015bci tych us\u0142ug; wzrost dost\u0119pno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w do us\u0142ug \u015bwiadczonych przy u\u017cyciu infrastruktury spo\u0142ecznej; poprawa stanu technicznego budynk\u00f3w i budowli poprawa poziomu bezpiecze\u0144stwa; Wska\u017aniki rezultatu: Liczba przedsi\u0119biorstw ulokowanych na zrewitalizowanych obszarach 4 [szt.] Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142eczno-kulturalnej/turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu 11 653 (os./rok) - Powierzchnia teren\u00f3w przygotowanych pod dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 12 862 [m2] Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w przygotowanych pod dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 333,7 [m2] W za\u0142\u0105czniku nr 2 do wniosku o dofin. przedstawiono opis zakresu rzeczowego z podzia\u0142em na poszczeg\u00f3lne gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA JASTK\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa sp\u00f3jno\u015bci przestrzennej, spo\u0142ecznej i kulturowej Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez rewitalizacj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 281.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-05-08", "DOFINANSOWANIE": "3116508.22", "WARTOSC": "4495970.73", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym planowanego projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w Gminie Niedrzwica Du\u017ca dzi\u0119ki budowie kanalizacji \u015bciekowej. Gmina Niedrzwica Du\u017ca planuje w ramach projektu \"Rozbudowa sieci kanalizacyjnej na terenie aglomeracji Niedrzwica Du\u017ca\" zrealizowa\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cie polegaj\u0105ce na budowie kanalizacji sanitarnej wraz z przykanalikami w miejscowo\u015bci Niedrzwica Du\u017ca. Zadanie b\u0119dzie obejmowa\u0142o: budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej w ul. \u017babiej, ul. Nowej, ul. Polnej, ul. Kra\u015bnickiej, ul. Dworcowej oraz w rejonie ul. Lubelskiej, wzd\u0142u\u017c rzeki N\u0119dznicy oraz przej\u015bcie pod w/w rzek\u0105, przej\u015bcia poprzeczne pod drog\u0105 krajow\u0105, powiatow\u0105, drogami gminnymi i wewn\u0119trznymi, budow\u0119 kana\u0142u t\u0142ocznego, budow\u0119 przykanalik\u00f3w do dzia\u0142ek prywatnych, wykonanie w\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej sieci kanalizacyjnej. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci planowanej do wykonania wyniesie 8762 m, z czego sie\u0107 kanalizacji grawitacyjnej to 4691,5 m, sie\u0107 kanalizacji t\u0142ocznej to 164,5 m, a przykanaliki grawitacyjne to 3924 m natomiast przykanalik\u00f3w t\u0142ocznych 18,0 m. Projekt jest r\u00f3wnie\u017c korzystny ze wzgl\u0119du na realizacj\u0119 cel\u00f3w \u015brodowiskowych jakimi s\u0105 obni\u017cenie zanieczyszcze\u0144 w\u00f3d powierzchniowych i podziemnych oraz podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w. \u015acieki odprowadzane b\u0119d\u0105 do istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w przy ul. G\u00f3rki w Niedrzwicy Du\u017cej. Ze wzgl\u0119du na ukszta\u0142towanie terenu i celem unikni\u0119cia znacznego zag\u0142\u0119bienia sieci kanalizacji sanitarnej zastosowano 3 przepompownie \u015bciek\u00f3w przy ul. \u017babiej. W ramach projektu nast\u0105pi r\u00f3wnie\u017c modernizacja sieci wodoci\u0105gowej poprzez wymian\u0119 130 wodomierzy, na wodomierze z nak\u0142adk\u0105 do odczytu radiowego, zakupione zostanie tak\u017ce mobilne urzadzenie do pomiaru jako\u015bci \u015bciek\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA NIEDRZWICA DU\u017bA", "TYTUL": "Rozbudowa sieci kanalizacyjnej na terenie aglomeracji Niedrzwica Du\u017ca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 265.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-21", "DOFINANSOWANIE": "2895066.00", "WARTOSC": "6965333.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych (63 szt) o mocy 3,2 i 4,2 KW, piec\u00f3w na biomas\u0119(5szt) o mocy 20 i 25 KW, pomp aerotermalnych (45szt) o mocy 3,5KW i ogniw fotowoltaicznych (396szt) o mocy 2,17; 3,1; 4,03; 4,96KW. Instalacje b\u0119d\u0105 montowane w budynkach mieszkalnych (w przypadku kolektor\u00f3w i fotowoltaiki - dach/elewacja/grunt), z wy\u0142\u0105cznym przeznaczeniem na potrzeby mieszkaniowe u\u017cytkownik\u00f3w instalacji. Instalacje fotowoltaiczne b\u0119d\u0105 instalacjami on-grid, produkowana energia b\u0119dzie zu\u017cywana na bie\u017c\u0105co, a ewentualne nadwy\u017cki trafi\u0105 do sieci energetycznej. \u0141\u0105czna ilo\u015b\u0107 zamontowanych instalacji na obiektach prywatnych w Gminie Niedrzwica Du\u017ca wyniesie 509 szt. (\u0142\u0105czna moc zainstalowana 1,80 MW). Dotychczasowe konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii elektrycznej i cieplnej zostan\u0105 zast\u0105pione darmow\u0105 energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105 oraz biomas\u0105. Realizacja cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego.Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy Niedrzwica Du\u017ca (u\u017cytkownicy prywatni), kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 przyst\u0105pienia do projektu wyra\u017con\u0105 w formie ankiety. Wska\u017aniki projektu- dodatkowa moc wytwarzania energii odnawialnej - 1,80 MW. Produkcja energii cieplnej - 382,05 MW/rok. Produkcja energii elektrycznej- 1240,43 MW/rok. Liczba jednostek wytwarzania energii cieplnej - 113 szt. Liczba jednostek wytwarzania energii elektrycznej- 396 szt. Spadek emisji CO 2 - 1128,5080 Mg/rok.Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy Niedrzwica Du\u017ca, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA NIEDRZWICA DU\u017bA", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w gminie Niedrzwica Du\u017ca - Cz\u0119\u015b\u0107 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 246.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-05-08", "DOFINANSOWANIE": "2893497.98", "WARTOSC": "4173261.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym planowanego projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego dzi\u0119ki uporz\u0105dkowaniu gospodarki \u015bciekowej w Gminie Niedrzwica Du\u017ca. Projekt polega na rozbudowie istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Niedrzwica Du\u017ca na dzia\u0142ce o nr ewidencyjnym 600/1, gmina Niedrzwica Du\u017ca. Powierzchnia dzia\u0142ki na kt\u00f3rej realizowana b\u0119dzie rozbudowa wynosi 0,83 ha, a powierzchnia terenu zaj\u0119ta pod oczyszczalnie \u015bciek\u00f3w i infrastruktur\u0119 towarzysz\u0105c\u0105 po rozbudowie b\u0119dzie wynosi\u0107 6940 m2.Rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w ma na celu zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci oczyszczalni oraz umo\u017cliwienia retencjonowania i od\u015bwie\u017cania \u015bciek\u00f3w dowo\u017conych taborem asenizacyjnym. Przepustowo\u015b\u0107 hydrauliczna oczyszczalni obecnie wynosi do Qd\u015br = 245 m3/d, po rozbudowie hydrauliczna przepustowo\u015b\u0107 oczyszczalni wynosi\u0107 b\u0119dzie Qd\u015br = 500 m3/d. Rozbudowa oczyszczalni b\u0119dzie kolejnym etapem umo\u017cliwiaj\u0105cym odbi\u00f3r \u015bciek\u00f3w z kanalizowanych teren\u00f3w. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie polega\u0107 b\u0119dzie na rozbudowie istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w nast\u0119puj\u0105cym zakresie: reaktor biologiczny, w sk\u0142ad kt\u00f3rego wejd\u0105 dwa ci\u0105gi technologiczne wyposa\u017cone w: komor\u0119 denitryfikacji szt. 2, komor\u0119 nitryfikacji szt. 2, osadnik wt\u00f3rny pionowy ze zgarniaczem osadu szt. 2, pompowni\u0119 osadu powrotnego i nadmiernego, komor\u0119 stabilizacji osadu nadmiernego szt. 2,zbiorniki retencyjne \u015bciek\u00f3w dowo\u017conych - o zbiornik o pojemno\u015bci 70 m3 wraz z niezb\u0119dnymi instalacjami technicznymi i energetycznymi , pomieszczenie stacji dmuchaw, pomieszczenie filtra \u015bciek\u00f3w biologicznie oczyszczonych, pomieszczenie gara\u017cowe dla przewo\u017anego agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego, instalacji fotowoltaicznej o mocy do 17kW wraz z systemem sterowania i wizualizacji, utwardzonych doj\u015b\u0107 i dojazd\u00f3w do projektowanych obiekt\u00f3w. Projekt jest korzystny ze wzgl\u0119du na realizacj\u0119 cel\u00f3w \u015brodowiskowych jakimi s\u0105 obni\u017cenie zanieczyszcze\u0144 w\u00f3d i powietrza oraz wzrost jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w. Dodatkowo w ramach projektu zostanie zakupione urz\u0105dzenie do pomiaru jako\u015bci \u015bciek\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA NIEDRZWICA DU\u017bA", "TYTUL": "Rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w obs\u0142uguj\u0105cej aglomeracj\u0119 Niedrzwica Du\u017ca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 246.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-01", "DATA_START": "2019-12-10", "DOFINANSOWANIE": "2643530.00", "WARTOSC": "4732917.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca", "OPIS": "W RAMACH REALIZACJI PROJEKTU ZOSTAN\u0104 ZREALIZOWANE WSZYSTKIE WYNIKAJ\u0104CE ZE STRATEGII WZORNICZEJ OPRACOWANEJ W ETAPIE I NAST\u0118PUJ\u0104CE REKOMENDACJE: REKOMENDACJA 1 Wprowadzenie do produkcji nowych wymiennik\u00f3w ciep\u0142a do instalacji solarnej i basenowej dla klient\u00f3w indywidualnych (rynek B2C) Dzia\u0142ania: Zakup: projektu nowych wymiennik\u00f3w ciep\u0142a do instalacji solarnej i basenowej dla klient\u00f3w indywidualnych (rynek B2C); projektu strategii marketingowej wprowadzenia na rynek B2C nowych wymiennik\u00f3w ciep\u0142a do instalacji solarnej i basenowej; projektu materia\u0142\u00f3w wspieraj\u0105cych sprzeda\u017c nowych wymiennik\u00f3w ciep\u0142a do instalacji solarnej i basenowej; lasera do ci\u0119cia blach z przystawk\u0105 do ci\u0119cia rur. REKOMENDACJA 2 Wprowadzenie do produkcji nowych, ustandaryzowanych zasobnik\u00f3w wody dla klient\u00f3w indywidualnych (rynek B2C) Dzia\u0142ania: Zakup: projektu nowych, ustandaryzowanych zasobnik\u00f3w wody dla klient\u00f3w indywidualnych (rynek B2C); projektu strategii marketingowej wprowadzenia na rynek B2C nowych ustandaryzowanych zasobnik\u00f3w wody dla klient\u00f3w indywidualnych; projektu materia\u0142\u00f3w wspieraj\u0105cych sprzeda\u017c nowych ustandaryzowanych zasobnik\u00f3w wody dla klient\u00f3w indywidualnych; prasy kraw\u0119dziowej. REKOMENDACJA 3 Stworzenie systemu identyfikacji wizualnej dla nowej marki produkt\u00f3w oferowanych na rynku B2C Dzia\u0142ania: Zakup: projektu systemu identyfikacji wizualnej dla nowej marki produkt\u00f3w oferowanych na rynku B2C; projektu katalogu nowej marki produkt\u00f3w dla rynku B2C; Projektu strony internetowej dla nowej marki produkt\u00f3w dla rynku B2C. REKOMENDACJA 4 Stworzenie nowego systemu identyfikacji wizualnej dla firmy ARTPOL-Therm (BRAND BOOK) Dzia\u0142ania: Zakup projektu nowego systemu identyfikacji wizualnej dla firmy ARTPOL-Therm. REKOMENDACJA 5 Stworzenie sp\u00f3jnego systemu zasad konstruowania, oznakowywania i prezentowania produkt\u00f3w ARTPOL-Therm (DESIGN BOOK) Dzia\u0142ania: Zakup projekt sp\u00f3jnego systemu zasad konstruowania, oznakowywania i prezentowania produkt\u00f3w ARTPOL-Therm.", "BENEFICJENT": "ARTPOL-THERM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie innowacji poprzez wdro\u017cenie rekomendacji wynikaj\u0105cych ze strategii wzorniczej ARTPOL-Therm Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 224.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "105752227.25", "WARTOSC": "154551449.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion lubelski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.11a w powiecie lubelskim, w m. Lublin (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2 162,50 km. W wyniku realizacji projektu 35 307 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 35 307 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie lubelskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.11a\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 214.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1999838.00", "WARTOSC": "4964280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca", "OPIS": "Cel projekt: 1. Wprowadzenie do oferty i produkcja przez BRUKDOM innowacyjnego produktu: Kostka betonowa z nawierzchni\u0105 poliuretanow\u0105 2. Wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie wynik\u00f3w prac badawczych w rezultacie kt\u00f3rych powsta\u0142 innowacyjny produkt i technologia kostki betonowej z nawierzchni\u0105 poliuretanow\u0105 gotowy do produkcji po testach i zg\u0142aszany do opatentowania Zadania: Za\u0142o\u017cenie ca\u0142kowicie nowego, odr\u0119bnego zak\u0142adu produkcyjnego w Niedrzwica Du\u017ca. BRUKDOM wynajmuje na okres 15 lat teren i nieruchomo\u015bci - niezb\u0119dne jest wyposa\u017cenie w infrastrukture techniczn\u0105 nowego zak\u0142adu a mianowicie w maszyny i urz\u0105dzenia. Cele poszczeg\u00f3lne projektu s\u0105 zbie\u017cne i przyczyniaj\u0105 si\u0119 do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego i cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych RPO WL: nast\u0105pi zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci, podniesienie produktywno\u015bci, wydajno\u015bci pracy oraz skali prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa powsta\u0142ego i zwi\u0105zanego na stale z wojew\u00f3dztwem lubelskim przede wszystkim dzi\u0119ki wprowadzaniu innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144. Wzrost innowacji zostanie zapewniony poprzez wsparcie inwestycyjne przeznaczone na realizacj\u0119 wynik\u00f3w prac badawczych.", "BENEFICJENT": "BRUKDOM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Za\u0142o\u017cenie nowego zak\u0142adu produkcyjnego BRUKDOM w celu wprowadzenia do produkcji innowacyjnej Kostki betonowej z nawierzchni\u0105 poliuretanow\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 170.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1923620.00", "WARTOSC": "3510666.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca", "OPIS": "W ramach realizacji Projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1.Wdro\u017cenie do produkcji kolekcji ceramicznych kubk\u00f3w w fasonach sentymentalnych Rekomendacja 1 Strategii: Zaprojektowanie i wdro\u017cenie do produkcji kolekcji ceramicznych kubk\u00f3w wykonanych w fasonach sentymentalnych polskie \"vintage\". 2. Wdro\u017cenie do produkcji kolekcji produkt\u00f3w ceramika + inny materia\u0142 Rekomendacja 2 Strategii: Zaprojektowanie i wdro\u017cenie do produkcji kolekcji produkt\u00f3w ceramicznych + inny materia\u0142 np. korek, drewno, sylikon. 3. Wdro\u017cenie do produkcji wyrob\u00f3w ceramicznych z masy barwionej Rekomendacja 3 Strategii: Zaprojektowanie i wdro\u017cenie do produkcji kolekcji produkt\u00f3w ceramicznych z masy barwionej 4. Wdro\u017cenie do produkcji produktu wytworzonego z odpad\u00f3w ceramicznych Rekomendacja 4 Strategii: Wdro\u017cenie do produkcji produktu wytworzonego z odpad\u00f3w ceramicznych - \"reused\" 5.Wprowadzenie nowych procedur organizacji produkcji Rekomendacja 5 Strategii: Skorzystanie z us\u0142ugi doradczej - opracowanie Ksi\u0119gi Technologii firmy Avant, opracowanie systemu CRM. 6. Rozw\u00f3j sp\u00f3jnej to\u017csamo\u015bci marki, jej wizerunku i komunikacji Rekomendacja 6 Strategii: Skorzystanie z us\u0142ugi doradczej - opracowanie rozwoju sp\u00f3jnej IDENTYFIKACJI WIZUALNEJ (brand book Avant), projekt i programowanie strony WWW, projekt katalogu produkt\u00f3w. W efekcie realizacji projektu zostan\u0105 wdro\u017cone innowacje: 1. Produktowa; 2. Marketingowe; 3. Organizacyjna", "BENEFICJENT": "AVANT FABRYKA PORCELITU JERZY BUJANOWICZ", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci AVANT FABRYKA PORCELITU JERZY BUJANOWICZ poprzez wdro\u017cenie strategii wzorniczej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 163.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1901441.80", "WARTOSC": "2236990.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca", "OPIS": "Grup\u0105 docelow\u0105 (GD) w proj. b\u0119dzie 800U (DZ 402 i 398 CH) i 66 N (53K i 13M) z 7 szk\u00f3\u0142 z Gm. ND, tj. 7 SP w: Niedrzwicy Ko\u015bcielnej, Niedrzwicy Du\u017cej, Strzeszkowicach Du\u017cych, Cz\u00f3\u0142nach, Kr\u0119\u017cnicy Jarej, Sobieszczanach, Mariance. Aktualnie do plac\u00f3wek ucz\u0119szcza: SP 905 U/445 DZ, klasy 1-7 (6-13 lat); G-177 U/98 DZ klasy 2-3 (13-15 lat). Celem projektu \"Nowoczesne szko\u0142y w gminie Niedrzwica Du\u017ca\" :Wzrost poziomu kompetencji kluczowych (ICT,matematyczno-przyrodniczych,z j\u0119z.ang.), postaw i umiej\u0119tno\u015bci istotnych na RP u 800 U (402 DZ, 398CH), w tym 5UN, oraz kompetencji w zakresie korzystania z nowoczesnych metod, sprz\u0119tu i technologii 66N z 7 szk\u00f3\u0142 Gm. ND poprzez zapewnienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci oferty edukac., opartej o indywidualne podej\u015bcie do U (szczeg\u00f3lnie rozpoznanie SPE) i optymalne warunki kszta\u0142cenia, obejmuj\u0105cej: zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze i rozwijaj\u0105ce, doradztwo edukac.-zaw., pomoc psycholog.-pedagog. dla U i szkolenia dla N oraz odpowiednie wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w ramach partnerstwa ND,EF,SM do 30.06.19. Projekt przyczyni si\u0119 bezpo\u015brednio do realizacji cel\u00f3w RPO WL. S\u0142u\u017cy wzrostowi kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci U istotnych na wsp\u00f3\u0142czesnym RP. Jego podstaw\u0119 stanowi indywidualne podej\u015bcie do U, zw\u0142aszcza ze szczeg\u00f3lnymi potrzebami rozwojowymi, edukac. i mo\u017cliwo\u015bciami psychofiz. (w tym UN). Wszelkie dzia\u0142ania zaplanowano w oparciu o diagnoz\u0119 przeprowadzon\u0105 we wsp\u00f3\u0142pracy Partner\u00f3w z 3 sektor\u00f3w: JST, NGO, przedsi\u0119biorca (efekt synergii) bez kt\u00f3rego niemo\u017cliwe by\u0142oby wsparcie wi\u0119kszo\u015bci szk\u00f3\u0142 gminy. Poza wzrostem kompetencji,postaw i umiej\u0119tno\u015bci wzmocniona zostanie baza dydakt. szk\u00f3\u0142, w konsekwencji nast\u0105pi wzrost jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w 7 szko\u0142ach (oddzia\u0142ywanie jest bardzo szerokie).Poza wzrostem kompetencji,postaw i umiej\u0119tno\u015bci wzmocniona zostanie baza dydakt. szk\u00f3\u0142, w konsekwencji nast\u0105pi wzrost jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w 7 szko\u0142ach (oddzia\u0142ywanie jest bardzo szerokie)", "BENEFICJENT": "GMINA NIEDRZWICA DU\u017bA", "TYTUL": "Nowoczesne szko\u0142y w gminie Niedrzwica Du\u017ca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 161.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1829988.00", "WARTOSC": "3768080.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca", "OPIS": "PODSTAWOWE CELE PROJEKTU TO: 1. Komercjalizacja prac badawczo - rozwojowych poprzez uruchomienie produkcji nowych produkt\u00f3w - kombajn\u00f3w do zbioru owoc\u00f3w jagodowych \"JOANNA 5\". 2. Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy na rynku krajowym i zagranicznym. 3. Pozyskanie nowych dla przedsi\u0119biorstwa rynk\u00f3w zbytu. 4. Wzrost przychod\u00f3w i zysk\u00f3w, kt\u00f3re zostan\u0105 przeznaczone na kolejne projekty badawcze oraz ich komercjalizacj\u0119. 5. Utrzymanie obecnych miejsc pracy oraz utworzenie nowych stanowisk. ZADANIA: Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych niezb\u0119dnych do uruchomienia dzia\u0142alno\u015bci produkcyjnej w oparciu o przeprowadzone prace badawczo - rozwojowe. W EFEKCIE REALIZACJI PROJEKTU OSI\u0104GNI\u0118TE ZOSTAN\u0104 NAST\u0118PUJ\u0104CE WSKA\u0179NIKI: - NA POZIOMIE PRODUKTU: 1. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1). 2. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie finansowe inne ni\u017c dotacje (CI3). 3. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji. 4. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R. 5. Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI28). 6. Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI29). 7. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (inne ni\u017c dotacje) (CI7). - NA POZIOMIE REZULTATU: 1. Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI8). 2. Liczba wprowadzonych innowacji produktowych. 3. Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w. 4. Przych\u00f3d z wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R. 5. Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R. GRUPY DOCELOWE: 1. Dealerzy polscy. 2. Dealerzy zagraniczni. 3. Klienci indywidualni krajowi (kupuj\u0105cy bezpo\u015brednio w sp\u00f3\u0142ce). 4. Klienci indywidualni zagraniczni (kupuj\u0105cy bezpo\u015brednio w sp\u00f3\u0142ce).", "BENEFICJENT": "WEREMCZUK FMR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci WEREMCZUK FMR Sp. z o. o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 155.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-11-15", "DOFINANSOWANIE": "1599749.30", "WARTOSC": "2312830.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca", "OPIS": "Celem projektu (P) jest oprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego wGminie Niedrzwica Du\u017ca dzi\u0119ki wymianie o\u015bwietlenia ulicznego na energ.W ramach P wykonane zostan\u0105 prace polegaj\u0105ce na zmniejszeniu zainstalowanych mocy opraw o\u015bwietleniowych (o. o\u015b.) dzi\u0119ki wdro\u017ceniu technologii niskoemisyjnych tj. \u017ar\u00f3de\u0142 typu LED: demonta\u017c istniej\u0105cego i nieefektywnego systemu o\u015bwietlenia (demonta\u017c istniej\u0105cego systemu); monta\u017c efektywnych o.o\u015b. (monta\u017c opraw o\u015b. typu LED w ilo\u015bci 922 szt.; monta\u017cwysi\u0119gnik\u00f3w rurowych oraz konstrukcji stalowych dla osprz\u0119tu linii napowietrznych na wysi\u0119gniku; monta\u017c przewod\u00f3w do o.o\u015b., skrzynek bezpiecznikowych, izolowanych z\u0142\u0105cz kablowych, uk\u0142ad\u00f3w kompensacji mocy biernej i zabezpieczeniem przeciwprzepieciowym. Dodatkowo P zak\u0142ada wdro\u017cenie systemu sterowania strumieniem \u015bwietlnym oraz monitoringiem wraz z wyposa\u017ceniem centrum dyspozytorskiego (CD)oraz dzia\u0142ania promocyjno-inf.dotycz\u0105ce mini. konsumpcji energii i zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci. P b\u0119dzie pozytywnie wp\u0142ywa\u0142 na wzrost jako\u015bci u\u017cytkowania instalacji oraz obni\u017canie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych ze zu\u017cyciem energii oraz konserwacj\u0105. W wynikurealizacji P nast\u0105pi znaczna redmocy istniej\u0105cych o.o\u015b. tj. o 63,4% (przed realizacj\u0105 P moc zainstalowana systemu na poziomie 137,48 kW, po realizacji P: 50,38 kW). P jest r\u00f3wnie\u017c korzystny ze wzgl\u0119du na realizacj\u0119 cel\u00f3w \u015brodowiskowych jakimi s\u0105 obni\u017cenie zanieczyszcze\u0144 powietrza oraz podniesienie atrakcyjno\u015bci przyrodniczej terenu gminy. Przedmiotowy projekt jest sp\u00f3jny zgodny z \"Planem gospodarki niskoemisyjnej dla Gminy Niedrzwica Du\u017ca\", kt\u00f3rego celem jest poprawa jako\u015bci powietrza do poziom\u00f3w dopuszczalnych i docelowych, mi.in. poprzez ograniczenie emisji dzi\u0119ki przeprowadzonej wymianie o\u015bwietlenia ulicznego na energoosz. P zak\u0142ada roczne zwi\u0119kszenie efekt. e.na poziomie 361 MWh (tj.63,4%).P zak\u0142ada utworzenie CD umo\u017cliwiaj\u0105cego sta\u0142y monitoring pracy systemu w tym zu\u017cycia energii elektrycznej (ko\u0144cowej), monitoring obejmie r\u00f3wnie\u017c analiz\u0119 faktur od dostawc\u00f3w e.e.", "BENEFICJENT": "GMINA NIEDRZWICA DU\u017bA", "TYTUL": "Budowa i modernizacja instalacji energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia ulicznego w Gminie Niedrzwica Du\u017ca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1563800.00", "WARTOSC": "2747820.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R, przeprowadzonych na zlecenie Wnioskodawcy. Wdro\u017cenie wynik\u00f3w dotyczy\u0107 ma segmentu dzia\u0142alno\u015bci produkcyjnej , a zaplanowane rezultaty to udoskonalenie procesu produkcyjnego w zakresie obecnej produkcji wyrob\u00f3w z konglomerat\u00f3w kwarcowych oraz parapet\u00f3w z kamienia, podniesienie konkurencyjno\u015bci i dywersyfikacja oferty, poprzez jej rozszerzenie o nowy produkt - wyroby ze spiek\u00f3w kwarcowych. Realizacja projektu polega\u0107 b\u0119dzie na nabyciu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych , kt\u00f3re pos\u0142u\u017c\u0105 do zorganizowania ulepszanego i nowego procesu produkcyjnego w oparciu o innowacj\u0119 procesow\u0105 i organizacyjn\u0105 rekomendowan\u0105 do wdro\u017cenia w sprawozdaniu z przeprowadzonych prac B+R. Zakres rzeczowy projektu zosta\u0142 tak dobrany, aby zapewni\u0107 moce produkcyjne wystarczaj\u0105ce do zapewnienia zaplanowanego poziomu sprzeda\u017cy produkt\u00f3w i us\u0142ug, oraz aby skutecznie wdro\u017cy\u0107 wszystkie innowacyjne rozwi\u0105zania, na kt\u00f3rych ulepszana i nowa dzia\u0142alno\u015b\u0107 ma si\u0119 opiera\u0107. Wymieni\u0107 tu nale\u017cy przede wszystkim oparcie procesu produkcyjnego o indywidualnie zorganizowany system produkcyjny (innowacja procesowa), oraz sprz\u0119gni\u0119cie i integracja procesu produkcyjnego na wszystkich jego etapach - pocz\u0105wszy od przyj\u0119cia zam\u00f3wienia, zaprojektowania i wyceny produktu, po jego wydanie klientowi, w oparciu o nowoczesne technologie informacyjne i komunikacyjne: mobilny skaner przestrzeni oraz obieg danych wykorzystywanych do projektowania i produkcji wyrob\u00f3w za po\u015brednictwem tzw. chmury danych. Za opracowanie bud\u017cetu projektu odpowiedzialny by\u0142 W\u0142a\u015bciciel - poszczeg\u00f3lne pozycje zosta\u0142y dobrane przede wszystkim maj\u0105c na celu poprawno\u015b\u0107 wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO - HANDLOWO - US\u0141UGOWE \"KORRADO\" - PIOTR KA\u0179MIERAK", "TYTUL": "Udoskonalenie procesu produkcyjnego oraz dywersyfikacja oferty jako rezultat wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R w PPHU \"KORRADO\" Piotr Ka\u017amierak", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-06-15", "DOFINANSOWANIE": "3616716.19", "WARTOSC": "4493346.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest informatyzacja proces\u00f3w adm. i poprawa poziomu \u015bwiadczenia us\u0142ug pub. przez administracj\u0119. Realizacja celu g\u0142. nast\u0105pi poprzez zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania ITC w administracji publicznej, wzmocnienie stopnia cyfryzacji administracji, tworzenie nowych e-us\u0142ug pub., wyposa\u017cenie administracji w nowoczesne rozwi\u0105zania ICT. W projekt zaanga\u017cowane s\u0105 4 gminy wchodz\u0105ce w sk\u0142ad partnerstwa LOF. Liderem projektu jest Gmina Niedrzwica Du\u017ca. Partnerzy to gminy wchodz\u0105ce w sk\u0142ad partnerstwa LOF i uczestnicz\u0105ce w realizacji projektu: Strzy\u017cewice, Jab\u0142onna oraz Jastk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105: mieszka\u0144cy LOF, instytucje korzystaj\u0105ce z rezultat\u00f3w projektu, inwestorzy i przedsi\u0119biorcy, potencjalni mieszka\u0144cy oraz tury\u015bci krajowi i zagraniczni. Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w: -Pobrania/ odtworzenia dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych ISP- 3 600 -Pobrania/ uruchomienia aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji - 968 -Za\u0142atwione sprawy poprzez udost\u0119pnione on-line us\u0142ugi publiczne- 287 -Us\u0142ugi publiczne udost\u0119pnione on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 - 16 -Podmioty, kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line ISP- 37 -Udost\u0119pnione us\u0142ugi wewn\u0105trz-administracyjnych (A2A)- 4 -Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni- 168 -Us\u0142ugi publiczne udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 -transakcja- 24 -Dokumenty zawieraj\u0105ce ISP- 1 800 -Udost\u0119pnione on-line dokumenty zawieraj\u0105ce ISP- 1 800 -Uruchomione systemy teleinformatyczne w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne- 4 -Urz\u0119dy, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y katalog rekomendacji dotycz\u0105cych awansu cyfrowego- 4 -Podmioty udost\u0119pnione us\u0142ugi wewn\u0105trz-administracyjne (A2A)- 46 -Udost\u0119pnione on-line rejestry i baz danych przestrzenne- 3\" Projekt ma charakter nieinfrastrukturalny (z wy\u0142\u0105czeniem Gminy Jastk\u00f3w - w cz\u0119\u015bci projektu zwi\u0105zanej z okablowaniem).", "BENEFICJENT": "GMINA NIEDRZWICA DU\u017bA", "TYTUL": "E-gminy w Lubelskim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "985310.92", "WARTOSC": "1772213.41", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest wprowadzenie procesu produkcyjno-sprzeda\u017cowego (innowacja wiod\u0105ca)w wyniku kt\u00f3rego powstanie ulepszony produkt tarcicy (innowacja produktowa uzupe\u0142niaj\u0105ca). W ramach projektu zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Budowa magazynu do przechowywania tarcicy 2. Zakup w\u00f3zka wid\u0142owego 3. Zakup pozosta\u0142ych maszyn do produkcji ulepszonej tarcicy (elementy produkcyjne) 4. Zakup i wdro\u017cenie systemu do wizyjnego pomiaru tarcicy (automatyczny system pomiaru- element produkcyjny) 5. Zakup licencji do bazy woodbase.eu (element sprzeda\u017cowy) 6. Wdro\u017cenie i zintegrowanie systemu pomiarowo-magazynowego WOODBASE do portalu sprzeda\u017cy internetowej tarcicy dla bran\u017cy zwi\u0105zanej z drewnem (element sprzeda\u017cowy). CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU Podniesienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Firmy TELEYKO TADEUSZ TELEJKO poprzez zastosowanie innowacyjnego systemu produkcyjno-sprzeda\u017cowego ulepszonego produktu tarcicy. W ramach projektu przyj\u0119to nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe: a. podniesienie konkurencyjno\u015bci i wydajno\u015bci pracy przedsi\u0119biorstwa Firmy TELEYKO TADEUSZ TELEJKO poprzez uzyskanie produktu ulepszonej tarcicy w wyniku zmian procesu jej wytwarzania (innowacja procesowa) b. zapewnienie skutecznego popytu poprzez zastosowanie nowych metod sprzeda\u017cy (innowacja marketingowa) i wej\u015bcia na nowe rynki c. Zatrudnienie dw\u00f3ch pracownik\u00f3w o specjalistycznych kwalifikacjach w celu zapewnienia w\u0142a\u015bciwej obs\u0142ugi popytu i p\u0142ynno\u015bci zam\u00f3wie\u0144 na ulepszony produkt tarcicy.", "BENEFICJENT": "FIRMA TELEYKO TADEUSZ TELEJKO", "TYTUL": "Podniesienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Firma TELEYKO Tadeusz Telejko poprzez udoskonalenie procesu produkcji tarcicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "769281.87", "WARTOSC": "905037.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca", "OPIS": "Celem projektu jest poszerzenie i wzrost dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych przez Powiatowy O\u015brodek Wsparcia - \u015arodowiskowy Dom Samopomocy w Kr\u0119\u017cnicy Jarej dla os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi. Grup\u0105 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby doros\u0142e (28 os\u00f3b - kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani), zamieszka\u0142e na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w ponad 60% pochodz\u0105ce z obszar\u00f3w wiejskich, posiadaj\u0105ce za\u015bwiadczenie lekarskie z rozpoznaniem zaburzenia psychicznego lub orzeczenie o niepe\u0142nosprawno\u015bci ze wzgl\u0119du na zaburzenie psychiczne. W ramach realizacji projektu zostan\u0105 przeprowadzone nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu rozw\u00f3j i wzrost odt\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych: 1. Prace adaptacyjno-remontowe oraz zakup wyposa\u017cenia na potrzeby utworzenia mieszkania wspomaganego-wspieranego 2. \u015awiadczenie us\u0142ugi mieszkania wspieranego dla 10 os\u00f3b wraz z zapewnienim wsparcia opiekun\u00f3w mieszkania, kt\u00f3rzy ukoncz\u0105 szkolenie z zakresu us\u0142ug opieku\u0144czych 3. \u015awiadczenie us\u0142ug wspieraj\u0105cych aktywno\u015b\u0107 i sprawno\u015b\u0107 dla 28 os\u00f3b (treningi dot. wsparcia decyzyjno\u015bci, szkolenie z zakresu kompetencji cyfrowych,organizacja rajdu rowerowego) 4. \u015awiadczenie poradnictwa psychologicznego i prawnego dla 28 os\u00f3b W efekcie realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: - utworzonych zostanie 10 miejsc w mieszkaniu wspomaganym-wspieranym - 28 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 uko\u0144czy szkolenie z zakresu kompetencji cyfrowych Projekt charakteryzuje si\u0119 wysok\u0105 trwa\u0142o\u015bci\u0105, mieszkania utworzone w ramach cross-financingu b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0107 co najmniej przez 5 lat od dnia zako\u0144czenia projektu. Projekt realizowany jest przez Fundacj\u0119 Mi\u0119dzy Nami (podmiot ekonomii spo\u0142ecznej) dzia\u0142aj\u0105c\u0105 od 1992 r. w obszarze wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych i wykluczonych spo\u0142ecznie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MI\u0118DZY NAMI", "TYTUL": "Mieszkania wspierane oraz rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych w Kr\u0119\u017cnicy Jarej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-01-08", "DOFINANSOWANIE": "560030.67", "WARTOSC": "833382.73", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym niniejszego projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku SOSW w Za\u0142uczu oraz zwi\u0119kszenie wykorzystania OZE w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej powiatu lubelskiego. Przedmiotem projektu jest kompleksowa modernizacja energetyczna budynku SOSW w Za\u0142uczu, w tym: modernizacja instalacji c.o. wraz z monta\u017cem systemu zarz\u0105dzania prac\u0105 kot\u0142a, ocieplenie dachu i \u015bcian na gruncie, modernizacja o\u015bwietlenia, wymiana drzwi zewn\u0119trznych oraz okien, monta\u017c na dachu budynku instalacji solarnej o mocy 0,0133 MW wraz z modernizacj\u0105 instalacji c.w.u., monta\u017c ciep\u0142omierzy oraz instalacja zawor\u00f3w podpionowych i termostat\u00f3w. W zakres projektu wchodz\u0105 ponadto us\u0142ugi: opracowanie studium wykonalno\u015bci, promocja, nadz\u00f3r inwestorski oraz koszty zarz\u0105dzania projektem. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zmniejszenie zu\u017cycia energii cieplnej o 333,46 GJ/rok i elektrycznej o 14,13 MWh/rok, zmniejszenia zu\u017cycia energii pierwotnej o 144286,84 kWh/rok oraz ograniczenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 43,01 tCO2/rok. Rezultatem projektu b\u0119dzie ponadto dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na poziomie 0,01 MW. Produkcja energii cieplnej z OZE wyniesie 10,98 MWh/rok. Dzi\u0119ki realizacji projektu efektywno\u015b\u0107 energetyczna obiektu wzro\u015bnie o 43,81%. G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami projektu s\u0105 u\u017cytkownicy budynku SOSW w Za\u0142uczu, tj. uczniowie plac\u00f3wki, nauczyciele i inni pracownicy.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Ciep\u0142o dla Za\u0142ucza\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-10", "DOFINANSOWANIE": "380048.56", "WARTOSC": "928779.14", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modern. energet. budynku by\u0142ego dworca PKP - cz\u0119\u015b\u0107 publiczna, w miejscowo\u015bci Niedrzwica Du\u017ca, powiat: lubelski, wojew\u00f3dztwo: lubelskie wraz z monta\u017cem na dachu budynku instalacji fotowoltaicznej o mocy 7,5 kWp. Wszystkie koszty kwalifik. wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z audytu energetycznego. Zakres prac kwalifik. i niekwalifik. obejmuje m.in.: docieplenie stropu, \u015bcian zewn., docieplenie pod\u0142ogi na gruncie, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, o\u015bwietlenia na energ. typu LED,monta\u017c instalacji fotow., modern. systemu grzewczego polegaj\u0105ca na monta\u017cu kot\u0142a gazowego kondensacyjnego z wykonaniem instalacji CO i monta\u017cem grzejnik\u00f3w. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres prac zawiera kosztorys inwestorski. Roczne zwi\u0119kszenie efekt. Energet. Moderniz. budynku wynikaj\u0105ce z audytu energet. -77,06%. Zasadno\u015b\u0107 realizacji wybranego wariantu inwest. dla OZE (fotowoltaika) opisano w Audycie energetycznym. Instalacja OZE jest w pe\u0142ni dedykowana potrzebom energetycznym obiektu. Projekt obejmuje te\u017c wdro\u017cenie systemu pomiaru, monitoringu i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii w budynku (zgodnie z za\u0142\u0105czon\u0105 specyfikacj\u0105). Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy i podmioty publiczno-spo\u0142.Wska\u017aniki: ilo\u015b\u0107 zaoszcz. energii ciepln.-745,6GJ/rok, Zmniejsz. roczn. zu\u017cycia energii pierwot. w budynkach publ.-284428,7 kWh/rok,Dodatk. zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elekt. z OZE-0,007MWe,Dodatk. zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii z OZE-0,007MW, Prod. energii elektr. z nowo wybud./nowych mocy wytw\u00f3rczych instal. wykorzyst. OZE-6,412MWhe/rok, Prod. energii elektr. z nowo wybud instal. wykorzyst. OZE -6,412MWhe/rok Szac. roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarn-93,53 ton/rok, l. obiekt. dostosow. do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142no sprawno\u015bciami - 1 szt. , l. zmoderniz. energet. budynk\u00f3w - 1 szt., L.wybud. jednostek wytwarzania energii elektr. z OZE - 1 szt. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz. energ. elekt. MWh/rok-46,48; Pow. u\u017cytk.m2 217,11G\u0142\u00f3wnym celem jest zmniejszenie zanieczyszczenia powietrza i racjonalne wykorzystanie energii.", "BENEFICJENT": "GMINA NIEDRZWICA DU\u017bA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku by\u0142ego dworca PKP - cz\u0119\u015b\u0107 publiczna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "354711.08", "WARTOSC": "420872.19", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany przez OPS w Niedrzwicy Du\u017cej od 01.04.2018 roku do 30.09.2019 roku (18 miesi\u0119cy). Celem projektu jest wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych polegaj\u0105cych na oddzieleniu pracy administracyjnej od \u015bwiadczenia pracy socjalnej oraz us\u0142ug. W ramach projektu nast\u0105pi zmiana systemu organizacyjnego jednostki, czyli zmiana organizacji pracy pracownik\u00f3w, polegaj\u0105ca na rozdzieleniu zada\u0144 administracyjnych OPS od pracy socjalnej i us\u0142ug. Dzia\u0142anie to pozwoli na popraw\u0119 obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 do OPS w celu uzyskania wsparcia w wychodzeniu z trudnej sytuacji \u017cyciowej. Zmieniaj\u0105c organizacj\u0119 pracy przesuniemy 3 pracownik\u00f3w na nowe stanowiska pracy powsta\u0142e w nowej strukturze organizacyjnej uwzgl\u0119dniaj\u0105c ich kwalifikacje i kompetencje zw\u0142aszcza I i II stopie\u0144 specjalizacji. Osoby te b\u0119d\u0105 mia\u0142y zmienione zakresy czynno\u015bci w ramach wdro\u017cenia zmian organizacyjnych. Zmiany te wp\u0142yn\u0105 na zwi\u0119kszenie w dzia\u0142aniach OPS pracy socjalnej oraz zwi\u0119kszenie poziomu realizacji r\u00f3\u017cnego rodzaju us\u0142ug, zdiagnozowanych i niezb\u0119dnych dla os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 do pomocy spo\u0142ecznej. Zgodnie z potrzebami opieraj\u0105c si\u0119 na art. 110a ustawy o pomocy spo\u0142ecznej, zasadach wdra\u017cania usprawnie\u0144 organizacyjnych w jednostkach pomocy spo\u0142ecznej oraz wskazanymi modelami realizacji us\u0142ug w ramach struktur O\u015brodka wyodr\u0119bnimy: stanowisko ds. pierwszego kontaktu, stanowisko ds pracy socjalnej, stanowisko ds. us\u0142ug i zesp\u00f3\u0142 ds. \u015bwiadcze\u0144, osob\u0105 zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105 b\u0119dzie dyrektor a nie kierownik. Now\u0105 struktur\u0119 organizacyjn\u0105 wdro\u017con\u0105 w trakcie realizacji projektu utrzymamy przez kolejne 24 miesi\u0105ce po zako\u0144czeniu projektu (zapewnienie trwa\u0142o\u015bci). Zamierzamy r\u00f3wnie\u017c podnosi\u0107 kompetencje pracownik\u00f3w, a tym samym jako\u015b\u0107 us\u0142ug \u015bwiadczonych przez O\u015brodek poprzez szkolenia kadry. Pracownik\u00f3w socjalnych obejmiemy r\u00f3wnie\u017c superwizj\u0105. Zorganizujemy pomoc prawn\u0105 dla pracownik\u00f3w OPS, aby zwi\u0119kszy\u0107 efektywno\u015b\u0107 pracy. Realizacja w/w plan\u00f3w b\u0119dzie mo\u017cliwa po dostosowaniu pomieszcze\u0144 i stanowisk pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA NIEDRZWICA DU\u017bA/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Profesjonalny, efektywny, skuteczny OPS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-10-03", "DOFINANSOWANIE": "338955.29", "WARTOSC": "751536.83", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca", "OPIS": "Projekt dotyczy termomodernizacji budynk\u00f3w Urz\u0119du Gminy, O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej oraz USC. Budynek UG: Modern. instalacji centralnego ogrzewania , wymiana kot\u0142a gazowego na kocio\u0142 o lepszej sprawno\u015bci, kondensacyjny. Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, docieplenie stropu nad poddaszem, wymiana okien, wymiana drzwi zewn\u0119trznych monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, panele fotowoltaiczne, o\u015bwietlenie LED oraz ekrany za grzejnikami. Budynek USC: Modernizacja instalacji centralnego ogrzewania , wymiana kot\u0142a gazowego na kocio\u0142 gzowy kondensacyjny. Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wymiana okien, wymiana zewn\u0119trznych drzwi, o\u015bwietlenie LED i ekrany za grzejnikami. Budynek OPS i BG: Modernizacja instalacji centralnego ogrzewania, wymiana kot\u0142a gazowego na kocio\u0142 gzowy kondensacyjny, panele solarne, o\u015bwietlenie LED i ekrany za grzejnikami. Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i stropodachu, wymiana okien, pochylnia dla niepe\u0142nosprawnych. Projekt obejmuje dzia\u0142ania uj\u0119te w \"Programie ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\" i tym samym jest zgodny z jego zapisami. Oczekiwana poprawa efektywno\u015bci w zakresie energii cieplnej to 72,80% w stosunku do stanu obecnego tj. oszcz\u0119dno\u015b\u0107 1215,79 GJ/rok pocz\u0105wszy od roku 2020. Oczekiwane pozosta\u0142e rezultaty to Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej o 27,4% (o 337 709,99 kWh), roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 36,1% (76,35 tCO2/rok), w zwi\u0105zku z wykorzystaniem OZE - dodatkowa zdolno\u015b\u0107 produkcji energii 0,0107 MW (0,002 MW E. cieplna, 0,01 MW E. elektryczna). Grupa docelowa u\u017cytkownik\u00f3w to pracownicy o\u015brodk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz wszyscy mieszka\u0144cy gminy korzystaj\u0105cy z tej infrastruktury.", "BENEFICJENT": "GMINA NIEDRZWICA DU\u017bA", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Niedrzwica Du\u017ca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18574529.06", "WARTOSC": "32626531.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia priorytetowego pt. \"Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo- ga\u015bniczych\" jest zakup 43 samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wraz z wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do prowadzenia akcji ratunkowej. B\u0119d\u0105 to \u015brednie samochody oraz wyspecyfikowane przez partner\u00f3w samochody ci\u0119\u017ckie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c opracowanie studium wykonalno\u015bci, specyfikacji technicznej pojazd\u00f3w planowanych do zakupienia oraz dzia\u0142ania organizacyjne: spotkania i komunikacj\u0119 partner\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje i uczestnicz\u0105cych w projekcie od strony merytoryczno-organizacyjnej, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, organizacyjnych i promocyjnych b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwi\u0105zaniu wskazanych problem\u00f3w w spos\u00f3b kompleksowy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. \"Poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego wojew\u00f3dztwa lubelskiego\". G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof - 43 jednostki; liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w - 2139726 os\u00f3b -mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu przede wszystkim: poprawi si\u0119 system bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego i ekologicznego wsi, gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa oraz kraju w sytuacjach kryzysowych zwi\u0119kszaj\u0105c poziom bezpiecze\u0144stwa publicznego, ochrony zdrowia, \u017cycia i mienia ludzkiego; poprawi si\u0119 wsparcie techniczne i sprz\u0119towe, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do zapobiegania i likwidacji skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, powa\u017cnych awarii \u015brodowiskowych oraz innych stan\u00f3w zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia; poprawi si\u0119 stan bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego i przeciwpowodziowego wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "758356.78", "WARTOSC": "892184.45", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 56(29K) os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych gminy powiatu lubelskiego ziemskiego, tj.:Be\u0142\u017cyce,Konopnica,Niedrzwica Du\u017ca,Strzy\u017cewice w wieku 30 lat i wi\u0119cej.W grupie tej co najmniej 80% stanowi\u0105 os.bezrobotne,w tym co najmniej 60% to os. d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz co najmniej 15% os. odchodz\u0105ce z rolnictwa. Ponadto grup\u0119 docelow\u0105 w 25%-ach stanowi\u0105 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost niezb\u0119dnych na rynku pracy kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego w\u015br\u00f3d nim 45os(23K,22M) z GD a przez to zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy do 30.06.2018 r. Zaproponowane dzia\u0142ania projektowe to zestaw kompleksowego podej\u015bcia do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa i stanowi po\u0142\u0105czenie kilku wzajemnie uzupe\u0142niaj\u0105cych si\u0119 faz, pozwalaj\u0105cych na identyfikacj\u0119 kwalifikacji zawodowych uczestnik\u00f3w(zgodnie z indywidualnymi predyspozycjami) i zdobywanie przez nich umiej\u0119tno\u015bci koniecznych do aktywnego poruszania si\u0119 po rynku pracy. Na program projektu b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0107: - diagnoza kompetencji zawodowych wraz z tworzeniem indywidualnego planu dzia\u0142ania (4h/uczestnika), - grupowe poradnictwo zawodowe (40h/uczestnika), - indywidualne po\u015brednictwo pracy (min 6h/uczestnika), - szkolenia certyfikowane dostosowane do potrzeb rynku pracy i pracodawc\u00f3w dla os\u00f3b, u kt. w wyniku indywidualnej diagnozy zidentyfikowano konieczno\u015b\u0107 nabycia, podwy\u017cszenia lub zmiany kwalifikacji zawodow. oraz - 4 miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe. Poprzez szkolenia i sta\u017ce zawodowe oraz dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce uczestnikom zostanie zapewnione wsparcie umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie niezb\u0119dnych na r. pracy kwalifikacji i po zako\u0144czeniu programu, podj\u0119cie zatrudnienia.Realizacja w/w dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do spe\u0142nienia celu g\u0142\u00f3wnego projektu wpisuj\u0105cego si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy Priorytetu inwestycyjnego", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Sukces szyty na miar\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-10", "DOFINANSOWANIE": "181846.45", "WARTOSC": "316883.61", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynku by\u0142ego dworca PKP - cz\u0119\u015b\u0107 mieszkalna, w miejscowo\u015bci Niedrzwica Du\u017ca, powiat: lubelski, wojew\u00f3dztwo: lubelskie. Wszystkie koszty kwalifikowalne wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z audytu energetycznego. Zakres prac obejmuje min.: - wymiana stolarki drzwiowej i okiennej zewn\u0119trznej na klatce schodowej, monta\u017c stolarki drzwiowej w kom\u00f3rkach lokatorskich, naprawa i uzupe\u0142nienie tynk\u00f3w zewn\u0119trznych, docieplenie budynku, wykonanie izolacji pion. i poziom. \u015bcian fundamentowych wraz z osuszeniem, opaska odwadniaj\u0105ca, wykonanie instalacji o\u015bwietlenia w kom\u00f3rkach lokat., instalacja c.o i c.w.u., wyd\u0142u\u017cenie okap\u00f3w, \u015bcianki dzia\u0142owe, malowanie, posadzki, tynki, wykonanie linii zasilaj\u0105cej i monta\u017c rozdzielni, instalacj\u0119 gazu ziemnego wraz z urz\u0105dzeniami itp. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres prac zawiera kosztorys inwestorski. Roczne zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej modernizowanego budynku wynikaj\u0105ce z audytu energetycznego wynosi 75,62%. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie systemu pomiaru, monitoringu i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii w budynku (zgodnie z za\u0142\u0105czon\u0105 specyfikacj\u0105). Projekt przeciwdzia\u0142a ub\u00f3stwu energetycznemu. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Niedrzwica Du\u017ca. Wska\u017aniki: L. obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt. L. zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 1 szt. Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji - 204m2 Liczba gospodarstw domowych z lepsz\u0105 klas\u0105 zu\u017cycia energii - 3szt. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 607,93 GJ/rok Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 46,87 ton/rok. Redukcja emisji CO2 - 80,41%.", "BENEFICJENT": "GMINA NIEDRZWICA DU\u017bA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku by\u0142ego dworca PKP - cz\u0119\u015b\u0107 mieszkalna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "641228.72", "WARTOSC": "760831.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 56 os. (29 K) zamieszkuj\u0105cych ter. gmin pow. lubelskiego ziem.: Be\u0142\u017cyce, Konopnica, Niedrzwica Du\u017ca, Strzy\u017cewice, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do tzw. gr. NEET tj. os. niepracuj\u0105ce, nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z zapisami SZOOP. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost niezb\u0119dnych na r. pracy kwalifik. i do\u015bwiadcz. zawodowego w\u015br\u00f3d minimum 45os(23K,22M) z GD do ko\u0144ca 31.01.2018r. Zaproponowane dzia\u0142ania proj. to zestaw kompleksowego podej\u015bcia do os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i stanowi po\u0142\u0105czenie kilku wzajemnie uzupe\u0142niaj\u0105cych si\u0119 faz, pozwalaj\u0105cych na identyfikacj\u0119 kwalifikacji zawodowych uczestnik\u00f3w projektu (zgodnie z indywid. predyspozycjami) i zdobywanie przez nich umiej\u0119tno\u015bci koniecznych do aktywnego poruszania si\u0119 na rynku p. Na program proj. b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0107: - diagnoza kompetencji zawodowych z tworzeniem IPD (4 h/UP) - po\u015brednictwo pracy dla os\u00f3b, kt\u00f3re w wyniku diagnozy, nie otrzymaj\u0105 rekomendacji do odbycia szkole\u0144 zaw. \u2013 min.6 h/UP - grupowe poradnictwo zawodowe (2 modu\u0142y szkoleniowe): a/ warsztat kompetencji interpersonalnych-16 h b/ warsz. autoprezentacji-8 h - kursy kwalifikacyjne wynikaj\u0105ce z indy wid. pred. UP i dostosowane do potrzeb pracod. zgodne z przeprow. rozpoznaniem - po\u015bred. p. dla os\u00f3b po szkol. zaw. \u2013 min. 6 h/UP) - sta\u017ce zawodowe (4 m-ce/UP) - po\u015bred. p. dla os\u00f3b, kt\u00f3re nie otrzyma\u0142y zatrudnienia po sta\u017cach \u2013 min. 4 h/UP - celem dok\u0142adnego przeanalizowania \u015bcie\u017cki wsparcia i wyznaczenia kierunk\u00f3w dalszego rozwoju Poprzez Sta\u017ce zawodowe oraz dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce UP zostanie zapewnione wsparcie umo\u017cliwiaj\u0105ce opuszczenie niekorzystnego otoczenia i po zako\u0144czeniu programu, podj\u0119cie zatrudnienia. Realizacja w/w dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do spe\u0142nienia celu g\u0142\u00f3wnego projektu wpisuj\u0105cego si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy POWER.", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Partnerstwo dla m\u0142odzie\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "108347.41", "WARTOSC": "205026.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca", "OPIS": "Celem projektu jest wykonanie instalacji fotowoltaicznej na obiekcie nale\u017c\u0105cym do przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy o \u0142\u0105cznej mocy 39,78 kW. Projekt ma na celu r\u00f3wnie\u017c pozyskanie energii elektrycznej z odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a jakim jest promieniowanie s\u0142oneczne. Produkowana przez panele fotowoltaiczne energia wykorzystywana zostanie do zasilenia sieci instalacji obiektu. Projekt polega na realizacji zadania polegaj\u0105cego na zakupie oraz uruchomieniu instalacji fotowoltaicznej wraz uk\u0142adem blokady i monitoringiem mocy. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w: Zwi\u0119kszenia dodatkowej zdolno\u015bci wytwarzania energii elektrycznej ze \u015brodk\u00f3w odnawialnych, liczby wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej, produkcji energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii, rocznego spadku emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz zwi\u0119kszeniu liczby wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej i zwi\u0119kszeniu liczby przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie.", "BENEFICJENT": "AVANT FABRYKA PORCELITU JERZY BUJANOWICZ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa AVATN Fabryka Porcelitu Jerzy Bujanowicz poprzez inwestycj\u0119 w instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "849902.25", "WARTOSC": "999885.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych u\u017cyteczno\u015bci publicznej dla 480 os\u00f3b (312K, 168M) poprzez rozwini\u0119cie specjalistycznego poradnictwa rodzinnego na terenie gmin Be\u0142\u017cyce, Niedrzwica Du\u017ca, Strzy\u017cewice, Garb\u00f3w, Niemce, Wojciech\u00f3w, Konopnica oraz Jastk\u00f3w do ko\u0144ca VII 2018r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 160 rodzin, w tym 480 os\u00f3b (312K, 168M) z rodzin, w tym rodziny dysfunkcyjne z gmin: Be\u0142\u017cyce, Niedrzwica Du\u017ca, Strzy\u017cewice, Garb\u00f3w, Niemce, Wojciech\u00f3w, Konopnica oraz Jastk\u00f3w. Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j zintegrowanych us\u0142ug uzupe\u0142niaj\u0105cych i wspieraj\u0105cych rol\u0119 rodziny, r\u00f3wnie\u017c o charakterze profilaktycznym poprzez: 1. Specjalistyczne poradnictwo rodzinne dla rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czowychowawczych i/lub rodzin zast\u0119pczych 2. Dzia\u0142ania profilaktyczne wspieraj\u0105cych rodzin\u0119 w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo\u00ad-wychowawczych 3. Prac\u0119 socjaln\u0105. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie wzrost liczby miejsc \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne na rzecz os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz wzrost liczby os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie. \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Zintegrowany system wsparcia rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "100000.00", "WARTOSC": "288244.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych dla minimum 1855 pacjent\u00f3w Wiejskiego O\u015brodka Zdrowia w Niedrzwicy Ko\u015bcielnej poprzez wsparcie infrastruktury przyczyniaj\u0105cej si\u0119 do poprawy jako\u015bci us\u0142ug medycznych do grudnia 2019r. Kluczowe rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami rezultatu: 1) Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi-1855, 2) Lista wspartych podmiot\u00f3w leczniczych-1, 3) Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-1, 4) Liczba obiekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-1. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy gminy Niedrzwica Du\u017ca, kt\u00f3rzy skorzystaj\u0105 z poprawionej infrastruktury WOZ. Projekt obejmuje zadania o charakterze infrastrukturalnym bez zakup\u00f3w \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Zadania przewidziane do realizacji w projekcie: 1) Prace budowlane, 2) Prace instalacyjne sanitarne, 3) Prace instalacyjne elektryczne, 4) Promocja projektu. Zakres prac remontowych w projekcie obejmuje remont pomieszcze\u0144 parteru Wiejskiego O\u015brodka Zdrowia w Niedrzwicy Ko\u015bcielnej 115,6m2 (przedsionek 1.87 m2, Poczekalnia 20.18 m2, Gabinet 19.69 m2, Gabinet 24.1 m2, Korytarz 5.20 m2, WC 2.85 m2, WC 5.40 m2, Rejestracja 11.72 m2, Gabinet 11.68 m2, Klatka schodowa 12.87 m2) oraz podjazdu do wej\u015bcia do budynku i obejmuje: roboty tynkarskie i ok\u0142adzinowe, roboty zwi\u0105zane z wznoszeniem \u015bcianek dzia\u0142owych, roboty malarskie, roboty brukarskie, roboty posadzkarskie, wymian\u0119 stolarki drzwiowej oraz \u015blusarki aluminiowej, roboty \u015blusarskie zwi\u0105zane z wymian\u0105 balustrad podjazdu dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, wymian\u0119 instalacji elektrycznej wraz z wymian\u0105 osprz\u0119tu oraz roboty rozbi\u00f3rkowe. Informacje dotycz\u0105ce powi\u0105zania cel\u00f3w projektu ze strategiami znajduj\u0105 si\u0119 w pi\u015bmie przewodnim.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ NR 1 W BE\u0141\u017bYCACH", "TYTUL": "Remont wiejskiego o\u015brodka zdrowia w Niedrzwicy Ko\u015bcielnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4445065.51", "WARTOSC": "5229488.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu Czas na dzia\u0142anie! Czas na w\u0142asn\u0105 firm\u0119! - II edycja jest trwa\u0142e w\u0142\u0105czenie zawodowe 80 os\u00f3b w wieku od 30 lat pozostaj\u0105cych bez pracy,zamieszkuj\u0105cych zgodnie z K.C. na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF) poprzez za\u0142o\u017cenie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez o minimum 12 miesi\u0119cy w okresie 01.01.2018-30.04.2020r. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) stanowi 90 os\u00f3b,w wieku od 30 lat,pozostaj\u0105cych bez pracy znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,zamieszkuj\u0105cych zg. z KC na terenie gmin LOF zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG przez okres min. 12 miesi\u0119cy,w tym50 Kobiet70 os\u00f3b bezrobotnych i 20 os\u00f3b biernych zawodowomin. 20 os\u00f3b zamieszka\u0142ych na terenach wiejskich,odchodz\u0105cych z rolnictwa i planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie pozarolniczej DGmin. 30 os\u00f3b planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 DG na obszarze gmin obj\u0119tych programem rewitalizacji tj: Jab\u0142onna,Niedrzwica Du\u017ca, Spiczyn (cel:rewitalizacja gmin w aspekcie spo\u0142ecznym i gospodarczym (przeciwdzia\u0142anie ub\u00f3stwu i bezrobociu,wzrost przedsi\u0119biorczo\u015bci)min.45 os\u00f3b planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 DG na terenach gmin LOF o niskiej dynamice rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci-tj. Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Spiczyn, Konopnica,Jastk\u00f3w,Jab\u0142onna,m.Lubart\u00f3w G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:realizacj\u0119 wsparcia szkoleniowego i doradczego w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG) dostosowanego do indywidualnych potrzeb 90 uczestnik\u00f3w projektu (UP)udzielenie jednorazowej dotacji oraz pomostowe wsparcie finansowe i szkoleniowo-doradcze w okresie pierwszych 12 miesi\u0119cy funkcjonowania 80 firm UP.utworzenie min. 84 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG, w tym min. 4 dodatkowych miejsc pracy w sektorach bia\u0142ej i/lub srebrnej i/lub zielonej gospodarkiprowadzenie DG przez 80 UP, kt\u00f3rym udzielono z EFS \u015brodki na DG przez okres. min. 12 miesi\u0119cy. \u00a0", "BENEFICJENT": "KONSORCJUM SZKOLENIOWO-DORADCZE GAMMA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas na dzia\u0142anie! Czas na w\u0142asn\u0105 firm\u0119! - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1293107.40", "WARTOSC": "1534298.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8 JST na terenie ich dzia\u0142alno\u015bci oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.09.2016-29.06.2018 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 4 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu usprawnienie pracy 8 JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w poprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 8 JST rzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8 JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3w wzrost wiedzy i umieje?tnos\u00b4ci pracowniko\u00b4w gmin w zakr.s\u00b4wiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji 3. Grupa docelowa projektu - 8 JST oraz ich pracownicy 540 os\u00f3b (378K) 4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy Organizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3w Wdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje Organizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami Wsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze nier", "BENEFICJENT": "CERTES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akcelerator e-Administracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.14}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4169232.02", "WARTOSC": "4904978.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "\u00a0 CEL: nabycie kwalifikacji, kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci podnosz\u0105cych zdolno\u015b\u0107 do utrzymania zatrudnienia lub ponownego zatrudnienia os\u00f3b spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej, z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.03.2019 do 31.12.2021, poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie kompleksowego wsparcia w zakresie przeciwdzia\u0142ania zwolnieniu lub zwi\u0119kszeniu szans na ponowne podj\u0119cie zatrudnienia (kompleksowe dzia\u0142ania outplacementowe) \u00a0 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie - minimum 60% Uczestnik\u00f3w ProjektuLiczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - minimum 55 % Uczestnik\u00f3w Projektu \u00a0 GRUPY DOCELOWE: 360 os\u00f3b (216 kobiet/144 m\u0119\u017cczyzn), zamieszkuj\u0105cych wyl\u0105cznie na obszarze Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (tj. gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w (miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), nale\u017cace min.do jednej z poni\u017cszych kategorii:pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika - max. 10% UP, tj.:\u00a036 os\u00f3bosoby zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu - min.90% UP, tj.\u00a0324 osoby nale\u017c\u0105ce min.do jednej z poni\u017cszych grup:kobiety - min.60% UP, tj.\u00a0216 os.ON - min. 5% UP, tj.\u00a018 os.os.powy\u017cej 50 r.\u017c - min.10% UP, tj.\u00a036 os.os.o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)\u00a0- min.40% UP, tj. 144 os \u00a0 G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Doradztwo zawodowe po\u0142\u0105czone z przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142aniaPoradnictwo psychologiczneSzkolenia zawodoweSzkolenia komputerowePo\u015brednictwo pracySta\u017c zawodowy \u00a0", "BENEFICJENT": "\"O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ca\u0142a na prz\u00f3d!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-04", "DATA_START": "2020-05-04", "DOFINANSOWANIE": "88910.00", "WARTOSC": "128658.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca", "OPIS": "Dzia\u0142ania w ramach AUDYTU WZORNICZEGO to nast\u0119puj\u0105ce analizy: - oferty produktowej, - modelu biznesowego, - technologii, - struktury organizacyjnej, - proces\u00f3w komunikacji, - strategii marketingowej, - w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji, - w zakresie kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, - potrzeb Zamawiaj\u0105cego w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, - oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego. CZAS TRWANIA AUDYTU: 63 dni roboczych. Na podstawie analizy opracowana zostanie STRATEGIA WZORNICZA zawieraj\u0105ca, co najmniej: - og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 przedsi\u0119biorstwa Zamawiaj\u0105cego zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej, - og\u00f3lny opis otoczenia przedsi\u0119biorstwa w zakresie designu zawieraj\u0105cy, co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, - opis trend\u00f3w rynkowych, okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie przedsi\u0119biorstwa Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek Zamawiaj\u0105cego, - ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w przedsi\u0119biorstwie oraz jego potencja\u0142u w tym zakresie, - zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w przedsi\u0119biorstwie Zamawiaj\u0105cego (dotycz\u0105cych zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie), - mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych w przedsi\u0119biorstwie, - rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla przedsi\u0119biorstwa. CZAS OPRACOWANIA STRATEGII: 41 dni roboczych. Za ca\u0142o\u015b\u0107 projektu odpowiada\u0107 b\u0119dzie 4 ekspert\u00f3w: Patryk G\u00f3\u017ad\u017a, Rados\u0142aw Nowakowski, Aneta Biszek, Micha\u0142 Jachymek. Ponadto Need Studio b\u0119dzie wspomaga\u0107 si\u0119 pozosta\u0142ymi ekspertami (projektowanie graficzne, branding, strategia marki, wzornictwo przemys\u0142owe): Micha\u0142 \u0106wiek, Agnieszka Walczak-Ska\u0142ecka, Katarzyna Krygier-\u015awito\u0144, Krzysztof Kurkowski, Monika G\u00f3\u017ad\u017a, Urszula Rojek.", "BENEFICJENT": "WEREMCZUK FMR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Podniesienie konkurencyjno\u015bci firmy WEREMCZUK FMR poprzez wzrost wykorzystania procesu projektowania wzorniczego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4067475.25", "WARTOSC": "4785265.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel projektu: utworzenie min. 82\u00a0nowych miejsc pracy na terenie LOF\u00a0w okresie do 31.01.2020 r., poprzez udzielenie 80\u00a0osobom bezrobotnym wsparcia doradczo-szkoleniowego oraz 80 osobom wsparcia w postaci przyznania \u015brodk\u00f3w na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci wraz ze wsparciem pomostowym. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1) Utworzenie min. 82\u00a0miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; 2) 80\u00a0os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie. Grupy docelowe: 80\u00a0os\u00f3b fizycznych w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w KRS, CEIDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w (w tym m.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokack\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) osoby w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b) kobiety, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne e) osoby o niskich kwalifikacjach. Zadania: 1. Szkolenia oraz doradztwo przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 2. Udzielenie dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 3. Udzielenie wsparcia pomostowego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Nowe przedsi\u0119biorstwa w Lubelskim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4016371.55", "WARTOSC": "4725143.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "\u00a0Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Integracja spo\u0142eczna oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy 100 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) (55K/45M) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w LOF poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno-zawodowej do XII.2021 Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu LOF, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza, indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne certyfikowane szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKA PLATFORMA EDUKACYJNA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kompetentni i Efektywni. Program aktywizacji w Lubelskim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1436543.93", "WARTOSC": "1805490.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 252 nauczycieli (N) (249K,3M) kl 1-3 publicznych 67 SP z terenu 24 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich lubelskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu lubelskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.19}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "84575.00", "WARTOSC": "122385.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca", "OPIS": "Dzia\u0142ania w ramach AUDYTU WZORNICZEGO to nast. Analizy: 1/ Analiza w zakresie oferty produktowej 2/ Analiza w zakresie modelu biznesowego 3/ Analiza w zakresie technologii 4/ Analiza w zakresie struktury organizacyjnej 5/ Analiza w zakresie proces\u00f3w komunikacji 6/ Analiza w zakresie strategii marketingowej 7/ Analiza w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych 8/ Analiza potrzeb w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem 9/ Analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego CZAS TRWANIA AUDYTU: 49 DNI ROBOCZYCH Na podstawie analizy opracowana zostanie STRATEGIA WZORNICZA czyli raport z przeprowadzonego audytu wzorniczego zawieraj\u0105cy elementy: 1/ og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 firmy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej 2/ og\u00f3lny opis otoczenia firmy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, opis trend\u00f3w rynkowych 3/ okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie beneficjenta trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek beneficjenta 4/ ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie 5/ zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie, przy czym problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie 6/ rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy CZAS OPRACOWANIA STRATEGII: 35 DNI ROBOCZYCH Za przeprowadzenie audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej odpowiada\u0107 b\u0119d\u0105: Katarzyna Borkowska-Pydo oraz Weronika Rochacka Gagliardi, Ewa Nowak i Olga Szyma\u0144ska.", "BENEFICJENT": "AVANT FABRYKA PORCELITU JERZY BUJANOWICZ", "TYTUL": "Analiza przedsi\u0119biorstwa AVANT FABRYKA PORCELITU JERZY BUJANOWICZ pod wzgl\u0119dem potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "84575.00", "WARTOSC": "122385.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca", "OPIS": "Dzia\u0142ania w ramach AUDYTU WZORNICZEGO to nast. analizy: 1.1) oferty produktowej, 1.2) modelu biznesowego, 1.3) technologii, 1.4) struktury organizacyjnej, 1.5) proces\u00f3w komunikacji, 1.6) strategii marketingowej, 1.7) w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji, 1.8) w zakresie kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, 1.9) potrzeb Zamawiaj\u0105cego w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, 1.10) oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego. CZAS TRWANIA AUDYTU TO 49 DNI roboczych. Na podstawie analizy opracowana zostanie STRATEGIA WZORNICZA czyli raport z przeprowadzonego audytu wzorniczego zawieraj\u0105ca co najmniej: 2.1) og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 przedsi\u0119biorstwa Zamawiaj\u0105cego zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej, 2.2) og\u00f3lny opis otoczenia Zamawiaj\u0105cego w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, 2.3) opis trend\u00f3w rynkowych, okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie Wnioskodawcy trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek Zamawiaj\u0105cego, 2.4) ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa Wnioskodawcy i potencja\u0142 w tym zakresie, 2.5) zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych Zamawiaj\u0105cego (problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych), 2.6) mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych, 2.7) rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144. CZAS OPRACOWANIA STRATEGII TO 35 DNI roboczych. Za ca\u0142o\u015bci projektu odpowiada\u0107 b\u0119dzie czterech ekspert\u00f3w: Patryk G\u00f3\u017ad\u017a, Rados\u0142aw Nowakowski, Krzysztof Kurkowski, Katarzyna Krygier. Ponadto REDO Design Studio b\u0119dzie wspomaga\u0107 si\u0119 w realizacji audytu innymi ekspertami: dziedzina projektowania graficznego i brandingu \u2013 Micha\u0142 \u0106wiek, dziedzina strategii marki \u2013 Agnieszka Walczak-Ska\u0142ecka dziedzina wzornictwa przemys\u0142owego \u2013 Micha\u0142 Jachymek.", "BENEFICJENT": "ARTPOL-THERM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzmocnienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa ARTPOL-THERM Sp. z o. o. poprzez wykorzystanie procesu projektowania wzorniczego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4039127.74", "WARTOSC": "4751915.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d\u00a076 (z czego\u00a046 Kobiet) os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i pracuj\u0105cych, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na na obszarach obj. dzia\u0142. rewitalizacji woj.\u00a0lubelskiego.\u00a0Zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj.\u00a009.2019-04.2021 r. Cel g\u0142\u00f3wny wynika bezpo\u015brednio ze zdiagnozowanego w\u00a0RPO\u00a0WL 2014+\u00a0problemu,\u00a0kt\u00f3rym\u00a0jest\u00a0niski\u00a0wska\u017anik\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci w WL. W\u00a0proj.\u00a0zapewniono\u00a0kompleksowe\u00a0wsparcie\u00a0(typ 1 projektu)\u00a0obejmuj\u0105ce zadania (poprzedzone diagnoz\u0105 kompetencji\u00a0zawodencji\u00a0 w\u00a0zakresie\u00a0prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej na\u00a0etapie\u00a0rekrutacji\u00a0do\u00a0projektu):\u00a0\u00a0 1-2/\u00a0Warsztat\u00a0\"ABC\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci\"\u00a0oraz\u00a0doradztwo\u00a0w\u00a0pisaniu\u00a0biznesplanu\u00a0wraz\u00a0z\u00a0harmonogramem\u00a0rzeczowo-finansowym\u00a0(indywidualne);\u00a0 3/\u00a0Wsparcie\u00a0finansowe\u00a0na\u00a0rozw\u00f3j\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci; 4/\u00a0Wsparcie\u00a0pomostowe\u00a0doradcze\u00a0i\u00a0finansowe. Efekty\u00a0wsparcia\u00a0(przygotowanie\u00a0Uczestnik\u00f3w\u00a0do\u00a0podj\u0119cia\u00a0i\u00a0samodzielnego\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.): -opracowanie\u00a0diagnozy\u00a0\u00a0kompetencji\u00a0zawod.\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.\u00a0dla\u00a076 UP; -nabycie\u00a0wiedzy\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0zak\u0142adania\u00a0i\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0min.\u00a076 UP; -nabycie\u00a0umiej.\u00a0sporz\u0105dzania\u00a0profesjon.\u00a0biznesplanu\u00a0wraz\u00a0z\u00a0harmonogramem\u00a0rzeczowo-finan.\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0min.\u00a076 UP; -uzyskanie\u00a0\u015brodk\u00f3w finan.\u00a0na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i rozpocz\u0119cie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp.\u00a0przez co najmniej 90% UP (69 os.), u kt\u00f3rych zidentyfikowano predyspozycje\u00a0 do\u00a0samodzielnego\u00a0za\u0142o\u017cenia\u00a0i\u00a0prowadzenia\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej\u00a0oraz\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0zako\u0144czyli udzia\u0142\u00a0w\u00a0etapie\u00a0doradczo-szkoleniowym; -\u00a0uzyskanie\u00a0wsparcia\u00a0pomostowego\u00a0(doradczego\u00a0i\u00a0finansowego)\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a069 UP,\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0rozpocz\u0119li\u00a0prowadzenie\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp. W ramach projektu, w co najmniej 20% przedsi\u0119biorstw powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostan\u0105\u00a0utworzone\u00a0dodatkowe\u00a0miejsca\u00a0pracy\u00a0w\u00a0okresie\u00a012\u00a0m-cy\u00a0od\u00a0dnia\u00a0ich\u00a0utworzenia\u00a0(min. 83). War", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Lubelskie Centrum Wspierania Przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "62268.63", "WARTOSC": "62268.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "KONRAD \u0141ABIGA \"LUB-GAZ\"", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1749685.11", "WARTOSC": "2058453.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF) poprzez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie 40 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych przez 40os. (22K/18M) oraz powstanie min.45 nowych miejsc pracy, w tym w sektorze bia\u0142ej lub srebrnej lub zielonej gospodarki do 30.09.2020 r. poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie: szkol. i dorad.,bezzwrotnych dotacji, wsparcia pomost.(finansowego i doradczego). G\u0142\u00f3wnym rezultatem jest powstanie min.45 nowych miejsc pracy, na terenie LOF do 30.09.2020 r. Grupa docelowa to 50 os. (27K,23M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu LOF, pozost. bez pracy zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142. Gosp. Osoby bezrobotne, bierne zawodowo, zw\u0142aszcza te, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa oraz osoby ubogie pracuj\u0105ce. Zadania przewidziane w projekcie to: Doradztwo (indywidualne i grupowe) przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, Szkolenia przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci, Udzielenie dotacji oraz Wsparcie pomostowe. \u00a0", "BENEFICJENT": "\"NETRIX GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Szansa na w\u0142asny biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1611328.59", "WARTOSC": "1895680.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL G\u0141.: Aktywizacja spo\u0142.-zawod. 120 os. (66K/54M) wykluczonych / zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., tj. 30 ON i 90 benefic. pomocy spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142. z teren\u00f3w LOF obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi poprzez realiz. \u015bcie\u017cki reintegr. obejm. formy wsparcia niezb\u0119dne do wyprowadz. danej os. z ub\u00f3stwa / wyklucz. spo\u0142. zrealiz. w okr. 1.01.2019-30.06.2020 \u00a0 GD: 120 os. fiz. [66K/54M] powy\u017cej 18 roku \u017cycia wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w tym min. 30 os\u00f3b [16K/14M] biernych zaw. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON] i 90 os. [50K/40M] bez zatrudnienia korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142., zamieszkuj\u0105cych zg. z KC na obszarze gmin nale\u017c\u0105cych LOF obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi. \u00a0 G\u0141. DZIA\u0141ANIA: -w zakresie aktywizacji spo\u0142.: trening kompetencji i umiej\u0119t. spo\u0142. i poradnictwo psycholog. -w zakresie aktywizacji edukacyjnej: szkolenia ICT + egzamin -w zakresie aktywizacji zawodowej: poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe, sta\u017c, po\u015brednictwo pracy Ponadto, ka\u017cdy uczestnik podda si\u0119 diagnozie potrzeb i potencja\u0142\u00f3w stanowi\u0105cej podst. do udzielenia wsparcia w ramach proj.. \u00a0 G\u0141. REZULTATY: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu: min. 54 os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek): min. 36 os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: min. 39 os. Ponadto efektem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i zatrudnieniowej: a) w odniesieniu do os. / \u015brodowisk zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. min.poziom efektywn. spo\u0142. = 34%, a efektywn.zatrudn. = 30%. b) w odniesieniu do os. o znacznym st. niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelekt. oraz os\u00f3b z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min. poziom efektywn. spo\u0142. = 34%, a efektyw", "BENEFICJENT": "GDELA KRYSTYNA AKUSTICA.MED", "TYTUL": "Twoja nowa szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1544475.84", "WARTOSC": "1817030.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM projektu jest podniesienie zdolno\u015bci powrotu na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia w okresie 1 marca 2019r. - 30 kwietnia 2021r. przez 100 os\u00f3b (38 K i 62 M) zwolnionych z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu. Ponadto co najmniej 40% UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. W okresie max. 3 miesi\u0119cy od przyst\u0105pienia UP do projektu zostanie przedstawiona im adekwatna oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Wnioskodawca zapewni UP wsparcie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zadowowo- edukacyjnej. 100% UP zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym wraz z opracowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Dodatkowo dla ka\u017cdego uczestnika przewidziano nast\u0119puj\u0105ce elementy wsparcia: poradnictwo psychologiczne, szkolenia zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017c zawodowy. Projekt zak\u0142ada wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: \"Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie\" na poziomie co najmniej 55% ca\u0142kowitej liczby os\u00f3b, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ECO\"", "TYTUL": "Zmie\u0144 kwalifikacje i zdob\u0105d\u017a prac\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1388347.50", "WARTOSC": "1633350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144", "OPIS": "Projekt jest zgodny z Gminnym/Lokalnym Progr.Rewitalizacji gminy:\u00a0 Be\u0142\u017cyce, Niedrzwica Du\u017ca, Jab\u0142onna, Jab\u0142o\u0144,Go\u015bcierad\u00f3w i Rejowiec Fabr., Lublin, Krasnystaw, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w. Odpowiada\u00a0 on na z\u0142o\u017cone problemy spo\u0142. wyst\u0119puj\u0105ce na w/w\u00a0 terenach (kryt.form.spec.1).Istot\u0105 projektu jest kompleksowe wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych obszary w/w gmin. Projekt wynika z aktualnych program\u00f3w rewitalizacji obowi\u0105zuj\u0105cych na obszarach wymienionych wpkt.1.8 (kryt.for.1) i przyczyni si\u0119 do wsparcia procesu rewitalizacji maj\u0105cego na celu przeciwdzia\u0142anie procesowi wykluczenia spo\u0142ecznego na obszarach degradowanych.\u00a0 Celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 50 os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia z terenu w/w gmin do IV 2020 r. Kluczowe rezultaty osi\u0105gni\u0119te w ramach projektu to : wyposa\u017cenie 50 uczestnik\u00f3w( co najmniej 25K)\u00a0 w kompetencje spo\u0142eczne, przygotowanie 50 os (25K) do \u017cycia zgodnego z systemem warto\u015bci, opracowanie dla 50 indyw.\u015bcie\u017cek reintegracji oraz IPD, przygotowanie 50 os (25 K) do wej\u015bcia na rynek pracy, wyposa\u017cenie 50 os(25 K) w kwalifikacje zawodowe . Zadania: 1.Diagnoza indywidualnych potrzeb, 2. Opracowanie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji i praca z doradc\u0105 wspieraj\u0105cym, 3. Terapia psychospo\u0142eczna, 4.Mentoring zawodowy, 5 Szkolenie zaw., 6. Sta\u017ce zaw. W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi aktywnej integracji w grupach: grupa us\u0142ug spo\u0142ecznych (doradztwo wspieraj\u0105ce), grupa us\u0142ug zawodowych (mentoring, sta\u017ce zawodowe, szkolenia),\u00a0 oraz grupa us\u0142ug o charakterze zdrowotnym (terapia psychospo\u0142eczna)- kryt.4 . Wnioskodawca dokona weryfikacji oraz przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i zatrudnieniowej uzyskanej przez uczestnik\u00f3w projektu zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(kryt. nr 2).\u00a0mutex/ocfipreoqyfb/mutex", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "Z nami \u0142atwiej w \u017cyciu i na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.83}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1535173.44", "WARTOSC": "1806086.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM projektu jest podniesienie zdolno\u015bci powrotu na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia w okresie 1 wrze\u015bnia 2019r. - 31 pa\u017adziernika 2021r. przez 100 os\u00f3b (38 K i 62 M) zwolnionych z przyczyn niedotyczacych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu LOF. Ponadto co najmniej 40% UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. W okresie max. 3 miesi\u0119cy od przyst\u0105pienia UP do projektu zostanie przedstawiona im adekwatna oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Wnioskodawca zapewni UP wsparcie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zadowowo- edukacyjnej. 100% UP zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym wraz z opracowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Dodatkowo dla ka\u017cdego uczestnika przewidziano nast\u0119puj\u0105ce elementy wsparcia: poradnictwo psychologiczne, szkolenia zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017c zawodowy. Projekt zak\u0142ada wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: \"Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie\" na poziomie co najmniej 55% ca\u0142kowitej liczby os\u00f3b, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "EDOTUR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Outplacement - szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.81}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1406475.96", "WARTOSC": "1654677.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem pr. jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz wzrost integracji spo\u0142eczno-zawod90(45K, 45M)os.zamieszkuj\u0105cycych obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi w WL:miasto Lublin,gm.Be\u0142\u017cyce,gm.Bychawa,gm.G\u0142usk, gm.Jab\u0142onna,gm.Jastk\u00f3w,gm.Konopnica,gm.NiedrzwicaDu\u017ca, gm.Strzy\u017cewice,gm.W\u00f3lka,gm.\u0141\u0119czna,gm.Milej\u00f3w,gm.\u015awidnik,gm.Piaski,gm.Me\u0142giew,gm.Niemce poprzez udzia\u0142 w programie obejmuj\u0105cym kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji i integracji spo\u0142.i zaw.realizowanym od 01.03.2020 do 31.12.2022oraz podj.zatrudnienia przez min.20UP Formy wsparcia dla wszystkich UP: \u2022 Diagnoza potrzeb z I\u015aR \u2022 Praca socjalna- kontrakt socjalny lub um. na wz\u00f3r kontraktu socjalnego \u2022 Indyw.doradz.psychologiczne \u2022 Indyw.porad.prawne \u2022 Indyw.doradz.zawod \u2022 Trening kompetencji psychospo\u0142ecznych w ramach PAL \u2022 Po\u015bred.pracy i wsparcie trenera pracy Formy wsparcia w zale\u017cn.od potrzeb i mo\u017cliwo\u015bciUP(zg.z diagnoz\u0105 i \u015bcie\u017ck\u0105 reintegr. oraz kont.socjalnym): \u2022 Szkolenia \u2022 Sta\u017ce Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.w wieku 18-65 lat wykluczone spo\u0142.(w tym dotk.ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:bierne zawodowo,bezrobotne \u2013 zagro\u017cone wykluczeniem ze wzgl\u0119du na przes\u0142anki inne ni\u017c tylko bezrobocie, wobec kt.zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce i istnieje konieczno\u015b\u0107 zastosowania w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (28UP),preferuje si\u0119 obj\u0119cie wsparciem:os.o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr; os.z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017con\u0105 oraz os.z zaburzeniami psychicznymi,w tym os.z niepe\u0142no.intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi, os.lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.do\u015bwiadzaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego. cd.uzasad.wydatk\u00f3w 2", "BENEFICJENT": "FUNDACJA HEROS", "TYTUL": "Aktywni na rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1368504.42", "WARTOSC": "1610005.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "ZASADA\u00a0ZR\u00d3WNOW.ROZWOJU-DOTYCZY\u00a0CA\u0141EGO\u00a0P P\u00a0(na\u00a0ka\u017cdym\u00a0etapie\u00a0realiz.i\u00a0po\u00a0zako\u0144cz.)pozyt.wp\u0142ynie\u00a0na\u00a0\u015brodow.,w\u00a0tym\u00a0m.in.poprzez:na\u00a0etapie\u00a0R:l-ba\u00a0wydruk.ulotek\u00a0i\u00a0plakat\u00f3w\u00a0b\u0119dzie\u00a0ogranicz.do\u00a0niezb\u0119d.min.(prefer.b\u0119d\u0105\u00a0media\u00a0intern.,wykorzys.papier\u00a0ekolog.i\u00a0wydruk dwustr.w\u00a0ulotkach.);druk.b\u0119d\u0105\u00a0tylko\u00a0niezb\u0119d.mat.szkol.i\u00a0doradcze-wydruk\u00a0dwustr.,prefer.zamieszcz.mat.na\u00a0www\u00a0P;w\u00a0zapyt.ofertowym\u00a0i umowie\u00a0na\u00a0catering\u00a0zapisy\u00a0dot.pod.da\u0144\u00a0w\u00a0naczyniach\u00a0wieloraz.,przygot.da\u0144\u00a0w\u00a0oparciu\u00a0o\u00a0sezon.owoce\u00a0i\u00a0warzywa,wykorzyst.w\u00a0miar\u0119 mo\u017cl.produkt\u00f3w\u00a0z\u00a0gosp.ekolog.;doradcy/personel\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0zach\u0119ca\u0107\u00a0UP\u00a0do\u00a0transp.publiczn./doj.rowerem\u00a0do\u00a0miejsca\u00a0realiz.wsparcia\u00a0i\u00a0w\u00a0miar\u0119\u00a0mo\u017cl.sami\u00a0z\u00a0niego\u00a0korzysta\u0107;w\u00a0salach\u00a0dorad./szkolen./biurze\u00a0P\u00a0ogranicz.klimatyz.,prefrowane\u00a0otwier.okien,w\u00a0wyborze\u00a0sal\u00a0szkol./dorad.premiowane\u00a0oferty zapewniaj.zastos.energooszcz.\u017car\u00f3wek,w\u00a0miar\u0119 mo\u017cliw. stosow.naturalne\u00a0o\u015bwietl. KR\u00d3TKI OPIS PROJEKTU CEL Zwi\u0119ksz.dostepu do zatrud.lub jego kontynuacji przez 78os.(47kobiet,31m\u0119\u017cczyzn)-pracownik\u00f3w przewidz.do zwolnienia lub zagro\u017c.zwoln.z pracy z przyczyn niedot.pracownika lub zwolni.z pracy z przyczyn niedot.pracow.w okresie nie d\u0142u\u017c.ni\u017c 6m-cy przed dniem przyst.do P,w tym 35os.(21kobiet,14m\u0119\u017cczyzn) o niskich kwalifikacjach/w w.50 lat i wi\u0119cej,zamieszk.(w rozum.przepis\u00f3w KC) w woj.lubel.na obszarze LOF,poprzez kompleks.dzia\u0142ania prow.do utrzymania lub podj\u0119cia i utrzym.zatrudn.,takie jak:poradnictwo zawodowe,szkolenia zgodne z potrzebami RP,po\u015bredn.pracy/poradnictwo psycholog.,sta\u017ce zawodowe,dodatek relokacyjny,do I.2022r. REZULTATYl-ba\u00a0os.,kt\u00f3re podj\u0119\u0142y\u00a0prac\u0119\u00a0lub kontynuowa\u0142y\u00a0zatrudnienie:43l-ba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik./naby\u0142y kompet.:63 GRUPA\u00a0DOCELOWA 78os.(47kobiet,31m\u0119\u017cczyzn)zamieszkuj.(w rozum.przepis\u00f3w KC) w woj.lubelskim na obszarze LOF:pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedot.pracownika/os.zwolnione z przyczyn niedot.pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6m-cy przed dniem przyst\u0105p.do P ZADANIADoradztwo zawodowe.Szk", "BENEFICJENT": "LUBELSKI O\u015aRODEK SAMOPOMOCY", "TYTUL": "Pracownicy Przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1182326.88", "WARTOSC": "1390972.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez min. 55% os\u00f3b z grupy 100 os\u00f3b (10K, 90M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2020 - 31.12.2020 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 100 os.(10K,90M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\"NETRIX GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Aktywny LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1213946.88", "WARTOSC": "1428172.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 100 os.(10K,80M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowili maks. 10% grupy docelowej. Min. 40% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142.) - dane statystyczne dotycz\u0105ce lubelskiego rynku pracy, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105, \u017ce wska\u017anik aktywno\u015bci zawodowej jest wprost proporcjonalny do poziomu wykszta\u0142cenia(\u017ar\u00f3d\u0142o: Atywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w woj. lubelskim. Stan w IV kwartale 2017 r.). Ponadto, w projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 wy\u0142\u0105cznie osoby z wykszta\u0142ceniem min. podstawowym (wymogi WORD), kt\u00f3re maj\u0105 uko\u0144czone 21 lat (dla C, C+E, KWP) lub 24 lat (D, KWP), a tak\u017ce posiadaj\u0105 prawo jazdy kat. B \u2013 wymogi wynikaj\u0105 z regulacji prawnych dotycz\u0105cych zawod\u00f3w kierowc\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez\u00a0100 os\u00f3b (10K, 80M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2020 - 31.10.2020 r.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU I INNOWACJI EURO-KONSULT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Skuteczny outplacement w LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD FRYZJERSKI ANETA PR\u00d3CHNICKA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1076991.66", "WARTOSC": "1267049.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "PROJEKT \"Od spo\u0142ecznej aktywno\u015bci do zatrudnienia\" jest skierowany do 72 Uczestnik\u00f3w Projektu (43K; 29M), os\u00f3b wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (w rozum. przepis\u00f3w KC), w tym: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, os. bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; oraz\u00a0otoczenie\u00a0os. wykluczonych\u00a0spo\u0142ecznie (je\u015bli dotyczy). Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Do dn. 31.12.2019r. nast\u0105pi wzrost integracji spo\u0142ecznej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy u 72 Uczestnik\u00f3w Projektu (43K i 29M), os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu LOF; poprzez: - identyfikacj\u0119 potrzeb oraz po\u015brednictwo pracy, - wzmocnienie postawy spo\u0142ecznej i poradnictwo psychologiczne, - nabycie i podwy\u017cszenie kwalifikacji i kompetencji zawodowych, - nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego, - pomoc w uzyskaniu zatrudnienia; co jest sp\u00f3jne z Strategi\u0105 Zintegrowanej Inwestycji Terytorialnej (ZIT) Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), Strategi\u0105 Rozwoju Woj. Lubelskiego do roku 2020, Strategi\u0105 Europa 2020, Strategi\u0105 rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego Polski Wschodniej do roku 2020. G\u0142\u00f3wne\u00a0rezultaty\u00a0projektu: 1.\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym,\u00a0kt\u00f3re\u00a0uzyska\u0142y\u00a0kwalifikacje\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0(26/17K/9M). 2.\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym\u00a0poszukuj\u0105cych\u00a0pracy\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0(33/20K/13M). 3.\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym\u00a0pracuj\u0105cych\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0(\u0142\u0105cznie\u00a0z\u00a0pracuj\u0105cymi\u00a0na\u00a0w\u0142asny\u00a0rachunek) (22/14K/8M). G\u0142\u00f3wne\u00a0zadania\u00a0w\u00a0projekcie: 1.\u00a0Diagnoza\u00a0indywidualnych\u00a0potrzeb\u00a0uczestnik\u00f3w. 2.\u00a0Aktywizacja\u00a0spo\u0142eczna. 3.\u00a0Aktywizacja\u00a0edukacyjna. 4.\u00a0Aktywizacja\u00a0zawodowa. Projekt wynika i jest\u00a0zgodny z\u00a0aktualnym\u00a0programem\u00a0rewitalizacji\u00a0Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego tj.\u00a0na\u00a0obszarze,\u00a0na\u00a0kt\u00f3rym\u00a0projekt bedzie\u00a0realizowany", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ORGANIZACJI PRZEDSI\u0118BIORSTW I TECHNIK INFORMACYJNYCH INBIT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Od spo\u0142ecznej aktywno\u015bci do zatrudnienia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1271282.10", "WARTOSC": "1495626.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zahamowanie zjawiska uzale\u017cnienia od pomocy spo\u0142ecznej, dziedziczenia biedy i niekorzystnych postaw spo\u0142ecznych oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy i wzrost integracji spo\u0142ecznej 100 os\u00f3b (w tym 50 kobiet i 50 m\u0119\u017cczyzn) mieszkaj\u0105cych na terenie 15 gmin WL obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacji: Miasto Che\u0142m, Gmina Che\u0142m, Rejowiec Fabryczny, Lubart\u00f3w, Miasto Pu\u0142awy, Me\u0142giew, Jastk\u00f3w, Konopnica, Gmina Niedrzwica Du\u017ca, Piaski, Gmina Bychawa, Jan\u00f3w Lubelski, Gmina Kock, Zamo\u015b\u0107, Miasto Lublin, wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej w okresie od wrze\u015bnia 2018 r. do grudnia 2020 r. Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z teren\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji w obr\u0119bie 15 gmin WL: Miasto Che\u0142m, Gmina Che\u0142m, Rejowiec Fabryczny, Lubart\u00f3w, Miasto Pu\u0142awy, Me\u0142giew, Jastk\u00f3w, Konopnica, Gmina Niedrzwica Du\u017ca, Piaski, Gmina Bychawa, Jan\u00f3w Lubelski, Gmina Kock, Zamo\u015b\u0107, Miasto Lublin, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: a) osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, b) osoby bezrobotne \u2013 wy\u0142\u0105cznie osoby nale\u017c\u0105ce do trzeciej grupy os\u00f3b sprofilowanych jako osoby oddalone od rynku pracy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, c) osoby o niskich kwalifikacjach, d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi), e) dzieci i m\u0142odzie\u017c wykluczona lub zagro\u017cona wykluczeniem spo\u0142ecznym, f) osoby bezdomne, g)otoczenie os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie kt\u00f3rych udzia\u0142 w projekcie jest niezb\u0119dny dla skutecznego wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projekt przewiduje wsparcie identyfikacyjno-doradcze, diagnoz\u0119 potrzeb, stworzenie indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania i poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe, sta\u017ce zawodowe i po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Program aktywnego w\u0142\u0105czenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1014314.60", "WARTOSC": "1193311.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia u 72 os\u00f3b (40K,32M) zamieszk. (w rozumieniu KC) obszar LOF b\u0119d\u0105cych os. zwolnionymi z przyczyn niedot. pracownika, w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105p. do projektu/zwoln. z pracy/przewidz. do zwoln., poprzez poradnictwo zawod. i IPD, doradztwo psychol., sta\u017ce, po\u015bredn. pracy, szkol. j\u0119zyk. i zawod. w zakresie: obs\u0142. biurowej, spraw kadr.-p\u0142acowych, spraw rachunk.-ksi\u0119g., sprzedawca z kas\u0105 fiskaln\u0105, OZE oraz podj\u0119cie lub utrzymanie zatrudnienia przez 40 os. do 30.XI.2021r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 72 osoby (40K,32M), kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 teren LOF (w rozum. KC) nale\u017c\u0105ce do podgrup: a) \u00a0pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedot. pracownika, b) \u00a0osoby zwolnione z przyczyn niedot. pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjon. Jednocze\u015bnie pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 maks. 10% GD. G\u0142\u00f3wny rezultat: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-40. G\u0142\u00f3wne zadania: doradztwo zawodowe i IPD, doradztwo psychologiczne, szkol. zawodowe i i j\u0119zykowe, sta\u017ce, po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLE\u0143 I INNOWACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Adaptacja do zmian", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "901872.57", "WARTOSC": "1061026.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt \u201eNowe otwarcie\u201d obejmuje kompleksowe wsparcie 60 os\u00f3b (24 kobiety, 36 m\u0119\u017cczyzn) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu gmin wojew\u00f3dztwa lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, tj. gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w (miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). Szczeg\u00f3lnym wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby z niskimi kwalifikacjami oraz osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. \u00a0 Projekt realizowany przez Europejskie Centrum Doradczo \u2013 Szkoleniowe Rafa\u0142 Dudzic w partnerstwie z Benefit Projekt Andrzej Bo\u017cek. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest poprawa sytuacji zawodowej oraz wzrost szans na zatrudnienie u min. 70 % uczestnik\u00f3w w okresie od 01.04.2019 r. do 31.12.2020 r. \u00a0 Osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez przej\u015bcie pe\u0142nej \u015bcie\u017cki projektowej obejmuj\u0105cej: diagnoz\u0119 kompetencji zawodowych wraz z utworzeniem IPD, oraz szkolenia zawodowe (Specjalista ds. sprzeda\u017cy; Logistyk/Spedytor, Doradca ds. OZE). Ca\u0142o\u015b\u0107 dope\u0142ni po\u015brednictwo pracy wraz z 6 miesi\u0119cznym sta\u017cem, w trakcie, kt\u00f3rego uczestnicy przekuj\u0105 zdobyt\u0105 wiedz\u0119 w umiej\u0119tno\u015bci praktyczne, zwi\u0119kszaj\u0105c swoj\u0105 pozycj\u0119 na lokalnym i regionalnym rynku pracy. Efektem zako\u0144czenia ca\u0142ego procesu wsparcia b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 55 % uczestnik\u00f3w. \u00a0 Takie rozwi\u0105zanie pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie celu dzia\u0142ania 10.4 RPO WL na lata 2014 - 2020 jakim jest wsparcie us\u0142ug adresowanych do przedsi\u0119biorstw przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne oraz ich pracownik\u00f3w ukierunkowane na dostosowanie si\u0119 do zmian gospodarczych. Podj\u0119te dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do kontynuacji zatrudnienia przez osoby zagro\u017cone utrat\u0105 pracy, jak r\u00f3wnie\u017c zmniejsz\u0105 ryzyko bezrobocia w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw restrukturyzowanych.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM DORADCZO - SZKOLENIOWE RAFA\u0141 DUDZIC", "TYTUL": "Nowe otwarcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "779149.08", "WARTOSC": "916645.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.11.2019-31.10.2020r. grupy 60 os\u00f3b z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa to 60 os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia, z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Grupa docelowa to 60 os\u00f3b (5 kobiet - K i 55 m\u0119\u017cczyzn - M) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia\u00a0 z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "K.A.M. FIT KAMIL MAGO\u015a", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 na czasie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "819962.75", "WARTOSC": "964662.06", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez min. 55% os\u00f3b z grupy 105 os\u00f3b (39K, 66M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do\u00a0zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu\u00a0ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.04.2019 -\u00a031.12.2020 r. \u00a0 Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 105 os.(39K,66M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. \u00a0 Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "REGIONALNA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - m\u00f3j nowy zaw\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "880118.68", "WARTOSC": "1035433.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 80 os.(8K,72M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowili maks. 10% grupy docelowej. Min. 40% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142.) - dane statystyczne dotycz\u0105ce lubelskiego rynku pracy, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105, \u017ce wska\u017anik aktywno\u015bci zawodowej jest wprost proporcjonalny do poziomu wykszta\u0142cenia(\u017ar\u00f3d\u0142o: Atywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w woj. lubelskim. Stan w IV kwartale 2017 r.). Ponadto, w projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 wy\u0142\u0105cznie osoby z wykszta\u0142ceniem min. podstawowym (wymogi WORD), kt\u00f3re maj\u0105 uko\u0144czone 21 lat (dla C, C+E, KWP) lub 24 lat (D, KWP), a tak\u017ce posiadaj\u0105 prawo jazdy kat. B \u2013 wymogi wynikaj\u0105 z regulacji prawnych dotycz\u0105cych zawod\u00f3w kierowc\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez 80 os\u00f3b (8K, 72M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2019 - 30.09.2019 r.\u00a0", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA, DORADZTWO, ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Programy outplacementowe - ZIT LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "874015.05", "WARTOSC": "1028253.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do ponownego zatrudnienia nabyta przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu u 80UP (min.50kobiet,9 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)przewidzianych do zwolnienia,zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zamieszkuj\u0105cych na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego( wg. KC)osi\u0105gni\u0119ta od 01.01.19 do 31.07.20 r GD to 80 UP(min.50K)pracownicy przewidziani do zwolnienia(mak.10%GD tj. 8 UP)lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os. zwolnione z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okr.nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z KC)na terenie LOF. Co najmniej 40% UPstanowi\u0105 os.niskich kwalifikacjach(do poz.ISCED3 w\u0142\u0105cznie)(16 UP)lub os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(16 UP). Min.9UPto ON REZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-44 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-64 G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.indywidualne doradztwo zawodowe zako\u0144czone opracowaniem /aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 2.Poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych ,zako\u0144czone uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencjelub kwalifikacje. 4.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu 5.Po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych nabycia,podniesienia,uzupe\u0142nienialub zmiany kwalifikacji zawodowych /do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami pracodawc\u00f3w z woj.lubelskiego, dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze zielonej gospodarki(poza rolnictwem)tj.transportem zbiorowym,OZE,budownictwem i gospodark\u0105 odpadami. \u00a0", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK M\u0141ODZIE\u017bY WIEJSKIEJ", "TYTUL": "Zmiana szans\u0105 na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "794902.34", "WARTOSC": "935179.23", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okr. 01.05.2019-01.04.2020r. grupy 60 os\u00f3b z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (w tym 5K i 55M), zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa to 60 os\u00f3b (5 kobiet - K i\u00a055 m\u0119\u017cczyzn - M) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRANTUNION SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Inteligentny rozw\u00f3j Twoich kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "871974.45", "WARTOSC": "1025852.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL PROJEKTU wzrost potencja\u0142u adaptacyjnego do zachodz\u0105cych na rynku zmian i szans na zatrudnienie 90 UP przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracynw okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, w tym: min. 40 % os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, min. 5 % os\u00f3b z niepe\u0142nosprawnosciami, min. 55% kobiet. Cel b\u0119dzie zrealizowany do 30.11.2020r. poprzez kompleksowe dzia\u0142ania:IPD,poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy, szkolenia, staze zaw, dodatek relokacyjny. zawodowe,staze zawodowe, dodatek relokacyjny. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - 42 Liczba pracownik\u00f3w zagro\u017conych zwolnieniem z pracy oraz os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy obj\u0119tych wsparciem w programie- 75 GRUPA DOCELOWA: 75UP (42K) a) 68 pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy; b)7 osoby zwolnione z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do P. Jednocze\u015bnie pracownicy przewidziani do zwolnienia stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 max 10% gr. doc. UP b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce na t woj.lubelskiego Min. 40% UP stanowi\u0105 os. o niskich kwalifikacjach Min. 5% b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby z niepe\u0142nosprawnosciami G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. PORADNICTWO ZAWODOWE Z UTWORZENIEM IPD DLA 75 OS\u00d3B, 6 GODZ/OSOBA 2. PORADNICTWO PSYCHOLOGICZNE DLA 75 UP ,MIN.4GODZ/OSOBA 3.SZKOLENIA ZAWODOWE dla 60 os\u00f3b ( 5 grup x \u015brednio 12 os\u00f3b) 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY dla 75 os\u00f3b ( \u015brednio 8 godz/osoba) 5. STA\u017bE ZAWODOWE DLA 70 OS\u00d3B 6. DODATEK RELOKACYJNY , dla 8 UP", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przepis na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "865361.37", "WARTOSC": "1018072.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa i zdolno\u015b\u0107 do znalezienia zatrudnienia w\u015br\u00f3d os.z grupy docelowej,tj.48 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (min.28 kobiet) wykluczonych(w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego(LOF), w okresie od 01.01 do 31.12 2019r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Nabycie kwalifikacji lub kompetencji przez min.16os.,Podj\u0119cie pracy przez min.12os.,Poszukiwanie pracy przez min.20os. GRUPA DOCELOWA: 48 os.fizycznych(min.28 kobiet) wykluczonych(w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszkuj\u0105cych na obszarze LOF w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. Os.z grupy docelowej to w 100% os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi),powy\u017cej 18 roku \u017cycia. W projekcie min.90%uczestnik\u00f3w b\u0119dzie os.biernymi zawodowo(os.pozostaj\u0105cymi bez zatrudnienia) a co najwy\u017cej 10%uczestnik\u00f3w os.bezrobotnymi nale\u017c\u0105cymi do III grupy os\u00f3b sprofilowanych jako os.oddalone od rynku pracy w rozumieniu art.33 ustawy z dnia 20.04.2004r.o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Os.bezrobotne o ustalonym I lub II profilu pomocy w oparciu o wy\u017cej wymienion\u0105 ustaw\u0119 nie zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem w projekcie. W projekcie:min.14os.posiada\u0107 b\u0119dzie niskie kwalifikacje,co najmniej 50%uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie os.korzystaj\u0105cymi z PO P\u017b 2014-2020, a zakres wsparcia w ramach projwktu b\u0119dzie komplementarny i uzupe\u0142nia\u0107 b\u0119dzie dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142finansowane z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Diagnoza potrzeb uczestnik\u00f3w wraz ze stworzeniem \u015bcie\u017cki reintegracji,Poradnictwo psychologiczne,Poradnictwo prawne i obywatelskie,Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,Szkolenie zawodowe z modu\u0142em uzupe\u0142niaj\u0105cym,Po\u015brednictwo pracy,Sta\u017c zawodowy.", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykorzystaj szans\u0119 - otw\u00f3rz si\u0119 na zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "858954.32", "WARTOSC": "1010534.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie poziomu dost\u0119pno\u015bci do edukacji, rynku pracy, w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego oraz innowacyjno\u015bci poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji 100 os\u00f3b (50K) z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnegopracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia 9(5K) lub zagro\u017conych zwolnieniem z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika 41(21K)os\u00f3b zwolnionych z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu 50(24K); Okres realizacji projektu 01.09.2019-30.06.2021 Dla osi\u0105gni\u0119cia celu niezb\u0119dna jest realizacja kompleksowego wsparcia:indywidualne doradztwo zawodowe\u20133,5 h/osgrupowe doradztwl\\o zaw. (warsztaty)-16 h na grup\u0119poradnictwo psycholog.\u20132h/os.indywidualne po\u015brednictwo pracy-5 h/os. Dzi\u0119ki w/w wsparciu UP nab\u0119d\u0105 kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci mi\u0119kkie zwi\u0105zane z poruszaniem si\u0119 po rynku pracy, kultur\u0105 pracy, komunikacj\u0105 interpersonaln\u0105, nau\u0105 autoprezentacji, kreowania w\u0142asnego wizerunku i planowania kariery.szkolenia, kursy (ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencje/kwalifikacje UP) - potwierdzaj\u0105ce nabycie, podniesienie, dostosowanie, uzupe\u0142nienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych: SPECJALISTA/KA DS. KADR I P\u0141AC z egzaminem. ECDL (140h) dla 12 os\u00f3bMAGAZYNIER/KA z egzam. UDT na obs\u0142ug\u0119 w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych (100h)\u00a0 dla 18 os\u00f3bSPRZEDAWCA/CZYNI z egzam. ECDL (120h) dla 18 os\u00f3bMONTER/KA INSTALACJI ELEKTRYCZNYCH \u2013 z egz. SEP (60h) dla 12 os\u00f3bPAKIET SZKOLE\u0143 dla 40 os\u00f3b \u2013 tz.\"szkolenia szyte na miar\u0119\" pod potrzeby (OPERATOR\u00d3W: koparko-\u0142adowarki, agregat\u00f3w tynkarskich, rusztowa\u0144, \u017curawi przeno\u015bnych; KIEROWC\u00d3W \u2013 KURSY PRAWA JAZDY KAT: C,C+E i kwalifikacji wst\u0119pnych, KAT T; SZKOLENIA: ksi\u0119gowo\u015bci, wiza\u017cu, kucharz/ka, opiekun/ka,sta\u017c (3-4m-ce) prowadz\u0105cy do nabycia praktycznych umiej\u0119tno\u015bci oraz zdobycie do\u015bw. w zakresie wykonywania nowego zawodu lub nowych kwalifikacji/uprawnie\u0144. Po zako\u0144czonym udziale w proj. co najmniej 55% UP, podejmie lub b\u0119dzie kontynuowa\u0107", "BENEFICJENT": "LUBELSKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Szansa na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "859014.52", "WARTOSC": "1010605.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel P: przeciwdzia\u0142anie wzrostowi bezrobocia poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji 60 os\u00f3b zagro\u017conych zwolnieniem i zwolnionych z zak\u0142ad\u00f3w pracy obj\u0119tych procesami restrukturyzacyjnymi z przyczyn niedot. pracownika, z terenu gmin woj. lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LOF, poprzez zapewnienie wsparcia w ramach kompleksowego programu outplacementu(ukierunkowanego na dostosowanie si\u0119 do zmian gospodarczych) do 31.12.2020 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1) efekt.zatrudn.\u00a0zgod.z kryt. prem. nr 1. (wska\u017a.mierzony do 3 m-cy od daty zako\u0144cz.udzia\u0142u w P) (warunki: u. o prac\u0119 na okres min.3 m-cy\u00a0na min. 1/2 etatu; um.\u00a0cyw.-prawna ( na min.3 m-ce, warto\u015b\u0107 um. r\u00f3wna lub wy\u017csza 3-krotno\u015bci min. wynagrodzenia; samozatrud.).\u00a0 2) wzmocnienie/nabycie nowych kompet./umiej\u0119tno\u015bci/kwalifik. przez os. zagro\u017cone zwolnieniem z zak\u0142ad\u00f3w pracy,dzi\u0119ki\u00a0czemu utrzymaj\u0105 status os.pracuj\u0105cej.\u00a0 Grupa docelowa: 60 os.(38K,22M)\u00a0 z terenu gmin woj. lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LOF: a)\u00a06 pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy (max. 10% grupy docelowej - zgodn. z kryt. specyf. nr 1) b) 54 os. zagro\u017cone zwolnieniem lub zwolnionych z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do\u00a0P. W grupie doc. 40%, tj. 24 osoby (kryt.prem.nr 2) b\u0119d\u0105 to osoby o niskich kwalifikacjach do poz. ISCED3 w\u0142\u0105cznie lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej.\u00a0Wska\u017anik efekt.\u00a0zatrud.w\u00a0P wynosi 55% (kryt. prem. nr 1). P\u00a0 zak\u0142ada zatrudnienie os. zagro\u017conych utrat\u0105 pracy, co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142. prioryt.\u00a0inwestycyjnego 8v \"zwiekszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji os. obj\u0119tych dzia\u0142aniami typu outplacement\". G\u0142\u00f3wne zadania: Zad.1: Wsparcie psychologiczno-doradcze (z IPD) Zad.2: Wsparcie szkoleniowe Zad.3: Po\u015brednictwo pracy Zad.4: Sta\u017ce zawodowe \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "Outplacement \u2013 to si\u0119 op\u0142aca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "842349.02", "WARTOSC": "990998.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do ponownego zatrudnienia nabyta przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu u 84 UP(min.47kobiet,5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)przewidzianych do zwolnienia, zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zamieszkuj\u0105cych na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego(wg. KC)osi\u0105gni\u0119ta od 01.01.20 do 31.12.20 r. GRUPA DOCELOWA:84 Uczestnik\u00f3w Projektu(min.55%GD tj.47K)pracownicy przewidziani do zwolnienia(mak.10%GD tj.8 UP)lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os.zwolnione z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy w okr.nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z KC)na terenie LOF. Co najmniej 40% UP(tj.35 UP)stanowi\u0105 os.niskich kwalifikacjach(do poz.ISCED3 w\u0142\u0105cznie)lub os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(min.24 UP) Min.5% GD(tj.5 UP)to ON REZULTATY:Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-47(26K/21M) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-68(38K/30) G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.indywidualne doradztwo zawodowe zako\u0144czone opracowaniem /aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 2.Poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych oraz j\u0119zykowe,zako\u0144czone uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencjelub kwalifikacje. 4.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu 5.Po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych nabycia,podniesienia,uzupe\u0142nienialub zmiany kwalifikacji zawodowych/do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami pracodawc\u00f3w z woj.lubelskiego, dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze zielonej gospodarki(poza rolnictwem)tj.transportem zbiorowym,OZE,budownictwem i", "BENEFICJENT": "HUMAN DISCOVERS CENTRUM ANALIZ I ROZWOJU PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO DAPOL KARINA JAKUBEK", "TYTUL": "Wysokie Kwalifikacje=Sukces Zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "843820.62", "WARTOSC": "992730.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do ponownego zatrudnienia nabyta przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu u 84 UP(min.47kobiet,5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)przewidzianych do zwolnienia,zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu,zamieszkuj\u0105cych na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego(wg.KC)osi\u0105gni\u0119ta od 01.01.20 do 31.12.20r GRUPA DOCELOWA:84 Uczestnik\u00f3w Projektu(min.55%GD tj.47K)pracownicy przewidziani do zwolnienia(mak.10%GD tj.8 UP)lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os. zwolnione z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okr.nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z KC)na terenie LOF. Co najmniej 40% UP(tj.35 UP)stanowi\u0105 os.niskich kwalifikacjach(do poz.ISCED3 w\u0142\u0105cznie)lub os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(min.24 UP) Min.5% GD(tj.5 UP)to ON REZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-47(26K/21M) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-68(38K/30) G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.indywidualne doradztwo zawodowe zako\u0144czone opracowaniem /aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 2.Poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych oraz j\u0119zykowe,zako\u0144czone uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencjelub kwalifikacje. 4.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu 5.Po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych nabycia,podniesienia,uzupe\u0142nienialub zmiany kwalifikacji zawodowych /do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami pracodawc\u00f3w z woj.lubelskiego, dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze zielonej gospodarki(poza rolnictwem)tj.transportem zbiorowym,OZE,budownictwem", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWNYCH INICJATYW ROZWOJU", "TYTUL": "Lubelski Obszar Wysokich Kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841321.50", "WARTOSC": "989790.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest WZROST POTENCJA\u0141U ADAPCYJNEGO DO ZMIAN ZACHODZ. NA RYNKU PR. NA TERENIE LOF 60 (w tym min. 36K) pracow. przedsi\u0119b. zagro\u017c. utrat\u0105 zatrudn. lub b\u0119d\u0105cych w okresie wypowiedz. oraz os. zwoln. w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy z przyczyn dot. zak\u0142. pr., o cechach zg. z GD do\u00a031.10.2020 r. Uczestnikami/czkami Projektu b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie pracownicy przedsi\u0119biorstw posiadaj\u0105cych siedzib\u0119 lub j. organ. na terenie woj. lubelskiego LOF, zatrudnieni na terenie woj. lubelskiego-LOF lub os. pozostaj\u0105ce bez pracy, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozum. KC na obszarze woj. lubelskiego-LOF. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj.\u00a0od 01.2020 do 10.2020 r. Zadania: 1/ Doradztwo zawodowe z tworzeniem IPD (4h/UP); 2/ Poradnictwo psychologiczne (8h/UP); 3/ Szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje i/ lub kompetencje zawodowe z certyfikacj\u0105 rozpoznawaln\u0105 i uznawan\u0105 w danym \u015brodowisku, sektorze, bran\u017cy (120h/gr.); 4/ \u015arednio 4- miesi\u0119czne Sta\u017ce Zawodowe; 5/ Indywidualne Po\u015brednictwo Pracy (12h/UP). Efekty wsparcia: -opracowanie IPD dla 60 UP, -wzrost wiary we w\u0142asne mo\u017cliwo\u015bci w\u015br\u00f3d 60 UP, -nabycie kwalifikacji i/ lub kompetencji zawod. w\u015br\u00f3d 60 UP, -nabycie do\u015bwiadczenia poprzez sta\u017ce zawodowe w\u015br\u00f3d 60 UP, -podniesienie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 na rynku pracy w\u015br\u00f3d 60 UP. Co najmniej 55% Uczestnik\u00f3w (33 os.) podejmie lub b\u0119dzie kontynuowa\u0107 zatrudnienie. Warto\u015b\u0107 projektu: 989 790,00 z\u0142. \u00a0", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Nowe perspektywy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "818815.11", "WARTOSC": "963311.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Typ P:1a,1b Cel Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75UP (45K)wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych os\u00f3b z w tym 30UP niepe\u0142nosprawno\u015bciami(w tym z zaburzeniami psychicznymi) z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi Lubeslkiego Obszaru Funkcjonalnego\u00a0 poprzez kompleksowy projekt od 1.01.2019-31.12.2019 Grupa docelowa UP b\u0119dzie 75os(45K-60%)wykluczonych (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego \u2013z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji w wieku 18-67, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, osoby bezrobotne z II profilu,os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( w tym z zaburzeniami psychicznymi),osoby bezdomne o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wyt. W zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 G\u0142\u00f3wne rezultaty Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-32 - L os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -34 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek-21 P zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrud po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 na poziomie min.30%; - w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na poziomie min. 20% Dzia\u0142ania: 1.Diagnoza potrzeb UP 4hx75UP 2.poradnictwo specjalistyczne i trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,75UP 3.ZAJ\u0118CIA Z TRENEREM AKTYWNOSCI 75UP 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 75UPx \u015br 6h/UP 5.SZKOLENIA,60UP", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zintegrowani", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "826433.66", "WARTOSC": "972274.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci dostosowanych do potrzeb regionalnego rynku pracy przez 84 osoby (51K/33M) z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego zwolnionych z przyczyn niedot.pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed przyst\u0105pieniem do proj.lub przewidzianych do zwolnienia/zagro\u017conych zwolnieniem z przyczyn niedot.pracownika (min.40% odbiorc\u00f3w wsparcia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os.o niskich kwalifikacjach lub os.w wieku 50+) poprzez uzyskanie kompleksowego wsparcia outplacementowego od.1.01.do 31.10.2020,obejmuj\u0105cego (w zale\u017cno\u015bci od indyw.potrzeb okre\u015blonych podczas IPD): szkolenia zawodowe z modu\u0142em ICT,poradnictwo psychologiczne,sta\u017ce,po\u015brednictwo pracy,umo\u017cliwaj\u0105cego ponowne podj\u0119cie/utrzymanie zatrudnienia przez min.47os. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 84 osoby(51K/33M):pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownikaosoby zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cy na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (gminy:G\u0142usk,Jab\u0142onna,Jastk\u00f3w,Konopnica,Lubart\u00f3w,Lubart\u00f3w (miasto),Lublin,Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w,Niedrzwica Du\u017ca,Niemce,Piaski,Spiczyn,Strzy\u017cewice,\u015awidnik,W\u00f3lka). Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 maks.10% gr.doc.tj.9os. Co najmniej 40%uczestnik\u00f3w tj.34os. stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. Zadania:doradztwo zawodowe z IPD (obligatoryjne)szkolenia zako\u0144czone uzyskaniem kwalifikacji lub kompetencji + dodatkowy modu\u0142 ICTporadnictwo psychologiczne3-miesi\u0119czne sta\u017cepo\u015brednictwo pracy Rezultaty: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - min.47os.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH BARWY ZIEMI", "TYTUL": "Zawodowa adaptacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "794218.30", "WARTOSC": "934374.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.07.2020-30.06.2021r. grupy 60 os\u00f3b z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, zwolnionych z\u00a0przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa to 60 os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia,\u00a0z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "KAMEA PAWE\u0141 KOZARZEWSKI", "TYTUL": "Mobilnie i funkcjonalnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "782663.00", "WARTOSC": "920780.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt \u201eKlucz do kariery\u201d obejmuje kompleksowe wsparcie 50 os\u00f3b (25 kobiet, 25 m\u0119\u017cczyzn) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu gmin wojew\u00f3dztwa lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, tj. gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w (miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). Szczeg\u00f3lnym wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby z niskimi kwalifikacjami oraz osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. \u00a0 Projekt realizowany przez Benefit Projekt Andrzej Bo\u017cek w partnerstwie z Europejskim Centrum Doradczo \u2013 Szkoleniowym Rafa\u0142 Dudzic. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest poprawa sytuacji zawodowej oraz wzrost szans na zatrudnienie u min. 70 % uczestnik\u00f3w w okresie od 01.08.2019 r. do 31.12.2020 r. \u00a0 Osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez przej\u015bcie pe\u0142nej \u015bcie\u017cki projektowej obejmuj\u0105cej: diagnoz\u0119 kompetencji zawodowych wraz z utworzeniem IPD, oraz szkolenia zawodowe (Specjalista ds. rachunkowo - finansowych; Pracownik biurowy, Doradca ds. OZE). Ca\u0142o\u015b\u0107 dope\u0142ni po\u015brednictwo pracy wraz z 6 miesi\u0119cznym sta\u017cem, w trakcie, kt\u00f3rego uczestnicy przekuj\u0105 zdobyt\u0105 wiedz\u0119 w umiej\u0119tno\u015bci praktyczne, zwi\u0119kszaj\u0105c swoj\u0105 pozycj\u0119 na lokalnym i regionalnym rynku pracy. Efektem zako\u0144czenia ca\u0142ego procesu wsparcia b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 55 % uczestnik\u00f3w. \u00a0 Takie rozwi\u0105zanie pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie celu dzia\u0142ania 10.4 RPO WL na lata 2014 - 2020 jakim jest wsparcie us\u0142ug adresowanych do przedsi\u0119biorstw przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne oraz ich pracownik\u00f3w ukierunkowane na dostosowanie si\u0119 do zmian gospodarczych. Podj\u0119te dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do kontynuacji zatrudnienia przez osoby zagro\u017cone utrat\u0105 pracy, jak r\u00f3wnie\u017c zmniejsz\u0105 ryzyko bezrobocia w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw restrukturyzowanych.", "BENEFICJENT": "BENEFIT PROJEKT ANDRZEJ BO\u017bEK", "TYTUL": "Klucz do kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "568387.03", "WARTOSC": "668690.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u00a045 os.(5K,40M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowili maks. 10% grupy docelowej. Min. 40% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142.) - dane statystyczne dotycz\u0105ce lubelskiego rynku pracy, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105, \u017ce wska\u017anik aktywno\u015bci zawodowej jest wprost proporcjonalny do poziomu wykszta\u0142cenia(\u017ar\u00f3d\u0142o: Atywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w woj. lubelskim. Stan w IV kwartale 2017 r.). Ponadto, w projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 wy\u0142\u0105cznie osoby z wykszta\u0142ceniem min. podstawowym (wymogi WORD), kt\u00f3re maj\u0105 uko\u0144czone 21 lat (dla C, C+E, KWP) lub 24 lat (D, KWP), a tak\u017ce posiadaj\u0105 prawo jazdy kat. B \u2013 wymogi wynikaj\u0105 z regulacji prawnych dotycz\u0105cych zawod\u00f3w kierowc\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez 45 os\u00f3b (5K, 40M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2020 - 30.09.2020 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MPM", "TYTUL": "Wspieramy zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "800327.61", "WARTOSC": "941561.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel projektu Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75UP (45K)wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych os\u00f3b z w tym 30UP niepe\u0142nosprawno\u015bciami(w tym z zaburzeniami psychicznymi) z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi woj.lubelskiego poprzez kompleksowy projekt od 1.05.2018-30.05.2019 Grupa docelowa UP b\u0119dzie 75os(45K-60%)wykluczonych (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu woj. Lubelskiego \u2013z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji\u00a0 w wieku 18-67, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, osoby bezrobotne z II profilu,os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( w tym z zaburzeniami psychicznymi),osoby bezdomne o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wyt. W zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 \u00a0 G\u0142\u00f3wne rezultaty - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-32 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -34 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek-19 P zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie min.22%; - w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na poziomie min. 12% Dzia\u0142ania: 1.Diagnoza potrzeb UP\u00a0 4hx75UP 2.poradnictwo specjalistyczne i trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,75UP 3.ZAJ\u0118CIA Z TRENEREM AKTYWNOSCI 75UP 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 75UPx \u015br 6h/UP 5.SZKOLENIA,60", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni od zaraz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "436084.29", "WARTOSC": "513040.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okr. 01.10.2019-30.06.2020r. grupy 30 os\u00f3b z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (w tym 3K i 27M), zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu lub pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa to 30 os\u00f3b (3 kobiet - K i 27 m\u0119\u017cczyzn - M) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ZIELONY S\u0141O\u0143\"", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 - Mobilno\u015b\u0107 - Funkcjonalno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1302458.1300000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1167833.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 662968.7300000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 651962.3099999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 512340.05000000005}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 492679.01999999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 402108.02}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 394589.48}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 262206.39999999997}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 228162.29}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 210591.12}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 173358.50999999998}, {"name": "Gimnazja", "value": 134824.29}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 128990.15}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 106976.87999999999}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 99783.9}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 89079.77}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 75894.84}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 71418.72}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 70321.68}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 65850.31}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 63723.850000000006}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 61607.41}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 59849.06999999999}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 58408.340000000004}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 53317.68}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 51805.68000000001}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 51296.7}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 48432.509999999995}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 42891.82}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 31534.27}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 31001.17}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 26904.48}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 22563.95}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 17764.1}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 14512.88}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 14364.23}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13685.99}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10129.44}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9536.38}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8525.48}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 8514.49}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 7011.52}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6811.31}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5460.0}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 5289.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4634.1}, {"name": "Cmentarze", "value": 1722.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1629.79}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1281.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 777.63}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 718.0}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 252.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 117.49}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4.09}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1313401.41}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 742964.91}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 622782.6699999999}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 340428.41}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 115189.5}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 88452.23}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 23102.5}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 16065.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 15000.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 13000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3000.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2710351.24}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1559325.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 106942.05}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 31705.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1104425.8}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 697848.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 48283.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20460.86}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 11070.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7876586.27}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3281968.9099999997}, {"name": "Gimnazja", "value": 1937431.7800000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 1819513.34}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 838659.02}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 540174.7}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 355216.19}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 350236.02}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 280058.31}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 266910.16000000003}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 105959.87}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 96891.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 95747.97000000002}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 92750.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 89222.37}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 87433.47}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 57487.219999999994}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 44367.04}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 40013.119999999995}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 35956.01}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 23178.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 9281.52}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 7995.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 7835.67}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7400.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2276.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2270.0}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 2094.31}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1700.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 900.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 846.09}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 232.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 216.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 90.51}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1048048.23}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 521000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 362031.08}, {"name": "Biblioteki", "value": 330951.5}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 241710.41}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 200000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 63491.54}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 45620.0}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 34104.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 20000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8714.65}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1893322.76}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 70000.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 56880.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 28464.99}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11686932.69}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4341313.04}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 531066.03}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 385230.2}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 173227.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 133740.81}, {"name": "Gimnazja", "value": 117954.42}, {"name": "Przedszkola", "value": 78221.22}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 74624.74}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 71728.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 60188.5}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 47994.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31924.45}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 29100.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 29100.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 22500.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13537.2}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 9815.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 9600.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7779.54}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4900.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3234.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2894.27}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2565.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 291.5}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 172.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 123.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 105.09}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 396121.04000000004}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 63385.5}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 5368.8}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 954.89}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 71391.57}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7370.89}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 631.2}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 54.83}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 260504.13}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9697.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1711.29}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 100111.28}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 13290.86}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17833.48}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1559.26}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7924.69}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 929.75}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2341375.7899999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1886105.47}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 741042.08}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 694646.1199999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 627218.67}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 607158.4}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 512340.05000000005}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 228162.29}, {"name": "Rodzina", "value": 196702.77}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 82085.19}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 67267.40999999999}, {"name": "Informatyka", "value": 27913.33}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18061.86}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 8514.49}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1629.79}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 252.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1441590.91}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 742964.91}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 622782.6699999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 340428.41}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 88452.23}, {"name": "Rodzina", "value": 23102.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 16065.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2710351.24}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1559325.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 106942.05}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 31705.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1104425.8}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 708918.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 48283.46}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 20460.86}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13310639.999999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3813366.329999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 636013.18}, {"name": "Rodzina", "value": 413783.1500000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 59419.219999999994}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 44367.04}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 35956.01}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18957.52}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8254.439999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8211.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 7835.67}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2094.31}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1723995.91}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 897571.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 200000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 34104.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1893322.76}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 70000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 56880.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 28464.99}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 16559311.76}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 635199.4800000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 365395.2299999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 92504.62999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 84439.74}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 60188.5}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 58200.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9600.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4900.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 123.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 238910.84}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 212386.72999999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9163.86}, {"name": "Rodzina", "value": 5368.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 42160.62}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 35039.52}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1617.1499999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 631.2}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 260504.13}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9697.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1711.29}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 88366.11}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 25036.03}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15642.77}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3749.9700000000003}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7924.69}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 929.75}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19150665.06, "v": "19,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.04, "v_pc": "1628,73 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "17.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11220662.870000001, "v": "11,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.59}, {"name": "Przedszkola", "value": 2363334.12, "v": "2,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.34}, {"name": "Gimnazja", "value": 2190210.49, "v": "2,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.43}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1355661.62, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 132.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.07}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 610290.0399999999, "v": "610,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.18}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 453416.82, "v": "453,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 141.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 425944.5799999999, "v": "425,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.22}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 210591.12, "v": "210,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 99456.0, "v": "99,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 92750.0, "v": "92,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 306.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 85455.58, "v": "85,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 42891.82, "v": "42,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 118.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Rodzina", "value": 17198900.180000003, "v": "17,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.78, "v_pc": "1462,74 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "12.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11856616.41, "v": "11,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.93}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4635127.68, "v": "4,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.95}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 575713.25, "v": "575,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.34}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 70321.68, "v": "70,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.4}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 31001.17, "v": "31,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 23102.5, "v": "23,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.13}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1017.49, "v": "1,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 122.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4978364.75, "v": "4,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 453.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.33, "v_pc": "423,40 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "103.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "337.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4978364.75, "v": "4,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 453.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4775804.999999999, "v": "4,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.99, "v_pc": "406,17 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "30.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3785427.47, "v": "3,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.26}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 402146.79000000004, "v": "402,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 263597.7, "v": "263,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.51}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 103262.27, "v": "103,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.16}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 101969.7, "v": "101,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.13}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 62119.06999999999, "v": "62,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 57282.0, "v": "57,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.19}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4286712.69, "v": "4,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 68.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.17, "v_pc": "364,58 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "32.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 2535444.4, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 139.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.14}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1359945.35, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.72}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 129222.15, "v": "129,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.01}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 71418.72, "v": "71,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.66}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 58408.340000000004, "v": "58,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 151.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.36}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 56880.0, "v": "56,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37512.0, "v": "37,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 28834.1, "v": "28,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 5289.0, "v": "5,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2981.0, "v": "2,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 777.63, "v": "0,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4075955.75, "v": "4,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.82, "v_pc": "346,65 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "68.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1965363.7199999997, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.21}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1893322.76, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.45}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 115189.5, "v": "115,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 27772.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.82}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 89079.77, "v": "89,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.18}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 13000.0, "v": "13,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 340.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1913693.7699999993, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.2, "v_pc": "162,76 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "57.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 607029.5799999998, "v": "607,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.72}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 394589.48, "v": "394,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 208800.47000000003, "v": "208,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.91}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 197311.73000000004, "v": "197,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.31}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 173227.0, "v": "173,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.05}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 134458.81, "v": "134,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.02}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 99783.9, "v": "99,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 1109.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.21}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 73796.7, "v": "73,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.85}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13685.99, "v": "13,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 7102.030000000001, "v": "7,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2898.36, "v": "2,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 1009.72, "v": "1,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1035829.7100000001, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 86.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.73, "v_pc": "88,10 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "16.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 544416.38, "v": "544,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.55}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 468849.38, "v": "468,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.26}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 22563.95, "v": "22,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.17}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 907171.5, "v": "907,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.51, "v_pc": "77,15 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "69.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 521000.0, "v": "521,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.43}, {"name": "Biblioteki", "value": 330951.5, "v": "330,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.48}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 55220.0, "v": "55,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.08}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 367717.83, "v": "367,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61, "v_pc": "31,27 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "75.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 332717.83, "v": "332,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.48}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.43}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.07}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 301866.72, "v": "301,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5, "v_pc": "25,67 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "83.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 204900.0, "v": "204,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.87}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 96966.72, "v": "96,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 148.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.12}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 260504.13, "v": "260,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43, "v_pc": "22,16 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "59.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 260504.13, "v": "260,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 193346.42, "v": "193,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32, "v_pc": "16,44 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "85.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 117686.41999999998, "v": "117,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.86}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 70000.0, "v": "70,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 36.2}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5460.0, "v": "5,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 95219.38, "v": "95,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "8,10 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "8.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 46907.00000000001, "v": "46,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.26}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 46036.38, "v": "46,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.34}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2276.0, "v": "2,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.39}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 93905.20000000001, "v": "93,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,99 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "94.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 74624.74, "v": "74,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.46}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 9815.0, "v": "9,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.45}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 7835.67, "v": "7,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.34}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1629.79, "v": "1,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.73}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 90296.19, "v": "90,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,68 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "83.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 73845.31, "v": "73,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 328.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.78}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 14728.88, "v": "14,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.31}, {"name": "Cmentarze", "value": 1722.0, "v": "1,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.9}]}, {"name": "Informatyka", "value": 27913.33, "v": "27,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,37 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "48.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27913.33, "v": "27,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2346.31, "v": "2,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,20 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 2346.31, "v": "2,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}