{"gmina": "Wojciech\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Wojciech\u00f3w", "kod_gus": "060611109132", "kod_gus_podregionu": "060611100000", "eurostat": "PL814", "ludnosc": 5991, "budzet": {"dochody": "33,90 mln z\u0142", "wydatki": "30,41 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 4.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 22193024.41, "dane1": 20894954.510000005, "dane2": 20894954.510000005, "dane3": 1298069.8999999948}, {"label": "2017", "dane0": 24245311.89, "dane1": 22818692.199999996, "dane2": 22818692.199999996, "dane3": 1426619.690000005}, {"label": "2018", "dane0": 26085129.42, "dane1": 29029520.15, "dane2": 26085129.42, "dane4": 2944390.7299999967}, {"label": "2019", "dane0": 32295907.61, "dane1": 32361644.979999993, "dane2": 32295907.61, "dane4": 65737.36999999359}, {"label": "2020", "dane0": 33904105.85999999, "dane1": 30411386.070000008, "dane2": 30411386.070000008, "dane3": 3492719.789999984}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5856344.38, "dane1": 6936968.489999999}, {"label": "2017", "dane0": 6133720.86, "dane1": 7198564.319999998}, {"label": "2018", "dane0": 6463119.31, "dane1": 8027079.1}, {"label": "2019", "dane0": 6351722.19, "dane1": 9300050.200000001}, {"label": "2020", "dane0": 6652438.28, "dane1": 9584148.970000003}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "685,26 tys z\u0142", "wydatki": "569,07 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 20.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 75.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.298069899999995}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.298069899999995}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.426619690000005}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.426619690000005}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.9443907299999967}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.9443907299999967}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.06573736999999359}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.06573736999999359}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 3.4927197899999842}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 3.4927197899999842}], "dochod_ue": "544,18 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "10,32 mln z\u0142", "gmina_pc": "1722.2 z\u0142", "powiat": "45,67 mln z\u0142", "powiat_pc": "7622.9 z\u0142", "wojewodztwo": "5,21 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "195,50 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "222,81 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,05 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6652438.28, "wydatki": 9584148.970000003}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-05-12", "DOFINANSOWANIE": "1715379.00", "WARTOSC": "2212534.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest \"zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie gminy Wojciech\u00f3w\". C. szczeg\u00f3\u0142owe: 1.Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej gospodarstw domowych gminy Wojciech\u00f3w. 2.Poprawa jako\u015bci \u015brod. naturalnego gminy Wojciech\u00f3w. Zidentyfikowano nast\u0119puj\u0105ce gr. interesariuszy:1.Inter. g\u0142\u00f3wni:w\u0142adza lokalna G. Wojciech\u00f3w, pracownicy UG, IZ RPO WL, mieszka\u0144c\u00f3w gminy bior\u0105cy udz. w proj. 2.Inter. drugorz\u0119dni:mieszka\u0144c\u00f3w G. nie bior\u0105cy udzia\u0142u w proj., lokalne zak\u0142ady energetyczne, rolnicy 3.Inter. kontekstowi (nie bior\u0105 udz. ale mog\u0105 oddzia\u0142ywa\u0107 na proj.):instytucje publ. zwi\u0105zane z ochr. \u015brodowiska, w\u0142adze regionalne i powiatowe, organizacje ekologiczne Zadania: Z.I.Instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych: 2 panele wraz z zasobnikiem 300l: -164 szt oraz instalacje kolekt\u00f3r\u00f3w s\u0142onecznych 3 kolektory wraz z zasobnikiem 400 l: 7 szt. Z II. Instalacje fotowoltaiczne: 2,16 kW - 2 szt.; 3,42 kW-10 szt.; 3,78 kW-1 szt.; 4,32 kW-1 szt.; 4,86 kW - 1 szt. Z III. Prace przygotowawcze-studium wykonalno\u015bci-1szt Z.IV.Nadz\u00f3r inwestorski-1szt Z.V.Promocja-tablica informacyjna-1szt Z.VI.Promocja-tablica pami\u0105tkowa-1szt Z.VII.Promocja-portal internetowy-1szt. Rezultaty: 1.Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii odnawialne -0,64838 MW 2.Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE-52,33 MWhe/rok 3.Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE-371,15 MWht/rok 4.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych -233,75 t.ekw/rok Projekt wpisuje si\u0119 w \"Plan gospodarki niskoemisyjnej dla Gminy Wojciech\u00f3w na lata 2014-2020\", kt\u00f3ry ukierunkowany jest na pozyskiwanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, w tym ze s\u0142o\u0144ca.", "BENEFICJENT": "GMINA WOJCIECH\u00d3W", "TYTUL": "Instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i paneli fotowoltaicznych na budynkach mieszkalnych na terenie gminy Wojciech\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 286.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-07-22", "DOFINANSOWANIE": "7334996.42", "WARTOSC": "17227995.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa jednotorowej, napowietrznej linii elektroenergetycznej 110 kV relacji Poniatowa \u2013 Na\u0142\u0119cz\u00f3w od stacji GPZ Poniatowa do s\u0142upa nr 118 w Na\u0142\u0119czowie w celu umo\u017cliwienia rozwoju energetyki odnawialnej. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze wojew\u00f3dztwa lubelskiego \u2013 Powiat Opole Lubelskie, Powiat Lublin i Powiat Pu\u0142awy.", "BENEFICJENT": "PGE DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Przebudowa linii 110 kV relacji Poniatowa - Na\u0142\u0119cz\u00f3w w celu umo\u017cliwienia rozwoju energetyki odnawialnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 248.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "105752227.25", "WARTOSC": "154551449.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion lubelski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.11a w powiecie lubelskim, w m. Lublin (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2 162,50 km. W wyniku realizacji projektu 35 307 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 35 307 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie lubelskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.11a\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 214.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-21", "DOFINANSOWANIE": "1204093.00", "WARTOSC": "2827377.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych oraz instalacji fotowoltaicznych. \u0141\u0105czna ilo\u015b\u0107 zamontowanych instalacji na obiektach prywatnych w Gminie Wojciech\u00f3w wyniesie 211 szt. (\u0142\u0105czna moc zainstalowana 0,74 MW). Rodzaje poszczeg\u00f3lnych instalacji przewidzianych do monta\u017cu w ramach projektu: kolektory 2- panelowe (moc 3,4 kW) - 62 sztuki; kolektory 3-panelowe (moc 5,1 kW) - 18 sztuk, ogniwa fotowoltaiczne o mocy 2,17 kW - 19 instalacji, ogniwa fotowoltaiczne o mocy 2,48 kW - 15 instalacji, ogniwa fotowoltaiczne o mocy 3,1 kW - 30 instalacji, ogniwa fotowoltaiczne o mocy 3,41 kW - 7 instalacji, ogniwa fotowoltaiczne o mocy 4,03 kW - 60 instalacji. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy gminy Wojciech\u00f3w (u\u017cytkownicy prywatni), kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 przyst\u0105pienia do projektu wyra\u017con\u0105 w formie ankiety. Wska\u017aniki projektu: #dodatkowa moc wytwarzania energii odnawialnej - 0,74 MW; #produkcja energii cieplnej - 101,19 MW/rok; #produkcja energii elektrycznej - 415,25 MW/rok; #liczba jednostek wytwarzania energii cieplnej - 80 szt.; #liczba jednostek wytwarzania energii elektrycznej - 131 szt. Spadek emisji CO2 - 376,94 tCO2/rok. Dodatkowo przewidywane jest stworzenie serwisu umo\u017cliwiaj\u0105cego dokonywanie transakcji on-line oraz wykorzystanie serwisu internetowego lub innych narz\u0119dzi ICT w celu oceny poziomu satysfakcji u\u017cytkownik\u00f3w z otrzymanych us\u0142ug. Instalacje zostan\u0105 wyposa\u017cone w nowoczesne sterowniki umo\u017cliwiaj\u0105ce kontrol\u0119 pracy urz\u0105dze\u0144 oraz powiadamianie o awariach. Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie inteligentnego systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 po\u0142\u0105czonego z portalem internetowym i serwisem on-line dla klient\u00f3w ko\u0144cowych. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla Gminy Wojciech\u00f3w, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA WOJCIECH\u00d3W", "TYTUL": "OZE w gminie Wojciech\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 200.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1050000.00", "WARTOSC": "1845000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup warto\u015bci niematerialnej i prawnej (oprogramowania), kt\u00f3ra s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie wprowadzeniu na rynek oraz do dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy nowej, cyfrowej us\u0142ugi dedykowanej podmiotom przemys\u0142\u00f3w kreatywnych. Us\u0142uga ta umo\u017cliwi popraw\u0119 komunikacji pomi\u0119dzy artystami, organizatorami przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 kulturalnych/artystycznych i ich klientami. Zaproponowana us\u0142uga zostanie wdro\u017cona poprzez innowacyjny system informatyczny umo\u017cliwiaj\u0105cy wymian\u0119 korzy\u015bci pomi\u0119dzy podmiotami tworz\u0105cymi sztuk\u0119, a jej docelowymi odbiorcami oraz osobami, kt\u00f3rych \u017cycie zawodowe w szeroko rozumiany spos\u00f3b zwi\u0105zane jest z organizacj\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 kulturalnych. Ca\u0142o\u015b\u0107 wdra\u017canej w ramach niniejszego projektu technologii informacyjno-komunikacyjnej (TIK) z modu\u0142ami do zarz\u0105dzania, logistyki i sprzeda\u017cy oraz eManagera stanowi innowacyjno\u015b\u0107 produktow\u0105, procesow\u0105 oraz nietechnologicz\u0105 (marketingow\u0105) stosowan\u0105 nie d\u0142u\u017cej ni\u017c 3 lata w skali rynku mi\u0119dzynarodowego. Innowacja ta jest wynikiem zleconych przez Wnioskodawc\u0119 prac badawczo-rozwojowych. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015b\u0107 Wnioskodawcy (cel projektu). Zakres rzeczowy projektu doprowadzi do osi\u0105gni\u0119cia zaplanowanych warto\u015bci wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu.", "BENEFICJENT": "A&S SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej us\u0142ugi Art & Solidarity celem zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci firmy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 175.26}, {"DATA_KONIEC": "2023-07-30", "DATA_START": "2017-03-27", "DOFINANSOWANIE": "772569.57", "WARTOSC": "1126417.74", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie atrakcyjno\u015bci turyst.gm.Wojciech\u00f3w poprzez ochron\u0119 i efektywne wykorzyst.zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego gm. Projekt obejmuje: -przebudow\u0119 schod\u00f3w wewn.do piwnicy -wykonanie instalacji gazowej i grzewczej -remont elewacji wschodniej i zachodniej,remont przyp\u00f3r wysokich -o\u015bwietlenie otoczenia W.Aria\u0144skiej-lampy solarne -iluminacj\u0119 zewn\u0119trzn\u0105-projektor LED -zakup wyposa\u017cenia Muz.Kowalstwa -system multimedialny-holograficzna projekcja video-sprz\u0119t i wdro\u017cenie -kampani\u0119 promocyjn\u0105 Muz.Kowalstwa Obiekt Wie\u017cy Aria\u0144skiej jest wpisany do rejestru zabytk\u00f3w,w zwi\u0105zku z czym roboty budowlane b\u0119d\u0105 obj\u0119te nie tylko nadzorem inwestorskim,ale te\u017c autorskim,archeologicznym i badacza architektury.Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do zachowania dziedzictwa kultur.regionu,podniesienia atrakcyjno\u015bci turyst.miejscowo\u015bci,podniesienia standardu \u015bwiadczonych us\u0142ug kultur.przez GOK. Otoczenie Wie\u017cy zostanie przystosowane do bezpiecznej organizacji pokaz\u00f3w,ekspozycji i imprez zwi\u0105zanych z kowalstwem.W ramach projektu zostanie r\u00f3wnie\u017c zamontowana tablica infor.na potrzeby powi\u0105zania z istniej\u0105cym zintegrowanym produktem turystycznym obszaru Krainy Lessowych W\u0105woz\u00f3w, kt\u00f3rego elementem jest zabytkowa Wie\u017ca Aria\u0144ska wraz z Muzeum Kowalstwa. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gm.Wojciech\u00f3w i tury\u015bci.S\u0105 to bezpo\u015bredni u\u017cytkownicy infrastruktury powsta\u0142ej w wyniku realizacji proj. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119p.produkt\u00f3w i rezultat\u00f3w: Liczba obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem- 1szt. Liczba instytucji kultury obj\u0119tych wsparciem-1szt. Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne-572 odwiedz/rok Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem-5593os/rok Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w obj\u0119tych wsparciem-5593os/rok Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem-1szt.", "BENEFICJENT": "GMINNY O\u015aRODEK KULTURY W WOJCIECHOWIE", "TYTUL": "Wie\u017ca Aria\u0144ska wraz z otoczeniem - roboty budowlano-modernizacyjne, zakup wyposa\u017cenia, kampania promocyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "514932.09", "WARTOSC": "605802.46", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym - 36 os\u00f3b (22K i 14M) - klient\u00f3w OPS poprzez kompleksowy program wsparcia obejmuj\u0105cy diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w oraz stworzenie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji, a tak\u017ce wsparcie z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i/lub zawodowym i/lub edukacyjnym i/lub zdrowotnym w okresie 1.01.2020 do 31.12.2022 G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po opuszczeniu programu -20 os\u00f3b, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) -3os, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 6 os. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku aktywno\u015bci zawodowej, z terenu Gminy Wojciech\u00f3w (zamieszkuj\u0105ce gmin\u0119 zgodnie z KC) b\u0119d\u0105ce klientami OPS - 36 os\u00f3b (22K i 14M), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby bierne zawodowo, osoby bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. G\u0142\u00f3wne zadania w ramach projektu: diagnoza potrzeb UP, praca socjalna, aktywna integracja o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym.", "BENEFICJENT": "GMINA WOJCIECH\u00d3W/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W WOJCIECHOWIE", "TYTUL": "Stw\u00f3rzmy Sobie Szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "507062.23", "WARTOSC": "875994.07", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie atrakcyjno\u015bci turystycznej gm.Wojciech\u00f3w poprzez ochron\u0119 i efektywne wykorzystanie zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego gminy Projektu obejmuje: 1.Remont przyp\u00f3r kamiennych, tynk\u00f3w elewacji wraz z podokiennikami w budynku Wie\u017cy Aria\u0144skiej(izolacj\u0119 \u015bcian przyziemia,remont przyp\u00f3r kamiennych przy wie\u017cy, remont tynk\u00f3w elewacji po\u0142udniowej) 2.Utworzenie Alei Zas\u0142u\u017conych Kowali-wraz z wymian\u0105 nawierzchni. Obiekt Wie\u017cy Aria\u0144skiej jest wpisany do rejestru zabytk\u00f3w, w zwi\u0105zku z czym roboty budowlane b\u0119d\u0105 obj\u0119te nie tylko nadzorem inwestorskim, ale te\u017c autorskim i archeologicznym. Gm.Wojciech\u00f3w s\u0142ynie z kultywowania tradycji kowalskich. Realizacja zadania wp\u0142ynie pozytywnie na ruch turyst. Przyczyni si\u0119 do tego nowoutworzona atrakcja turyst-Aleja Zas\u0142u\u017conych Kowali. Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z remontem Wie\u017cy Aria\u0144skiej przyczyni\u0105 si\u0119 do zachowania dziedzictwa kultur. regionu, podniesienia atrakcyjno\u015bci turyst. miejscowo\u015bci, podniesienia standardu \u015bwiadczonych us\u0142ug kultur. przez GOK. Otoczenie wie\u017cy b\u0119dzie identyfikowane z produktem lokalnym Gm.Wojciech\u00f3w-kowalstwem, na bazie kt\u00f3rego Powsta\u0142 Szlak \u017belaza i Kowalskich Tradycji.Zostanie wyeksponowane lokalne dziedz.kultur.poprzez wykorzystanie detali kowalskich w nowoutworzonej Alei Zas\u0142u\u017conych Kowali. Otoczenie Wie\u017cy zostanie przystosowane do bezpiecznej organizacji pokaz\u00f3w,ekspozycji i imprez zwi\u0105zanych z kowalstwem. Dzi\u0119ki wykonanym pracom konserwatorskim,wykonanemu remontowi nawierzchni w otoczeniu wie\u017cy, monta\u017cu detali tematycznych, wykonanych na bazie wyrob\u00f3w kowalskich zwi\u0119kszy si\u0119 konkurencyjno\u015b\u0107 turyst.gminy. W ramach projektu zostanie r\u00f3wnie\u017c zamontowana tablica inform.na potrzeby powi\u0105zania z istniej\u0105cym zintegrowanym produktem turystycznym obszaru Krainy Lessowych W\u0105woz\u00f3w,kt\u00f3rego elementem jest zabytkowa Wie\u017ca Aria\u0144ska wraz z Muzeum Kowalstwa. Produkty projektu: liczba obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem-1szt liczba zabytk\u00f3w nieruchom.bj\u0119tych wsparciem-1szt", "BENEFICJENT": "GMINNY O\u015aRODEK KULTURY W WOJCIECHOWIE", "TYTUL": "Modernizacja i roboty budowlane zabytkowego obiektu Wie\u017cy Aria\u0144skiej - Muzeum Kowalstwa wraz z zagospodarowaniem terenu wok\u00f3\u0142 obiektu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-08", "DOFINANSOWANIE": "298522.76", "WARTOSC": "431980.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w", "OPIS": "Zakres inwestycji: \u00b7 wymiana opraw o\u015bwietleniowych na energooszcz\u0119dne oprawy LED (130 szt.). Wymiana istniej\u0105cych wyeksploatowanych opraw sodowych na oprawy typu LED o ca\u0142kowitym poborze mocy przed wymian\u0105 150W ka\u017cda na 130 szt 106 W wraz z wysi\u0119gnikiem oraz osprz\u0119tem oraz monta\u017c systemu zarz\u0105dzania i sterowania o\u015bwietleniem. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Wojciech\u00f3w. Zakres projektu wynika z aktualnego planu gospodarki niskoemisyjnej przyj\u0119tego Uchwa\u0142\u0105 Rady Gminy z dnia 15 grudnia 2015 r. nr Nr XVII/65/15 z p\u00f3\u017an. zm. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 29,99 Mg/rok, liczba wspartych energooszcz\u0119dnych punkt\u00f3w \u015bwietlnych - 130 szt. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do monitorowania na etapie wdra\u017cania i udost\u0119pniania jako informacji dodatkowej w rocznym sprawozdaniu monitoringowym zmniejszenia zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projektu oraz ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej.", "BENEFICJENT": "GMINA WOJCIECH\u00d3W", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w Gminie Wojciech\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-10", "DOFINANSOWANIE": "275689.63", "WARTOSC": "470824.46", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej - stra\u017cnicy OSP w \u0141ubkach. Wszystkie koszty kwalifikowalne wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z audytu energetycznego - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych styropianem, ocieplenie strop\u00f3w cz\u0119\u015bci pierwotnie wybudowanej nad pomieszczeniami ogrzewanymi przy u\u017cyciu we\u0142ny, wymiana okien i drzwi, docieplenie stropu cz\u0119\u015bci dobudowanej piank\u0105 poliuretanow\u0105, wykonanie instalacji c.o.o., systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 /wprowadzenie programatora pomieszczeniowego pozwalaj\u0105cego zarz\u0105dza\u0107 temperatur\u0105 wg okre\u015blonego harmonogramu, monta\u017c licznika ciep\u0142a, monta\u017c nawiewnik\u00f3w higrosterowanych do istniej\u0105cych okien. W ramach koszt\u00f3w niekwalifikowalnych uj\u0119to wymian\u0119 pokrycia dachowego i wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na gazowy kocio\u0142 kondensacyjny. Roczne zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej modernizowanych budynk\u00f3w wynikaj\u0105ce z audytu energetycznego wynosi 68%. Zasadno\u015b\u0107 realizacji wybranego wariantu inwestycyjnego opisano w Audycie energetycznym. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie system\u00f3w pomiaru, monitoringu i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii w budynku (zgodnie z za\u0142\u0105czon\u0105 specyfikacj\u0105). Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy Wojciech\u00f3w. Wska\u017aniki projektu: ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 298 GJ/rok, Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych - 91128,89 kWh/rok, liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 1 szt., powierzchnia zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 346 m2, zmniejszenie emisji CO2 - 21,09 ton/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA WOJCIECH\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku OSP w \u0141ubkach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-06-30", "DOFINANSOWANIE": "814878.45", "WARTOSC": "1225897.54", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest udost\u0119pnienie atrakcyjnych przyrodniczo i kulturowo miejsc:\"Jastrz\u0119biego Szlaku\" i Wzg\u00f3rza Poniat\u00f3wka oraz rozw\u00f3j aktywnych form turystyki. Projekt obejmuje: 1.Zagospodarowanie Wzg\u00f3rza Poniat\u00f3wka wraz z remontem zabytkowej kapliczki, 2.Budow\u0119 \"Jastrz\u0119biego Szlaku\" (szlak turystyczny, rowerowy i droga dla rower\u00f3w), 3.Stworzenie systemu informatycznego, 4.Opracowanie i wydanie wydawnictwa dotycz\u0105cych szlaku, 5.Opracowanie LOGO szlaku oraz tablice informacyjno-pami\u0105tkowe, 6. Nadz\u00f3r inwestorski i koszty zarz\u0105dzania. Kluczowym rezultatem Proj. jest wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne o 3000 odwiedzaj\u0105cych. Proj.stworzy 2 nowe produkty oferty turystycznej (szlak i wzg\u00f3rze) i wp\u0142ywa na zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j sektora turystki, gdy\u017c przyczynia si\u0119 do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej woj. lubelskiego (g\u0142ownie OF Powi\u015ble) u\u0142atwiaj\u0105c dost\u0119p do atrakcyjnych miejsc (Wzg\u00f3rze Poniat\u00f3wka, dolina rz. Bystra), nie powoduj\u0105c degradacji przez wzmo\u017cony ruch turystyczny. Projekt rozwija aktywne formy turystyki i integruje szlaki turystyczne, dzi\u0119ki wyznaczeniu nowych szlak\u00f3w oraz wykorzystaniu technologii ICT do marketingu turystycznego (system informacyjno-promocyjny wpisuj\u0105cy si\u0119 i wykorzystuj\u0105cy istniej\u0105ce portale turystyczne, posiadaj\u0105cy aplikacj\u0119 audioprzewodnika, system gromadzenia i przekazywania danych oraz monitoruj\u0105cy przep\u0142yw ludno\u015bci). W proj. powstanie 0,118 km dr\u00f3g dla rower\u00f3w oraz 19,8 km \u015bcie\u017cki rowerowej i szlaku turystycznego. Wybudowanych zostanie 7 ob. turystycznych i rekreacyjnych, 4 ob. dostosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gm.Na\u0142\u0119cz\u00f3w,W\u0105wolnica i Wojciech\u00f3w, tury\u015bci, kuracjusze Uzdrowiska w Na\u0142\u0119czowie. Projekt dzi\u0119ki oznaczeniu i wytyczeniu tras turystycznych redukuje negatywne oddzia\u0142ywanie dzia\u0142alno\u015bci ludzkiej i chroni obszar przed nadmiern\u0105 presj\u0105 turyst\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA NA\u0141\u0118CZ\u00d3W", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci walor\u00f3w \u015brodowiskowych i klimatycznych Gminy Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Gminy W\u0105wolnica i Gminy Wojciech\u00f3w poprzez utworzenie szlaku turystycznego, przyrodniczego \"Jastrz\u0119bi Szlak\" i zagospodarowanie wzg\u00f3rza Poniat\u00f3wka w Na\u0142\u0119czowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-22", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "145855.24", "WARTOSC": "276003.07", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest zapewnienie komfortu cieplnego u\u017cytkownik\u00f3w i obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania budynku warsztatowego przedsi\u0119biorstwa POLCAR. Przeprowadzona inwentaryzacja obiektu, przeprowadzony audyt energetyczny oraz wnioski z obecnego u\u017cytkowania obiektu doprowadzi\u0142y do zdefiniowania niezb\u0119dnych usprawnie\u0144. Bazuj\u0105c na przeprowadzonej analizie wariant\u00f3w w audycie energetycznym przedmiotowy projekt obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z g\u0142\u0119bok\u0105, kompleksow\u0105 modernizacj\u0105 energetyczn\u0105 budynku: ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, dachu i pod\u0142\u00f3g (nale\u017cy dociepli\u0107 przegrody i zapewni\u0107 wymagany wsp\u00f3\u0142czynnik przenikania ciep\u0142a), wymiana okien (po\u017c\u0105dana wymiana stolarki okiennej na bardziej efektywne energetycznie o ni\u017cszym wsp\u00f3\u0142czynniku przenikania ciep\u0142a), wymiana bram, modernizacja instalacji c.o. oraz monta\u017c instalacji fotowoltaicznej na dachu (wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a oraz systemu wykorzystania OZE); wymiana o\u015bwietlenia (na energooszcz\u0119dne). Dostosowanie przegr\u00f3d poddanych termomodernizacji do wymaganych Warunk\u00f3w Technicznych, przy wsp\u00f3\u0142finansowaniu \u015brodk\u00f3w z dotacji RPO dzia\u0142anie 5.1 Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstw. Przedmiotowy projekt doprowadzi do znacznych oszcz\u0119dno\u015bci w eksploatacji obiektu oraz powstania energii z OZE, wykorzystywanej na cele w\u0142asne - zmniejszenie zapotrezebowania na energi\u0119 o ponad 92% (audyt energetyczny strona 6). Warto\u015b\u0107 projektu wynosi 224 392,73 PLN. Projekt ze wzgl\u0119du na sw\u00f3j zakres nie wymaga \u017cadnych pozwole\u0144. Termin realizacji projektu od marca 2019 roku do pa\u017adziernika 2019 roku. Projekt jest gotowy do realizacji pod wzgl\u0119dem prawnym, organizacyjnym i finansowym.", "BENEFICJENT": "POLCAR PRZEDSI\u0118BIORSTWO TRANSPORTOWE BOGDAN KA\u0141ABUNOWSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku warsztatowo-us\u0142ugowego POLCAR Przedsi\u0119biorstwo Transportowe Bogdan Ka\u0142abunowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-11-15", "DOFINANSOWANIE": "80405.00", "WARTOSC": "152151.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zmniejszenie koszt\u00f3w zu\u017cycia energii w przedsi\u0119biorstwie wnioskodawcy. Zakup instalacji fotowoltaicznej o mocy 24,84 kW przyczyni si\u0119 to realizacji tego celu. Ponadto efektem realizacji projektu b\u0119dzie niew\u0105tpliwie pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne, kt\u00f3ry zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wykorzystanie instalacji pozyskuj\u0105cej energi\u0119 z zasob\u00f3w naturalnych jakim jest s\u0142o\u0144ce oraz redukcja emisji py\u0142\u00f3w w tym CO2. Dodatkowym efektem projektu jaki wnioskodawca zamierza uzyska\u0107 jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w regionu, poprzez dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne w zakresie korzy\u015bci jakie niesie za sob\u0105 energia pozyskiwana z OZE. Projekt wpisuje si\u0119 w cele szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania 4.2 Produkcja energii z OZE w przedsi\u0119biorstwach, Osi Priorytetowej IV. Energia przyjazna \u015brodowisku RPO WL 2014-2020, oraz zak\u0142ada realizacj\u0119 okre\u015blonych w nim wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu opisanych poni\u017cej (Sekcja C.II oraz C.III).", "BENEFICJENT": "ZI\u0118TEK-\u017bERDZICKA MA\u0141GORZATA", "TYTUL": "Wykonanie instalacji fotowoltaicznej o mocy 24,84 kW na budynku o\u015brodka rehabilitacyjno-edukacyjnego Bia\u0142y Lew.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "849902.25", "WARTOSC": "999885.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych u\u017cyteczno\u015bci publicznej dla 480 os\u00f3b (312K, 168M) poprzez rozwini\u0119cie specjalistycznego poradnictwa rodzinnego na terenie gmin Be\u0142\u017cyce, Niedrzwica Du\u017ca, Strzy\u017cewice, Garb\u00f3w, Niemce, Wojciech\u00f3w, Konopnica oraz Jastk\u00f3w do ko\u0144ca VII 2018r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 160 rodzin, w tym 480 os\u00f3b (312K, 168M) z rodzin, w tym rodziny dysfunkcyjne z gmin: Be\u0142\u017cyce, Niedrzwica Du\u017ca, Strzy\u017cewice, Garb\u00f3w, Niemce, Wojciech\u00f3w, Konopnica oraz Jastk\u00f3w. Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j zintegrowanych us\u0142ug uzupe\u0142niaj\u0105cych i wspieraj\u0105cych rol\u0119 rodziny, r\u00f3wnie\u017c o charakterze profilaktycznym poprzez: 1. Specjalistyczne poradnictwo rodzinne dla rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czowychowawczych i/lub rodzin zast\u0119pczych 2. Dzia\u0142ania profilaktyczne wspieraj\u0105cych rodzin\u0119 w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo\u00ad-wychowawczych 3. Prac\u0119 socjaln\u0105. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie wzrost liczby miejsc \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne na rzecz os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz wzrost liczby os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie. \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Zintegrowany system wsparcia rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1436543.93", "WARTOSC": "1805490.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 252 nauczycieli (N) (249K,3M) kl 1-3 publicznych 67 SP z terenu 24 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich lubelskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu lubelskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5520223.72}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1750201.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 607915.75}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 405066.16}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 313298.48}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 283659.09}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 148570.8}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 133101.91999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65971.12}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 64722.61}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 62807.58}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 59804.22}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 53514.25}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 35618.3}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 31974.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 30000.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 28426.04}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18051.68}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 15719.599999999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 9408.58}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 9249.94}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2856.4300000000003}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2051.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 653.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 585.08}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 757566.3}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 642252.9600000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 540641.29}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 427716.23}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 366054.95}, {"name": "Przedszkola", "value": 321501.54}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 303461.06}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 268001.52}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 149045.03999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 134034.83}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 103747.35}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 78307.47}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 50430.6}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 49198.090000000004}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 48114.8}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 45382.05}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 39912.6}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 36752.399999999994}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 35983.47}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 35278.869999999995}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 31400.979999999996}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 29425.489999999998}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 27689.67}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 26687.07}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 22170.62}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 14742.16}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12433.93}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 11070.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8667.03}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 8666.82}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 7888.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 7000.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6439.36}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5640.78}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 5129.2}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4560.33}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 4000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 3800.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2831.28}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2500.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2000.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 1998.88}, {"name": "Cmentarze", "value": 1643.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 605.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 449.34}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 273.22}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 200.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 181.13}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 790068.27}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 685436.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 204872.52}, {"name": "Biblioteki", "value": 172000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 109177.42}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 29843.28}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 10000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8078.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2606.9}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2500.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 349102.87}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 26777.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 15000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1984.12}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1209452.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 136200.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 100011.86}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 47193.8}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 26451.04}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 20000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36150.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 159351.23}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7053347.61}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2569707.89}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 502960.26}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 294229.7}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 238847.79}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 238300.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 145889.38}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 112016.67}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 55930.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 44044.65}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 36000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24340.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13445.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 13000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11558.71}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7076.56}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6699.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6659.86}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6458.53}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3544.32}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2550.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 81.67}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 219311.65}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 3493.51}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 178343.39}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 811.49}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 110596.16}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19810.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1161.0}]}, "grupyDzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6507175.639999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1836423.0100000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 553636.96}, {"name": "Rodzina", "value": 396977.56000000006}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 135958.35}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 65430.159999999996}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 62807.58}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 31974.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18423.6}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18051.68}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9408.58}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9249.94}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7933.39}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1402415.0600000005}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 868284.2399999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 539982.63}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 467733.6000000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 430547.51}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 368630.9199999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 359547.98000000004}, {"name": "Rodzina", "value": 107427.48}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 45382.05}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 35278.869999999995}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 21404.089999999997}, {"name": "Informatyka", "value": 16759.7}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 9048.16}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7800.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5578.54}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1998.88}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1643.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1142039.89}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 857436.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2606.9}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2500.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 349102.87}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 26777.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1984.12}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1209452.29}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 136200.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 100011.86}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 47193.8}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 26451.04}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 20000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 21150.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 15000.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 131947.2}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 21181.76}, {"name": "Informatyka", "value": 6222.27}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 9861355.5}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 894636.88}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 353377.38000000006}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 131556.87}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 93766.56}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 38550.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13445.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 219311.65}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3493.51}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 178343.39}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 811.49}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 110596.16}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 19810.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1161.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 10365760.540000001, "v": "10,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.08, "v_pc": "1730,22 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "10.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7113301.220000001, "v": "7,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.62}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2884767.96, "v": "2,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.82}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 303745.00000000006, "v": "303,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.93}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 35983.47, "v": "35,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 27689.67, "v": "27,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 273.22, "v": "0,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9584148.970000003, "v": "9,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.51, "v_pc": "1599,76 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "23.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7293968.450000001, "v": "7,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 960580.2699999999, "v": "960,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.02}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 463460.1, "v": "463,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.83}, {"name": "Przedszkola", "value": 321501.54, "v": "321,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 218045.60000000003, "v": "218,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 128.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.27}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 134034.83, "v": "134,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.39}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 106777.03, "v": "106,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 59094.08, "v": "59,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 26687.07, "v": "26,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2397923.1700000004, "v": "2,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.88, "v_pc": "400,25 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "32.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2123332.6100000003, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.54}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 84816.39, "v": "84,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.53}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 70672.16, "v": "70,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57023.61, "v": "57,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.37}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 36752.399999999994, "v": "36,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.53}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25326.0, "v": "25,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.05}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2001118.15, "v": "2,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.58, "v_pc": "334,02 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "69.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1646577.1, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.28}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 351934.15, "v": "351,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.58}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2606.9, "v": "2,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.13}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1879058.0399999996, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.17, "v_pc": "313,65 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "23.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 502960.26, "v": "502,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.76}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 490073.21999999986, "v": "490,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.08}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 268001.52, "v": "268,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.26}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 238847.79, "v": "238,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.71}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 148570.8, "v": "148,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.9}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 145889.38, "v": "145,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62393.14, "v": "62,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.32}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12433.93, "v": "12,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 7888.0, "v": "7,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 197.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 964470.44, "v": "964,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.17, "v_pc": "160,99 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "72.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 569067.3300000001, "v": "569,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 209801.08, "v": "209,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 155766.08, "v": "155,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.15}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 22170.62, "v": "22,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.29}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4560.33, "v": "4,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 605.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 962744.4599999998, "v": "962,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.16, "v_pc": "160,70 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "10.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "181.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 906657.5399999999, "v": "906,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.17}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 39912.6, "v": "39,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.14}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 7000.0, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4174.32, "v": "4,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.43}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 865236.0, "v": "865,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.84, "v_pc": "144,42 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "39.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 685436.0, "v": "685,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.21}, {"name": "Biblioteki", "value": 172000.0, "v": "172,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.87}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.46}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 3800.0, "v": "3,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.43}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 547916.02, "v": "547,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.8, "v_pc": "91,46 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "7.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 488731.22000000003, "v": "488,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.19}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 48114.8, "v": "48,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 444.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.78}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 11070.0, "v": "11,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.02}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 276563.38, "v": "276,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9, "v_pc": "46,16 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "71.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 148227.47999999998, "v": "148,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.59}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 112216.67, "v": "112,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.57}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 13000.0, "v": "13,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.7}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 3119.2300000000005, "v": "3,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 145449.94, "v": "145,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 2380.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47, "v_pc": "24,28 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "73.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "119.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 136200.0, "v": "136,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 93.64}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 9249.94, "v": "9,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.35}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 110596.16, "v": "110,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36, "v_pc": "18,46 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "57.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 110596.16, "v": "110,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 79433.73, "v": "79,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "13,26 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "91.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 64433.729999999996, "v": "64,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.11}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 18.88}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 62552.139999999985, "v": "62,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "10,44 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "49.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 56848.799999999996, "v": "56,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 90.88}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3652.3400000000006, "v": "3,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.83}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2051.0, "v": "2,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.27}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 55278.869999999995, "v": "55,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 380.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,23 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "95.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 55278.869999999995, "v": "55,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 380.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 44131.969999999994, "v": "44,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,37 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "19.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "212.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44131.969999999994, "v": "44,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 33617.0, "v": "33,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 203.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,61 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 31974.0, "v": "31,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 216.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.11}, {"name": "Cmentarze", "value": 1643.0, "v": "1,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.88}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 33388.21, "v": "33,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,57 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "96.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23388.209999999995, "v": "23,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.04}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.95}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1998.88, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,33 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "98.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 1998.88, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}