{"gmina": "Be\u0142\u017cyce", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Be\u0142\u017cyce", "kod_gus": "060611109000", "kod_gus_podregionu": "060611100000", "podregion_eurostat": "PL814", "ludnosc": "13`322", "budzet": {"dochody": "55,22 mln z\u0142", "wydatki": "55,14 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,31 mln z\u0142", "wydatki": "1,53 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 33.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6915368500000015}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6915368500000015}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.482856910000004}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.482856910000004}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.283615470000021}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.283615470000021}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.0750438200000152}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.0750438200000152}], "dochod_ue": "146,54 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "22,04 mln z\u0142", "gmina_pc": "1654.5 z\u0142", "powiat": "101,55 mln z\u0142", "powiat_pc": "7622.9 z\u0142", "wojewodztwo": "11,58 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "227,39 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "206,67 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,23 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-10-09", "DOFINANSOWANIE": "5442418.23", "WARTOSC": "7875499.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zatrzymanie proces\u00f3w marginalizacji zdegradowanych przestrzeni i przywr\u00f3cenie im funkcji oraz podniesienie jako\u015bci \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i poziomu bezpiecze\u0144stwa publicznego. Zakres projektu obejmuje: 1.Remont i modernizacj\u0119 bazy sportowej i obiekt\u00f3w rekreacyjnych Centrum Kultury Fizycznej i Sportu w sk\u0142ad kt\u00f3rego wchodz\u0105: roboty budowlane w pawilonie sportowym, wyposa\u017cenie si\u0142owni,monta\u017c o\u015bwietlenia LED, instalacja elektryczna, remont boiska wraz z bie\u017cni\u0105, remont ogrodzenia, remont dr\u00f3g wewn\u0119trznych,remont plac\u00f3w i chodnik\u00f3w, monta\u017c OZE (panele solarne), instalacje sanitarne; 2. Rewitalizacj\u0119 parku miejskiego i pierzei rynkowej obejmuj\u0105ca: budow\u0119 element\u00f3w ma\u0142ej architektury (\u0142awki, betonowe siedziska, kosze na \u015bmieci,stojaki na rowery,urz\u0105dzenia zabawowe na placu zabaw, tablice regulaminowe), zakup sceny przeno\u015bnej oraz instalacji wystawienniczych zewn\u0119trznych. Kluczowe rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami rezultatu to: liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/turystycznej. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy gminy Be\u0142\u017cyce, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych jakie wynik\u0142y z analizy problem\u00f3w i potrzeb beneficjent\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA BE\u0141\u017bYCE", "TYTUL": "Rewitalizacja obszaru miejskiego - Be\u0142\u017cyce Centrum", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 408.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-21", "DOFINANSOWANIE": "3205103.00", "WARTOSC": "6310831.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, ogniw fotowoltaicznych, pomp ciep\u0142a (aerotermalnych) i kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119. \u0141\u0105czna ilo\u015b\u0107 zamontowanych instalacji na obiektach prywatnych w Gminie Be\u0142\u017cyce wyniesie 482 szt. (\u0142\u0105czna moc zainstalowana 2,01 MW). Rodzaje poszczeg\u00f3lnych instalacji: kolektory 2- panelowe (moc 3,4 kW) - 138 sztuk; kolektory 3-panelowe (moc 5,1 kW) - 94 sztuki, kot\u0142y 20 kW - 5 sztuk, kot\u0142y 25 kW - 4 sztuki, pompy aerotermalne (moc 3,5 kW) - 22 sztuki, ogniwa fotowoltaiczne o mocy 2,17 kW - 49 instalacji, ogniwa fotowoltaiczne o mocy 3,1 kW - 66 instalacji, ogniwa fotowoltaiczne o mocy 4,03 kW - 41 instalacji, ogniwa fotowoltaiczne o mocy 4,96 kW - 63 instalacje. Dotychczasowe konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii elektrycznej i cieplnej zostan\u0105 zast\u0105pione darmow\u0105 energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105, aerotermaln\u0105 oraz biomas\u0105. Realizacja cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy Be\u0142\u017cyce (u\u017cytkownicy prywatni), kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 przyst\u0105pienia do projektu wyra\u017con\u0105 w formie ankiety. Wska\u017aniki projektu: #dodatkowa moc wytwarzania energii odnawialnej - 2,01 MW; #produkcja energii cieplnej - 720,25 MW/rok; #produkcja energii elektrycznej - 749,21 MW/rok; #liczba jednostek wytwarzania energii cieplnej - 263; #liczba jednostek wytwarzania energii elektrycznej - 219 szt. Spadek emisji CO2 - 875,17 t CO2/rok. Dodatkowo przewidywane jest stworzenie serwisu umo\u017cliwiaj\u0105cego dokonywanie transakcji on-line oraz wykorzystanie serwisu internetowego i narz\u0119dzi ICT. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy Be\u0142\u017cyce, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA BE\u0141\u017bYCE", "TYTUL": "OZE w gminie Be\u0142\u017cyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 240.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-05-05", "DOFINANSOWANIE": "2885542.91", "WARTOSC": "6426215.21", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do wysokospecjalistycznych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dla mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu lubelskiego. Realizacja celu pozwoli na poszerzenie zakresu i polepszenie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych. Do grupy docelowej projektu nale\u017c\u0105: kadra kierownicza wnioskodawcy, pacjenci ich rodziny oraz pracownicy wnioskodawcy, IZ RPO, media lokalne i \u015brodowiska opiniotw\u00f3rcze. Projekt obejmuje modernizacj\u0119 Bloku Operacyjnego, instalacji gaz\u00f3w medycznych, pomieszcze\u0144 agregatorni z wymian\u0105 agregatu oraz d\u017awigu osobowego. Sprz\u0119t planowany do zakupu: -Aparat KTG bezprzewodowe szt. 1, - w\u00f3zek do KTG 1szt. -Stanowisko do resuscytacji noworodka szt. 1, -Zestaw artroskopowy szt. 1.W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych; Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych vat 23%; Roboty budowlane; Roboty budowlane - agregatornia; Nadz\u00f3r inwestorski; Promocja. W ramach koszt\u00f3w niekwalifikowanych zostanie zrealizowana cz\u0119\u015b\u0107 prac zwi\u0105zanych z agregatorni\u0105. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w rezultatu strategicznego na poziomie w\u0142a\u015bciwego PI (Priorytet inwestycyjny 9a RPO WL 2014 - 2020): 1) \u015arednia d\u0142ugo\u015b\u0107 pobytu w szpitalu - poprzez skr\u00f3cenie pobytu pacjent\u00f3w w szpitalu dzi\u0119ki lepszej i kompleksowej opiece medycznej; 2) Przeci\u0119tne wykorzystanie \u0142\u00f3\u017cka - sprawniejszy system opieki zdrowotnej pozwoli na bardziej efektywne wykorzystywanie dost\u0119pnych miejsc w szpitalu. W wyniku realizacji osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi (CI36) 157756 os\u00f3b, Liczba leczonych w podmiotach leczniczych obj\u0119tych wsparciem 16400 os\u00f3b/rok; oraz produkty: Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych [1 szt.]; Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej [195 293,98z\u0142]. Produktami projektu b\u0119d\u0105 wysokiej jako\u015bci \u015bwiadczenia medyczne odpowiadaj\u0105ce zidentyfikowanym potrzebom mieszka\u0144c\u00f3w regionu finansowane z publicznego systemu opieki zdrowotnej.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ NR 1 W BE\u0141\u017bYCACH", "TYTUL": "Modernizacja Bloku Operacyjnego i kom\u00f3rek pomocniczych dla Oddzia\u0142\u00f3w Po\u0142o\u017cniczo - Ginekologicznego, Neonatologicznego, Chirurgicznego, Chor\u00f3b Wewn\u0119trznych oraz Pracowni Endoskopii Szpitala Powiatowego im. Dr Wojciecha Oczki w Be\u0142\u017cycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 216.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "105752227.25", "WARTOSC": "154551449.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion lubelski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.11a w powiecie lubelskim, w m. Lublin (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2 162,50 km. W wyniku realizacji projektu 35 307 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 35 307 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie lubelskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.11a\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 214.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2016-06-23", "DOFINANSOWANIE": "3846834.21", "WARTOSC": "4525687.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania technologii informacyjno komunikacyjnych w Mie\u015bcie Krasnystaw i Gminach Be\u0142\u017cyce oraz Kazimierz Dolny oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i dojrza\u0142o\u015bci e - us\u0142ug. Zwi\u0119kszy si\u0119 dost\u0119pno\u015b\u0107 oraz funkcjonalno\u015b\u0107 e-us\u0142ug, wprowadzenie nowych oraz zwi\u0119kszenie poziomu dojrza\u0142o\u015bci ju\u017c istniej\u0105cych dla okolicznych mieszka\u0144c\u00f3w gmin a tak\u017ce przedsi\u0119biorc\u00f3w. Przewidziano tak\u017ce zakup sprz\u0119tu i oprogramowania, co pozwoli usprawni\u0107 prac\u0119 oraz zapewni bezpiecze\u0144stwo danych. Powstan\u0105 nowe e-us\u0142ugi o stopniach dojrza\u0142o\u015bci 3, 4 oraz 5, nowe systemy teleinformatyczne, a co za tym idzie zwi\u0119kszy si\u0119 liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych. Liczba pobra\u0144/odtworze\u0144 dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego - 600, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 - dwustronna interakcja - 42, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 4 - transakcja - 53 w tym na poziomie 5 - 18 szt. Liczba urz\u0119d\u00f3w, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y katalog rekomendacji dotycz\u0105cych awansu cyfrowego - 3. Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni - 247,10. Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w instytucjach publicznych - 3, Liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) -1, Liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2A) -1, Liczba baz danych udost\u0119pnionych przez API -1. Zadania do realizacji to m. innymi - opracowanie studium i wniosku, zakup serwer\u00f3w, komputer\u00f3w, wdro\u017cenie nowych e - us\u0142ug, szkolenia. Efektem zmian ma by\u0107 poszerzenie i u\u0142atwienie dost\u0119pu do informacji publicznej i korzystania z niej, zwi\u0119kszenie liczby i jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105, a tak\u017ce ich dost\u0119pno\u015bci, jak r\u00f3wnie\u017c przy\u015bpieszenie realizacji czynno\u015bci, zaoszcz\u0119dzenie czasu wcze\u015bniej po\u015bwi\u0119canego na osobiste stawiennictwo w urz\u0119dzie oraz oszcz\u0119dno\u015bci finansowe, wynikaj\u0105ce z za\u0142atwiania spraw drog\u0105 elektroniczn\u0105.", "BENEFICJENT": "MIASTO KRASNYSTAW", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug elektronicznych na terenie Miasta Krasnystaw, Gminy miejsko - wiejskiej Kazimierz Dolny i Gminy miejsko - wiejskiej Be\u0142\u017cyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1299471.29", "WARTOSC": "2135112.74", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest opracowanie i wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnego kombajnu do zbioru broku\u0142\u00f3w, co b\u0119dzie sprzyja\u0107 zar\u00f3wno podniesieniu konkurencyjno\u015bci plantator\u00f3w warzyw, jak i wytw\u00f3rc\u00f3w maszyn rolniczych. Po\u015brednim elementem warto\u015bci wynikaj\u0105cej z realizacji proponowanego innowacji produktowej, b\u0119dzie zwi\u0119kszenie produkcji i konsumpcji warzywa o znacz\u0105cych walorach prozdrowotnych. Broku\u0142y jako relatywnie nowy gatunek w strukturze upraw warzywnych szybko umacniaj\u0105 swoj\u0105 pozycj\u0119 na rynku, a ich produkcja systematycznie wzrasta. Pomimo to, zdaniem dietetyk\u00f3w, spo\u017cycie broku\u0142\u00f3w jest wci\u0105\u017c zbyt niskie. Jednym ze sposob\u00f3w stymuluj\u0105cych wzrost dost\u0119pno\u015bci broku\u0142\u00f3w i ich przetwor\u00f3w dla przeci\u0119tnego konsumenta mo\u017ce by\u0107 obni\u017cenie koszt\u00f3w produkcji. Przewiduje si\u0119, \u017ce zast\u0105pienie zbioru r\u0119cznego, kt\u00f3ry obecnie stanowi a\u017c 40% koszt\u00f3w, zbiorem maszynowym przyczyni si\u0119 nie tylko do zwi\u0119kszenia op\u0142acalno\u015bci ich produkcji, ale umo\u017cliwi te\u017c obni\u017cenie ich ceny. Pomimo wielu bada\u0144 w zakresie zbioru maszynowego broku\u0142\u00f3w, przegl\u0105d dost\u0119pnego stanu techniki wskazuje na brak satysfakcjonuj\u0105cych rozwi\u0105za\u0144 zbioru kombajnowego dla tego gatunku. Punktem zwrotnym w post\u0119pie prac nad rozwojem technologii zbioru broku\u0142\u00f3w z pewno\u015bci\u0105 stanie si\u0119 fakt pojawienia si\u0119 w uprawie nowych odmian z wysoko osadzonymi r\u00f3\u017cami u\u0142atwiaj\u0105cymi zbi\u00f3r zmechanizowany, co zosta\u0142o wykorzystane do opracowania za\u0142o\u017ce\u0144 rozwi\u0105zania b\u0119d\u0105cych przedmiotem niniejszego projektu. Proponowane rozwi\u0105zania techniczne maj\u0105 charakter innowacji produktowej i nie wyst\u0119puj\u0105 w ofercie handlowej na polskim rynku, nie by\u0142y tez opisywane w literaturze zagranicznej.", "BENEFICJENT": "MEGA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego kombajnu do zbioru broku\u0142\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-12-12", "DOFINANSOWANIE": "705590.66", "WARTOSC": "1150269.69", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce", "OPIS": "Projekt pt. \"Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej w Matczynie gm. Be\u0142\u017cyce\" obejmuje kompleksow\u0105, g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku szko\u0142y podstawowej w Matczynie, poprzez - wymian\u0119 instalacji c.o. i c.w.u, wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ogrzewania, u\u017cycie paneli fotowoltaicznych jako dodatkowe \u017ar\u00f3d\u0142o energii (OZE), wymian\u0119 okien i drzwi zewn\u0119trznych, wymiana opraw o\u015bwietleniowych na LED, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i stopodachu budynku. Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci wykorzystania energii w przedmiotowego obiektu kubaturowego u\u017cyteczno\u015bci publicznej, poprzez popraw\u0119 stanu techniczne i parametr\u00f3w energetycznych budynku szko\u0142y. Rezultatem projektu b\u0119dzie zmniejszenie zapotrzebowania na energie ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 infrastruktury edukacji podstawowej w Matczynie, Gmina Be\u0142\u017cyce, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na realizacj\u0119 potrzeby zmniejszenia nak\u0142ad\u00f3w finansowych na utrzymanie energetyczne obiektu. W wymiarze spo\u0142ecznym realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug kszta\u0142cenia podstawowego oraz komfortu pracy nauczycieli i pracownik\u00f3w administracyjnych w SP w Matczynie. Grup\u0105 docelowa przedmiotowego projektu s\u0105: uczniowie, rodzice uczni\u00f3w oraz pracownicy Szko\u0142y Podstawowej w Matczynie. Okres realizacji projektu: od 12.12.2018 do 30.11.2020 r. Warto\u015b\u0107 projektu: 1 152 837,11 z\u0142; warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowanych: 832 194,00 z\u0142. Przedmiotowa instalacja PV zlokalizowana b\u0119dzie na dachu budynku. Modu\u0142y fotowoltaiczne o \u0142\u0105cznej mocy 20,00 kWp zostan\u0105 zainstalowane na dachu od strony po\u0142udniowej zgodnie z jego nachyleniem pod k\u0105tem 55 stopni oraz na dachu o nachyleniu pod k\u0105tem 5 stopni - na podwy\u017cszonej konstrukcji. Instalacja sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z modu\u0142ow fotowoltaicznych mono lub polikrystalicznych o mocy szczytowej 250 Wp (80 sztuk). Planowane do wymiany \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a obejmuje instalacj\u0119 kot\u0142a kondensacyjnego. Zgodnie z poz. 77 w kosztorysie jest \"Wymiana kot\u0142a gazowego na kocio\u0142 gazowy kondensacyjny o mocy 80 kW\".", "BENEFICJENT": "GMINA BE\u0141\u017bYCE", "TYTUL": "\"Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej w Matczynie gm.Be\u0142\u017cyce\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-30", "DATA_START": "2016-06-29", "DOFINANSOWANIE": "2492498.80", "WARTOSC": "3024068.14", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego (w zawodach wg kod\u00f3w: Technik mechanizacji rolnictwa 311512 / K1,K2. Technik pojazd\u00f3w samochodowych 311513/ K1,K2,K3. Mechanik pojazd\u00f3w samochodowych 723103/K1, Pszczelarz i technik pszczelarz 314206 Technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych 343404) poprzez prace modernizacyjne i zakup wyposa\u017cenia ukierunkowany na realizacj\u0119 ww. za\u0142o\u017ce\u0144. Wspartych zostanie 5 obiekt\u00f3w infrastruktury kszt. zaw. obj\u0119tych robotami budowlanymi oraz doposa\u017conych w \u015brodki trwa\u0142e niezb\u0119dne do prowadzenia procesu edukacyjnego, wykorzystywanych w procesie kszta\u0142cenia i rozwoju kompetencji kluczowych zorientowanych na potrzeby regionalnego rynku pracy. Obiekty: ZS w Be\u0142\u017cycach - ul. Bychawska 4, dzia\u0142ki 1031, 1184. ZSZ Nr 1 im. H. Dobrza\u0144skiego w Bychawie - ul. W. Reymonta 4b, dzia\u0142ka 611. ZSRCKP w Pszczelej Woli, dzia\u0142ka 1138/19. Zesp\u00f3\u0142 STR w Piotrowicach, dzia\u0142ka 240/5. ZSP w Niemcach - ul. R\u00f3\u017cana 8, dzia\u0142ki 2768/5, 2768/6, 2768/7. Rezultaty projektu opisano liczbowo w sekcji wska\u017anik\u00f3w. Grupa docelowa Uczniowie szk\u00f3\u0142 zawodowych, Nauczyciele zawod\u00f3w Pracodawcy i przyszli klienci (w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu w sferze oddzia\u0142ywania projektu). Zadania przewidziane do realizacji: - modernizacje ograniczaj\u0105ce zu\u017cycie energii (wymiana istniej\u0105cego o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne w Be\u0142\u017cycach i Niemcach), , instalacje fotowoltaiczne (Be\u0142\u017cyce i Niemce), - monta\u017c analizatora spalin, dymomierza oraz testera diagnostycznego OBDII (Bychawa) - zakup wyposa\u017cenia pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych i warsztat\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego, - prace modernizacyjne i dostosowawcze istniej\u0105cej infrastruktury w szko\u0142ach, - wdra\u017canie narz\u0119dzi opartych na TIK (platformy/chmury edukacyjne itp.) - wyposa\u017cenie pracowni w stanowiska komputerowe ze specjalistycznym oprogramowaniem.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "Modernizacja infrastruktury dydaktycznej na kierunkach priorytetowych w szko\u0142ach zawodowych Powiatu Lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "328601.60", "WARTOSC": "389892.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest : zwi\u0119kszenie jako\u015bci \u015bwiadczonej pracy socjalnej na rzecz mieszka\u0144c\u00f3w gminy Be\u0142\u017cyce poprzez wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych polegaj\u0105cych na ca\u0142kowitym oddzieleniu \u015bwiadczonej pracy socjalnej od post\u0119powa\u0144 administracyjnych. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Be\u0142\u017cycach zatrudniaj\u0105cy 20 pracownik\u00f3w - 17 kobiet i 3 m\u0119\u017cczyzn.W ramach projektu zostanie wdro\u017cona nowa struktura organizacyjna OPS 4 nowe zespo\u0142y / stanowiska:stanowisko ds. pierwszego kontaktu, zesp\u00f3\u0142 ds. pracy socjalnej, stanowisko ds. us\u0142ug , zesp\u00f3\u0142 ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzja.Zadania realizowane w ramach projektu:- zmiana wewn\u0119trznej struktury organizacyjnej OPS przez ;- przystosowanie punktu obs\u0142ugi interesanta w OPS do nowo wdro\u017conej struktury organizacyjnej;- zakup wyposa\u017cenia stanowisk pracy dla pracownik\u00f3w socjalnych, niezb\u0119dnych do wykonywania pracy;- superwizja dla pracownik\u00f3w socjalnych jako narz\u0119dzie zwi\u0119kszaj\u0105ce efektywno\u015b\u0107 podejmowanych dzia\u0142a\u0144;- szkolenia dla pracownik\u00f3w OPS;- wzmocnienie jako\u015bci \u015bwiadczonej pomocy przez pracownik\u00f3w socjalnych o pomoc prawn\u0105;Zmiana struktury OPS b\u0119dzie zgodna z art. 110a ustawy z dnia 12 marca 2004r. o pomocy spo\u0142ecznej i przyczyni si\u0119 do usprawnienia pracy i poprawy jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug przez OPS w Be\u0142\u017cycach. W celu podniesienia jako\u015bci \u015bwiadczonej pracy zostan\u0105 opracowane i wdro\u017cone zarz\u0105dzeniem dyrektora OPS-Zasady \u015bwiadczenia pracy socjalnej wraz z wzorami dokument\u00f3w. tj.karta zg\u0142oszenia do \u015bwiadczenia pracy socjalnej, diagnoza, karta planu dzia\u0142ania z osob\u0105/rodzina/ Karta pracy socjalnej z osob\u0105 /rodzin\u0105, raport ewaluacyjny ( co 6 miesi\u0119cy ) z prowadzonej pracy socjalnej z osoba/rodzina,", "BENEFICJENT": "GMINA BE\u0141\u017bYCE / O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W BE\u0141\u017bYCACH", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 - profesjonalny i efektywny OPS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "321170.63", "WARTOSC": "573617.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje stworzenie systemu elektronicznego zarz\u0105dzanie drogami w powiecie lubelskim. Na system sk\u0142ada si\u0119 szereg funkcjonalno\u015bci i e-us\u0142ug na trzecim, czwartym i pi\u0105tym poziomie dojrza\u0142o\u015bci. Wnioskodawc\u0105 i realizatorem jest Powiat Lubelski, u\u017cytkownikiem systemu b\u0119dzie Zarz\u0105d Dr\u00f3g Powiatowych w Lublinie (jednostka organizacyjna powiatu). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania narz\u0119dzi elektronicznej administracji oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug publicznych w dzia\u0142alno\u015bci ZDP w Lublinie. Interesariusze projektu: Starostwo Powiatowe w Lublinie, Zarz\u0105d Dr\u00f3g Powiatowych w Lublinie, Pracownicy ZDP, Klienci ZDP (w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby fizyczne i przedsi\u0119biorcy wnioskuj\u0105cy o zaj\u0119cie pasa drogowego; kierowcy zg\u0142aszaj\u0105cy wypadek/kolizj\u0119 wywo\u0142an\u0105 z\u0142ym stanem drogi w celu uzyskania ubezpieczenia; firmy ubezpieczeniowe weryfikuj\u0105ce dane o zdarzeniach zg\u0142oszonych do wyp\u0142aty odszkodowania), kierowcy poruszaj\u0105cy si\u0119 drogami w powiecie, pozostali mieszka\u0144cy powiatu wy\u017cej nie wymienieni. Bezpo\u015brednim skutkiem cyfryzacji proces\u00f3w administracyjnych ZDP b\u0119dzie walka z obecnie diagnozowanymi niedogodno\u015bciami: poprawa warunk\u00f3w pracy w jednostce (dost\u0119p do nowoczesnych narz\u0119dzi pracy, skr\u00f3cenie czasu trwania czynno\u015bci, skr\u00f3cenie czasu obs\u0142ugi Klient\u00f3w); poprawa jako\u015bci obs\u0142ugi i skr\u00f3cenie czasu obs\u0142ugi Klient\u00f3w ZDP. Po\u015brednio zmiany wp\u0142yn\u0105 na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa na drogach powiatowych i zmniejszenia zator\u00f3w w ruchu drogowym - co daje korzy\u015bci wszystkim poruszaj\u0105cym si\u0119 po powiatowych drogach. Projekt przyczynia si\u0119 do eliminacji wszystkich zdiagnozowanych problem\u00f3w ka\u017cdej grupy interesariuszy. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 01.11.2018r. - 30.11.2019r. Projekt realizuje kluczowe dla dzia\u0142ania wska\u017aniki takie jak: Liczb\u0119 pobra\u0144 dokument\u00f3w stanowi\u0105cych informacje sektora publicznego - 240 szt./rok Liczba pobra\u0144 / uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sekotra publicznego - 2520 szt. / rok", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "Elektroniczne zarz\u0105dzanie drogami w powiecie lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "228148.80", "WARTOSC": "441623.73", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Mega Sp. z o.o. na rynkach mi\u0119dzynarodowych poprzez udzia\u0142 w dzia\u0142aniach w ramach Bran\u017cowych Programach Promocji do maja 2019 roku. Projekt b\u0119dzie realizowany od czerwca 2017 do maja 2019. Przedmiotem promocji Firmy b\u0119dzie projektowanie i wykonawstwo kompletnych linii produkcyjnych do przetw\u00f3rstwa owoc\u00f3w i warzyw dostosowane do warunk\u00f3w produkcyjnych klienta. W ramach projektu Wnioskodawca we\u017amie udzia\u0142 w 5 targach(Gulfood Manufacturing w roku 2017, Iran Agrofood 2018, Iran Agrofood 2019, Agro World Kazachstan 2017, Yug Agro \u2013 Krasnodar 2018) w jednej wyjazdowej misji gospodarczej do Iranu oraz zorganizuje dwie przyjazdowe misje gospodarcze dla przysz\u0142ych kontrahent\u00f3w z Iranu i Kazachstanu. Ponadto zostanie wykupiona us\u0142uga doradcza dotycz\u0105ca umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy na rynkach perspektywicznych, w tym maj\u0105ca na celu wspieranie Firmy Mega Sp. z o.o. w podtrzymywaniu nawi\u0105zanych kontakt\u00f3w podczas misji i targ\u00f3w oraz zorganizowane szkolenie w zakresie regulacji i kultury biznesowej na wybranych rynkach perspektywicznych(Iran, Rosja, Kazachstan). Rezultatami projektu b\u0119dzie 5 podpisanych przez przedsi\u0119biorstwo Mega Sp. z o.o. zagranicznych kontrakt\u00f3w handlowych, spodziewane zwi\u0119kszenie w ci\u0105gu nast\u0119pnych czterech lat przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na eksport do poziomu 6595000PLN oraz przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy eksportowanych produkt\u00f3w b\u0119d\u0105cych przedmiotem projektu 3957200PLN w roku 2020.", "BENEFICJENT": "MEGA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy Mega Sp. z o.o. poprzez udzia\u0142u w dzia\u0142aniach w ramach Bran\u017cowych Programach Promocji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "758356.78", "WARTOSC": "892184.45", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 56(29K) os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych gminy powiatu lubelskiego ziemskiego, tj.:Be\u0142\u017cyce,Konopnica,Niedrzwica Du\u017ca,Strzy\u017cewice w wieku 30 lat i wi\u0119cej.W grupie tej co najmniej 80% stanowi\u0105 os.bezrobotne,w tym co najmniej 60% to os. d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz co najmniej 15% os. odchodz\u0105ce z rolnictwa. Ponadto grup\u0119 docelow\u0105 w 25%-ach stanowi\u0105 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost niezb\u0119dnych na rynku pracy kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego w\u015br\u00f3d nim 45os(23K,22M) z GD a przez to zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy do 30.06.2018 r. Zaproponowane dzia\u0142ania projektowe to zestaw kompleksowego podej\u015bcia do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa i stanowi po\u0142\u0105czenie kilku wzajemnie uzupe\u0142niaj\u0105cych si\u0119 faz, pozwalaj\u0105cych na identyfikacj\u0119 kwalifikacji zawodowych uczestnik\u00f3w(zgodnie z indywidualnymi predyspozycjami) i zdobywanie przez nich umiej\u0119tno\u015bci koniecznych do aktywnego poruszania si\u0119 po rynku pracy. Na program projektu b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0107: - diagnoza kompetencji zawodowych wraz z tworzeniem indywidualnego planu dzia\u0142ania (4h/uczestnika), - grupowe poradnictwo zawodowe (40h/uczestnika), - indywidualne po\u015brednictwo pracy (min 6h/uczestnika), - szkolenia certyfikowane dostosowane do potrzeb rynku pracy i pracodawc\u00f3w dla os\u00f3b, u kt. w wyniku indywidualnej diagnozy zidentyfikowano konieczno\u015b\u0107 nabycia, podwy\u017cszenia lub zmiany kwalifikacji zawodow. oraz - 4 miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe. Poprzez szkolenia i sta\u017ce zawodowe oraz dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce uczestnikom zostanie zapewnione wsparcie umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie niezb\u0119dnych na r. pracy kwalifikacji i po zako\u0144czeniu programu, podj\u0119cie zatrudnienia.Realizacja w/w dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do spe\u0142nienia celu g\u0142\u00f3wnego projektu wpisuj\u0105cego si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy Priorytetu inwestycyjnego", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Sukces szyty na miar\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-05", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "203168.89", "WARTOSC": "247618.28", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug zdrowotnych dla minimum 690 pacjent\u00f3w mieszka\u0144c\u00f3w powiatu lubelskiego poprzez wsparcie infrastruktury ochrony zdrowia w Dziale ambulatoryjnych \u015bwiadcze\u0144 specjalistycznych i diagnostyki Samodzielnego Publicznego zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej nr 1 w Be\u0142\u017cycach do grudnia 2018r. Kluczowe rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami rezultatu: 1) Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi-690, 2) Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych-1, 3) Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej-221 345,58 z\u0142. Gr. docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy powiatu lubelskiego, w tym gminy Be\u0142\u017cyce, Niedrzwice Du\u017ca, Wojciech\u00f3w i Borzech\u00f3w. Projekt obejmuje zadania o charakterze nieinfrastrukturalnym: 1) Zakup systemu do komputerowego diagnostyki chor\u00f3b oczu do Poradni Okulistycznej; 2) Zakup kabiny ciszy do bada\u0144 audiometrycznych do Poradni Otolaryngologicznej; 3) Zakup lampy zabiegowej do Poradni Chirurgii Og\u00f3lnej; 4) Zakup systemu holterowskiego i monitorowania ci\u015bnienia t\u0119tniczego wraz ze stacj\u0105 robocz\u0105 do Poradni Kardiologicznej; 5) Zakup sto\u0142u zabiegowego do Poradni Chirurgii Og\u00f3lnej; 6) Promocja projektu, a w ramach tych zada\u0144 planowany jest zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: kabiny ciszy, lampy zabiegowej, sto\u0142u zabiegowego, systemu do diagnostyki chor\u00f3b oczu, systemu holterowskiego. Projekt jest zgodny z za\u0142o\u017ceniami Krajowych ram strategicznych polityki w obszarze ochrony zdrowia na lata 2014-2020, Strategi\u0105 Rozwoju Kapita\u0142u Ludzkiego oraz Programem Strategicznym Ochrony Zdrowia Woj. Lubelskiego na lata 2014-2020 poprzez doposa\u017cenie poradni spec.niezb\u0119dnymi do \u015bwiadczenia us\u0142ug medycznych sprz\u0119tami, w odpowiedzi na rosn\u0105ce zapotrzebowanie pacjent\u00f3w na specjalistyczn\u0105 opiek\u0119 zdrowotn\u0105, zwi\u0105zane ze wzrostem zapadalno\u015bci na choroby zawodowe oraz trendy demograficzne i epidemiologiczne. Dzi\u0119ki takiemu zakresowi projektu poprawi si\u0119 jako\u015b\u0107 i dost\u0119pno\u015b\u0107 do program\u00f3w zdrowotnych oraz zmniejszy dysprop. w dost.do us\u0142. Med.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ NR 1 W BE\u0141\u017bYCACH", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu medycznego dla potrzeb Ambulatoryjnej Opieki Specjalistycznej Samodzielnego Publicznego Zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej Nr 1 w Be\u0142\u017cycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "641228.72", "WARTOSC": "760831.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 56 os. (29 K) zamieszkuj\u0105cych ter. gmin pow. lubelskiego ziem.: Be\u0142\u017cyce, Konopnica, Niedrzwica Du\u017ca, Strzy\u017cewice, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do tzw. gr. NEET tj. os. niepracuj\u0105ce, nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z zapisami SZOOP. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost niezb\u0119dnych na r. pracy kwalifik. i do\u015bwiadcz. zawodowego w\u015br\u00f3d minimum 45os(23K,22M) z GD do ko\u0144ca 31.01.2018r. Zaproponowane dzia\u0142ania proj. to zestaw kompleksowego podej\u015bcia do os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i stanowi po\u0142\u0105czenie kilku wzajemnie uzupe\u0142niaj\u0105cych si\u0119 faz, pozwalaj\u0105cych na identyfikacj\u0119 kwalifikacji zawodowych uczestnik\u00f3w projektu (zgodnie z indywid. predyspozycjami) i zdobywanie przez nich umiej\u0119tno\u015bci koniecznych do aktywnego poruszania si\u0119 na rynku p. Na program proj. b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0107: - diagnoza kompetencji zawodowych z tworzeniem IPD (4 h/UP) - po\u015brednictwo pracy dla os\u00f3b, kt\u00f3re w wyniku diagnozy, nie otrzymaj\u0105 rekomendacji do odbycia szkole\u0144 zaw. \u2013 min.6 h/UP - grupowe poradnictwo zawodowe (2 modu\u0142y szkoleniowe): a/ warsztat kompetencji interpersonalnych-16 h b/ warsz. autoprezentacji-8 h - kursy kwalifikacyjne wynikaj\u0105ce z indy wid. pred. UP i dostosowane do potrzeb pracod. zgodne z przeprow. rozpoznaniem - po\u015bred. p. dla os\u00f3b po szkol. zaw. \u2013 min. 6 h/UP) - sta\u017ce zawodowe (4 m-ce/UP) - po\u015bred. p. dla os\u00f3b, kt\u00f3re nie otrzyma\u0142y zatrudnienia po sta\u017cach \u2013 min. 4 h/UP - celem dok\u0142adnego przeanalizowania \u015bcie\u017cki wsparcia i wyznaczenia kierunk\u00f3w dalszego rozwoju Poprzez Sta\u017ce zawodowe oraz dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce UP zostanie zapewnione wsparcie umo\u017cliwiaj\u0105ce opuszczenie niekorzystnego otoczenia i po zako\u0144czeniu programu, podj\u0119cie zatrudnienia. Realizacja w/w dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do spe\u0142nienia celu g\u0142\u00f3wnego projektu wpisuj\u0105cego si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy POWER.", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Partnerstwo dla m\u0142odzie\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "130000.00", "WARTOSC": "248000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce", "OPIS": "Niniejszy projekt zak\u0142ada utworzenie instalacji do produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (OZE) - instalacji fotowoltaicznej o mocy 40 kWp na dachach 2 budynk\u00f3w w miejscowo\u015bci Wymys\u0142\u00f3wka, gmina Be\u0142\u017cyce, powiat lubelski. Instalacja b\u0119dzie wytwarza\u0142a energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej prowadzonej przez Wnioskodawc\u0119. Nadwy\u017cka energii, kt\u00f3ra nie zostanie zu\u017cyta do dzia\u0142alno\u015bci b\u0119dzie odprowadzana do Sieci Dystrybucyjnej (sprzedawana). Cele projektu to: 1. Zmniejszenie koszt\u00f3w operacyjnych firmy Wnioskodawcy 2. Produkcja energii z OZE. Projekt zak\u0142ada zakup kompletnego systemu fotowoltaicznego wraz z monta\u017cem a tak\u017ce przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w. Wybrane przez Wnioskodawc\u0119 do realizacji wska\u017aniki projektu to: Wska\u017aniki produktu: 1. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) 2. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 3. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1) Wska\u017aniki rezultatu: 1. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok] 2. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWhe/rok] 3. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWhe/rok] 4. Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy [EPC] | Instalacja b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142a z modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych (148 sztuk) oraz 2 sztuk inwertera o mocy 20kW, okablowania oraz uchwyt\u00f3w monta\u017cowych a jej monta\u017c odb\u0119dzie si\u0119 w okresie od kwietnia do maja 2018 roku.", "BENEFICJENT": "JERZY W\u00d3JTOWICZ PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO US\u0141UGOWE \"POLMAR\"", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna w POLMAR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "124025.35", "WARTOSC": "234694.14", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce", "OPIS": "W ramach projektu realizowane b\u0119dzie JEDNO ZADANIE polegaj\u0105ce na zakupie i monta\u017cu INSTALACJI FOTOWOLTAICZNEJ o nast\u0119puj\u0105cych parametrach: moc generatora PV: 39,76 kWp, powierzchnia generatora PV: 237,1 m2, liczba modu\u0142\u00f3w PV: 142 szt., liczba falownik\u00f3w: 2 szt. CELEM G\u0141\u00d3WNYM niniejszego projektu jest z jednej strony zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego firmy Wnioskodawcy poprzez dywersyfikacj\u0119 dostaw energii, z drugiej strony zwi\u0119kszenie pozycji konkurencyjnej poprzez bezpo\u015brednie zastosowanie w dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy nowoczesnych i zaawansowanych technologicznie rozwi\u0105za\u0144 proekologicznych opartych o energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce EFEKTY TECHNICZNO-EKONOMICZNE: 1. PRODUKTY PROJEKTU: a) Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: 1 szt. b) Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE: 1 szt. c) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,03976 MWe, d) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) - 0, 03976 MW 2. REZULTATY: a) Liczba nowoutworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy: 0,05 EPC b) Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 40,515 MWhe/rok c) Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 40,515 MWhe/rok d) Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34): 13,4623 Mg CO2 GRUPY DOCELOWE PROJEKTU: Wnioskodawca oraz jego bezpo\u015brednie otoczenie (pracownicy, wsp\u00f3\u0142pracownicy, kontrahenci, dostawcy, klienci, spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna itp.), do kt\u00f3rych skierowany jest przewidziany w projekcie PAKIET DZIA\u0141A\u0143 EDUKACJI PROEKOLOGICZNEJ. Projekt zak\u0142ada ZASTOSOWANIE INTELIGENTNYCH SYSTEM\u00d3W ZARZ\u0104DZANIA ENERGI\u0104 wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne. PROJEKT BEZPO\u015aREDNIO DOTYCZY WYKORZYSTANIA ENERGII S\u0141ONECZNEJ.", "BENEFICJENT": "TADEUSZ BEDNARCZYK PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO US\u0141UGOWE BEDMOT", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna w firmie Tadeusz Bednarczyk Przedsi\u0119biorstwo Handlowo Us\u0142ugowe BEDMOT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "849902.25", "WARTOSC": "999885.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych u\u017cyteczno\u015bci publicznej dla 480 os\u00f3b (312K, 168M) poprzez rozwini\u0119cie specjalistycznego poradnictwa rodzinnego na terenie gmin Be\u0142\u017cyce, Niedrzwica Du\u017ca, Strzy\u017cewice, Garb\u00f3w, Niemce, Wojciech\u00f3w, Konopnica oraz Jastk\u00f3w do ko\u0144ca VII 2018r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 160 rodzin, w tym 480 os\u00f3b (312K, 168M) z rodzin, w tym rodziny dysfunkcyjne z gmin: Be\u0142\u017cyce, Niedrzwica Du\u017ca, Strzy\u017cewice, Garb\u00f3w, Niemce, Wojciech\u00f3w, Konopnica oraz Jastk\u00f3w. Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j zintegrowanych us\u0142ug uzupe\u0142niaj\u0105cych i wspieraj\u0105cych rol\u0119 rodziny, r\u00f3wnie\u017c o charakterze profilaktycznym poprzez: 1. Specjalistyczne poradnictwo rodzinne dla rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czowychowawczych i/lub rodzin zast\u0119pczych 2. Dzia\u0142ania profilaktyczne wspieraj\u0105cych rodzin\u0119 w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo\u00ad-wychowawczych 3. Prac\u0119 socjaln\u0105. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie wzrost liczby miejsc \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne na rzecz os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz wzrost liczby os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie. \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Zintegrowany system wsparcia rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1436543.93", "WARTOSC": "1805490.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 252 nauczycieli (N) (249K,3M) kl 1-3 publicznych 67 SP z terenu 24 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich lubelskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu lubelskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4039127.74", "WARTOSC": "4751915.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d\u00a076 (z czego\u00a046 Kobiet) os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i pracuj\u0105cych, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na na obszarach obj. dzia\u0142. rewitalizacji woj.\u00a0lubelskiego.\u00a0Zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj.\u00a009.2019-04.2021 r. Cel g\u0142\u00f3wny wynika bezpo\u015brednio ze zdiagnozowanego w\u00a0RPO\u00a0WL 2014+\u00a0problemu,\u00a0kt\u00f3rym\u00a0jest\u00a0niski\u00a0wska\u017anik\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci w WL. W\u00a0proj.\u00a0zapewniono\u00a0kompleksowe\u00a0wsparcie\u00a0(typ 1 projektu)\u00a0obejmuj\u0105ce zadania (poprzedzone diagnoz\u0105 kompetencji\u00a0zawodencji\u00a0 w\u00a0zakresie\u00a0prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej na\u00a0etapie\u00a0rekrutacji\u00a0do\u00a0projektu):\u00a0\u00a0 1-2/\u00a0Warsztat\u00a0\"ABC\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci\"\u00a0oraz\u00a0doradztwo\u00a0w\u00a0pisaniu\u00a0biznesplanu\u00a0wraz\u00a0z\u00a0harmonogramem\u00a0rzeczowo-finansowym\u00a0(indywidualne);\u00a0 3/\u00a0Wsparcie\u00a0finansowe\u00a0na\u00a0rozw\u00f3j\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci; 4/\u00a0Wsparcie\u00a0pomostowe\u00a0doradcze\u00a0i\u00a0finansowe. Efekty\u00a0wsparcia\u00a0(przygotowanie\u00a0Uczestnik\u00f3w\u00a0do\u00a0podj\u0119cia\u00a0i\u00a0samodzielnego\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.): -opracowanie\u00a0diagnozy\u00a0\u00a0kompetencji\u00a0zawod.\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.\u00a0dla\u00a076 UP; -nabycie\u00a0wiedzy\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0zak\u0142adania\u00a0i\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0min.\u00a076 UP; -nabycie\u00a0umiej.\u00a0sporz\u0105dzania\u00a0profesjon.\u00a0biznesplanu\u00a0wraz\u00a0z\u00a0harmonogramem\u00a0rzeczowo-finan.\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0min.\u00a076 UP; -uzyskanie\u00a0\u015brodk\u00f3w finan.\u00a0na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i rozpocz\u0119cie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp.\u00a0przez co najmniej 90% UP (69 os.), u kt\u00f3rych zidentyfikowano predyspozycje\u00a0 do\u00a0samodzielnego\u00a0za\u0142o\u017cenia\u00a0i\u00a0prowadzenia\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej\u00a0oraz\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0zako\u0144czyli udzia\u0142\u00a0w\u00a0etapie\u00a0doradczo-szkoleniowym; -\u00a0uzyskanie\u00a0wsparcia\u00a0pomostowego\u00a0(doradczego\u00a0i\u00a0finansowego)\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a069 UP,\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0rozpocz\u0119li\u00a0prowadzenie\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp. W ramach projektu, w co najmniej 20% przedsi\u0119biorstw powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostan\u0105\u00a0utworzone\u00a0dodatkowe\u00a0miejsca\u00a0pracy\u00a0w\u00a0okresie\u00a012\u00a0m-cy\u00a0od\u00a0dnia\u00a0ich\u00a0utworzenia\u00a0(min. 83). War", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Lubelskie Centrum Wspierania Przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-15", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3812223.34", "WARTOSC": "4867950.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie celu jakim jest poprawa efektywno\u015bci zarz\u0105dzania w jednostkach PSP wojew\u00f3dztwa lubelskiego, zapewnienie interoperacyjno\u015bci i integracji system\u00f3w informatycznych w jednostkach PSP oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci dla obywateli us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 poprzez utworzenie i udost\u0119pnienie nowych e-us\u0142ug. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cych: budow\u0119 platformy e-learningowej z systemem do wideokonferencji, zakup serwer\u00f3w, macierzy dyskowych oprogramowania i modernizacj\u0119 sieci VPN, \u0142\u0105cz\u0105cej jednostki organizacyjne PSP maj\u0105c na celu zapewnienie bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego dla sieci LAN i urz\u0105dze\u0144 w niej pracuj\u0105cych, wdro\u017cenie jednolitego systemu zarz\u0105dzania serwerami (Vmware) i komputerami za pomoc\u0105 us\u0142ug Active Directory. Dostosowanie do standard\u00f3w WCAG 2.0. REZULTATY: Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych - 26 470 szt. PRODUKTY: Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 - dwustronna interakcja -1, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja -1, Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni- zakupiona lub udost\u0119pniona -196,2 TB , Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w instytucjach publicznych - 3, Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami /doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych - 51 os., Liczba projekt\u00f3w,w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -1, Liczba podmiot\u00f3w , kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego-21 szt. Grup\u0119 docelowa projektu stanowi\u0105 cz\u0142onkowie OSP, pracownicy jednostek PSP woj.lub., instytucje publiczne, przedsi\u0119biorcy, obywatele.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "ZWI\u0118KSZENIE STOPNIA CYFRYZACJI PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ WOJ. LUBELSKIEGO POPRZEZ ROZBUDOW\u0118 INFRASTRUKTURY INFORMATYCZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1388347.50", "WARTOSC": "1633350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144", "OPIS": "Projekt jest zgodny z Gminnym/Lokalnym Progr.Rewitalizacji gminy:\u00a0 Be\u0142\u017cyce, Niedrzwica Du\u017ca, Jab\u0142onna, Jab\u0142o\u0144,Go\u015bcierad\u00f3w i Rejowiec Fabr., Lublin, Krasnystaw, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w. Odpowiada\u00a0 on na z\u0142o\u017cone problemy spo\u0142. wyst\u0119puj\u0105ce na w/w\u00a0 terenach (kryt.form.spec.1).Istot\u0105 projektu jest kompleksowe wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych obszary w/w gmin. Projekt wynika z aktualnych program\u00f3w rewitalizacji obowi\u0105zuj\u0105cych na obszarach wymienionych wpkt.1.8 (kryt.for.1) i przyczyni si\u0119 do wsparcia procesu rewitalizacji maj\u0105cego na celu przeciwdzia\u0142anie procesowi wykluczenia spo\u0142ecznego na obszarach degradowanych.\u00a0 Celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 50 os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia z terenu w/w gmin do IV 2020 r. Kluczowe rezultaty osi\u0105gni\u0119te w ramach projektu to : wyposa\u017cenie 50 uczestnik\u00f3w( co najmniej 25K)\u00a0 w kompetencje spo\u0142eczne, przygotowanie 50 os (25K) do \u017cycia zgodnego z systemem warto\u015bci, opracowanie dla 50 indyw.\u015bcie\u017cek reintegracji oraz IPD, przygotowanie 50 os (25 K) do wej\u015bcia na rynek pracy, wyposa\u017cenie 50 os(25 K) w kwalifikacje zawodowe . Zadania: 1.Diagnoza indywidualnych potrzeb, 2. Opracowanie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji i praca z doradc\u0105 wspieraj\u0105cym, 3. Terapia psychospo\u0142eczna, 4.Mentoring zawodowy, 5 Szkolenie zaw., 6. Sta\u017ce zaw. W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi aktywnej integracji w grupach: grupa us\u0142ug spo\u0142ecznych (doradztwo wspieraj\u0105ce), grupa us\u0142ug zawodowych (mentoring, sta\u017ce zawodowe, szkolenia),\u00a0 oraz grupa us\u0142ug o charakterze zdrowotnym (terapia psychospo\u0142eczna)- kryt.4 . Wnioskodawca dokona weryfikacji oraz przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i zatrudnieniowej uzyskanej przez uczestnik\u00f3w projektu zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(kryt. nr 2).\u00a0mutex/ocfipreoqyfb/mutex", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "Z nami \u0142atwiej w \u017cyciu i na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1357798.50", "WARTOSC": "1597410.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny", "OPIS": "Projekt jest zgodny z Gminnymi/Lokalnym Progr.Rewitalizacji gmin: Miasto Lublin, Miasto Krasnystaw, Miasto Che\u0142m, Jab\u0142onna, Rejowiec Fabryczny, Go\u015bcierad\u00f3w, Wisznice, Jab\u0142o\u0144, Be\u0142\u017cyce, G\u0142usk, Adam\u00f3w, Kazimierz Dolny, W\u00f3lka, Dzierzkowice. Odpowiada on na z\u0142o\u017cone problemy spo\u0142. wyst\u0119puj\u0105ce na w/w terenach. Istot\u0105\u00a0 jest kompleksowe wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych obszary w/w gmin i wynika z aktualnych program\u00f3w rewitalizacji obowi\u0105zuj\u0105cych na tych terenach (kryt nr 1) i przyczyni si\u0119 do wsparcia procesu rewitalizacji maj\u0105cego na celu przeciwdzia\u0142anie procesowi wykluczenia spo\u0142ecznego na obszarach degradowanych. Celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 50 os. biernych zawodowo z terenu w/w gmin do VIII 2021 r. Kluczowe rezultaty to : wyposa\u017cenie 50 uczestnik\u00f3w( co najmniej 25K) w kompetencje spo\u0142eczne, przygotowanie 50 os (25K) do \u017cycia zgodnego z systemem warto\u015bci, opracowanie dla 50 indyw.\u015bcie\u017cek reintegracji oraz IPD, przygotowanie 50 os (25 K) do wej\u015bcia na rynek pracy, wyposa\u017cenie 50 os(25 K) w kwalifikacje zawodowe . Zadania: 1.Diagnoza indywidualnych potrzeb, 2. Opracowanie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji i praca z coachem, 3. Terapia psychospo\u0142eczna, 4.Mentoring zawodowy, 5 Szkolenie zaw., 6. Sta\u017ce zaw. W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi aktywnej integracji w grupach: grupa us\u0142ug spo\u0142ecznych (coaching), grupa us\u0142ug zawodowych (mentoring, sta\u017ce zawodowe), grupa us\u0142ug zawodowych (szkolenia), oraz grupa us\u0142ug o charakterze zdrowotnym (terapia psychospo\u0142eczna)- kryt.6 . Wnioskodawca dokona weryfikacji oraz przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i zatrudnieniowej uzyskanej przez uczestnik\u00f3w projektu zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(kryt. nr 4) w terminie 3 mcy od zako\u0144czenia udzia\u0142u we wsparciu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "R\u00f3wnamy szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1406475.96", "WARTOSC": "1654677.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem pr. jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz wzrost integracji spo\u0142eczno-zawod90(45K, 45M)os.zamieszkuj\u0105cycych obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi w WL:miasto Lublin,gm.Be\u0142\u017cyce,gm.Bychawa,gm.G\u0142usk, gm.Jab\u0142onna,gm.Jastk\u00f3w,gm.Konopnica,gm.NiedrzwicaDu\u017ca, gm.Strzy\u017cewice,gm.W\u00f3lka,gm.\u0141\u0119czna,gm.Milej\u00f3w,gm.\u015awidnik,gm.Piaski,gm.Me\u0142giew,gm.Niemce poprzez udzia\u0142 w programie obejmuj\u0105cym kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji i integracji spo\u0142.i zaw.realizowanym od 01.03.2020 do 31.12.2022oraz podj.zatrudnienia przez min.20UP Formy wsparcia dla wszystkich UP: \u2022 Diagnoza potrzeb z I\u015aR \u2022 Praca socjalna- kontrakt socjalny lub um. na wz\u00f3r kontraktu socjalnego \u2022 Indyw.doradz.psychologiczne \u2022 Indyw.porad.prawne \u2022 Indyw.doradz.zawod \u2022 Trening kompetencji psychospo\u0142ecznych w ramach PAL \u2022 Po\u015bred.pracy i wsparcie trenera pracy Formy wsparcia w zale\u017cn.od potrzeb i mo\u017cliwo\u015bciUP(zg.z diagnoz\u0105 i \u015bcie\u017ck\u0105 reintegr. oraz kont.socjalnym): \u2022 Szkolenia \u2022 Sta\u017ce Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.w wieku 18-65 lat wykluczone spo\u0142.(w tym dotk.ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:bierne zawodowo,bezrobotne \u2013 zagro\u017cone wykluczeniem ze wzgl\u0119du na przes\u0142anki inne ni\u017c tylko bezrobocie, wobec kt.zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce i istnieje konieczno\u015b\u0107 zastosowania w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (28UP),preferuje si\u0119 obj\u0119cie wsparciem:os.o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr; os.z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017con\u0105 oraz os.z zaburzeniami psychicznymi,w tym os.z niepe\u0142no.intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi, os.lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.do\u015bwiadzaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego. cd.uzasad.wydatk\u00f3w 2", "BENEFICJENT": "FUNDACJA HEROS", "TYTUL": "Aktywni na rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "BELHOM ADRIAN KU\u015a", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ALLCAROS WOJCIECH OLSZAK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "EKSPERT FINANSOWY \u0141UKASZ SZEWCZYK. EDUKACJA I FINANSE.", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "871542.69", "WARTOSC": "1025344.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn", "OPIS": "Cel proj.-zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. oraz szans na podj\u0119cie zatrudnienia u 78os. niezatrud. wyklucz lub zagro\u017c. ub\u00f3stwem/wyklucz spo\u0142.[ZU/WS], w tym ON w wieku 18 lat i wi\u0119cej (47K,31M) zamieszk. obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin.-pkt.1.8 do 09.2019r. przez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142.-zawod. obejmuj\u0105cy: diagnoz\u0119 indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trening umiej\u0119tn. i komp. spo\u0142.,wsparcie specjalist., po\u015bred. pracy, szkol, sta\u017ce. GD-78 os\u00f3b niezatrud. w wieku 18 lat i wi\u0119cej wyklucz. lub ZU/WS (47K/31M) zamieskz. jeden z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin. pkt.1.8 (zgodnie z kodeksem cyw.) w tym:100% os.wpisuj\u0105cych si\u0119 w minimum jedn\u0105 z kategorii (ON, os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142., os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,bezrob. wy\u0142\u0105cznie zakwalifik. do III profilu pom.,os.korz. z PO P\u017b) Zad. -diagnoza indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trenieng komp. i umiej\u0119tn. spo\u0142.,wsparcie specjalist.,po\u015bred. pracy, szkol. G\u0142\u00f3wne rez. 1. Liczba os.zagro\u017c. U/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-68os. 2. Liczba os.zagro\u017c.U/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.- 36os. 3. Liczba os. zagro\u017c. U/WS prac.po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z prac. na w\u0142asny rach.)-20os. Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.-zatrud. w odniesieniu do os.zagro\u017c.U/WS min.poz.efektyw.spo\u0142. na poz. 34%, a min.poziom.egektywn/zatrud.-22% w odniesieniu do os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr, os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105,os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min, poziom efektyw. Spo\u0142. na poz. 34%, a min. poziom efektyw.zatrud.\u201312%.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 -FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Rewitalizacja !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "800327.61", "WARTOSC": "941561.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel projektu Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75UP (45K)wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych os\u00f3b z w tym 30UP niepe\u0142nosprawno\u015bciami(w tym z zaburzeniami psychicznymi) z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi woj.lubelskiego poprzez kompleksowy projekt od 1.05.2018-30.05.2019 Grupa docelowa UP b\u0119dzie 75os(45K-60%)wykluczonych (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu woj. Lubelskiego \u2013z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji\u00a0 w wieku 18-67, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, osoby bezrobotne z II profilu,os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( w tym z zaburzeniami psychicznymi),osoby bezdomne o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wyt. W zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 \u00a0 G\u0142\u00f3wne rezultaty - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-32 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -34 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek-19 P zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie min.22%; - w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na poziomie min. 12% Dzia\u0142ania: 1.Diagnoza potrzeb UP\u00a0 4hx75UP 2.poradnictwo specjalistyczne i trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,75UP 3.ZAJ\u0118CIA Z TRENEREM AKTYWNOSCI 75UP 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 75UPx \u015br 6h/UP 5.SZKOLENIA,60", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni od zaraz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1525614.86}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1329046.7300000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1167032.7300000002}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 907918.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 905178.37}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 609877.55}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 453232.80999999994}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 359029.13999999996}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 352511.11}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 309807.22}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 197513.25000000003}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 153938.65}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 138195.12}, {"name": "Gimnazja", "value": 112465.34999999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 105205.56999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 99340.26000000001}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 94216.77}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 90475.59}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 74455.11}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 69353.77}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 59746.47}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 54567.06}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 51709.77}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 47748.22}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 46263.58}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 43172.96000000001}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 37752.69}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 36453.55}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 35010.89}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 32208.57}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 28083.72}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 27607.31}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 24733.67}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 24717.13}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 24339.25}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 18116.9}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 15375.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7868.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7866.27}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5707.57}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 4607.02}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4259.58}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3826.01}, {"name": "Cmentarze", "value": 3221.4}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 2485.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1171.79}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1000.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 831.75}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 200.89}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 104.63}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 wyr\u00f3wnawcza subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 41.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 17.13}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9484464.88}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2846703.0799999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 1375859.29}, {"name": "Gimnazja", "value": 963678.9199999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 951007.81}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 839128.58}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 820146.06}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 553178.42}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 488531.11}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 292274.27}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 289246.99000000005}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 182024.08000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 159026.43}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 116722.07}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 92802.53}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 87141.19}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 47613.92999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 43575.8}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 41555.44}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 15134.849999999999}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14960.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 13980.73}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 10749.88}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 6515.42}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6135.11}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3250.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2770.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1500.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 800.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 299.11}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1159446.12}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 850000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 634401.22}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 600000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 348000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 208469.09999999998}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 140740.62}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 135531.4}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 130000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51469.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 24500.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 10883.88}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7822.49}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2593.95}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1015475.11}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 631947.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 346130.41}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 125189.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 87894.33}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 34143.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29705.38}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 23058.17}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 18000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 16600.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 111000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 60000.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 45000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 175804.28999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31881.629999999997}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41409.47}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10180.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 13910.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7617.999999999999}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 206666.25}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 92391.99}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8669.71}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11077313.46}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4336314.63}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 463800.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 451671.24}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 329046.16}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 207326.85}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 176380.76}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 147978.85}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 137832.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 124431.08}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 41507.5}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 36000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 35650.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 28917.56}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 8738.88}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6639.69}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6225.83}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 5638.61}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2751.17}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2101.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1400.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1069.77}, {"name": "Gimnazja", "value": 721.25}, {"name": "Przedszkola", "value": 392.32}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 601403.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2381807.77}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2197589.3400000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1367173.3000000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1083883.34}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 769104.99}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 467732.79999999993}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 465596.11999999994}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 360029.13999999996}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 197513.25000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 147675.44}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 122171.84}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 59851.1}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 47432.53999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 21686.010000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15935.16}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 41.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13749713.230000006}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3155295.27}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 863721.86}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 839128.58}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 499280.99000000005}, {"name": "Rodzina", "value": 432690.7300000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 87141.19}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 41555.44}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 34796.75}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 32009.84}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6626.68}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6515.42}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1500.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 800.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2286410.95}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 948000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 850000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 130000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 47469.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 24500.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 10883.88}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2593.95}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1140664.51}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 718854.12}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 346130.41}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 107894.33}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 16600.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 111000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 60000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 45000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 142205.43}, {"name": "Informatyka", "value": 33598.86}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 25831.67}, {"name": "Informatyka", "value": 6049.959999999999}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 21857.129999999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 19552.340000000004}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10180.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 13910.2}, {"name": "Informatyka", "value": 3971.0699999999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3646.9300000000003}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 206666.25}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 92391.99}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8669.71}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 15877428.09}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1059767.02}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 250668.54}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 182606.59}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 140583.17}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 71650.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 41507.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5638.61}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 601403.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18511051.769999996, "v": "18,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.56, "v_pc": "1389,51 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "29.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12206954.29, "v": "12,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.94}, {"name": "Przedszkola", "value": 2115858.3999999994, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.43}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1287734.7299999997, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.95}, {"name": "Gimnazja", "value": 1076865.52, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.81}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 745196.92, "v": "745,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.02}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 317924.07, "v": "317,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.71}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 309807.22, "v": "309,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.67}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 265272.17000000004, "v": "265,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.43}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 98298.07999999999, "v": "98,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 69353.77, "v": "69,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 15966.599999999999, "v": "15,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1820.0, "v": "1,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 16457794.260000005, "v": "16,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.84, "v_pc": "1235,38 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "5.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11205126.88, "v": "11,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.08}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4660797.469999999, "v": "4,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.31}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 565980.99, "v": "565,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.43}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 24717.13, "v": "24,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.15}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1171.79, "v": "1,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 189.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5098674.569999998, "v": "5,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.24, "v_pc": "382,73 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "34.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4366092.05, "v": "4,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.63}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 200140.98, "v": "200,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 191380.0, "v": "191,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.75}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 180987.78, "v": "180,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.54}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 160073.76, "v": "160,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.13}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4329516.879999999, "v": "4,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.85, "v_pc": "324,99 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "39.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1525614.86, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.23}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 850000.0, "v": "850,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.63}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 659536.25, "v": "659,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.23}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 644021.12, "v": "644,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 409858.02, "v": "409,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 353.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.46}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 74455.11, "v": "74,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.71}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 51709.77, "v": "51,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.19}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 46263.58, "v": "46,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 45000.0, "v": "45,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.03}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 23058.17, "v": "23,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3198608.59, "v": "3,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.8, "v_pc": "240,10 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "37.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 964980.87, "v": "964,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.16}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 907918.4, "v": "907,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.38}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 451671.24, "v": "451,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.12}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 329046.16, "v": "329,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 191236.36999999997, "v": "191,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.97}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 147995.98, "v": "148,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.62}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 124431.08, "v": "124,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.89}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 43575.8, "v": "43,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 176.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.36}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 37752.69, "v": "37,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.18}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1614287.6, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.92, "v_pc": "121,17 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1374504.25, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.14}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 125189.4, "v": "125,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.75}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 111000.0, "v": "111,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.87}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3593.95, "v": "3,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1336999.9899999998, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.42, "v_pc": "100,36 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "35.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1297999.9999999998, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.08}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 24500.0, "v": "24,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14499.99, "v": "14,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 530.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1010377.01, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.83, "v_pc": "75,84 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "69.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 620426.01, "v": "620,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.4}, {"name": "Biblioteki", "value": 348000.0, "v": "348,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.44}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 26576.0, "v": "26,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.63}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 15375.0, "v": "15,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.52}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 775731.6699999999, "v": "775,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4, "v_pc": "58,23 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "45.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 739278.12, "v": "739,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.3}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 36453.55, "v": "36,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.69}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 710599.1399999999, "v": "710,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.28, "v_pc": "53,34 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "66.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 551028.7499999999, "v": "551,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.54}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 137832.0, "v": "137,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.39}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 21738.390000000007, "v": "21,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.05}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 601403.0, "v": "601,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09, "v_pc": "45,14 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "16.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 601403.0, "v": "601,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 466396.11999999994, "v": "466,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84, "v_pc": "35,01 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "83.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 352511.11, "v": "352,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 85001.29000000001, "v": "85,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.22}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 28883.72, "v": "28,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 265.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.19}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 434056.27, "v": "434,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78, "v_pc": "32,58 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "74.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 414056.27, "v": "414,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.39}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.6}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 278987.98000000004, "v": "278,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5, "v_pc": "20,94 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "82.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 214728.4, "v": "214,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.96}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 60000.0, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 21.5}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4259.58, "v": "4,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.52}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 123671.84, "v": "123,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "9,28 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "80.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 95716.77, "v": "95,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 341.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.39}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 24733.67, "v": "24,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.99}, {"name": "Cmentarze", "value": 3221.4, "v": "3,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.6}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 119595.0, "v": "119,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "8,98 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "19.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 58828.0, "v": "58,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.18}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 57497.0, "v": "57,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.07}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2770.0, "v": "2,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.31}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}]}, {"name": "Informatyka", "value": 65477.020000000004, "v": "65,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 485.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "4,91 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "6.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65477.020000000004, "v": "65,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 485.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10515.42, "v": "10,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,79 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "98.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 6515.42, "v": "6,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 61.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.03}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 41.0, "v": "0,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 wyr\u00f3wnawcza subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 41.0, "v": "0,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}