{"gmina": "Wysokie", "typ_gminy": "gmina wiejska Wysokie", "kod_gus": "060611109152", "kod_gus_powiatu": "060611109000", "kod_gus_podregionu": "060611100000", "podregion_eurostat": "PL814", "ludnosc": 4588, "budzet": {"dochody": "20,49 mln z\u0142", "wydatki": "18,85 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 22.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 12.0, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 15431327.229999995, "dane1": 13232341.399999995, "dane2": 13232341.399999995, "dane3": 2198985.83}, {"label": "2017", "dane0": 17492014.25, "dane1": 17269526.43000001, "dane2": 17269526.43000001, "dane3": 222487.81999998912}, {"label": "2018", "dane0": 23290984.77, "dane1": 24235417.739999995, "dane2": 23290984.77, "dane4": 944432.9699999951}, {"label": "2019", "dane0": 20485071.66, "dane1": 18845208.889999997, "dane2": 18845208.889999997, "dane3": 1639862.7700000033}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3551776.8400000003, "dane1": 4529540.200000003}, {"label": "2017", "dane0": 3644271.06, "dane1": 5131186.739999998}, {"label": "2018", "dane0": 3537482.68, "dane1": 7371595.119999999}, {"label": "2019", "dane0": 3409808.83, "dane1": 6261521.780000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "371,43 tys z\u0142", "wydatki": "340,10 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.8, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 4.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.1989858300000003}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.1989858300000003}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.22248781999998912}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.22248781999998912}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.944432969999995}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.944432969999995}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.6398627700000032}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.6398627700000032}], "dochod_ue": "1,72 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "27,44 mln z\u0142", "gmina_pc": "5980.5 z\u0142", "powiat": "34,97 mln z\u0142", "powiat_pc": "7622.9 z\u0142", "wojewodztwo": "3,99 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "272,59 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "717,38 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,66 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3409808.83, "wydatki": 6261521.780000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "48471795.47", "WARTOSC": "63413817.59", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa odcinka drogi wojew\u00f3dzkiej nr 835 o d\u0142ugo\u015bci 17,162 km. Realizacja inwestycji przebiega w zmienionych granicach pasa drogowego na ca\u0142ej jego d\u0142ugo\u015bci. Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej rejonu oraz ca\u0142ego Lubelskiego Obszaru Metropolitalnego. Zwi\u0119kszy si\u0119 przepustowo\u015b\u0107 drogi, a sprawniejszy system transportowy, u\u0142atwi dost\u0119p do teren\u00f3w inwestycyjnych i atrakcji turystycznych. Projekt przyczyni si\u0119 do lepszego wykorzystania wewn\u0119trznego potencja\u0142u rozwojowego okr\u0119gu, usprawni po\u0142\u0105czenia komunikacyjne, co w konsekwencji wp\u0142ynie na przyspieszenie tempa rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego. Opr\u00f3cz powy\u017cszego, dobra jako\u015b\u0107 drogi, to tak\u017ce bodziec do zwi\u0119kszenia mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w. Realizowana inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a wi\u0119c korzystny wp\u0142yw na wszystkie grupy u\u017cytkownik\u00f3w korzystaj\u0105cych z drogi: uczestnik\u00f3w ruchu tranzytowego, lokalnych mieszka\u0144c\u00f3w, student\u00f3w, obecnych i potencjalnych inwestor\u00f3w oraz turyst\u00f3w. Planowane wska\u017aniki produktu: - Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych i zmodernizowanych dr\u00f3g (CI14) - 17,162 km - D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich - 17,162 km - Liczba wybudowanych/zmodernizowanych urz\u0105dze\u0144 ochrony \u015brodowiska - 24 szt. - Liczba wybudowanych/zmodernizowanych urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego - 153 szt. - D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanych dr\u00f3g dla rower\u00f3w - 9,90 km Zakres inwestycji obejmuje roboty w zakresie poszczeg\u00f3lnych bran\u017c: * w bran\u017cy drogowej i in\u017cynierii ruchu, * w bran\u017cy mostowej, * w bran\u017cy sanitarnej, * w bran\u017cy elektroenergetycznej, * w bran\u017cy teletechnicznej, * w bran\u017cy wyburzeniowej oraz * w bran\u017cy ziele\u0144.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBELSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 835 Lublin - Wysokie - Bi\u0142goraj - Sieniawa - Przeworsk - Ka\u0144czuga - Dyn\u00f3w - Grabownica Starze\u0144ska na odcinku od km 26+000 do km 43+162 ( Piotrk\u00f3w - Wysokie ) o d\u0142ugo\u015bci 17,162 km", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2836.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-30", "DATA_START": "2016-04-12", "DOFINANSOWANIE": "3472161.28", "WARTOSC": "4237150.47", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie", "OPIS": "Projekt tworzy nowe instalacje do produkcji energii ze s\u0142o\u0144ca i biomasy,realizacja na obszarze OSI:7.Nowoczesna wie\u015b.Typ proj:Budowa i przebudowa infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej do produkcji energii pochodz\u0105cej z OZE.Proj.odpowiada na zdiagnozowane potrzeby interesariuszy.G\u0142\u00f3wnym problemem do rozwi\u0105zania b\u0119dzie obni\u017cenie szkodliwej emisji CO2 na obszarze Gm.Wysokie przez popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej oraz zwi\u0119kszenie udzia\u0142u en.s\u0142onecznej i z biomasy w ko\u0144cowym zu\u017cyciu en.cieplnej przez monta\u017c 397instalacji solarnych p\u0142askich(2/300l -dla1-4os.-219szt o \u0142\u0105cznej mocy 0,7446MW,3/300l dla 5+os.-178szt o \u0142.mocy0,9078MW-monta\u017c na elewacji lub dachu)i 7piec\u00f3w na biomas\u0119 (pellet 20kW-6szt. o mocy 0,12MW;24kW-1szt o mocy 0,024MW).Moc instalacji wynosi:dla en.s\u0142onecznej 1,6524MW,dla en.biomasy 0,144MW Realizacja wy\u0142\u0105cznie w budynkach prywatnych.Za\u0142o\u017cenia proj:-zast\u0119powanie produkcji en.z surowc\u00f3w kopalnych prod.z OZE-wdra\u017canie inteligentnych system\u00f3w zarz\u0105dzania en.w oparciu o technologie TIK (pomiaru,obs\u0142ugi i monitoringu wykorz.en.w kontek\u015bcie ich skalowalno\u015bci,elastyczno\u015bci i niezale\u017cno\u015bci od dostawc\u00f3w)-uruchamia serwisy,za po\u015brednictwem kt\u00f3rych u\u017cytkownicy b\u0119d\u0105 mogli dokon.transakcji on-line (zawieranie um\u00f3w,odczyty licznik\u00f3w,pobieranie op\u0142at,stan rozlicze\u0144,uwagi i skargi,zapytania,dost\u0119pno\u015b\u0107 dotychczasowych i nowych us\u0142ug-wp\u0142ywa na realizacj\u0119 cel\u00f3w o char.strategicznym jako element szerzej zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 w kt\u00f3rych istotnym efektem jest kumulacja i koordynacja inwestycji,kt\u00f3rych \u0142\u0105czna real.przez efekt skali pozwala uzyska\u0107 lepsze rezultaty przez wpisywanie si\u0119 w PGN-zawiera rozwi\u0105zania gwar.trwa\u0142o\u015b\u0107 proj.w zakresie dostaw paliwa lub en.(instalacje kumuluj\u0105ce en.)-Efekt.kosztowa budowy 1jedn.wytw.en.cieplnej-8674,50z\u0142 -Efekt.koszt.1MW dodat. zdolno\u015bci wytw.en.-1950845,58z\u0142 Zakres proj.nie obejmuje wsparcia opisanego w art.1 ust.2-5 Rozp.Komisji(UE) NR651/2014z17VI2014.Na obszarze obj\u0119tym real.proj.nie istnieje konieczno\u015b\u0107 opracowania program\u00f3w dot.ochrony powietrza", "BENEFICJENT": "GMINA WYSOKIE", "TYTUL": "Instalacja system\u00f3w energii odnawialnej w Gminie Wysokie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 756.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-04-24", "DOFINANSOWANIE": "1704938.52", "WARTOSC": "2445756.36", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie", "OPIS": "Projekt dotyczy modernizacji systemu o\u015bwietlenia na terenie Gminy Wysokie obejmuj\u0105cej demonta\u017c 719 pkt \u015bwietlnych oraz monta\u017c 633 pkt \u015bwietlnych w systemie inteligentnego sterowania o\u015bwietleniem. Modernizacja obejmie wymian\u0119 i monta\u017c 481 szt. opraw na s\u0142upach PGE wraz z cz\u0119\u015bciow\u0105 wymian\u0105 przewodu zasilaj\u0105cego oraz ca\u0142ej linii kablowej (kabel ziemny) z lampami/latarniami, s\u0142upami, szafami o\u015bwietleniowymi i oprawami na wysi\u0119gniku - 38 szt. w Guz\u00f3wce (s\u0142upy b\u0119d\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 UG). Ponadto w ramach modernizacji przeprowadzona b\u0119dzie wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a w lampach na ledowe w ci\u0105gach dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich - dotyczy 101 lamp ZDW. Dodatkowo w odniesieniu do punkt\u00f3w \u015bwietlnych, b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 Gminy Wysokie (13 szt.) zamontowany zostanie ekonomiczny wariant o\u015bwietlenia LED- docelowo 13 szt. nowych opraw o\u015bwietleniowych i wymiana 2 szt. s\u0142up\u00f3w. Cel g\u0142.: Podniesienie jako\u015bci \u017cycia na terenie Gminy Wysokie poprzez wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 gospodarki niskoemisyjnej. Cele szczeg\u00f3\u0142.: z: 1. Poprawa jako\u015bci powietrza dzi\u0119ki redukcji emisji zanieczyszcze\u0144 szczeg\u00f3lnie szkodliwych dla jako\u015bci \u017cycia - o 76,02%, dla CO2 -redukcja wyniesie: z 595,856 Mg/rok do 142,877 Mg/rok, czyli o ok. 452,97 Mg/rok, 2. Zmniejszenie zu\u017cycia energii finalnej - o 76,02%; nast\u0105pi redukcja mocy zainst. \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a z 184,55 kW na 54,87 kW przy zmiennym profilu mocy, co skutkowa\u0107 b\u0119dzie zmniejsz. zu\u017cycia energii z 765,88 MWh do ok. 183,65 MWh (redukcja ok.582,236 MWh) 3. Zmn. obci\u0105\u017ce\u0144 sektora samorz\u0105dowego- wygenerowanie oszcz\u0119dno\u015bci u\u017cytkowania o\u015bwietlenia w skali roku: ok. 308,5 tys. z\u0142. Grupa docelowa: JST, mieszka\u0144cy gminy Wysokie, przyjezdni, podr\u00f3\u017cuj\u0105cy i u\u017cytkownicy dr\u00f3g publ.; KOSZTY: Koszty kwalifikowalne - 2 005 810,05 z\u0142 1) w obszarze rewitalizacji - 148 szt.- obj\u0119te wsparciem 85% z EFRR i 10% z bud\u017cetu pa\u0144stwa (Dragany, Wysokie), 2) Poza obszarem rewitalizacji - 485 szt. - 85% wsparcia z EFRR, 3) Zadania w miejscowo\u015bci Guz\u00f3wka - 85% wsparcia z EFRR. Koszty niekwalif - podatek VAT - 439 946,31 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA WYSOKIE", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia w Gminie Wysokie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 371.6}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2017-06-30", "DOFINANSOWANIE": "1461041.74", "WARTOSC": "2340901.17", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3w.: Zwi\u0119kszenie efekty.wykorzy. istniej\u0105cego potencja\u0142u dziedz. kultur. i natur. Gm. Wysokie w celu osi\u0105gni\u0119cia korzy\u015bci spo\u0142. i gosp. Cele szczeg\u00f3\u0142.: 1 Podniesienie jako\u015bci infrastr.kultury, 2. Zwi\u0119kszenie oferty kulturalno-turyst.gm., 3. Wzrost kapita\u0142u spo\u0142. gm. Zakres: *modernizacja i wyposa\u017cenie budynku GOK i GBP w Wysokiem (w tym m.in. monta\u017c instalacji fotowolt. typu on-grid z panelami monokryst.),* modernizacja sceny plenerowej, *prace konserwatorskie Mogi\u0142y \u017bo\u0142nierzy Rosyjskich w Gie\u0142czwi (Gm. Ewidencja Zabytk\u00f3w), * przeprowadzenie prac modernizacyjnych i prac konserwatorskich w budynku Ko\u015bcio\u0142a pw. \u015bw. Micha\u0142a Archanio\u0142a w Wysokiem (wpisany do woj. rejestru zabyt. pod nr A/706), * zakup wyposa\u017cenia do budynku ko\u015bcio\u0142a, *oznaczenie pomnik\u00f3w przyrody na cmentarzu w Wysokiem (2 lipy drobnolistne rosn\u0105ce na terenie zabytkowego cmentarza w Wysokiem -woj.ewid.zabytk\u00f3w nr A/542)* zagosp.zdegradowanych teren\u00f3w naturalnych Gminy Wysokie- tereny nad rzek\u0105 Wierzb\u00f3wk\u0105 (teren wzd\u0142u\u017c ul.Czystej) oraz nad zbiornikiem wodnym w m. Wysokie, *inspektora nadzoru,*nadz\u00f3r archeologiczny, dok.tech.,*dok. wykonawcza, *studium wykonalno\u015bci, *promocja projektu, zarz\u0105dzanie. Projekt realizowany w formule partnerskiej - Lider projektu: Gmina Wysokie, Partner projektu: Parafia pw. \u015bw. Micha\u0142a Archanio\u0142a w Wysokiem. Grupy docel. :mieszka\u0144cy Gm. Wysokie i pow. lubelskiego, tury\u015bci. Rezultaty: Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy - 1EPC, Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w obj\u0119tych wsparciem -10200 os./rok; Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem: 9200os/rok; Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin - 2940 odwiedzin/rok. Produkty: Liczba inst.kultury obj\u0119tych wsparciem:2szt, Liczba obiekt\u00f3w dost.do os\u00f3b z niepe\u0142nospr.- 7 szt., Liczba obiek.zasob\u00f3w kultury ob. wsparciem: 4szt., Liczba wsp.instytucji paramuzelanych - 3 szt. , Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj.wsparciem - 2szt. Liczba wspartych obiekt\u00f3w w miejscach dziedz.natur. -3szt.", "BENEFICJENT": "GMINA WYSOKIE", "TYTUL": "Efektywne wykorzystanie dziedzictwa kulturowego i naturalnego Gminy Wysokie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 318.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-08-17", "DOFINANSOWANIE": "1454384.22", "WARTOSC": "2816963.71", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna Budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 przy ul. Szkolnej 12 w Wysokiem. Wszystkie koszty kwalifikowalne wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z audytu energetycznego (wykonanie nowej instalacji c.o. z grzejnikami p\u0142ytowymi wyposa\u017conymi w zawory termostatyczne,monta\u017c uk\u0142ad\u00f3w pomiarowych na poszczeg\u00f3lnych obiegach grzewczych, wykonanie docieplenia \u015bcian, wykonanie docieplenia \u015bcian piwnic, wymiana \"starych\" okien na okna z PCV, wymiana \"starych\" drzwi (3 szt.) na drzwi aluminiowe, wdro\u017cenie systemu pomiaru, monitoringu i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii w budynku, wymiana opraw o\u015bwietleniowych na oprawy LED ). Roczne zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej modernizowanego budynku wynikaj\u0105ce z audytu energetycznego wynosi 50,6 %. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie system\u00f3w pomiaru, monitoringu i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii w budynku (zgodnie z za\u0142\u0105czon\u0105 specyfikacj\u0105). Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 uczniowie i nauczyciele Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Wysokiem zlokalizowanym przy ul. Szkolnej 12 w Wysokiem. Budynek stanowi w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy Wysokie z siedzib\u0105 przy ul. Nowej 1 w Wysokiem, a zarz\u0105dzany jest przez Dyrektora Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA WYSOKIE", "TYTUL": "Termomodernizacja Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Gminie Wysokie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 316.99}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-15", "DATA_START": "2019-01-04", "DOFINANSOWANIE": "1238086.70", "WARTOSC": "1995041.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie", "OPIS": "Cel P: Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska natur.na terenie Gm. Wysokie wp\u0142yw. na wzrost jako\u015bci \u017cycia mieszk. oraz zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci obszaru. C. szczeg\u00f3\u0142owe:: 1.Zintensyfikowanie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119ksz. efektywno\u015b\u0107 energ. sektora publ., 2. \u0141agodzenie zmian klimatu poprzez ogran. emisji zanieczy.do atmosfery, 3. Zwi\u0119kszenie wykorzy. energii poch. z OZE. Grupa docel.: u\u017cytkownicy bud. u\u017cyt.publ. mieszka\u0144cy i podm. funkcjon. na terenie Gm. Wysokie. P.obejmuje termomod.budynk\u00f3w u\u017cyt.publ.-remizo-\u015bwietlic w m. Biskupie, Draganach, Sp\u0142awach, Antoni\u00f3wce oraz Przedszkola w Wysokiem. Rezultaty: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz. e. cieplnej -1929,04GJ/rok; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz. e.elektrycznej-13,37MWh/rok, Zmn. rocznego zu\u017cycia energii pierw. w budynkach publ.-821794,55 kWh/rok; Szac. roczny spadek emisji gaz\u00f3w ciepl.-180,3tCO2/rok; Produk. energii elektr. z nowo wybud. instalacji wykorzy. OZE -10,56 MWht/rok; Produkcja energii cieplnej z nowo wybud.instalacji wykorz. OZE -213,61 MWht/rok, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw. energii z OZE-0,0862MW, Dodat.zdolno\u015b\u0107 wytw. energii elektr (CI30)-0,011MWe., Dodat. zdolno\u015b\u0107 wytwa. energii cieplnej..(CI30)-0,0752MWt. Produkty: Licz. wybud. jednostek wytwarzania energii elektr. z OZE-5szt., Licz. wybud. jednostek wytwarzania e. cieplnej z OZE-4szt L. zmodernizowanych energet.budynk\u00f3w- 5 szt., L. dostos.dla potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nospr.-5 szt. Kwalifikowalny zakres prac- roboty termomodern. budynk\u00f3w: *ocieplenie \u015bcian zewn., *ocieplenie strop\u00f3w, *ociepl. \u015bcian piwnic,*modernizacja systemu c.o.;*wymiana stolarki okienno-drzwiowej, ,*wymiana o\u015bwiet. na LED, *monta\u017c instalacji fotowolt. o mocach od 1kW do 5kW oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 (pellet) od 8kW do 25 kW. Zakres niekwalifikowalny - prace termomodern.w cz.mieszkalnych, dost. budynk\u00f3w do potrzeb os. z niepe\u0142nospr. Proj. zg. z POP dla strefy lub. Zg. z audytem energ. efektywno\u015b\u0107 budynk\u00f3w wzro\u015bnie o: *budynek w m. Biskupie: 62,64% *Dragany:65,26%; *Sp\u0142awy:62,55%; *Antoni\u00f3wka:75,61%; Wysokiem:50,49%; \u015bredni wzrost dla proj. 64,68%.", "BENEFICJENT": "GMINA WYSOKIE", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie gminy Wysokie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 269.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-08-14", "DOFINANSOWANIE": "1122582.86", "WARTOSC": "1624443.45", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie", "OPIS": "Celem nadrz\u0119dnym projektu jest poprawa funkcjonalno\u015bci przestrzeni publicznej i ograniczenie zjawiska wykluczenia spo\u0142ecznego dzi\u0119ki rewitalizacji obszaru problemowego Gminy Wysokie. Przedmiotem inwestycji jest rozbudowa budynku szko\u0142y znajduj\u0105cego si\u0119 na dz. nr 486 przy ul. Szkolnej 9 w Wysokiem, o obiekt gastronomiczny przeznaczony na potrzeby sto\u0142\u00f3wki szkolnej. Inwestycja obejmuje budow\u0119 obiektu gastronomicznego wraz z \u0142\u0105cznikiem pomi\u0119dzy projektowanym obiektem a istniej\u0105cym budynkiem szko\u0142y oraz dostosowanie zagospodarowania terenu wewn\u0119trznego dziedzi\u0144ca do dodanej funkcji. Kluczowe rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami rezultatu to: Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Wysokie, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji, a w szczeg\u00f3lno\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych jakie wynik\u0142y z analizy problem\u00f3w i potrzeb beneficjent\u00f3w. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji negatywnych zjawisk spo\u0142ecznych. Ponadto jego celem jest wsparcie rodzin najubo\u017cszych- rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w spo\u0142ecznych na wskazanych rewitalizowanym obszarze. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c pomoc \u017cywno\u015bciow\u0105 dla podopiecznych o\u015brodka pomocy spo\u0142ecznej dzi\u0119ki wsparciu funduszy zewn\u0119trznych, stowarzysze\u0144.", "BENEFICJENT": "GMINA WYSOKIE", "TYTUL": "Rozbudowa (dobudowanie) i przystosowanie sto\u0142\u00f3wkiw ZS im. Stanis\u0142awa Staszica w Wysokiem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 244.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "105752227.25", "WARTOSC": "154551449.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion lubelski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.11a w powiecie lubelskim, w m. Lublin (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2 162,50 km. W wyniku realizacji projektu 35 307 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 35 307 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie lubelskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.11a\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 214.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-15", "DATA_START": "2019-09-06", "DOFINANSOWANIE": "820838.69", "WARTOSC": "1400487.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie", "OPIS": "Cel g\u0142.:Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska natural. na terenie Gminy Wysokie wp\u0142ywaj\u0105ca na wzrost jako\u015bci \u017cycia spo\u0142. lokalnej oraz zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci obszaru. Cele szczeg\u00f3\u0142.: 1. Redu. emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza dzi\u0119ki monta\u017c.instalacji OZE w gospod. dom., 2. Podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszk. gm. w efekcie stosowania alternatywnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, 3. Zmniejsz. obci\u0105\u017ce\u0144 bud\u017cet\u00f3w gospod. dom.Realiz. na obszarze OSI: Nowoczesna wie\u015b. Grupy docelowa: mieszka\u0144cy Gminy Wysokie -realizacja wy\u0142\u0105cznie w budynkach prywatnych. Zakres proj. obej. monta\u017c \u0142\u0105cznie 102 szt.OZE, \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a: zestawy solarne- 20 szt. (18 szt- 2 panele- 3,4kW; 2 szt.-3panele-5,1kW ), kot\u0142y OZE- 9szt. (4 szt.-pellet 20kW; 2 szt.-pellet 25kW; 3 szt.- zgaz. drewno 25kW) oraz instalacji fotowolt. (73 szt. -3,1 kW) \u0141\u0105czna moc zainst. OZE- 0,51 MW. Rezultaty: Szacow. roczny spadek emisji gaz\u00f3w ciepl. 157,76 tCO2/rok; Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 173,74 MWht/rok; Produkcja energii elektr. z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 227,03 MWht/rok Dodatk. zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej z OZE-0,28 MW. Dodatk. zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektr. z OZE-0,23 MW. Instalacje zostan\u0105 wyposa\u017c. w technologie TIK -zarz\u0105dzanie energi\u0105 (pomiar, obs\u0142uga i monitoring wykorzyst. energii). Utworzona zostanie strona internet- umo\u017cliwi dokonyw. transakcji on-line (skargi i wnioski, usterki) oraz promocj\u0119 OZE. Obszary/obiekty uj\u0119te w proj. nie s\u0105 obj\u0119te \u017cadn\u0105 form\u0105 ochrony konserwatorskiej; pozytywny wp\u0142yw na obszar Natura2000 - \"Guz\u00f3wka\". Proj. zgodny z POP dla strefy lub. B\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0142 ub\u00f3stwu energetycznemu -zlikwidowanie bariery w dost\u0119pie do OZE;-podniesienie jako\u015bci i komfortu \u017cycia mieszk.,-generowanie oszcz\u0119d. w bud\u017cet. dom.Zad.kwalfikowalne-Monta\u017ce zest. fotowolt., solarnych i kot\u0142\u00f3w OZE, Nadz\u00f3r, SW, Dok.proj.,Promocja proj., Zarz\u0105dzanie. Zad.niekwalfik.- Monta\u017c inst.solarnych- druga w\u0119\u017cownica; ogrodzenie do 2 zest. fotowolt., VAT.", "BENEFICJENT": "GMINA WYSOKIE", "TYTUL": "Instalacja system\u00f3w energii odnawialnej w Gminie Wysokie - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 178.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-06-21", "DOFINANSOWANIE": "566338.82", "WARTOSC": "831143.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie", "OPIS": "Celem nadrz\u0119dnym projektu jest poprawa funkcjonalno\u015bci przestrzeni publicznej i ograniczenie zjawiska wykluczenia spo\u0142ecznego dzi\u0119ki rewitalizacji obszaru problemowego Gminy Wysokie. Zakres projektu obejmuje remont budynku po by\u0142ym posterunku policji wraz z zagospodarowaniem terenu wok\u00f3\u0142 jego otoczenia. Inwestycja b\u0119dzie obejmowa\u0142a przede wszystkim przebudow\u0119 wewn\u0119trznego uk\u0142adu funkcjonalnego obiektu, dostosowanie obiektu do wymaga\u0144 p.po\u017c, oraz do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (zmiana lokalizacji niekt\u00f3rych \u015bcianek dzia\u0142owych, wymiana i zmiana lokalizacji okien, wymiana drzwi zewn\u0119trznych, wymiana pod\u0142\u00f3g drewnianych na p\u0142ytki ceramiczne, wykonanie nowych pomieszcze\u0144 sanitarnych. Wykonane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c konieczne prace w zakresie bran\u017cy sanitarnej:(instalacja kanalizacji, c.w.u., centralnego ogrzewania, klimatyzacji, wentylacji) i elektrycznej (instalacja elektryczna i odgromowa, o\u015bwietlenie). W ramach rekultywacji obszaru przewiduje si\u0119 zagospodarowanie oraz uporz\u0105dkowanie terenu wok\u00f3\u0142 budynku (m.in uzupe\u0142nienie uk\u0142adu komunikacyjnego wok\u00f3\u0142 budynku, budowa wiaty grillowej, budowa ogrodzenia, rozbi\u00f3rka drewnianych kom\u00f3rek). Kluczowe rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami rezultatu to: Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Wysokie, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji, a w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b starszych. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych jakie wynik\u0142y z analizy problem\u00f3w i potrzeb beneficjent\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c z audytu energetycznego. W wyniku projektu efektywno\u015b\u0107 energetyczna obiektu ulegnie zwi\u0119kszeniu o wi\u0119cej ni\u017c10% - zgodnie z audytem energetycznym o 54,9%.", "BENEFICJENT": "GMINA WYSOKIE", "TYTUL": "Modernizacja budynku po by\u0142ym posterunku policji w Wysokiem wraz z zagospodarowaniem terenu wok\u00f3\u0142 jego otoczenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "530649.23", "WARTOSC": "624293.22", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to:Zwi\u0119kszona dost\u0119pno\u015b\u0107 eduk.przedszk.dla 40 dzieci (20Ki20M) w wieku 3 - 4l.oraz zwi\u0119kszona dost\u0119pno\u015b\u0107 do wysokiej jako\u015bci eduk.przedszk.dla 38 dzieci (19Ki19M) w wieku przedszk,z terenu gminy Wysokie(powiat lubelski WL) do ko\u0144ca VI 2018 r. Cel g\u0142\u00f3wny proj. zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego na terenie gminy Wysokie, odpowiadajace aktualnemu i prognozowanemu zapotrzebowaniu na us\u0142ugi edukacji przedszkolnej w tym regionie, jak i rozszerzenie oferty o zaj\u0119cia realizowane w celu wyr\u00f3wnania stwierdzonych deficyt\u00f3w/wad rozwojowych oraz dodatkowe zaj\u0119cia, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142eczno-emocjonalnych przedszkolak\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105: 1)58 dzieci (29Ki29M)w wieku przedszkolnym okre\u015blonym w ustawie o systemie o\u015bwiaty w tym40 dzieci (20Ki20M)w wieku 3-4 lata,dla kt\u00f3rych zostan\u0105 utworzone nowe miejsca przedszkolne, pozosta\u0142\u0105 za\u015b cz\u0119\u015b\u0107 grypu docelowej -18 os-stanowi\u0105 osoby w wieku przedszkolnym, kt\u00f3re korzystaj\u0105 z us\u0142ug edukacji przedszkolnej w ramach zapewnionych przez Gmin\u0119 miejsc wychowania przedszkolnego,zamieszka\u0142e w rozumieniu KC na terenie gm.Wysokie(gm.Zamo\u015b\u0107,pow.zamojski, woj.lubelskie). G\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cone w projekcie produkty to: - 38 dzieci (19 K i 19 M) obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej; - 40 miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie.", "BENEFICJENT": "GMINA WYSOKIE", "TYTUL": "Wysokie przedszkole", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 115.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "502554.00", "WARTOSC": "591240.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 20 os\u00f3b (w tym 12K i 8M) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym po 60 roku \u017cycia, z terenu gminy Wysokie, do dnia 31 marca 2021 r. Okres realizacji projektu:\u00a01 pa\u017adziernik 2018 r. - 31 marzec 2021 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu:\u00a0 - 20 wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu; - 20 os\u00f3b, w tym 12 K i 8 M, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczenie spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi: 20 os\u00f3b,w tym 12K i 8M, wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku po 60 roku \u017cycia (uko\u0144czone 60 lat i wi\u0119cej), z terenu Gminy Wysokie (woj. lubelskie),mieszcz\u0105ce si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanym w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020. Zadania przewidziane w projekcie: Zadanie nr 1 -Zaj\u0119cia cykliczne w klubie seniora i zagospodarowanie czasu wolnego (zaj\u0119cia prozdrowotne oraz zwi\u0119kszaj\u0105ce aktywno\u015b\u0107 fizyczn\u0105, poradnictwo prawne i wsparcie psychologiczne,zaj\u0119cia edukacyjne i rozwijaj\u0105ce zainteresowania i umiej\u0119tno\u015bci, sp\u0119dzanie czasu wolnego w klubie seniora i korzystanie z zasob\u00f3w klubu). Zadanie nr 2 - Zaj\u0119cia kulturalno - spo\u0142eczne w klubie seniora (spotkania integracyjne z cz\u0142onkami rodzin,spotknia okoliczno\u015bciowe,wieczorki taneczne,seanse filmowe,spotkania po\u0142\u0105czone z grami towarzyskimi,wyjazdy do kina/teatru,wyjazd do Na\u0142\u0119czowa i Kazimierza Dolnego). \u00a0", "BENEFICJENT": "GMINA WYSOKIE", "TYTUL": "Aktywni 60 + w Gminie Wysokie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "99753.40", "WARTOSC": "130803.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w podmiocie leczniczym wnioskodawcy wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 w ramach podstawowej opieki zdrowotnej udzielaj\u0105cym \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych(umowa z NFZ)poprzez popraw\u0119 jako\u015bci infrastruktury ochrony zdrowia do 31.12.2018 r.Grupa docelowa to:-Aktualni i potencjalni u\u017cytkownicy infrastruktury medycznej - pacjenci, kadra medyczna, inni pracownicy wnioskodawcy, dostawcy - Uczestnicy procesu inwestycyjnego -dostawcy, wykonawcy, kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca wnioskodawcy-Korzystaj\u0105cy z rezultat\u00f3w projektu inni mieszka\u0144cy, podmioty gospodarcze i instytucje obszaru oddzia\u0142ywania wnioskodawcy.Zadania w projekcie (typ projektu-wg Reg,zgodny z zasadami Policy Paper)obejm\u0105 elementy konieczne z punktu widzenia udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych tj:-Opracowanie studium wykonalno\u015bci-Zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia medycznego zwi\u0119kszaj\u0105cy dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug publicznych-Zakup zaplecza informatycznego /IT -Zarz\u0105dzanie projektem,-Promocja. Kluczowe rezultaty projektu:-Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi-3501 os\u00f3b -Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych-1 szt-Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej-74 593,96 z\u0142,wnioskodawca potwierdza, \u017ce w ramach koszt\u00f3w kwalifikowanych projektu uwzgl\u0119dniono wydatki bezpo\u015brednio wpisuj\u0105ce si\u0119 w zapisy Szczeg.Opis. Osi Prior.RPO WL na lata 2014-2020w szczeg\u00f3lno\u015bci: -projekt przewiduje zakup niezb\u0119dnych z punktu widzenia udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych wyposa\u017cenia w sprz\u0119t medyczny oraz jako element projektu rozwi\u0105za\u0144 w zakresie IT(oprogramowanie, sprz\u0119t), -projekt nie obejmuje dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu dostosowanie istniej\u0105cej infrastruktury do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w, -planowane do zakupu rozwi\u0105zania IT(oprogramowanie,sprz\u0119t)nie s\u0105 i nie b\u0119d\u0105 zwi\u0105zane z realizacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 wskazanych w Narz\u0119dziu 26 Policy Paper tj.upowszechnienie wymiany elektronicznej dok.medycznej oraz Narz\u0119dziu 27 Policy Paper tj. upowszech. telemedycyny", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"PROMED\" A. SZENDA\u0141A, T. ZIELI\u0143SKI - LEKARZE SP\u00d3\u0141KA PARTNERSKA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w NZOZ \"PROMED\" A. Szenda\u0142a, T. Zieli\u0144ski - Lekarze Sp\u00f3\u0142ka Partnerska w miejscowo\u015bci Wysokie i Zakrzew", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1293107.40", "WARTOSC": "1534298.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8 JST na terenie ich dzia\u0142alno\u015bci oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.09.2016-29.06.2018 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 4 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu usprawnienie pracy 8 JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w poprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 8 JST rzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8 JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3w wzrost wiedzy i umieje?tnos\u00b4ci pracowniko\u00b4w gmin w zakr.s\u00b4wiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji 3. Grupa docelowa projektu - 8 JST oraz ich pracownicy 540 os\u00f3b (378K) 4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy Organizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3w Wdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje Organizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami Wsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze nier", "BENEFICJENT": "CERTES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akcelerator e-Administracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "871542.69", "WARTOSC": "1025344.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn", "OPIS": "Cel proj.-zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. oraz szans na podj\u0119cie zatrudnienia u 78os. niezatrud. wyklucz lub zagro\u017c. ub\u00f3stwem/wyklucz spo\u0142.[ZU/WS], w tym ON w wieku 18 lat i wi\u0119cej (47K,31M) zamieszk. obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin.-pkt.1.8 do 09.2019r. przez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142.-zawod. obejmuj\u0105cy: diagnoz\u0119 indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trening umiej\u0119tn. i komp. spo\u0142.,wsparcie specjalist., po\u015bred. pracy, szkol, sta\u017ce. GD-78 os\u00f3b niezatrud. w wieku 18 lat i wi\u0119cej wyklucz. lub ZU/WS (47K/31M) zamieskz. jeden z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin. pkt.1.8 (zgodnie z kodeksem cyw.) w tym:100% os.wpisuj\u0105cych si\u0119 w minimum jedn\u0105 z kategorii (ON, os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142., os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,bezrob. wy\u0142\u0105cznie zakwalifik. do III profilu pom.,os.korz. z PO P\u017b) Zad. -diagnoza indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trenieng komp. i umiej\u0119tn. spo\u0142.,wsparcie specjalist.,po\u015bred. pracy, szkol. G\u0142\u00f3wne rez. 1. Liczba os.zagro\u017c. U/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-68os. 2. Liczba os.zagro\u017c.U/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.- 36os. 3. Liczba os. zagro\u017c. U/WS prac.po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z prac. na w\u0142asny rach.)-20os. Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.-zatrud. w odniesieniu do os.zagro\u017c.U/WS min.poz.efektyw.spo\u0142. na poz. 34%, a min.poziom.egektywn/zatrud.-22% w odniesieniu do os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr, os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105,os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min, poziom efektyw. Spo\u0142. na poz. 34%, a min. poziom efektyw.zatrud.\u201312%.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 -FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Rewitalizacja !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.27}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 932079.7999999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 477444.52}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 287873.70999999996}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 278861.21}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 245879.27}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 219693.44}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 189769.54}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 141151.13}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 115992.17000000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 97723.25}, {"name": "Przedszkola", "value": 96729.55}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 60306.21}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 34994.26}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33667.83}, {"name": "Gimnazja", "value": 28219.11}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 25376.210000000003}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 21339.34}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20742.46}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 17521.61}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 10625.22}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10527.73}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9840.62}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9591.3}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 8378.76}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7329.43}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6702.53}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6468.849999999999}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 6391.450000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6370.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 6360.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5128.6}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 4262.66}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3017.16}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1922.52}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1897.53}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1841.45}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1690.45}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1337.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1246.76}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 651.99}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 605.53}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 310.09}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 295.56}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 290.9}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 72.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3316726.31}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1128972.72}, {"name": "Przedszkola", "value": 294881.13999999996}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 275289.66000000003}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 273445.69999999995}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 235881.19000000003}, {"name": "Gimnazja", "value": 228899.35}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 127314.98000000001}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 119442.83}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 52226.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 50625.03}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 46397.030000000006}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 38756.6}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 36527.909999999996}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 28352.170000000002}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 23455.89}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 16138.75}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12335.52}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11900.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 11251.32}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 10800.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 10342.699999999999}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5248.15}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3831.57}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2020.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2996250.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1240120.73}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 159529.32}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 139800.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 106570.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 64781.14}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 47413.03}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 46530.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 35230.86}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 17300.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 17300.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15739.95}, {"name": "Przedszkola", "value": 12526.77}, {"name": "Gimnazja", "value": 11951.5}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 11804.01}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 8070.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4019.64}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 2761.23}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 2700.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1066.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 313.5}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 149.58}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 57.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1289705.1}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 250308.08}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 190803.11}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 38819.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 24231.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 13416.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8364.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 173050.08000000002}, {"name": "Biblioteki", "value": 150928.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31646.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1426.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 148000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 485299.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 188349.66}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 43731.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 596568.01}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 82450.2}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 4859.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 107703.98}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11571.91}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 164883.1}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15159.670000000002}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 79367.66}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 907646.9999999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 788466.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 489932.57000000007}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 384589.57999999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 269964.56}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 245879.27}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 141151.13}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 97723.25}, {"name": "Rodzina", "value": 37746.59}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 34994.26}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 22583.91}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13870.279999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2281.36}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1690.45}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4171503.94}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1481228.39}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 285632.36000000004}, {"name": "Rodzina", "value": 175094.21000000002}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 119442.83}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 52226.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 23455.89}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12335.52}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11900.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11099.72}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10800.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6343.66}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4376171.23}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 222605.71}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 198572.83000000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 47923.68}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 43300.86}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 34600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15739.95}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2700.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 313.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 57.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1564244.1800000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 229622.11}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 13416.39}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8364.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 323979.03}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 31646.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1426.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 148000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 401343.3}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 229768.66}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 43731.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 42536.7}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 574090.71}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 100201.2}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4859.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4726.3}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 85914.77}, {"name": "Informatyka", "value": 21789.21}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7613.21}, {"name": "Informatyka", "value": 3958.7}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 154660.02000000002}, {"name": "Informatyka", "value": 10223.08}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 13302.35}, {"name": "Informatyka", "value": 1857.3200000000002}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 79367.66}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6261521.780000002, "v": "6,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.22, "v_pc": "1364,76 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "30.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "26.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3953700.1500000004, "v": "3,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1056772.92, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.87}, {"name": "Przedszkola", "value": 404137.45999999996, "v": "404,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.45}, {"name": "Gimnazja", "value": 269069.95999999996, "v": "269,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.29}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 257525.82000000004, "v": "257,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.11}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 205908.29, "v": "205,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.28}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 59777.71000000001, "v": "59,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 28647.730000000003, "v": "28,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 25376.210000000003, "v": "25,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 605.53, "v": "0,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 4589012.03, "v": "4,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.35, "v_pc": "1000,22 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "23.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "25.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3035795.5699999994, "v": "3,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.15}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1384957.32, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.17}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 157421.32, "v": "157,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.43}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10527.73, "v": "10,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.22}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 310.09, "v": "0,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 119.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1945387.6499999997, "v": "1,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.32, "v_pc": "424,02 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "27.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "70.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1407983.5099999995, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 391611.02999999997, "v": "391,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.13}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 50792.659999999996, "v": "50,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.61}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 48294.56000000001, "v": "48,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.48}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 40003.36, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.05}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6702.53, "v": "6,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1809967.4300000002, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.6, "v_pc": "394,50 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "64.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1289705.1, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.25}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 348031.32999999996, "v": "348,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.22}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 172231.0, "v": "172,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.51}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 820370.6799999999, "v": "820,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.35, "v_pc": "178,81 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "66.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "69.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 355385.28, "v": "355,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 218.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.32}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 340099.70999999996, "v": "340,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.45}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 99125.20999999999, "v": "99,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.08}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 10625.22, "v": "10,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 8378.76, "v": "8,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5128.6, "v": "5,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1337.0, "v": "1,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 9602.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 290.9, "v": "0,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 794810.1599999999, "v": "794,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.21, "v_pc": "173,24 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "63.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "60.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 773470.82, "v": "773,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.31}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 21339.34, "v": "21,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.68}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 778202.63, "v": "778,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.12, "v_pc": "169,62 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "56.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "52.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 310023.4900000001, "v": "310,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.83}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 219693.44, "v": "219,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.23}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 106570.0, "v": "106,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.69}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 64781.14, "v": "64,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.32}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 53773.03, "v": "53,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.9}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 10342.699999999999, "v": "10,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.32}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9591.3, "v": "9,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2775.54, "v": "2,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 651.99, "v": "0,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.08}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 388477.01, "v": "388,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 614.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06, "v_pc": "84,67 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "59.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "40.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 329307.01, "v": "329,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 505.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59170.0, "v": "59,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 15.23}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 379051.99000000005, "v": "379,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.01, "v_pc": "82,62 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "345.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "69.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 379051.99000000005, "v": "379,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 375632.48, "v": "375,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.99, "v_pc": "81,87 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "67.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 173050.08000000002, "v": "173,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.06}, {"name": "Biblioteki", "value": 150928.95, "v": "150,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47263.0, "v": "47,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.58}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 4390.45, "v": "4,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.16}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 261490.35000000003, "v": "261,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 727.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.38, "v_pc": "56,99 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "25.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "80.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 261490.35000000003, "v": "261,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 727.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 173652.6, "v": "173,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92, "v_pc": "37,85 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "70.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "59.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 170652.6, "v": "170,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.27}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.72}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 79367.66, "v": "79,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42, "v_pc": "17,30 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "68.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 79367.66, "v": "79,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 59570.0, "v": "59,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31, "v_pc": "12,98 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "73.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "15.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 29017.0, "v": "29,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.71}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 28461.0, "v": "28,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.77}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2020.0, "v": "2,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.39}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 72.0, "v": "0,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 43300.86, "v": "43,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "9,44 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "94.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 35230.86, "v": "35,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.36}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 8070.0, "v": "8,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.63}]}, {"name": "Informatyka", "value": 37828.310000000005, "v": "37,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "8,25 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "79.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37828.310000000005, "v": "37,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 34483.91, "v": "34,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "7,52 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "93.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 32642.460000000003, "v": "32,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.65}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1841.45, "v": "1,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.34}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13081.36, "v": "13,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "2,85 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "98.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 12722.52, "v": "12,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 358.84, "v": "0,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.74}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}