{"gmina": "Konopnica", "typ_gminy": "gmina wiejska Konopnica", "kod_gus": "060611109082", "kod_gus_powiatu": "060611109000", "kod_gus_podregionu": "060611100000", "podregion_eurostat": "PL814", "ludnosc": 13441, "budzet": {"dochody": "69,39 mln z\u0142", "wydatki": "66,14 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 22.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 47238541.180000015, "dane1": 44490088.40999999, "dane2": 44490088.40999999, "dane3": 2748452.7700000256}, {"label": "2017", "dane0": 49843767.46, "dane1": 51348216.019999966, "dane2": 49843767.46, "dane4": 1504448.5599999651}, {"label": "2018", "dane0": 56444533.11000002, "dane1": 62765316.30999999, "dane2": 56444533.11000002, "dane4": 6320783.199999966}, {"label": "2019", "dane0": 69393709.00000001, "dane1": 66136201.60000002, "dane2": 66136201.60000002, "dane3": 3257507.3999999985}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7445482.329999999, "dane1": 12683921.059999999}, {"label": "2017", "dane0": 8199053.790000001, "dane1": 14021069.120000007}, {"label": "2018", "dane0": 10044096.639999999, "dane1": 15847253.769999998}, {"label": "2019", "dane0": 10167583.24, "dane1": 16868182.14}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,33 mln z\u0142", "wydatki": "1,83 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 2.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.7484527700000254}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.7484527700000254}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.504448559999965}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.504448559999965}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -6.3207831999999655}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -6.3207831999999655}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.2575073999999984}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.2575073999999984}], "dochod_ue": "6,37 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "215,34 mln z\u0142", "gmina_pc": "16021.4 z\u0142", "powiat": "102,46 mln z\u0142", "powiat_pc": "7622.9 z\u0142", "wojewodztwo": "11,69 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "488,60 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,30 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 10167583.24, "wydatki": 16868182.14}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "736586673.09", "WARTOSC": "1488600700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Projekt ma na celu budow\u0119 drogi ekspresowej S19 Lublin \u2013 Rzesz\u00f3w, odc. w. Lublin W\u0119glin \u2013 w . Kra\u015bnik Po\u0142udnie o d\u0142ugo\u015bci 41,93 km. Przedmiotowy Projekt, sk\u0142ada si\u0119 z trzech odcink\u00f3w realizacyjnych: 1. Cz\u0119\u015b\u0107 nr 1 - w. Lublin W\u0119glin (bez w\u0119z\u0142a) \u2013 w. Niedrzwica Du\u017ca (z w\u0119z\u0142em) \u2013 od km 0+000,00 do km 12+046,36; 2. Cz\u0119\u015bci nr 2 - w. Niedrzwica Du\u017ca (bez w\u0119z\u0142a) \u2013 w. Kra\u015bnik P\u00f3\u0142noc (bez w\u0119z\u0142a) \u2013 od km 12+046,36 do km 32+000,00; 3. Cz\u0119\u015bci nr 3 - w. Kra\u015bnik P\u00f3\u0142noc (z w\u0119z\u0142em) \u2013 w. Kra\u015bnik Po\u0142udnie (z w\u0119z\u0142em) \u2013 od km 32+000,00 do km 41+934,40; Inwestycja jest realizowana w systemie Projektuj & Buduj. Na ca\u0142ym odcinku przedmiotowej inwestycji przewidziano przekr\u00f3j dwujezdniowy z dwoma pasami ruchu (i rezerw\u0105 na dodatkowy pas ruchu, do przekroju docelowego 2x3 pasy ruchu) oraz pasem awaryjnym, dostosowany do prognozowanego poziomu ruchu. Zaprojektowane, w ramach przedmiotowej inwestycji, w\u0119z\u0142y drogowe, umo\u017cliwi\u0105 bezpieczn\u0105 komunikacj\u0119 i rozprowadzenie ruchu po pozosta\u0142ej sieci drogowej oraz obs\u0142ug\u0119 przyleg\u0142ego terenu poprzez sie\u0107 dr\u00f3g serwisowych. Przedmiotowy Projekt, obejmuj\u0105cy drog\u0119 ekspresow\u0105 S19, zlokalizowany jest w wojew\u00f3dztwie lubelskim, w powiecie lubelskim na terenie: gminy Konopnica, Niedrzwica Du\u017ca i Strzy\u017cewice oraz w powiecie kra\u015bnickim na terenie gminy Wilko\u0142az i Kra\u015bnik oraz na terenie miasta Kra\u015bnik.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S19 Lublin \u2013 Rzesz\u00f3w, odc. w. Lublin W\u0119glin \u2013 w. Kra\u015bnik Po\u0142udnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9079.98}, {"DATA_KONIEC": "2023-04-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "21978195.58", "WARTOSC": "28021661.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X)Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Jednym z kluczowych zagadnie\u0144 zwi\u0105zanych z eksploatacj\u0105 zespo\u0142\u00f3w nap\u0119dowych pojazd\u00f3w mechanicznych jest monitorowanie ich temperatury. Zagadnienie to jest te\u017c szczeg\u00f3lnie wa\u017cne ze wzgl\u0119du na bezpiecze\u0144stwo, szczeg\u00f3lnie w pojazdach transportu zbiorowego. Ponadto, po\u017cary wynikaj\u0105ce z przegrzania silnika nios\u0105 ze sob\u0105 wysokie koszty napraw oraz wy\u0142\u0105czaj\u0105 pojazd z u\u017cytku na co najmniej kilka tygodni. W niniejszym wniosku przedstawiamy nowatorskie rozwi\u0105zanie technologiczne, kt\u00f3re pozwoli zar\u00f3wno u\u017cytkownikom, jak i producentom pojazd\u00f3w na precyzyjne monitorowanie temperatury zespo\u0142u nap\u0119dowego. Projektowane urz\u0105dzenie pos\u0142u\u017cy przede wszystkim jako system wczesnego ostrzegania przed przegrzaniem element\u00f3w komory silnika lub akumulator\u00f3w w pojazdach elektrycznych. Umo\u017cliwi to podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 prewencyjnych i zwi\u0119kszy poziom bezpiecze\u0144stwa. Ponadto pozwoli na pomiar bezwzgl\u0119dnej warto\u015bci temperatury w dowolnym punkcie zespo\u0142u nap\u0119dowego pojazd\u00f3w spalinowych i elektrycznych oraz akumulator\u00f3w pojazd\u00f3w elektrycznych i przedstawienie go w funkcji czasu, dostarczaj\u0105c danych do system\u00f3w monitoruj\u0105cych stan floty pojazd\u00f3w. Zapotrzebowanie na tego typu rozwi\u0105zanie jest du\u017ce. Obecnie stosuje si\u0119 jedynie systemy przeciwpo\u017carowe, kt\u00f3re pozwalaj\u0105 na reakcj\u0119 dopiero po rozpocz\u0119ciu po\u017caru. Spowodowane jest to tym, \u017ce klasyczne czujniki elektroniczne nie s\u0105 wiarygodne w takim \u015brodowisku pracy. Projektowany przez nas innowacyjny czujnik pozwoli na roz\u0142o\u017cony pomiar temperatury bezwzgl\u0119dnej ca\u0142ego zespo\u0142u nap\u0119dowego w jego dowolnym punkcie, umo\u017cliwiaj\u0105c prac\u0119 w trudnych warunkach, zapewniaj\u0105c bezpiecze\u0144stwo i optymalizacj\u0119 pracy zespo\u0142u nap\u0119dowego.", "BENEFICJENT": "INPHOTECH SP. Z O. O.", "TYTUL": "\u015awiat\u0142owodowy system precyzyjnego, roz\u0142o\u017conego pomiaru temperatury w komorze silnika oraz w przedziale akumulator\u00f3w pojazd\u00f3w transportu zbiorowego podnosz\u0105cy poziom bezpiecze\u0144stwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1635.16}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-01-12", "DOFINANSOWANIE": "16170494.02", "WARTOSC": "29438748.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest budowa nowego odcinka drogi wojew\u00f3dzkiej nr 747 I\u0142\u017ca - Lipsko - Solec n/Wis\u0142\u0105 - Opole Lubelskie - Be\u0142\u017cyce - Konopnica stanowi\u0105cej dojazd do w\u0119z\u0142a \"Konopnica\" w ci\u0105gu drogi ekspresowej S-19 na odcinku od km 91+159,84 do km 94+925,84 wraz z zabezpieczeniem lub przebudow\u0105 urz\u0105dze\u0144 obcych koliduj\u0105cych z budowan\u0105 drog\u0105 i obiektami in\u017cynierskimi. Realizacja Projektu obejmuje budow\u0119: odcinka drogi wojew\u00f3dzkiej nr 747, skrzy\u017cowa\u0144 z innymi drogami publicznymi, dr\u00f3g serwisowych, skrzy\u017cowa\u0144 z drogami serwisowymi, zatok autobusowych, ci\u0105g\u00f3w pieszych i rowerowych, zjazd\u00f3w publicznych, systemu odwodnienia powierzchniowego wraz ze zbiornikiem infiltracyjno-retencyjnym, o\u015bwietlenia drogowego skrzy\u017cowa\u0144 wraz z zasilaniem, przepust\u00f3w pod korpusem drogi wojew\u00f3dzkiej, drogami serwisowymi i drogami bocznymi, budow\u0119/przebudow\u0119 zjazd\u00f3w indywidualnych, rozbi\u00f3rk\u0119 i budow\u0119 przepust\u00f3w na istniej\u0105cych rowach melioracyjnych, prze\u0142o\u017cenie i konserwacj\u0119 odcinka istniej\u0105cego rowu melioracyjnego, wprowadzenie nowej organizacji ruchu drogowego, przebudow\u0119 i zabezpieczenie istniej\u0105cej sieci infrastruktury uzbrojenia terenu (sie\u0107 elektroenergetyczna, gazowa, teletechniczna, wodoci\u0105gowa), kt\u00f3ra wyst\u0105pi w kolizji z budowan\u0105 drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 i przebudowywanymi drogami innych kategorii, wycink\u0119 wszystkich drzew i krzew\u00f3w koliduj\u0105cych z budowan\u0105 drog\u0105 i jej elementami, nasadzenie drzew i krzew\u00f3w, budow\u0119 ekran\u00f3w akustycznych, rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cych element\u00f3w dr\u00f3g i ulic, itp. Wska\u017anikiem produktu jest: D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanych dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich = 3,76 km. G\u0142\u00f3wnymi u\u017cytkownikami Projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego, kierowcy samochod\u00f3w osobowych w ruchu tranzytowym, kierowcy zawodowi samochod\u00f3w dostawczych i ci\u0119\u017carowych, tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy Lublin.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBELSKIE", "TYTUL": "Budowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 747 na odcinku Radawiec - w\u0119ze\u0142 Konopnica (S -19)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1203.07}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-29", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "15652795.58", "WARTOSC": "20027661.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Monitorowanie granic i r\u00f3\u017cnego rodzaju obiekt\u00f3w o kluczowym znaczeniu jest bardzo wa\u017cnym, ale i trudnym w realizacji zagadnieniem. Wykrywanie ludzi lub pojazd\u00f3w przekraczaj\u0105cych granice czasem bywa wr\u0119cz niemo\u017cliwe. Wynika to z ogranicze\u0144 istniej\u0105cej infrastruktury. Tereny wojskowe, lotniska, du\u017ce fabryki, infrastruktura kolejowa, granice - na ich zabezpieczenie w ka\u017cdym pa\u0144stwie s\u0105 przeznaczane co roku ogromne pieni\u0105dze. Do ochrony ww. teren\u00f3w wykorzystuje si\u0119 patrole, monitoringi mobilne i stacjonarne, kamery termiczne i inne podobne urz\u0105dzenia. Jednak ich mo\u017cliwo\u015bci s\u0105 ograniczone i pozwalaj\u0105 na obserwacj\u0119 tylko wybranych obszar\u00f3w. Drugim wa\u017cnym obszarem, gdzie zastosowanie b\u0119dzie mia\u0142o projektowane przez nas rozwi\u0105zanie jest rynek czujnik\u00f3w sejsmicznych, stosowanych g\u0142\u00f3wnie w kopalniach. Umo\u017cliwiaj\u0105 one wykrycie nawet najmniejszych t\u0105pni\u0119\u0107, drga\u0144 konstrukcyjnych czy te\u017c trz\u0119sie\u0144 ziemi, co jest niezmiernie wa\u017cne, \u017ce wzgl\u0119d\u00f3w bezpiecze\u0144stwa. W ramach projektu zostanie opracowane rozwi\u0105zanie technologiczne, kt\u00f3re pozwoli na monitorowanie granic r\u00f3\u017cnego rodzaju oraz na wykrywanie drga\u0144 sejsmicznych, np. w kopalniach. W pierwszym przypadku b\u0119dzie to umo\u017cliwia\u0142o wykrycie narusze\u0144 na odcinku 70 km, z dok\u0142adno\u015bci\u0105 do 5 m, co znacznie poprawi szczelno\u015b\u0107 granic i zmniejszy koszty obs\u0142ugi ich monitoringu. Drugi obszar zastosowa\u0144 czujnika pozwoli na monitorowanie drga\u0144 akustycznych, co znacz\u0105co zwi\u0119kszy poziom bezpiecze\u0144stwa. Zapotrzebowanie na tego typu rozwi\u0105zania jest du\u017ce. Tylko w Polsce Stra\u017c Graniczna ma za zadanie chroni\u0107 oko\u0142o 3000 km granic, z czego 1185 km znajduje si\u0119 poza stref\u0105 Shoengen. Ponadto mamy ponad 800 obiekt\u00f3w o znaczeniu strategicznym oraz dziesi\u0105tki tysi\u0119cy km infrastruktury kolejowej i elektrycznej, kt\u00f3rej kradzie\u017ce notowane s\u0105 kilka tysi\u0119cy razy rocznie.", "BENEFICJENT": "IPT PLUS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIAL\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dalekozasi\u0119gowy inteligentny system \u015bwiat\u0142owodowych pomiar\u00f3w drga\u0144 akustycznych do pomiar\u00f3w perymetrycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1164.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-03-24", "DOFINANSOWANIE": "96515749.19", "WARTOSC": "120791448.59", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt odpowiada na zidentyfikowane problemy dotycz\u0105ce dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej w ramach LOF, podejmuj\u0105c ingerencj\u0119 w obszarach wymagaj\u0105cych wsparcia. Wszystkie dzia\u0142ania w ramach projektu s\u0105 ukierunkowane na popraw\u0119 wewn\u0119trznej i zewn\u0119trznej sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej obszaru. Interwencje poprawiaj\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107 w\u0119z\u0142\u00f3w/punkt\u00f3w przesiadkowych, u\u0142atwiaj\u0105 spos\u00f3b komunikacji poszczeg\u00f3lnymi \u015brodkami transportu i usprawniaj\u0105 przejazdy mieszka\u0144c\u00f3w. W dziesi\u0119ciu gminach utworzone zostan\u0105 w\u0119z\u0142y komunikacyjne oraz towarzysz\u0105ca im infrastruktura uzupe\u0142niaj\u0105ca. Powsta\u0142e w ramach projektu w\u0119z\u0142y/punkty przesiadkowe w znacz\u0105cy spos\u00f3b usprawni\u0105 nie tylko po\u0142\u0105czenia w ramach LOF, ale tak\u017ce w ca\u0142ym regionie. Lokalizacje dworc\u00f3w i w\u0119z\u0142\u00f3w/punkt\u00f3w przesiadkowych podyktowane s\u0105 mo\u017cliwo\u015bci\u0105 po\u0142\u0105czenia r\u00f3\u017cnych system\u00f3w komunikacyjnych: kolejowego, lotniczego, komunikacji miejskiej, komunikacji samochodowej, rowerowej i pieszej. Poszerzenie dost\u0119pno\u015bci po\u0142\u0105cze\u0144 przyczyni si\u0119 do ograniczenia korzystania przez mieszka\u0144c\u00f3w z indywidualnych \u015brodk\u00f3w transportu. Tego rodzaju zmiany wp\u0142yn\u0105 na obni\u017cenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, a tak\u017ce na redukcj\u0119 ilo\u015bci pojazd\u00f3w na drogach. W konsekwencji dzia\u0142a\u0144 podj\u0119tych w ramach projektu \"Mobilny LOF\" nast\u0105pi poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego oraz zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z transportu publicznego oraz poprawa bezpiecze\u0144stwa w ruchu drogowym. Wa\u017cnym aspektem planowanego projektu jest wprowadzenie alternatywnych \u015brodk\u00f3w komunikacji w transporcie publicznym. Budowa bezpiecznej infrastruktury dr\u00f3g rowerowych umo\u017cliwi wykorzystanie roweru jako alternatywnego \u015brodka komunikacji dla przejazd\u00f3w nie tylko w ramach poszczeg\u00f3lnych miejscowo\u015bci, ale r\u00f3wnie\u017c na terenie ca\u0142ego obszaru funkcjonalnego. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c budow\u0119 energooszcz\u0119dnego, nieskoemisyjego o\u015bwietlenia ulicznego.Zakres rzeczowy opisano w za\u0142\u0105czniku nr 17 Fiszka projektowa, dodatkowo w ramach uzupe\u0142nienia za\u0142\u0105czono jako odr\u0119bny plik zakres rzeczowy projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USK", "TYTUL": "MOBILNY LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 559.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-10-01", "DOFINANSOWANIE": "28594779.62", "WARTOSC": "47887546.14", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "W sk\u0142ad projektu wchodzi 9 gmin zlokalizowanych w obr\u0119bie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego po\u0142o\u017conych w 4 powiatach: lubelskim, \u0142\u0119czy\u0144skim, \u015bwidnickim i lubartowskim. Niniejszy projekt realizowany b\u0119dzie na terenie 9 gmin, kt\u00f3re maj\u0105 wsp\u00f3lny cel - przyspieszenie zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju poprzez rewitalizacj\u0119 przestrzenn\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 LOF. Jak wynika z przeprowadzonej diagnozy, na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego wyst\u0119puj\u0105 pilne potrzeby przeprowadzenia dzia\u0142a\u0144 rewitalizacyjnych, w celu dostosowania przestrzeni i budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej do pe\u0142nienia funkcji spo\u0142eczno-gospodarczych i kulturalnych. Ze wzgl\u0119du na licznie wyst\u0119puj\u0105ce negatywne zjawiska spo\u0142eczne, takie jak: starzenie si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa, uzale\u017cnienia, bezrobocie - obszary zdegradowane znajduj\u0105 si\u0119 w stanie kryzysowym, a cz\u0119\u015b\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwa podlega wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Dzia\u0142ania podejmowane przez gminy s\u0105 niewystarczaj\u0105ce, ze wzgl\u0119du na brak odpowiedniej infrastruktury. Konieczne jest zatem podj\u0119cie pilnej interwencji w tej sferze. Cel g\u0142\u00f3wny: - zatrzymanie procesu marginalizacji rewitalizowanych obszar\u00f3w, a nast\u0119pnie wzrost ich znaczenia w ramach zmienionej struktury funkcji i struktury zagospodarowania obszaru, wzrost dost\u0119pno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w do us\u0142ug infrastruktury technicznej, poprawa jako\u015bci tych us\u0142ug; wzrost dost\u0119pno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w do us\u0142ug \u015bwiadczonych przy u\u017cyciu infrastruktury spo\u0142ecznej; poprawa stanu technicznego budynk\u00f3w i budowli poprawa poziomu bezpiecze\u0144stwa; Wska\u017aniki rezultatu: Liczba przedsi\u0119biorstw ulokowanych na zrewitalizowanych obszarach 4 [szt.] Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142eczno-kulturalnej/turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu 11 653 (os./rok) - Powierzchnia teren\u00f3w przygotowanych pod dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 12 862 [m2] Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w przygotowanych pod dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 333,7 [m2] W za\u0142\u0105czniku nr 2 do wniosku o dofin. przedstawiono opis zakresu rzeczowego z podzia\u0142em na poszczeg\u00f3lne gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA JASTK\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa sp\u00f3jno\u015bci przestrzennej, spo\u0142ecznej i kulturowej Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez rewitalizacj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 281.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-05-06", "DOFINANSOWANIE": "3686545.07", "WARTOSC": "4877046.44", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego (czysto\u015bci powietrza) na terenie gminy Konopnica dzi\u0119ki wykorzystaniu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez monta\u017c instalacji solarnych na prywatnych nieruchomo\u015bciach na terenie gminy 460szt o mocy 1,99MW, zdolnych do wyprodukowania energii cieplnej r\u00f3wnej 1077,29 MWht/rok. Dzi\u0119ki temu nast\u0105pi podniesienie poziomu wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w gminie, redukcja wydzielanych do atmosfery gaz\u00f3w cieplarnianych (554,17 t.eCO2/rok). i innych substancji szkodliwych: (py\u0142\u00f3w, dwutlenku siarki (SO2), dwutlenku azotu (NO2), tlenku w\u0119gla (CO) i dwutlenku w\u0119gla (CO2), podniesienie potencja\u0142u gminy Konopnica w zakresie turystyki oraz rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci zwi\u0105zane z popraw\u0105 jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego. Kluczowym rezultatem projektu b\u0119dzie poprawiona jako\u015b\u0107 powietrza na terenie gminy Konopnica. Rezultat ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zadania realizowane w ramach projektu, zwi\u0105zane z monta\u017cem instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na budynkach mieszkalnych. Projekt przewiduje tak\u017ce wykorzystanie nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych. Instalacja b\u0119dzie wyposa\u017cona w nowoczesn\u0105 automatyk\u0119, z regulatorem pozwalaj\u0105cym na bie\u017c\u0105cy monitoring funkcjonowania instalacji oraz funkcj\u0105 zliczania energii dostarczonej przez kolektory w postaci statystyk. Mo\u017cliwa b\u0119dzie zdalna obs\u0142uga instalacji solarnej i dost\u0119p do statystyk- poprzez portal i narz\u0119dzia ICT. Grup\u0105 docelow\u0105 planowanego do realizacji projektu s\u0105 mieszka\u0144cy gminy Konopnica bezpo\u015br. uczestnicz\u0105cy w projekcie. S\u0105 to bezpo\u015br. u\u017cytkownicy infrastr. powsta\u0142ej w wyniku realiz. projektu. Pomimo i\u017c w POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gm. Konopnica (nie odnotowano przekrocz. poz. substancji podleg. ocenie jako\u015bci powietrza) to przedm. inwestycja wpisuje si\u0119 w zakres dzia\u0142a\u0144 obni\u017c. emisj\u0119 py\u0142u PM10 z indywid. syst. grzewcz.", "BENEFICJENT": "GMINA KONOPNICA", "TYTUL": "OZE w Gminie Konopnica-instalacje solarne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 274.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2999518.00", "WARTOSC": "7825683.57", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wprowadzenie na rynek innowacyjnego rozwi\u0105zania inteligentnych system\u00f3w transportu wewn\u0105trzzak\u0142adowego, tj. w pe\u0142ni zautomatyzowanych autonomicznych platform transportowych klasy AGV (and. Automated Guided Vehicles) oraz inteligentnych przeno\u015bnik\u00f3w transportowych, do wykorzystania w zautomatyzowanych liniach produkcyjnych. Oba produkty mog\u0105 by\u0107 w\u0142\u0105czone w sie\u0107 urz\u0105dze\u0144 i automatycznie wymienia\u0107 z nimi informacje tworz\u0105c kompletne systemy logistyczne zgodnie z ide\u0105 Przemys\u0142u 4.0. Stosowane b\u0119d\u0105 nowoczesne techniki informacyjne i komunikacyjne oraz innowacyjny system nawigacji, u\u017cywaj\u0105cy do kierowania pojazdem danych pozyskiwanych na bie\u017c\u0105co ze skanera laserowego i systemu wizyjnego (natural feature navigation). Innowacyjno\u015b\u0107 ta umo\u017cliwia wyznaczanie i rekonfiguracj\u0119 trasy w ka\u017cdej linii produkcyjnej tworz\u0105c rzeczywist\u0105 \"map\u0119\" obiektu, kt\u00f3ra mo\u017ce by\u0107 sprz\u0119\u017cona z wirtualnym modelem CAD. Produkty mog\u0105 by\u0107 uzupe\u0142nione o oprogramowanie nadzoruj\u0105ce do pomiaru OEE i diagnostyki predykcyjnej. Nowe produkty powstan\u0105 dzi\u0119ki przeprowadzonym w\u0142asnym pracom badawczo-rozwojowym, w ramach kt\u00f3rych dobrano nowatorskie technologie w dziedzinie nap\u0119d\u00f3w i sterowania oraz nawigacji i transmisji danych. Rozszerzenie produkcji o nowe produkty, wymaga zakupu maszyn, narz\u0119dzi i oprogramowania oraz dobudowy nowej hali z wyposa\u017ceniem. W wyniku zrealizowania projektu wdro\u017cone b\u0119d\u0105 wyniki w\u0142asnych prac B+R, wprowadzone zostan\u0105 na rynek dwa nowe produkty: autonomiczne platformy transportowe AGV oraz inteligentne przeno\u015bniki transportowe. Zatrudnione zostan\u0105 3 osoby na stanowiskach specjalistycznych. Uruchomiony zostanie serwer wirtualizowany i udost\u0119pniona platforma informatyczna do obs\u0142ugi serwisu . W ci\u0105gu 3 lat trwa\u0142o\u015bci projektu osi\u0105gni\u0119ty zostanie poziom sprzeda\u017cy nowych produkt\u00f3w \u0142\u0105cznie ponad 3 mln. z\u0142. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 przedsi\u0119biorstwa produkcyjne we wszystkich ga\u0142\u0119ziach przemys\u0142u i centra logistyczne.", "BENEFICJENT": "WIKPOL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wprowadzenie nowych produkt\u00f3w w postaci inteligentnych system\u00f3w transportu wewn\u0105trzzak\u0142adowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 223.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "105752227.25", "WARTOSC": "154551449.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion lubelski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.11a w powiecie lubelskim, w m. Lublin (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2 162,50 km. W wyniku realizacji projektu 35 307 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 35 307 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie lubelskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.11a\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 214.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2363900.00", "WARTOSC": "4169700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Inwestycja polegaj\u0105ca na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w prac B+R, pozwoli na wprowadzenie na rynek innowacji produktowej na skal\u0119 ponad krajow\u0105. W efekcie ROTOR b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 oferowa\u0107 innowacyjne obrotowe podgrzewacze powietrza (OPP) o nowych cechach i funkcjonalno\u015bciach, kt\u00f3re to rozwi\u0105zania b\u0119d\u0105 przeznaczone dla rynku energetyki zawodowej - grupa docelowa. Przedmiot projektu zak\u0142ada tak\u017ce zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 maj\u0105cych pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko. W wyniku realizacji inwestycji nast\u0105pi wzrost zatrudnienia. Koncepcja projektu jest wynikiem samodzielnie przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 prac B+R \u2013 niniejsza inwestycja zak\u0142ada ich wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy. Celem prac B+R by\u0142o wyznaczenie charakteru i wielko\u015bci zmian parametr\u00f3w medi\u00f3w przep\u0142ywaj\u0105cych przez OPP, powodowanych regulacj\u0105 p\u00f3l przekroj\u00f3w kr\u00f3\u0107c\u00f3w powietrza i spalin. Dodatkowo, wykazano korzy\u015bci p\u0142yn\u0105ce z mo\u017cliwej zmiany wielko\u015bci i grubo\u015bci blach koszy grzewczych. Potrzeba realizacji inwestycji jest odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane potrzeby firmy ROTOR, szerokiego grona jej klient\u00f3w oraz mo\u017cliwo\u015bci, kt\u00f3re stwarza bran\u017ca. Przeprowadzona dog\u0142\u0119bna analiza potrzeb rynkowych, kt\u00f3re zostan\u0105 zaspokojone poprzez realizacj\u0119 niniejszego projektu oraz widoczny popyt rynkowy s\u0105 gwarancj\u0105, \u017ce istnieje szerokie zapotrzebowanie na produkt, kt\u00f3ry w wyniku inwestycji b\u0119dzie oferowa\u0107 firma ROTOR. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 stawiane cele niezb\u0119dne jest poniesienie nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych na nabycie wskazanych w harmonogramie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Miejsce realizacji projektu to Motycz (woj. lubelskie). Projekt jest przedsi\u0119wzi\u0119ciem rentownym i cechuje si\u0119 znacz\u0105c\u0105 op\u0142acalno\u015bci\u0105 wdro\u017cenia. Wnioskodawca zapewnia pe\u0142n\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "ROTOR ZAK\u0141AD MECHANIKI MASZYN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w obr\u0119bie obrotowych podgrzewaczy powietrza w oparciu o wyniki w\u0142asnych prac badawczo-rozwojowych\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 175.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1251886.80", "WARTOSC": "1472808.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym\u00a0celem\u00a0projektu\u00a0jest,\u00a0poprzez\u00a0dzia\u0142alno\u015b\u0107\u00a0Klubu\u00a0Seniora,\u00a0aktywizacja\u00a0i\u00a0integracja\u00a0oraz\u00a0przeciwdzia\u0142anie\u00a0marginalizacji\u00a0spo\u0142ecznej 100\u00a0os\u00f3b\u00a0starszych\u00a0po 60\u00a0roku\u00a0\u017cycia\u00a0zagro\u017conych\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym.\u00a0Podejmowane\u00a0dzia\u0142ania\u00a0w\u00a0Klubie\u00a0Seniora\u00a0s\u0142u\u017cy\u0107\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0realizacji\u00a0takich\u00a0cel\u00f3w\u00a0jak:\u00a0zmniejszenie\u00a0poczucia samotno\u015bci\u00a0i\u00a0aktywizacji\u00a0spo\u0142ecznej.\u00a0Klub\u00a0Seniora\u00a0utworzony\u00a0w\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0b\u0119dzie\u00a0integrowa\u0142,\u00a0rozbudza\u0142\u00a0zainteresowania\u00a0i\u00a0potrzeby\u00a0kulturalne,\u00a0edukowa\u0142, upowszechnia\u0142\u00a0zdrowy\u00a0styl\u00a0\u017cycia,\u00a0zmienia\u0142\u00a0wizerunek\u00a0cz\u0142owieka\u00a0starszego\u00a0w\u00a0spo\u0142ecze\u0144stwie. Projekt\u00a0skierowany\u00a0jest\u00a0do 100\u00a0os\u00f3b\u00a0(w\u00a0tym 80 kobiet\u00a0i 20 m\u0119\u017cczyzn),\u00a0kt\u00f3re\u00a0spe\u0142niaj\u0105\u00a0warunki: -\u00a0zamieszkuj\u0105\u00a0tereny\u00a0wiejskie, -\u00a0s\u0105\u00a0mieszka\u0144cami\u00a0gminy Konopnica, -\u00a0maj\u0105\u00a0uko\u0144czone\u00a060\u00a0lat W\u00a0grupie\u00a0tej\u00a0znajd\u0105\u00a0si\u0119\u00a0emeryci\u00a0i\u00a0renci\u015bci,\u00a0osoby\u00a0chore\u00a0i\u00a0niepe\u0142nosprawne\u00a0o\u00a0r\u00f3\u017cnym\u00a0poziomie\u00a0wykszta\u0142cenia. \u00a0 W\u00a0projekcie\u00a0zaplanowano: 1. Us\u0142ugi spo\u0142eczne o charakterze profilaktycznym, aktywizuj\u0105cym i interwencyjnym w ramach klubu seniora 2.\u00a0Zaj\u0119cia\u00a0edukacyjne\u00a0i\u00a0integracyjnene\u00a0w\u00a0ramach Klubu Seniora 3. Funkcjonownaie Klubu Seniora G\u0142\u00f3wne\u00a0rezultaty: 100\u00a0wspartych\u00a0w\u00a0programie\u00a0miejsc\u00a0\u015bwiadczenia\u00a0us\u0142ug\u00a0spo\u0142ecznych\u00a0istniej\u0105cych\u00a0po\u00a0zako\u0144czeniu\u00a0projektu\u00a0(80K, 20M) 100\u00a0wspartych\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym\u00a0obj\u0119tych\u00a0us\u0142ugami\u00a0spo\u0142ecznymi\u00a0\u015bwiadczonymi\u00a0w\u00a0interesie\u00a0og\u00f3lnym\u00a0w\u00a0programie (80K, 20M)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Aktywny Senior w aktywnej Gminie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1214360.00", "WARTOSC": "1575475.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Projekt polega na opracowaniu innowacyjnej technologii wykrywania wad w drewnie. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X)Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "WOODINSPECTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy Woodinspector sp.zo.o. poprzez opracowanie innowacyjnej technologii wykrywania wad w drewnie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "999948.50", "WARTOSC": "1266754.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "SmartGrow - innowacyjny system integracji urz\u0105dze\u0144 pomiarowych,w skali \u015bwiata system wsparcia w zakresie maksymalnie optymalnego dopasowania oprysk\u00f3w ochronnych ro\u015blin co do ilo\u015bci, a przede wszystkim terminu ich wykonywania jako podstawy otrzymania po\u017c\u0105danych wynik\u00f3w oraz modu\u0142u mierz\u0105cego parametry fizyczne wzrostu ro\u015blin w uprawach glebowych i bezglebowych Ca\u0142y system b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142 si\u0119 z platformy z autorskim i specjalistycznym algorytmem oceny i predykcji danych, systemu cyfrowych pu\u0142apek na szkodniki oraz czujnik\u00f3w, dzi\u0119ki kt\u00f3rym platforma b\u0119dzie otrzymywa\u0142a dane na temat czasu pojawienia si\u0119 szkodnik\u00f3w, ich ilo\u015bci, wielko\u015bci, oraz aplikacji na urz\u0105dzenia mobilne do terenowej pracy na platformie. Obecnie stosowane rozwi\u0105zania bazuj\u0105 jedynie na pracy manualnej, w przypadku odczyt\u00f3w z upraw nale\u017cy przej\u015b\u0107, czasami kilkana\u015bcie hektar\u00f3w upraw zebra\u0107 informacje z manualnej pu\u0142apki i odczyta\u0107 samemu przy pomocy wzornika wielko\u015b\u0107 i formy rozwoju szkodnika. Po wcze\u015bniejszym potwierdzeniu gatunku danego szkodnika, nale\u017cy samemu zgodnie z wytycznymi producenta \u015brodk\u00f3w ochrony ro\u015blin lub konsultanta ze strony producenta podj\u0105\u0107 decyzj\u0119 o st\u0119\u017ceniu, ilo\u015bci i rodzaju samego oprysku. Rozwi\u0105zanie w pe\u0142ni automatyzuje ten proces na podstawie indywidualnej kompleksowej wiedzy oraz wieloletniemu do\u015bwiadczeniu naszego zespo\u0142u, dodatkowo model biznesowy zosta\u0142 opracowany na podstawie wst\u0119pnych rozm\u00f3w z dystrybutorami \u015brodk\u00f3w ochrony ro\u015blin, co gwarantuje potrzeb\u0119 rynkow\u0105 naszego rozwi\u0105zania a dodatkowo jego indywidualne i innowacyjne rozwi\u0105zanie.Projekt SMARTGROW to b\u0119dzie narz\u0119dzie, kt\u00f3re dla plantatora w pe\u0142ni zdiagnozuje fakt pojawienia si\u0119 szkodnika na plantacji i da jednoznaczn\u0105 informacj\u0119 aby u\u017cy\u0107 \u015brodki ochrony ro\u015blin. B\u0119dzie to istotne narz\u0119dzie wspieraj\u0105ce prawid\u0142owy proces rozwoju ro\u015bliny i przyczyni si\u0119 do zmniejszenia strat w produkcji ro\u015blinnej. Dla firm produkuj\u0105cych \u015brodki ochrony ro\u015blin promuje i wzmacnia skuteczno\u015b\u0107 dzia\u0142ania ich preparat\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SMARTGROW SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "SmartGrow - zabezpiecz swoje uprawy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "881650.43", "WARTOSC": "1037235.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to zwi\u0119kszenie udzia\u0142u dzieci w wieku przedszkolnym w gminie Konopnica (woj. lubelskie) w wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez stworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla 25 dzieci w wieku 3-4 lata w nowo otwartym pkt. przedszkolnym z oddzia\u0142ami integracyjnymi oraz zwi\u0119kszenie jako\u015bci edukacji przedszkolnej na terenie gminy Konopnica poprzez uruchomienie w pkt. dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla \u0142\u0105cznej grupy 16 dzieci (8K/8M) w wieku 3-4 lata, wyposa\u017cenie plac\u00f3wki w specjalistyczny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne w okresie od 01.04.2020 do 31.08.2021 r. Niniejszy projekt bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WL 2014-2020, tj. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u dzieci w wieku przedszkolnym w wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie utworzenie nowych miejsc przedszkolnych w punkcie przedszkolnym (z oddzia\u0142ami integracyjnymi) poprzez wyposa\u017cenie go w sprz\u0119t i zaplecze przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do jego efektywnych i bie\u017c\u0105cych dzia\u0142a\u0144. Wzrost liczby miejsc przedszkolnych stanowi wsparcie dzia\u0142a\u0144 na rzecz zwi\u0119kszenia udzia\u0142u dzieci w wychowaniu przedszkolnym, przyczyni si\u0119 do wzrostu ca\u0142kowitej liczby miejsc w przedszkolach i innych formach wychowania przedszkolnego na terenie gminy Konopnica.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WSPIERANIA ROZWOJU \"INNOWATOR\"", "TYTUL": "Kolorowe przedszkole", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "776822.43", "WARTOSC": "913908.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pt.,,Akademia Maluch\u00f3w\" w gm. Konopnica, jest poprawa szans na zatrudnienie\u00a015 UP (13K i 2M), pe\u0142ni\u0105cych funkcje wychowawczo-opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 w okr. od 01.02.2019r. do 31.01.2022r... Projekt ma na celu zwi\u0119kszy\u0107 szanse powrotu na rynek pracy, a tak\u017ce pomo\u017ce zdoby\u0107 nowe do\u015bwiadczenie zawodowe. Grupa docelowa to rodzice i pe\u0142noprawni opiekunowie dzieci do lat 3 w ilo\u015bci\u00a015 os\u00f3b, g\u0142\u00f3wnie kobiety, kt\u00f3rych kariera na rynku pracy zosta\u0142a przerwana przez macierzy\u0144stwo. Realizacja projektu zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c propagowanie r\u00f3wnego traktowania kobiet i m\u0119\u017cczyzn w dostepie do zatrudnienia oraz popraw\u0119 godzenia \u017cycia rodzinnego z zawodowym przez stworzenie profesjonalnych warunk\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. G\u0142\u00f3wne zadanie to tworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym dostosowanie do dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami przewidzianych ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do lat 3, tj. w \u017c\u0142obkach i klubach dzieci\u0119cych. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr. na RP po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, - liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prace lub dalej poszukuj\u0105 pracy po opuszcz. progr. Warto\u015b\u0107 dodana projektu: - wzrost atrakcyjno\u015bci gm. Konopnica, jako obszaru rozwojowego, kt\u00f3ry przyczynia si\u0119 rozwojowi zawodowemu i rodziny, - utworzenie\u00a04 pe\u0142noetatowych miejsc pracy (3 - nauczyciele, 1 - sprz\u0105taczka),dodatkowo zatrudnienie\u00a0opiekunki do dzieci oraz dyrektora (odpowiednio 2/5 i 1/8 etatu.) na okres realizacji projektu z szans\u0105 na ich utrzymanie w ramach zapewnienia trwa\u0142o\u015bci proj., - poprawa statusu materialnego personelu proj., - wzrost udzia\u0142u sektora pozarz\u0105dowego w zakresie realizacji zada\u0144 spo\u0142ecznych, - integracja spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez kontakty z innymi rodzicami oraz opiekunami proj..", "BENEFICJENT": "FUNDACJA TERESIANUM", "TYTUL": "Akademia Maluch\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "698600.00", "WARTOSC": "1227540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Projekt dotyczy wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac badawczo - rozwojowych, kt\u00f3re zosta\u0142y przeprowadzone na zlecenie Wnioskodawcy przez Pollub-Invest Sp. z o.o., do dzia\u0142alno\u015bci operacyjnej przedsi\u0119biorstwa. W efekcie oferta LUB-GLASS zostanie uzupe\u0142niona o dwa nowe produkty: Wielkoformatowe tafle szklane o wymiarach do 2000x3800 mm oraz Tafle szklane zbrojone o wymiarach do 2000x3800 mm. Ponadto, w efekcie projektu zostan\u0105 znacznie ulepszone produkty dotychczas oferowane: ma\u0142ogabarytowe tafle szk\u0142a max (1200x2300) oraz szklane witryny i balustrady do wysoko\u015bci maksymalnie 2300 mm. Uruchomienie produkcji ww. wyrob\u00f3w b\u0119dzie mo\u017cliwe w nast\u0119pstwie realizacji harmonogramu rzeczowo - finansowego, w zakresie opisanym w dziale D wniosku o dofinansowanie. Wdro\u017cenie przedmiotowej inwestycji wi\u0105\u017ce si\u0119 z wymiernymi korzy\u015bciami ekonomicznymi: nast\u0105pi poprawa pozycji konkurencyjnej przedsi\u0119biorstwa na rynku krajowym, rozpocz\u0119cie sprzeda\u017cy eksportowej na nowy rynek zagraniczny i systematyczna poprawa pozycji konkurencyjnej na ww. rynkach, podniesienie poziomu innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa w wymiarze technologicznym, wzrost zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie o kadr\u0119 wykwalifikowan\u0105, wyeliminowanie ponoszonych obecnie koszt\u00f3w utraconych korzy\u015bci wynikaj\u0105cych z niepe\u0142nego wykorzystania potencja\u0142u popytowego rynku na kt\u00f3rym funkcjonuje przedsi\u0119biorstwo. W ramach projektu planuje si\u0119 wykorzystanie nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z jednostk\u0105 naukow\u0105 w celu zapewnienia sprawnego uruchomienia procesu produkcji i jego szybk\u0105 optymalizacj\u0119. Sprzeda\u017c nowych i ulepszonych produkt\u00f3w zostanie oparta na sprawdzonych kana\u0142ach dystrybucji, w tym nast\u0105pi rozszerzenie wymiany handlowej z obecnymi, sta\u0142ymi klientami przedsi\u0119biorstwa (patrz za\u0142\u0105czone do wniosku listy intencyjne).", "BENEFICJENT": "LUB-GLASS ZAK\u0141AD PRZETW\u00d3RSTWA SZK\u0141A ARKADIUSZ \u0141AJCA, KAMIL \u0141AJCA SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Wprowadzenie do oferty LUB-GLASS s.c. dw\u00f3ch nowych produkt\u00f3w oraz ulepszenie produkt\u00f3w dotychczas oferowanych, jako efekt wdro\u017cenia wynik\u00f3w zleconych prac badawczo - rozwojowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "666264.31", "WARTOSC": "783840.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Cel: podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w SP w Konopnicy oraz w SP w Motyczu do ko\u0144ca VI 2019r., poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla 212 uczni\u00f3w (85 dz., 127 ch\u0142.) i 32 n\u00adli (27K, 5M)), maj\u0105cych na celu podniesienie ich kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, uwzgl\u0119dniaj\u0105c potrzeby os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz poprzez doposa\u017cenie przedmiotowych pracowni szko\u0142y w sprz\u0119t i pomoce niezb\u0119dne do realizacji zaj\u0119\u0107. Gr. docelowa: Zgodnie z SZOOP RPO WL 2014\u00ad2020 UP to 212 uczni\u00f3w (85 dz., 127 ch\u0142.) i 32 n\u00adli (27K) SP w Konopnicy oraz w SP w Motyczu ,w tym: SP Konopnica: ? 118 uczni\u00f3w (41 dz.,77 ch\u0142.) ? 25 n\u00acli (21K, 4 M) SP Motycz: ? 94 uczni\u00f3w (44 dz., 50 ch\u0142.) ? 7 n\u00adli (6K, 1M) Zadania: 1. Zaj\u0119cia przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych na rynku pracy, z uwzgl\u0119dnieniem rozwoju w\u0142a\u015bciwych postaw \u00ad kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, praca zespo\u0142owa (typ 1 a) 2. Podnoszenie kompetencji b\u0105d\u017a kwalifikacji nauczycieli wszystkich przedmiot\u00f3w w zakresie korzystania z nowoczesnych metod, technologii i sprz\u0119tu (typ 1 b) 3. Tworzenie warunk\u00f3w uczenia si\u0119, adekwatnych do potrzeb rynku pracy i zmian zachodz\u0105cych w gospodarce: wyposa\u017cenie pracowni dla przedmiot\u00f3w matematyczno \u2013 przyrodniczych (typ 1 d) 4. Tworzenie warunk\u00f3w uczenia si\u0119, adekwatnych do potrzeb rynku pracy i zmian zachodz\u0105cych w gospodarce: wyposa\u017cenie pracowni ICT (typ 1 d). Rezultaty: 80% nauczycieli i minimum 80% uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem podniesie lub nab\u0119dzie kompetencje kluczowe.", "BENEFICJENT": "GMINA KONOPNICA", "TYTUL": "Nowoczesne nauczanie m\u0142odzie\u017cy w Gminie Konopnica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "565402.23", "WARTOSC": "665179.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest Wzrost poziomu kompetencji kluczowych (w zakr.przedmiot\u00f3w matem-przyrodn, j.obcych i ICT) i wykszta\u0142cenie w\u0142a\u015bciwych postaw (kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107 i praca zespo\u0142owa) u 117 uczni\u00f3w Szko\u0142y Podst (55dz/62ch) oraz wzrost kwalifikacji 14 nauczycieli Szko\u0142y Podst (13K/1M), w Szkole Podstawowej im. Ziemii Lubelskiej w Radawcu Du\u017cym, znajduj\u0105cej si\u0119 w\u015br\u00f3d szk\u00f3\u0142 osi\u0105gaj\u0105cych najs\u0142absze wyniki edukacyjne w skali woj.lubelskiego, w okresie do 30.06.2019r. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to: 117 uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu; 14 nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu; 1 szko\u0142a wykorzystuj\u0105ca sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych; 1 szko\u0142a, w kt\u00f3rej pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 160 uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej (76dz/84ch), 37 ich rodzic\u00f3w (30K/7M) i 15 ich nauczycieli (14K/1M). Uczestnicy projektu pochodz\u0105 ze Szko\u0142y Podstawowej im. Ziemii Lubelskiej w Radawcu Du\u017cym w gminie Konopnica. Projekt obejmuje: -zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych (matematyczno-przyrodniczych, j.obcych i ICT), zar\u00f3wno dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych jak i rozwijaj\u0105cych zainteresowania, -zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w w zakresie pomocy psychologiczno-pedagogicznej, -szkolenia dla nauczycieli przygotowuj\u0105ce do obs\u0142ugi i wykorzystania urz\u0105dze\u0144 cyfrowych w nauczaniu przedmiotowym oraz przygotowuj\u0105ce do pracy z uczniem z SPE, przygotowuj\u0105ce do prowadzenia zaj\u0119\u0107 programowania, przygotowuj\u0105ce do prowadzenia edukacji w zakresie bezpiecze\u0144stwa w cyberprzestrzeni, przygotowuj\u0105ce do wykorzystywania w nauczaniu technik anga\u017cuj\u0105cych i motywuj\u0105cych, technik efektywnego uczenia si\u0119 i nauczania, prowadzenia zaj\u0119\u0107 terapeutycznych dla uczni\u00f3w z SPE, -wyposa\u017cenie pracowni przyrodniczych i ICT w niezb\u0119dny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne.", "BENEFICJENT": "GMINA KONOPNICA/SZKO\u0141A PODSTAWOWA IM. ZIEMI LUBELSKIEJ W RADAWCU DU\u017bYM", "TYTUL": "Rozwijamy skrzyd\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.06}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "491026.05", "WARTOSC": "577677.71", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa funkcjonowania rodzin i m\u0142odzie\u017cy z terenu gminy Konopnica (w tym obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji gminy) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z uwzgl\u0119dnieniem zindywidualizowanego ich postrzegania jak r\u00f3wnie\u017c indywidualnego podej\u015bcia do cz\u0142onk\u00f3w rodziny poprzez kompleksowy program wsparcia obejmuj\u0105cy diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w oraz stworzenie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji, a tak\u017ce wsparcie z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i/lub zawodowym i/lub edukacyjnym i/lub zdrowotnym w okresie 1.10.2019 do 30.09.2022.Projekt zak\u0142ada tak\u017ce zahamowanie zjawiska uzale\u017cnienia od pomocy spo\u0142ecznej, dziedziczenia biedy i niekorzystnych postaw spo\u0142ecznych oraz popraw\u0119 dost\u0119pu do rynku pracy 45 os\u00f3b (30K/15M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z regionu. Wdro\u017cenie standard\u00f3w oraz wykorzystanie nowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie aktywnej integracji ma przyczyni\u0107 si\u0119 do podniesienia jako\u015bci, skuteczno\u015bci i efektywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 instytucji pomocy i integracji na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 45 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym od 15-64 roku \u017cycia rodzin terenu Gminy Konopnica w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby bierne zawodowo, osoby bezrobotne. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po opuszczeniu programu -19 os\u00f3b, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - 5 os, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 6 os. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w ramach projektu: diagnoza potrzeb UP, praca socjalna, poradnictwo psychologiczne i zawodowe, zasi\u0142ki i pomoc w naturze, szkolenia, sta\u017ce zawodowe, aktywizacja spo\u0142eczna i edukacyjna, praca z rodzin\u0105 i m\u0142odzie\u017c\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA KONOPNICA/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W KONOPNICY", "TYTUL": "Zdrowa i aktywna rodzina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "477502.44", "WARTOSC": "561767.58", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 95 dzieci (w tym 48K), z czego 25 to nowo przyj\u0119te DZ w ramach utworzenia miejsc przedszkolnych, oraz do 10 wychowawc\u00f3w (K) \u2013 kadry zaanga\u017cowanej w opiek\u0119 nad DZ, zatrudnion\u0105 w przedszkolu Wnioskodawcy. Grupa doc.: -25 nowych DZ w wieku 3 lata (12K) -dodatkowo70 DZ b\u0119d\u0105cych podopiecznymi przedszkola (36K, w tym 5 os niepe\u0142nosprawn.) -10 Nauczycieli (K) zatrudnionych w przedszkolu, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad DZ CEL: Zwi\u0119kszenie w okresie XII\u201916-XII\u201917 udzia\u0142u dzieci w edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie dodatkowych 25 miejsc wychowania przedszkolnego w woj. lubelskim gm. Konopnica oraz podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych z zastosowaniem TIK. ZADANIA: -doposa\u017cenie nowych miejsc przedszkolnych w meble, sprz\u0119t i oprogramowanie -realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 95 DZ -realizacja podstawy programowej dla nowoutworzonej 1 grupy (25 DZ) - podniesienie jako\u015bci pracy przedszkola-szkolenie 10 Nauczycieli REZULTATY: -Liczba Nauczycieli kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-10 os. Produkty -Liczba DZ obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej=95 [48K] -Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie -25 W efekcie miejsca przedszkolne zostan\u0105 utrzymane przez co najmniej 2 lata od zako\u0144czenia realiz. projektu a zakupiony sprz\u0119t i oprogramowanie b\u0119dzie wykorzystywane (po zako\u0144czeniu proj) do dzia\u0142alno\u015bci statutowej przedszkola", "BENEFICJENT": "MISTRZOWIE ZABAWY Z LUBLINA SP\u00d3\u0141KA Z O.O", "TYTUL": "\"Z Mistrzem startuj\u0119 w \u015bwiat\" \u2013 zwi\u0119kszenie liczby miejsc przedszkolnych w przedszkolu niepublicznym Mistrzowie zabawy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "463505.00", "WARTOSC": "653331.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Model Biznesowy Internacjonalizacji (MBI), kt\u00f3ry b\u0119dzie wdra\u017cany w ramach przedmiotowego projektu zosta\u0142 przygotowany przez Wnioskodawc\u0119 we wsp\u00f3\u0142pracy ze specjalistyczn\u0105 firm\u0105 doradcz\u0105 - MSCG - specjalizuj\u0105c\u0105 si\u0119 w doradztwie strategicznym w obszarze internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci biznesowej, w okresie od lipca do sierpnia 2019r. Produktami przeznaczonymi do internacjonalizacji s\u0105 obiekty ma\u0142ej architektury u\u017cytkowej takie jak zewn\u0119trzne place zabaw, linaria oraz sprz\u0119ty do fitnessu i street workoutu. W ramach realizacji niniejszego projektu zostan\u0105 przeprowadzone nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania prowadz\u0105ce do wdro\u017cenia MBI: - wyszukiwanie, selekcja. a nast\u0119pnie nawi\u0105zanie kontakt\u00f3w z partnerami zagranicznymi - przygotowanie produktu do potrzeb rynku docelowego - przygotowanie kana\u0142\u00f3w dystrybucji i kana\u0142\u00f3w obs\u0142ugi otoczenia formalno-prawnego umo\u017cliwiaj\u0105cego wej\u015bcie na dany rynek zagraniczny - przygotowanie planu szczeg\u00f3\u0142owej kampanii promocyjnej, projektowania materia\u0142\u00f3w reklamowych i promocyjnych, stron internetowych - projektowania katalog\u00f3w i opis\u00f3w technicznych produkt\u00f3w, projektowania logotyp\u00f3w i marek produktowych - wytworzenia materia\u0142\u00f3w reklamowych i promocyjnych (katalogi, broszury, prezentacja firmowa w formie video, film informacyjny) - udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach i misjach gospodarczych tj.; wynaj\u0119cie i zabudowa powierzchni wystawienniczej; zakup us\u0142ug w zakresie organizacji i obs\u0142ugi stoiska; zakup us\u0142ug w zakresie transportu eksponat\u00f3w; podr\u00f3\u017ce s\u0142u\u017cbowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w targach i misjach \u2013 diety/noclegi/przeloty, rezerwacja miejsca wystawowego i zakup obowi\u0105zkowego pakietu mediowego Powy\u017csze dzia\u0142ania s\u0105 niezb\u0119dne z punktu widzenia wdro\u017cenia modelu biznesowego internacjonalizacji firmy SIMBA. Szczeg\u00f3\u0142owy opis dzia\u0142a\u0144 przewidzianych do realizacji w ramach niniejszego projektu znajduje si\u0119 w cz\u0119\u015bci VIII wniosku o dofinansowanie", "BENEFICJENT": "SIMBA S.C. M.\u0106WIRZE\u0143 W.G\u0118SICKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie modelu biznesowego internacjonalizacji firmy Simba s.c. na rynki zagraniczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "450009.66", "WARTOSC": "529423.13", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to: Podniesiony o min. 80% pozoim kompetencji kluczowych u min. 81 uczni\u00f3w Gimnazjum w Radawczyku,zwi\u0119kszony poziom kwalifikacji w zakresie korzystania z nowoczesnych metod, technologii i sprz\u0119tu u min. 18 nauczycieli szko\u0142y oraz wyposa\u017cona plac\u00f3wka w niezb\u0119dny sp\u0119rz\u0119t TIK w okresie do 30.06.2018 r. Grupa docelowa: Wsparcie skierowane jest do Gimnazjum w Radawczyku Drugim, jego 101 uczni\u00f3w i 22 nauczycieli. G\u0142owne zadania: -Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowowe z biologii, chemii, fizyki, matematyki, geografii, j\u0119z. angielskiego, j\u0119z. niemieckiego, informatyki -Podnoszenie kompetencji i kwalifikacji nauczycieli ( szkolenia: Nowe technologie ITC, tablica interaktywna, prezentacje multimedialne) -Doradztwo edukacyjno-zawodowego i pomoc psychologiczno\u2013 pedagogiczna -Wyposa\u017cenie pracowni ICT Rezultaty -Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu- min.81 -Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu min. 18 -Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych -1", "BENEFICJENT": "GMINA KONOPNICA/GIMNAZJUM IM. WINCENTEGO POLA W RADAWCZYKU DRUGIM", "TYTUL": "Nowoczesna szko\u0142a, kompetentny ucze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "448356.40", "WARTOSC": "527478.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie komp. kluczowych (w zakr. przedm. mat-przyrod., j. obcych oraz TIK) oraz wykszta\u0142cenie w\u0142a\u015bciwych postaw (kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, praca zepo\u0142.)u. 101 (48dz, 53ch) ucz. szk. podst. Im ks. Jana Twardowskiego w Zemborzycach Tereszy\u0144skich oraz rozw\u00f3j ind. podej\u015b\u0107. do ucz.oraz podn. kwalifik 15 n-li w zakresie wykorzystania TIK -do ko\u0144ca XII 2018 r. Gr. doc: W ramach plac\u00f3wki wsparciem zostan\u0105 obj\u0119ci uczniowie kl. 1-3 oraz 4-6, rodzice oraz nauczyciele w tym: 1. 101 uczni\u00f3w (48ch, 53 dz.) w tym 60 ucz. z SPE, struktura uczni\u00f3w z SPE 2. 15 nauczycieli (15K, 0M) 3. 30 rodzic\u00f3w rodzic\u00f3w uczni\u00f3w SPE Zadania: 1. Organizacja zaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych na rynku pracy (ICT, matematyczno-przyrodnicze,j. obce) z uwzgl\u0119dnieniem rozwoju w\u0142a\u015bciwych postaw (kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107 oraz praca zespo\u0142owa 2. Indywidualizacja pracy z uczniem z SPE, w tym wsparcia ucznia m\u0142odszego 3. Organizowanie i udzielanie doradztwa edukacyjno \u2013 zawodowego oraz pomocy psychologiczno-pedagogicznej 4. Podnoszenie kompetencji b\u0105d\u017a kwalifikacji nauczycieli wszystkich przedmiot\u00f3w w zakresie korzystania z nowoczesnych metod, technologii i sprz\u0119tu G\u0142. rezultaty: l. ucz. kt\u00f3rzy nabyli komp. klucz. \u2013 91 l. n-li kt\u00f3rzy podnie\u015bli komp.kwalifik-14 l. Szk\u00f3\u0142 kt\u00f3rych pracow. przedm. Wykorzysta, doposa\u017c do prow. zaj - 1", "BENEFICJENT": "GMINA KONOPNICA/ SZKO\u0141A PODSTAWOWA IM. KS. JANA TWARDOWSKIEGO W ZEMBORZYCACH TERESZY\u0143SKICH", "TYTUL": "Ma\u0142a Szko\u0142a Wielkich Sukces\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "354144.95", "WARTOSC": "622283.27", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa ComerLab Dorota Nowak poprzez rozbudow\u0119 istniej\u0105cego zaplecza badawczo-rozwojowego firmy. Realizacja projektu polega\u0142a b\u0119dzie na rozbudowie domu mieszkalnego o cz\u0119\u015b\u0107 us\u0142ugow\u0105 (pracowni\u0119 badawczo-rozwojow\u0105), w kt\u00f3rej zorganizowana zostanie pracownia badawczo-rozwojowa monitoringu \u015brodowiska i analiz laboratoryjnych, oraz na zakupie nast\u0119puj\u0105cego wyposa\u017cenia pracowni: spektrometru fluorescencji rentgenowskiej XRF, spektrometru FTIR oraz element\u00f3w systemu pobierania, archiwizacji i przetwarzania danych z monitoringu powietrza (komputer stacjonarny z monitorem, czujnik do pomiaru PM2,5 i PM10, oprogramowanie do tworzenia map i modelowania powierzchni terenu, oprogramowanie biurowe). Prace badawczo-rozwojowe prowadzone w pracowni zaspokoj\u0105 potrzeby dzisiaj obs\u0142ugiwanych kontrahent\u00f3w oraz umo\u017cliwi\u0105 podpisanie nowych um\u00f3w. Utworzona pracownia pozwoli na \u015bwiadczenie us\u0142ug badawczych i realizacj\u0119 projekt\u00f3w B+R z zakresu zarz\u0105dzania poziomem zanieczyszcze\u0144, monitoringu \u015brodowiska oraz analiz laboratoryjnych wspieraj\u0105cych kontrol\u0119 produkcji i jako\u015b\u0107 produkt\u00f3w. Plan realizacji niniejszego projektu poprzedzony zosta\u0142 analiz\u0105 tendencji na rynku us\u0142ug monitoringu \u015brodowiska i analiz laboratoryjnych dla potrzeb in\u017cynierii materia\u0142owej, analiz\u0105 potrzeb rozwojowych przedsi\u0119biorstwa oraz us\u0142ug dost\u0119pnych na rynku. Zdefiniowano elementy hamuj\u0105ce rozw\u00f3j firmy oraz zdefiniowano jej potrzeby - z okre\u015bleniem wymaga\u0144 dla planowanej inwestycji budowlanej oraz kupowanego wyposa\u017cenia oraz analiz\u0105 dost\u0119pnych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania inwestycji.", "BENEFICJENT": "COMERLAB DOROTA NOWAK", "TYTUL": "Stworzenie pracowni badawczo-rozwojowej monitoringu \u015brodowiska i analiz laboratoryjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "307914.18", "WARTOSC": "589721.27", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "PRZEDMIOT: Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce usprawnienia w budynkach biurowym (bb) i us\u0142ugowym (bu) w miejscowo\u015bci Stasin 109:1. . Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych; 2. Ocieplenie \u015bcian fundamentowych cz\u0119\u015bci podpiwniczonej; 3. Ocieplenie pod\u0142ogi na gruncie (bu); 4. Ocieplenie dachu; 5. Wymiana drzwi zewn\u0119trznych; 6. Wymiana okien.; 7. Modernizacja o\u015bwietlenia (bu); 8. Modernizacja instalacji c.o; 9. Monta\u017c paneli fotowoltaicznych (bu); 10. wykonanie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 (inwenter sieciowy). Wykonanie zaplanowanych prac przyczyni si\u0119 do zmniejszenia strat przenikania ciep\u0142a przez \u015bciany, stropy oraz okna i drzwi. R\u00f3wnie\u017c usprawnienie instalacji CO przyczyni si\u0119 poprawy efektywno\u015bci energetycznej budynku. Nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zmniejszenie zu\u017cycia energii potrzebnej do jego ogrzewania oraz redukcji zu\u017cycia energii elektrycznej. Ograniczy to r\u00f3wnie\u017c koszty jakie s\u0105 ponoszone z tego tytu\u0142u. Realizacja planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia wp\u0142ynie na polepszenie stanu \u015brodowiska naturalnego. Projekt przyczyni si\u0119 do wzrostu wykorzystania OZE - przewiduje si\u0119 wykonanie instalacji paneli fotowoltaicznych, usytuowanych na dachu budynku, moc instalacji 5,2 kW, ilo\u015b\u0107 krzemowych ogniw polikrystalicznych 20 szt.,. Wykonanie instalacji OZE przyczyni si\u0119 do uzyskania oszcz\u0119dno\u015bci energii elektrycznej. CELE PROJEKTU to: 1. Zmniejszenie zapotrzebowania na en. ciepln\u0105; 2. Zmniejszenie zapotrzebowania na en. elektryczn\u0105 poprzez wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne i instalacj\u0119 paneli fotowoltaicznych; 3. Poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego poprzez redukcj\u0119 CO2 oraz innych zanieczyszcze\u0144. WSKA\u0179NIKI: 1. ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej en. cieplnej wyniesie 178,79GJ (64,35%); 2. ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej en. elektrycznej wyniesie 0,636 MWh (84,83%); 3. zmniejszenie emisji o 11,610 tr\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok (51,03%) a emisji PM10 - 0,098900 kg/rok (71,19%). Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 u\u017cytkownicy budynku.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO BUDOWLANE GRZEGORZ JEZIERSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w biurowego oraz us\u0142ugowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "302100.00", "WARTOSC": "577422.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem projektu jest udzia\u0142 Wnioskodawcy w dzia\u0142aniach promocyjnych uwzgl\u0119dnionych w Programie promocji bran\u017cy sprz\u0119tu medycznego w celu promowania na rynkach zagranicznych produkt\u00f3w Medi-Sept Sp. z o.o., maj\u0105cych szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 markami rozpoznawalnymi na rynkach zagranicznych. Do dzia\u0142a\u0144 promocyjnych wytypowano wyroby medyczne z serii Medi-Line, odznaczaj\u0105ce si\u0119 najwi\u0119ksz\u0105 konkurencyjno\u015bci\u0105 wzgl\u0119dem produkt\u00f3w z tej samej bran\u017cy wyst\u0119puj\u0105cych na rynku mi\u0119dzynarodowym, tj.: alkoholowe gotowe do u\u017cycia preparaty do mycia i dezynfekcji powierzchni sprz\u0119tu medycznego VELOX TOP AF oraz MEDI-SPRAY, a tak\u017ce p\u0142yn do higienicznej i chirurgicznej dezynfekcji r\u0105k VELODES SOFT. W ramach realizacji projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1/ UDZIA\u0141 W CHARAKTERZE WYSTAWCY W TARGACH: - Medica 2016, D\u00fcsseldorf, Niemcy - Arab Health 2017, Dubaj, ZEA - Medica 2017, D\u00fcsseldorf, Niemcy - Arab Health 2018, Dubaj, ZEA - Medica 2018, D\u00fcsseldorf,Niemcy - Arab Health 2019, Dubaj, ZEA 2/ ZAKUP US\u0141UGI DORADCZEJ w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek perspektywiczny, w zwi\u0105zku z udzia\u0142em w targach Arab Health 2017. 3/ UDZIA\u0141 W SZKOLENIU W ZAKRESIE UMI\u0118DZYNARODOWIENIA WNIOSKODAWCY NA RYNKU PERSPEKTYWICZNYM w zwi\u0105zku z udzia\u0142em w targach Arab Health2018.", "BENEFICJENT": "\"MEDI-SEPT\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Udzia\u0142 w Programie promocji bran\u017cy sprz\u0119tu medycznego sposobem na zwi\u0119kszenie eksportu Medi-Sept sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.47}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "7450915.10", "WARTOSC": "7946585.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt polega na opracowaniu unikalnego autonomicznego \u015bwiat\u0142owodowego systemu roz\u0142o\u017conego pomiaru temperatury gruntu, kt\u00f3ry pozwoli na zdalne badanie tego kluczowego parametru z niedost\u0119pnymi dotychczas dok\u0142adno\u015bci\u0105 i zakresem. Celem projektu jest stworzenie i weryfikacja technologii pomiaru temperatury gruntu za pomoc\u0105 dedykowanego urz\u0105dzenia, sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z interrogatora optycznego oraz \u015bwiat\u0142owodu specjalnego jako elementu czujnikowego. Innowacyjny projekt w\u0142\u00f3kna \u015bwiat\u0142owodowego pozwoli uzyska\u0107 lepsz\u0105 charakterystyk\u0119 czu\u0142o\u015bci na temperatur\u0119 oraz zwi\u0119kszy pewno\u015b\u0107 pomiaru. Planowane prace obejm\u0105 tak\u017ce projektowanie i weryfikacj\u0119 sposobu instalacji, os\u0142on i zabezpieczenia przed warunkami \u015brodowiskowymi oraz opracowanie metodyki pomiarowej i analizy danych dotycz\u0105cych dynamiki termicznej gruntu. Powodzenie projektu pozwoli na podj\u0119cie przez InPhoTech Sp. z o.o. (Lidera konsorcjum) prac rozwojowych prowadz\u0105cych do wdro\u017cenia do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci nowatorskiego urz\u0105dzenia, kt\u00f3re rozszerzy ofert\u0119 handlow\u0105 system\u00f3w czujnikowych sp\u00f3\u0142ki. Planowane urz\u0105dzenie znajdzie zastosowanie w badaniach zmian klimatycznych i stanu gruntu prowadzonych przez instytucje naukowo-badawcze oraz instytuty meteorologiczne \u2013 po raz pierwszy dost\u0119pne bie\u017c\u0105ce, wysokorozdzielcze dane o temperaturze gruntu, w tym wiecznej zmarzliny, umo\u017cliwi\u0105 tworzenie dok\u0142adniejszych modeli zmian klimatycznych i degradacji obszar\u00f3w uprawnych. Innymi przewidywanymi klientami na system obszarowego monitorowania warunk\u00f3w glebowych s\u0105 producenci rolni, wdra\u017caj\u0105cy metody rolnictwa precyzyjnego i niskoemisyjnego \u2013 dane dostarczane przez system pozwol\u0105 istotnie zoptymalizowa\u0107 proces uprawy ro\u015blin, zautomatyzowa\u0107 cz\u0119\u015b\u0107", "BENEFICJENT": "INPHOTECH SP. Z O.O.", "TYTUL": "Autonomiczny system \u015bwiat\u0142owodowego quasi roz\u0142o\u017conego czujnika temperatury s\u0142u\u017c\u0105cego do pomiaru temperatury gruntu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "254640.39", "WARTOSC": "254640.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WIKPOL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Wikpol Sp\u00f3\u0142ki z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "758356.78", "WARTOSC": "892184.45", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 56(29K) os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych gminy powiatu lubelskiego ziemskiego, tj.:Be\u0142\u017cyce,Konopnica,Niedrzwica Du\u017ca,Strzy\u017cewice w wieku 30 lat i wi\u0119cej.W grupie tej co najmniej 80% stanowi\u0105 os.bezrobotne,w tym co najmniej 60% to os. d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz co najmniej 15% os. odchodz\u0105ce z rolnictwa. Ponadto grup\u0119 docelow\u0105 w 25%-ach stanowi\u0105 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost niezb\u0119dnych na rynku pracy kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego w\u015br\u00f3d nim 45os(23K,22M) z GD a przez to zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy do 30.06.2018 r. Zaproponowane dzia\u0142ania projektowe to zestaw kompleksowego podej\u015bcia do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa i stanowi po\u0142\u0105czenie kilku wzajemnie uzupe\u0142niaj\u0105cych si\u0119 faz, pozwalaj\u0105cych na identyfikacj\u0119 kwalifikacji zawodowych uczestnik\u00f3w(zgodnie z indywidualnymi predyspozycjami) i zdobywanie przez nich umiej\u0119tno\u015bci koniecznych do aktywnego poruszania si\u0119 po rynku pracy. Na program projektu b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0107: - diagnoza kompetencji zawodowych wraz z tworzeniem indywidualnego planu dzia\u0142ania (4h/uczestnika), - grupowe poradnictwo zawodowe (40h/uczestnika), - indywidualne po\u015brednictwo pracy (min 6h/uczestnika), - szkolenia certyfikowane dostosowane do potrzeb rynku pracy i pracodawc\u00f3w dla os\u00f3b, u kt. w wyniku indywidualnej diagnozy zidentyfikowano konieczno\u015b\u0107 nabycia, podwy\u017cszenia lub zmiany kwalifikacji zawodow. oraz - 4 miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe. Poprzez szkolenia i sta\u017ce zawodowe oraz dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce uczestnikom zostanie zapewnione wsparcie umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie niezb\u0119dnych na r. pracy kwalifikacji i po zako\u0144czeniu programu, podj\u0119cie zatrudnienia.Realizacja w/w dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do spe\u0142nienia celu g\u0142\u00f3wnego projektu wpisuj\u0105cego si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy Priorytetu inwestycyjnego", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Sukces szyty na miar\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-03", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "212288.47", "WARTOSC": "249751.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Celem proj.jest zwi\u0119kszenie komp.kluczowych (w zakr.przedm.mat-przyrod., j.obcych oraz TIK) oraz wykszta\u0142cenie w\u0142a\u015bciwych postaw (kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, praca zepo\u0142.) w ramach nowej refromy szkolnictwa u.30 ucz. (13dz/17ch)\u00a0 Szk. podst.im ks.Jana Twardowskiego w Zemborzycach Tereszy\u0144skich oraz rozw\u00f3j ind. podej\u015b\u0107 do ucz.(8 ucz.z SPE) a tak\u017ce podniesienie kwalifik 6 n-li, w tym 3 nauczycieli w zakresie wykorzystania TIK-do 3 lutego 2019 r. Projekt obejmuje nast. zadania: 1. Organizacja zaj. przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do roz. komp. kluczowych na rynku pracy (ICT, matematyczno-przyrodnicze,j. obce) z uwzgl\u0119dnieniem rozwoju w\u0142a\u015bciwych postaw (kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107 oraz praca zespo\u0142owa), tj. zaj. dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze, ko\u0142a zainteresowa\u0144, wyjazdy eduk.. 2. Indywidualizacja pracy z ucz. z SPE (z w\u0142\u0105czeniem rodz.klasy ostatniej) 3. Organizowanie i udzielania zaj\u0119\u0107 doradz. edukacyjno \u2013 zawodowego. 4. Podnoszenie kompetencji oraz kwalifikacji naucz. wszystkich przedm. w zakresie nowoczesnych metod,naucznia,\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 5. Doposa\u017cenie szk. pracowni przyrod. w niezb\u0119dny sprz\u0119t i materia\u0142y dydakt. do prowadz. zaj\u0119\u0107 przed. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu.: l. ucz., kt\u00f3rzy nabyli komp. klucz.- 27 l. n-li, kt\u00f3rzy podnie\u015bli komp.kwalifik - 5 l. szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracow. przedm. wykorzysta, doposa\u017c do prow. zaj - 1 l.rodzic. uczni\u00f3w SPE, kt\u00f3rzy otrzymali wsparcie-4", "BENEFICJENT": "GMINA KONOPNICA/ SZKO\u0141A PODSTAWOWA IM. KS. JANA TWARDOWSKIEGO W ZEMBORZYCACH TERESZY\u0143SKICH", "TYTUL": "Szko\u0142a nowych perspektyw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "641228.72", "WARTOSC": "760831.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 56 os. (29 K) zamieszkuj\u0105cych ter. gmin pow. lubelskiego ziem.: Be\u0142\u017cyce, Konopnica, Niedrzwica Du\u017ca, Strzy\u017cewice, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do tzw. gr. NEET tj. os. niepracuj\u0105ce, nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z zapisami SZOOP. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost niezb\u0119dnych na r. pracy kwalifik. i do\u015bwiadcz. zawodowego w\u015br\u00f3d minimum 45os(23K,22M) z GD do ko\u0144ca 31.01.2018r. Zaproponowane dzia\u0142ania proj. to zestaw kompleksowego podej\u015bcia do os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i stanowi po\u0142\u0105czenie kilku wzajemnie uzupe\u0142niaj\u0105cych si\u0119 faz, pozwalaj\u0105cych na identyfikacj\u0119 kwalifikacji zawodowych uczestnik\u00f3w projektu (zgodnie z indywid. predyspozycjami) i zdobywanie przez nich umiej\u0119tno\u015bci koniecznych do aktywnego poruszania si\u0119 na rynku p. Na program proj. b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0107: - diagnoza kompetencji zawodowych z tworzeniem IPD (4 h/UP) - po\u015brednictwo pracy dla os\u00f3b, kt\u00f3re w wyniku diagnozy, nie otrzymaj\u0105 rekomendacji do odbycia szkole\u0144 zaw. \u2013 min.6 h/UP - grupowe poradnictwo zawodowe (2 modu\u0142y szkoleniowe): a/ warsztat kompetencji interpersonalnych-16 h b/ warsz. autoprezentacji-8 h - kursy kwalifikacyjne wynikaj\u0105ce z indy wid. pred. UP i dostosowane do potrzeb pracod. zgodne z przeprow. rozpoznaniem - po\u015bred. p. dla os\u00f3b po szkol. zaw. \u2013 min. 6 h/UP) - sta\u017ce zawodowe (4 m-ce/UP) - po\u015bred. p. dla os\u00f3b, kt\u00f3re nie otrzyma\u0142y zatrudnienia po sta\u017cach \u2013 min. 4 h/UP - celem dok\u0142adnego przeanalizowania \u015bcie\u017cki wsparcia i wyznaczenia kierunk\u00f3w dalszego rozwoju Poprzez Sta\u017ce zawodowe oraz dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce UP zostanie zapewnione wsparcie umo\u017cliwiaj\u0105ce opuszczenie niekorzystnego otoczenia i po zako\u0144czeniu programu, podj\u0119cie zatrudnienia. Realizacja w/w dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do spe\u0142nienia celu g\u0142\u00f3wnego projektu wpisuj\u0105cego si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy POWER.", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Partnerstwo dla m\u0142odzie\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1011360.00", "WARTOSC": "1200000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt wsparciem obejmuje 6 jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re s\u0105 partnerami projektu (kryt. dost. 4). Dla ka\u017cdego samorz\u0105du bior\u0105cego udzia\u0142 w projekcie planuje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 w zakresie obu ze wspieranych obszar\u00f3w przewidzianych do realizacji w ramach konkursu tj: - w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych b\u0119dzie to: elektronizacja procesu obs\u0142ugi podatkowej, doskonalenie kompetencji kadr w zakresie obs\u0142ugi podatkowej, wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych jakos\u0107 obs\u0142ugi przedsi\u0119biorc\u00f3w; - w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami b\u0119dzie to: wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych, doskonalenie kompetencji kadr samorz\u0105dowych, wsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie opracowania plan\u00f3w wykorzystania i zarz\u0105dzania zasobami nieruchomo\u015bci/opracowanie algorytmu/. Cel g\u0142. to: usprawnienie \u015bwiadczenia us\u0142ug wa\u017cnych z punktu widzenia prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 6 samorz\u0105dach wojew\u00f3dztwa lubelskiego do VIII 2018r. poprzez wypracowanie i wdro\u017cenie sp\u00f3jnego i procesowego modelu ich realizacji. Rezultaty: - implementacja elektronicznego systemu obs\u0142ugi podatkowej i zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, - opracowanie i wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta, - opracowanie skutecznych mechanizm\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracy i wspierania przedsi\u0119biorc\u00f3w, - opracowania algorytmu op\u0142acalno\u015bci nieruchomo\u015bci, - przygotowanie merytoryczne pracownik\u00f3w samorz\u0105du do efektywnego zarz\u0105dzania obs\u0142ug\u0105 podatkow\u0105, nieruchomo\u015bciami i wsp\u00f3\u0142prac\u0105 z przedsi\u0119biorcami. Gr. docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 6 samorz\u0105d\u00f3w z woj.lubelskiego: Urz\u0105d Miasta \u015awidnik, UM Opole Lubelskie, UM Na\u0142\u0119cz\u00f3w, UG Konopnica, UG W\u00f3lka, UG Go\u015bcierad\u00f3w, kadra kierownicza oraz pracownicy w/w samorz\u0105d\u00f3w. G\u0142. zadania: wdro\u017cenie elektronicznego systemu obs\u0142ugi podatkowej, elektronicznego systemu zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, modelu zarz\u0105dzania", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "Samorz\u0105d otwarty na przedsi\u0119biorc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3575400.00", "WARTOSC": "4063000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest opracowanie technologii wykonywania w\u0142\u00f3kien \u015bwiat\u0142owodowych odpornych na pods\u0142uchy, do zastosowa\u0144 w bezpiecznych sieciach teleinformatycznych. Opracowywana technologia oparta b\u0119dzie o wykorzystanie w\u0142\u00f3kien mikrostrukturalnych, wielordzeniowych pozwalaj\u0105cych na ochron\u0119, w warstwie fizycznej, danych podczas transmisji. W ramach realizacji projektu Wnioskodawca przewiduje przeprowadzenie szeregu bada\u0144 przemys\u0142owych maj\u0105cych na celu, mi\u0119dzy innymi zdobycie nowej wiedzy w obszarze opracowania oraz wykonania w\u0142\u00f3kien mikrostrukturalnych do jenomodowej i wielomodowej bezpiecznej transmisji danych. Opracowana w ramach realizacji projektu technologia, pozwoli na wykonywanie w\u0142\u00f3kien \u015bwiat\u0142owodowych, kt\u00f3rych budowa zapewni szereg funkcjonalno\u015bci istotnych z punktu widzenia bezpiecze\u0144stwa sieci teleinformatycznych. Do funkcjonalno\u015bci tych zaliczy\u0107 mo\u017cna mi\u0119dzy innymi: zabezpieczenie przed &bdquo;wyciekaniem&rdquo; \u015bwiat\u0142a poza obr\u0119b \u015bwiat\u0142owodu, mo\u017cliwo\u015b\u0107 maskowania przesy\u0142anego sygna\u0142u sygna\u0142ami fa\u0142szywymi czy te\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 ci\u0105g\u0142ego monitorowania \u0142\u0105cza transmisyjnego w celu identyfikacji pr\u00f3b pods\u0142uchu. Rozwi\u0105zanie opracowane w ramach realizacji projektu b\u0119dzie mog\u0142o znale\u017a\u0107 zastosowania w sieciach teleinformatycznych, w kt\u00f3rych kluczowym aspektem jest zapewnienie bezpiecznej transmisji informacji. Do sieci takich mo\u017cna zaliczy\u0107 mi\u0119dzy innymi sieci wykorzystywane przez banki, instytucje finansowe czy te\u017c instytucje rz\u0105dowe. Opracowana technologia pozwoli w dalszej perspektywie wprowadzi\u0107 na rynek w\u0142\u00f3kien \u015bwiat\u0142owodowych nowe produktu o parametrach i funkcjonalno\u015bciach obecnie niedost\u0119pnych.", "BENEFICJENT": "INPHOTECH SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u015awiat\u0142owody dedykowane do bezpiecznego przesy\u0142ania danych w systemach transmisyjnych wykorzystuj\u0105cych multipleksacj\u0119 optyczn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-12-27", "DOFINANSOWANIE": "121194.00", "WARTOSC": "255968.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest osi\u0105gni\u0119cie wysokiej efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa P.H.U. FORUM Adam Daszy\u0144ski poprzez realizacj\u0119 wielokierunkowych i kompleksowych usprawnie\u0144 termomodernizacyjnych w zakresie zmniejszenia strat przez przenikanie przez przegrody oraz drzwi i okna, popraw\u0119 sprawno\u015bci systemu grzewczego i przygotowania ciep\u0142ej wody, wdro\u017cenie systemu zarzadzania energi\u0105, oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii elektrycznej na o\u015bwietlenie, jak r\u00f3wnie\u017c szersze wykorzystanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w budynku wykorzystywanym do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Opisane w projekcie dzia\u0142ania inwestycyjne przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy oraz gospodarki regionu i ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych CO2 i CH4, py\u0142\u00f3w PM-10, substancji sprzyjaj\u0105cych tworzeniu ozonu troposferycznego (NOx) oraz zmniejszenie kwa\u015bnych emisji do atmosfery (SO2, NOx).", "BENEFICJENT": "P.H.U. FORUM ADAM DASZY\u0143SKI", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa P.H.U. Forum", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "849902.25", "WARTOSC": "999885.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych u\u017cyteczno\u015bci publicznej dla 480 os\u00f3b (312K, 168M) poprzez rozwini\u0119cie specjalistycznego poradnictwa rodzinnego na terenie gmin Be\u0142\u017cyce, Niedrzwica Du\u017ca, Strzy\u017cewice, Garb\u00f3w, Niemce, Wojciech\u00f3w, Konopnica oraz Jastk\u00f3w do ko\u0144ca VII 2018r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 160 rodzin, w tym 480 os\u00f3b (312K, 168M) z rodzin, w tym rodziny dysfunkcyjne z gmin: Be\u0142\u017cyce, Niedrzwica Du\u017ca, Strzy\u017cewice, Garb\u00f3w, Niemce, Wojciech\u00f3w, Konopnica oraz Jastk\u00f3w. Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j zintegrowanych us\u0142ug uzupe\u0142niaj\u0105cych i wspieraj\u0105cych rol\u0119 rodziny, r\u00f3wnie\u017c o charakterze profilaktycznym poprzez: 1. Specjalistyczne poradnictwo rodzinne dla rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czowychowawczych i/lub rodzin zast\u0119pczych 2. Dzia\u0142ania profilaktyczne wspieraj\u0105cych rodzin\u0119 w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo\u00ad-wychowawczych 3. Prac\u0119 socjaln\u0105. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie wzrost liczby miejsc \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne na rzecz os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz wzrost liczby os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie. \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Zintegrowany system wsparcia rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "118778.40", "WARTOSC": "224765.28", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa instalacji fotowoltaicznej gruntowej o mocy 38,88kW w oparciu o modu\u0142y fotowoltaiczne polikrystaliczne na dzia\u0142ce nale\u017c\u0105cej do firmy. Dzi\u0119ki podj\u0119tym dzia\u0142aniom Wnioskodawca uniezale\u017cni si\u0119 zewn\u0119trznego dostawcy pr\u0105du(co przyczyni si\u0119 do obni\u017cenia koszt\u00f3w) oraz przyczyni si\u0119 do ograniczenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Bior\u0105c pod uwag\u0119 za\u0142o\u017cenia i cele programu, Beneficjent zamierza uzyska\u0107 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki bezpo\u015bredniego rezultatu pod koniec realizacji zg\u0142aszanego projektu m. in. - budowa instalacji fotowoltaicznej - obni\u017cenie zanieczyszcze\u0144 oddawanych do atmosfery - produkcja energii z OZE - zatrudnienie nowego pracownika", "BENEFICJENT": "\"SYSTEM - GRAF\" DRUKARNIA AGENCJA REKLAMOWO - WYDAWNICZA JANUSZ LASKOWSKI", "TYTUL": "\"Budowa mikroinstalacji fotowoltaicznej na potrzeby budynku firmy SystemGraf\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-04-04", "DOFINANSOWANIE": "113840.00", "WARTOSC": "174415.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020Przedmiotem projektu jest zakup us\u0142ugi polegaj\u0105cej na opracowaniu przez jednostk\u0119 naukow\u0105 znacz\u0105co ulepszonego produktu - chleba \u201eWygnanowskiego\u201d oraz procesu technologicznego jego produkcji. Kluczowym problemem badawczym, jest podniesienie w\u0142a\u015bciwo\u015bci prozdrowotnych chleba \u201eWygnanowskiego\u201d poprzez wykorzystania do jego produkcji niestosowanego do tej pory w bran\u017cy piekarniczej z\u0142o\u017conego preparatu polifenolowego. Obecnie na rynku nie ma takiego produktu \u2013 chleba o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach prozdrowotnych bazuj\u0105cego na polifenolach oraz eliminacji mikotoksyn. Prace B+R przeprowadzone przez jednostk\u0119 naukow\u0105 obejm\u0105 opracowanie innowacji produktowej - znacz\u0105co ulepszonego chleba \u201eWygnanowskiego\u201d o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach prozdrowotnych: przeciwutleniaj\u0105cych, przeciwrodnikowych, antycholinesterazowych i przeciwnowotworowych oraz innowacji procesowej \u2013 procesu technologicznego produkcji chleba z dodatkiem z\u0142o\u017conego preparatu polifenolowego. W ramach realizacji projektu powstanie znacz\u0105co ulepszony chleb \u201eWygnanowski\u201d z dodatkiem z\u0142o\u017conego preparatu polifenolowego, kt\u00f3ry b\u0119dzie pierwszym tego typu rozwi\u0105zaniem w kraju. Zakres projektu: 1. Badania w\u0142a\u015bciwo\u015bci wyci\u0105gu z warzyw i owoc\u00f3w - identyfikacja polifenoli. 2. Opracowanie wst\u0119pnej receptury naturalnego preparatu o wysokiej zawarto\u015bci polifenoli i badanie jego w\u0142a\u015bciwo\u015bci antymikrobiologicznych. 3. Badanie warto\u015bci u\u017cytkowej naturalnego preparatu o wysokiej zawarto\u015bci polifenoli. 4. Ocena stopnia ograniczania mikotoksyn w chlebie przez zakwas oraz ekstrakty polifenolowe. Planowane do osi\u0105gni\u0119cia rezultaty: Rezultatem projektu b\u0119dzie opracowany znacz\u0105co ulepszony chleb \u201eWygnanowski\u201d z dodatkiem z\u0142o\u017conego preparatu polifenolowego", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWA \u201dPOLA\u201d JAN KRZYSZCZAK", "TYTUL": "Opracowanie znacz\u0105co ulepszonego chleba \u201eWygnanowskiego\u201d z dodatkiem naturalnego z\u0142o\u017conego preparatu polifenolowego oraz opracowanie znacz\u0105co ulepszonego procesu technologicznego jego produkcji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "113760.00", "WARTOSC": "189600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest udzia\u0142 Wnioskodawcy w dzia\u0142aniach promocyjnych uwzgl\u0119dnionych w Programie promocji bran\u017cy sprz\u0119tu medycznego w celu promowania na rynkach zagranicznych produkt\u00f3w Medi-Sept Sp. z o.o., maj\u0105cych szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 markami rozpoznawalnymi na rynkach zagranicznych. Do dzia\u0142a\u0144 promocyjnych wytypowano wyroby medyczne marki parasolowej MEDISEPT, odznaczaj\u0105ce si\u0119 najwi\u0119ksz\u0105 konkurencyjno\u015bci\u0105 wzgl\u0119dem produkt\u00f3w z tej samej bran\u017cy wyst\u0119puj\u0105cych na rynku mi\u0119dzynarodowym, tj.: alkoholowe gotowe do u\u017cycia preparaty do mycia i dezynfekcji powierzchni oraz sprz\u0119tu medycznego VELOX TOP AF, MEDI-SPRAY oraz koncentraty na QAC: VIRUTON EXTRA,VIRUTON FORTE, Quatrodes EXTRA W ramach realizacji projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1/ UDZIA\u0141 W CHARAKTERZE WYSTAWCY W TARGACH: - Medica 2019, D\u00fcsseldorf, Niemcy - Medica 2020, D\u00fcsseldorf, Niemcy 2/ UDZIA\u0141 W INDYWIDUALNYCH MISJACH WYJAZDOWYCH: w celu rozpoznania rynku, nawi\u0105zania kontakt\u00f3w biznesowych oraz wymiany do\u015bwiadcze\u0144, maj\u0105cych doprowadzi\u0107 do nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy handlowej z kontrahentami i partnerami gospodarczymi. Zaplanowano udzia\u0142 w indywidualnych misjach wyjazdowych do Rumunii,Serbii, Bu\u0142garii, Grecji, S\u0142owenii, W\u0119gier, Francji, W\u0142och. W trakcie trwania misji zostan\u0105 zorganizowane co najmniej 3 spotkania biznesowe z udzia\u0142em potencjalnych kontrahent\u00f3w oraz zostanie zaprezentowana oferta Wnioskodawcy. Rynkiem perspektywicznym dla Wnioskodawcy jest SERBIA. 3/ZAKUP DODATKOWYCH DZIA\u0141A\u0143 PROMOCYJNYCH: - Katalogi promocyjne; - Strona internetowa w j\u0119zyku czeskim; - Film reklamowy promuj\u0105cy mark\u0119 przedsi\u0119biorcy.", "BENEFICJENT": "MEDISEPT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci Medi-Sept sp. z o.o. poprzez uczestnictwo w programie promocji bran\u017cy sprz\u0119tu medycznego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3375093.75", "WARTOSC": "4001875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "W ramach projektu opracowana zostanie innowacyjna technologia \u015bwiat\u0142owod\u00f3w dedykowane do integracji ze struktur\u0105 kompozytu polimerowego wzmacnianego w\u0142\u00f3knem w\u0119glowym do zastosowa\u0144 w nowoczesnych systemach diagnostyki strukturalnej o wysokiej rozdzielczo\u015bci. Taki inteligentny materia\u0142 ze zintegrowanymi innowacyjnymi czujnikami \u015bwiat\u0142owodowymi mo\u017ce zosta\u0107 zast\u0105pi\u0107 standardowe materia\u0142y, dostarczaj\u0105c u\u017cytkownikom informacji o stanie materia\u0142u oraz warunkach pracy danego elementu. Dzi\u0119ki nowoczesnemu systemowi diagnostyki strukturalnej o wysokiej rozdzielczo\u015bci mo\u017cliwa b\u0119dzie szybka i &lsquo;online&rsquo; ocena stanu struktury, co pozwoli na poprawienie bezpiecze\u0144stwa i wydajno\u015bci, a tak\u017ce pozwoli na realne oszcz\u0119dno\u015bci w produkcji i u\u017cytkowaniu takich materia\u0142\u00f3w. FIBROUS jest bezpo\u015bredni\u0105 odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie klient\u00f3w. Kluczowymi odbiorcami zaprojektowanego systemu s\u0105 firmy i instytucje dzia\u0142aj\u0105ce w bran\u017cach: lotniczej, technologii kosmicznych, motoryzacyjnej, transportu &ndash; morskiego i kolejowego, energetycznej (szczeg\u00f3lnie w kwestii magazynowania materia\u0142\u00f3w wysokoenergetycznych) i innych. Projekt podzielony jest na 5 etap\u00f3w realizowanych przez partner\u00f3w zrzeszonych w ramach konsorcjum, kt\u00f3rzy posiadaj\u0105 wiedz\u0119, do\u015bwiadczenie i aparatur\u0119 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105: zaprojektowanie w\u0142\u00f3kna optycznego do wymienionego zastosowania, wytworzenie pr\u00f3bek \u015bwiat\u0142owodu o zadanych parametrach, opracowanie technologii integracji \u015bwiat\u0142owodu czujnikowego z materia\u0142em CFRP i wytworzenie takich struktur oraz przetestowanie parametr\u00f3w optycznych i funkcjonalnych takiego systemu. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "\"IPT ADVANCED\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjne \u015bwiat\u0142owody dedykowane do integracji ze struktur\u0105 kompozytu polimerowego wzmacnianego w\u0142\u00f3knem w\u0119glowym do zastosowa\u0144 w nowoczesnych systemach diagnostyki strukturalnej o wysokiej rozdzielczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4445065.51", "WARTOSC": "5229488.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu Czas na dzia\u0142anie! Czas na w\u0142asn\u0105 firm\u0119! - II edycja jest trwa\u0142e w\u0142\u0105czenie zawodowe 80 os\u00f3b w wieku od 30 lat pozostaj\u0105cych bez pracy,zamieszkuj\u0105cych zgodnie z K.C. na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF) poprzez za\u0142o\u017cenie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez o minimum 12 miesi\u0119cy w okresie 01.01.2018-30.04.2020r. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) stanowi 90 os\u00f3b,w wieku od 30 lat,pozostaj\u0105cych bez pracy znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,zamieszkuj\u0105cych zg. z KC na terenie gmin LOF zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG przez okres min. 12 miesi\u0119cy,w tym50 Kobiet70 os\u00f3b bezrobotnych i 20 os\u00f3b biernych zawodowomin. 20 os\u00f3b zamieszka\u0142ych na terenach wiejskich,odchodz\u0105cych z rolnictwa i planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie pozarolniczej DGmin. 30 os\u00f3b planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 DG na obszarze gmin obj\u0119tych programem rewitalizacji tj: Jab\u0142onna,Niedrzwica Du\u017ca, Spiczyn (cel:rewitalizacja gmin w aspekcie spo\u0142ecznym i gospodarczym (przeciwdzia\u0142anie ub\u00f3stwu i bezrobociu,wzrost przedsi\u0119biorczo\u015bci)min.45 os\u00f3b planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 DG na terenach gmin LOF o niskiej dynamice rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci-tj. Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Spiczyn, Konopnica,Jastk\u00f3w,Jab\u0142onna,m.Lubart\u00f3w G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:realizacj\u0119 wsparcia szkoleniowego i doradczego w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG) dostosowanego do indywidualnych potrzeb 90 uczestnik\u00f3w projektu (UP)udzielenie jednorazowej dotacji oraz pomostowe wsparcie finansowe i szkoleniowo-doradcze w okresie pierwszych 12 miesi\u0119cy funkcjonowania 80 firm UP.utworzenie min. 84 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG, w tym min. 4 dodatkowych miejsc pracy w sektorach bia\u0142ej i/lub srebrnej i/lub zielonej gospodarkiprowadzenie DG przez 80 UP, kt\u00f3rym udzielono z EFS \u015brodki na DG przez okres. min. 12 miesi\u0119cy. \u00a0", "BENEFICJENT": "KONSORCJUM SZKOLENIOWO-DORADCZE GAMMA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas na dzia\u0142anie! Czas na w\u0142asn\u0105 firm\u0119! - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4169232.02", "WARTOSC": "4904978.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "\u00a0 CEL: nabycie kwalifikacji, kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci podnosz\u0105cych zdolno\u015b\u0107 do utrzymania zatrudnienia lub ponownego zatrudnienia os\u00f3b spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej, z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.03.2019 do 31.12.2021, poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie kompleksowego wsparcia w zakresie przeciwdzia\u0142ania zwolnieniu lub zwi\u0119kszeniu szans na ponowne podj\u0119cie zatrudnienia (kompleksowe dzia\u0142ania outplacementowe) \u00a0 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie - minimum 60% Uczestnik\u00f3w ProjektuLiczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - minimum 55 % Uczestnik\u00f3w Projektu \u00a0 GRUPY DOCELOWE: 360 os\u00f3b (216 kobiet/144 m\u0119\u017cczyzn), zamieszkuj\u0105cych wyl\u0105cznie na obszarze Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (tj. gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w (miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), nale\u017cace min.do jednej z poni\u017cszych kategorii:pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika - max. 10% UP, tj.:\u00a036 os\u00f3bosoby zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu - min.90% UP, tj.\u00a0324 osoby nale\u017c\u0105ce min.do jednej z poni\u017cszych grup:kobiety - min.60% UP, tj.\u00a0216 os.ON - min. 5% UP, tj.\u00a018 os.os.powy\u017cej 50 r.\u017c - min.10% UP, tj.\u00a036 os.os.o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)\u00a0- min.40% UP, tj. 144 os \u00a0 G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Doradztwo zawodowe po\u0142\u0105czone z przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142aniaPoradnictwo psychologiczneSzkolenia zawodoweSzkolenia komputerowePo\u015brednictwo pracySta\u017c zawodowy \u00a0", "BENEFICJENT": "\"O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ca\u0142a na prz\u00f3d!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4067475.25", "WARTOSC": "4785265.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel projektu: utworzenie min. 82\u00a0nowych miejsc pracy na terenie LOF\u00a0w okresie do 31.01.2020 r., poprzez udzielenie 80\u00a0osobom bezrobotnym wsparcia doradczo-szkoleniowego oraz 80 osobom wsparcia w postaci przyznania \u015brodk\u00f3w na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci wraz ze wsparciem pomostowym. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1) Utworzenie min. 82\u00a0miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; 2) 80\u00a0os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie. Grupy docelowe: 80\u00a0os\u00f3b fizycznych w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w KRS, CEIDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w (w tym m.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokack\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) osoby w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b) kobiety, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne e) osoby o niskich kwalifikacjach. Zadania: 1. Szkolenia oraz doradztwo przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 2. Udzielenie dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 3. Udzielenie wsparcia pomostowego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Nowe przedsi\u0119biorstwa w Lubelskim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4016371.55", "WARTOSC": "4725143.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "\u00a0Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Integracja spo\u0142eczna oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy 100 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) (55K/45M) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w LOF poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno-zawodowej do XII.2021 Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu LOF, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza, indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne certyfikowane szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKA PLATFORMA EDUKACYJNA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kompetentni i Efektywni. Program aktywizacji w Lubelskim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1436543.93", "WARTOSC": "1805490.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 252 nauczycieli (N) (249K,3M) kl 1-3 publicznych 67 SP z terenu 24 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich lubelskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu lubelskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "95200.00", "WARTOSC": "137760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "W ramach audytu wzorniczego przeprowadzona zostanie analiza przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3ra obejmuje: analiz\u0119 w zakresie oferty produktowej, w zakresie modelu biznesowego, w zakresie technologii, w zakresie struktury organizacyjnej, w zakresie proces\u00f3w komunikacji, w zakresie strategii marketingowej, w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych trend\u00f3w, analiz\u0119 oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego, analiz\u0119 potrzeb w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem w dniach 01.01.2020 \u2013 28.02.2020. Nast\u0119pnie w dniach 01.03.2020 \u2013 30.04.2020 zostanie opracowana strategia wzornicza Ze strony wykonawcy dzia\u0142ania te przeprowadza\u0107 b\u0119d\u0105: Patryk G\u00f3\u017ad\u017a, Rados\u0142aw Nowakowski, Aneta Biszek, Micha\u0142 Jachymek.", "BENEFICJENT": "KOMINOX MARCIN CZERNIAK", "TYTUL": "Wsparcie rozwoju wzornictwa w firmie KominoX Marcin Czerniak w efekcie przeprowadzenia audytu wzorniczego i opracowania strategii wzorniczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4039127.74", "WARTOSC": "4751915.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d\u00a076 (z czego\u00a046 Kobiet) os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i pracuj\u0105cych, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na na obszarach obj. dzia\u0142. rewitalizacji woj.\u00a0lubelskiego.\u00a0Zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj.\u00a009.2019-04.2021 r. Cel g\u0142\u00f3wny wynika bezpo\u015brednio ze zdiagnozowanego w\u00a0RPO\u00a0WL 2014+\u00a0problemu,\u00a0kt\u00f3rym\u00a0jest\u00a0niski\u00a0wska\u017anik\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci w WL. W\u00a0proj.\u00a0zapewniono\u00a0kompleksowe\u00a0wsparcie\u00a0(typ 1 projektu)\u00a0obejmuj\u0105ce zadania (poprzedzone diagnoz\u0105 kompetencji\u00a0zawodencji\u00a0 w\u00a0zakresie\u00a0prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej na\u00a0etapie\u00a0rekrutacji\u00a0do\u00a0projektu):\u00a0\u00a0 1-2/\u00a0Warsztat\u00a0\"ABC\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci\"\u00a0oraz\u00a0doradztwo\u00a0w\u00a0pisaniu\u00a0biznesplanu\u00a0wraz\u00a0z\u00a0harmonogramem\u00a0rzeczowo-finansowym\u00a0(indywidualne);\u00a0 3/\u00a0Wsparcie\u00a0finansowe\u00a0na\u00a0rozw\u00f3j\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci; 4/\u00a0Wsparcie\u00a0pomostowe\u00a0doradcze\u00a0i\u00a0finansowe. Efekty\u00a0wsparcia\u00a0(przygotowanie\u00a0Uczestnik\u00f3w\u00a0do\u00a0podj\u0119cia\u00a0i\u00a0samodzielnego\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.): -opracowanie\u00a0diagnozy\u00a0\u00a0kompetencji\u00a0zawod.\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.\u00a0dla\u00a076 UP; -nabycie\u00a0wiedzy\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0zak\u0142adania\u00a0i\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0min.\u00a076 UP; -nabycie\u00a0umiej.\u00a0sporz\u0105dzania\u00a0profesjon.\u00a0biznesplanu\u00a0wraz\u00a0z\u00a0harmonogramem\u00a0rzeczowo-finan.\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0min.\u00a076 UP; -uzyskanie\u00a0\u015brodk\u00f3w finan.\u00a0na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i rozpocz\u0119cie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp.\u00a0przez co najmniej 90% UP (69 os.), u kt\u00f3rych zidentyfikowano predyspozycje\u00a0 do\u00a0samodzielnego\u00a0za\u0142o\u017cenia\u00a0i\u00a0prowadzenia\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej\u00a0oraz\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0zako\u0144czyli udzia\u0142\u00a0w\u00a0etapie\u00a0doradczo-szkoleniowym; -\u00a0uzyskanie\u00a0wsparcia\u00a0pomostowego\u00a0(doradczego\u00a0i\u00a0finansowego)\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a069 UP,\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0rozpocz\u0119li\u00a0prowadzenie\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp. W ramach projektu, w co najmniej 20% przedsi\u0119biorstw powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostan\u0105\u00a0utworzone\u00a0dodatkowe\u00a0miejsca\u00a0pracy\u00a0w\u00a0okresie\u00a012\u00a0m-cy\u00a0od\u00a0dnia\u00a0ich\u00a0utworzenia\u00a0(min. 83). War", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Lubelskie Centrum Wspierania Przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.03}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "94350.00", "WARTOSC": "136530.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "W ramach realizacji niniejszego projektu zostanie przeprowadzony audyt wzorniczy b\u0119d\u0105cy analiz\u0105 dzia\u0142alno\u015bci F.P.H.U. ,,POLA\u201d Jan Krzyszczak pod wzgl\u0119dem potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych, kt\u00f3rej wynikiem b\u0119dzie strategia wzornicza. Zakres audytu i strategii wzorniczej, obejmuj\u0105cy: opis i uszczeg\u00f3\u0142owienie dzia\u0142a\u0144, ilo\u015b\u0107 dni przeznaczona na poszczeg\u00f3lne dzia\u0142ania oraz osoby (eksperci) ze strony Wykonawcy zosta\u0142y szczeg\u00f3\u0142owo opisane w umowie z Wykonawc\u0105 z dn 4.10.2016, a w szczeg\u00f3lno\u015bci w za\u0142\u0105czniku 1 do umowy. Na podstawie przeprowadzonego audytu wzorniczego opracowana zostanie strategia wzornicza zawieraj\u0105ca nast\u0119puj\u0105ce elementy: 1.Og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 firmy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej\u2013czas trwania:13 dni 2.Og\u00f3lny opis otoczenia firmy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, opis trend\u00f3w rynkowych\u2013czas trwania: 10 dni 3.Okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie beneficjenta trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek \u2013 czas trwania:45 dni 4.Ocena poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie\u2013czas trwania:8 dni 5.Zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie (produkt, procesy itp)-czas trwania:8 dni 6.Rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy\u2013czas trwania:10 dni Termin realizacji audytu i oprac. strategii: 1.02.17-16.06.17 Termin realizacji projektu: 1.02.17\u201330.06.17( termin uwzgl\u0119dnia przeprowadzenie audytu i przygotowanie strategii, procedury zwi\u0105zane z odbiorem, przygotowanie ko\u0144cowego wniosku o p\u0142atno\u015b\u0107 oraz rozliczenie finansowe zgodnie z regulaminem konkursu i instrukcj\u0105 konkursow\u0105). Ekspertami odpowiedzialnymi ze strony wykonawcy za przeprowadzenie audytu wzorniczego b\u0119d\u0105: Magdalena Sobczak-Solarska, Jacek Lipski, Jaros\u0142aw Bielecki, Prof. dr hab. Ewa Solarska.", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWA \u201dPOLA\u201d JAN KRZYSZCZAK", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci F.P.H.U ,,POLA\u201d Jan Krzyszczak dzi\u0119ki wykorzystaniu wzornictwa w dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "94141.32", "WARTOSC": "94141.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "KOMINOX MARCIN CZERNIAK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.0}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "92604.28", "WARTOSC": "124687.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Opis przedmiotu projektu: udzia\u0142 Przedsi\u0119biorstwa w Mi\u0119dzynarodowych Targach Stomatologicznych - International Dental Show (w 2019 odby\u0142a si\u0119 38. Edycja) w niemieckiej Kolonii w charakterze wystawcy. Jest to najwa\u017cniejsze w Europie spotkanie bran\u017cy stomatologicznej. Silne zainteresowanie z kraju i zagranicy pokazuje, \u017ce IDS jest preferowan\u0105 i przede wszystkim konieczn\u0105 platform\u0105 biznesow\u0105 dla globalnego przemys\u0142u stomatologicznego. Bezsporne pozycjonowanie IDS jako wiod\u0105cych na \u015bwiecie mi\u0119dzynarodowych targ\u00f3w dla przemys\u0142u dentystycznego zosta\u0142o potwierdzone przez wyniki niezale\u017cnych ankiet dla wystawc\u00f3w i odwiedzaj\u0105cych, przeprowadzonych na poprzedniej edycji w 2017. IDS Dental Show Kolonia oferuje idealn\u0105 platform\u0105 dla wiedzy i do\u015bwiadczenia oraz sieci i kontakt\u00f3w biznesowych - uzupe\u0142nione s\u0105 bogatym programem, kr\u00f3tkimi prezentacjami lub ekscytuj\u0105cymi ceremoniami wr\u0119czenia nagr\u00f3d. Wnioskodawca planuje dwukrotny udzia\u0142a w Targach IDS (2021 i 2023) w celu ukazania Firmy jako powa\u017cnego potentata \u015brodk\u00f3w do dezynfekcji. Kolejnym powodem dla kt\u00f3rego konieczny jest dwukrotny udzia\u0142 firmy w Targach IDS jest utwierdzenie kontrahent\u00f3w i potencjalnych kontrahent\u00f3w, \u017ce firma rozwija si\u0119 i stale oferuje swoje produkty na najwy\u017cszym poziomie. Misja gospodarcza na terenie Niemiec ma na celu zdobycie nowych klient\u00f3w i promocji oferowanych produkt\u00f3w. Planowane efekty: a/ poprawa konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa MEDISEPT na rynku mi\u0119dzynarodowym; b/ pozyskanie nowych rynk\u00f3w zbytu; c/ pozyskanie nowych klient\u00f3w instytucjonalnych; d/ wzrost przychod\u00f3w / zysk\u00f3w przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "MEDISEPT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bco MEDISEPT Sp. z o. o. poprzez udzia\u0142 w targach i misjach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "88969.50", "WARTOSC": "128744.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Paralotniarstwo jest najbardziej dost\u0119pnym sposobem latania. Liczba os\u00f3b uprawiaj\u0105cych ten sport stale ro\u015bnie. Producenci sprz\u0119tu oferuj\u0105 coraz nowsze i bezpieczniejsze modele paralotni, lotni i uprz\u0119\u017cy, lecz istnieje niewiele modeli urz\u0105dze\u0144 pozwalaj\u0105cych na start pilota na p\u0142askim terenie, co wymaga zastosowania wyci\u0105garek. W\u015br\u00f3d rozwi\u0105za\u0144 wyci\u0105garek wyr\u00f3\u017cniamy 3 grupy: stacjonarne, wyci\u0105garki typu malinka oraz typu abrolka. Najlepsze parametry u\u017cytkowe posiada wyci\u0105garka typu abrolka. Urz\u0105dzenia te umo\u017cliwiaj\u0105 start na kr\u00f3tkiej linie, kt\u00f3ra podczas holowania jest rozwijana z okre\u015blon\u0105 si\u0142\u0105. Naci\u0105g liny regulowany jest hamulcem mechanicznym. Rozwi\u0105zanie to zwi\u0119ksza bezpiecze\u0144stwo pilota, redukuj\u0105c skutki bocznych podmuch\u00f3w wiatru. Komercyjne rozwi\u0105zania posiadaj\u0105 prosty system regulacji, du\u017c\u0105 bezw\u0142adno\u015b\u0107 nastaw i nisk\u0105 powtarzalno\u015b\u0107. W ramach projektu powstanie prototyp przedprodukcyjny wyci\u0105garki dla paralotniarzy i lotniarzy typu Abrolka z elektrycznym hamulcem proszkowym. Precyzyjny algorytm steruj\u0105cy umo\u017cliwi skr\u00f3cenie czasu reakcji na zdarzenia typu silny podmuch lub zmian\u0119 kierunku wiatru, popraw\u0119 prostoty nastawy i dok\u0142adno\u015bci regulacji. Hamulec elektromagnetyczny posiada wy\u017csz\u0105 dynamik\u0119 reakcji oraz wy\u017csz\u0105 dok\u0142adno\u015b\u0107 nastawy naci\u0105gu liny w por\u00f3wnaniu z hamulcem mechanicznym oraz umo\u017cliwi zastosowanie zaawansowanych algorytm\u00f3w. W ramach prac zostanie wykonany projekt konstrukcji, zbudowany prototyp przedprodukcyjny oraz przeprowadzona optymalizacja w oparciu o testy. Wykonany prototyp b\u0119dzie poddany testom funkcjonalnym oraz zgodny z wymaganiami procesu certyfikacji wyrobu, co jest istotne dla wdro\u017cenia go na rynek. Naci\u0105g liny b\u0119dzie dostosowany do pilot\u00f3w o r\u00f3\u017cnej masie, zar\u00f3wno os\u00f3b lekkich jak i w tandemie. Precyzyjna regulacja obni\u017cy liczb\u0119 nieudanych holi, zwi\u0119kszy bezpiecze\u0144stwo pilot\u00f3w oraz skr\u00f3ci dystans holowania. Wp\u0142ynie tak\u017ce pozytywnie na dost\u0119pno\u015b\u0107 sportu dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, w tym z pora\u017ceniem ko\u0144czyn dolnych.", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 BARANOWSKI", "TYTUL": "Opracowanie i wykonanie prototypu przedprodukcyjnego wyci\u0105garki dla lotniarzy i paralotniarzy typu Abrolka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-26", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "87500.00", "WARTOSC": "215250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Projekt obejmuje kompleksowe dzia\u0142ania prowadz\u0105ce do zapewnienia sp\u00f3jno\u015bci wzorniczej, na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada si\u0119 wzornictwo produkt\u00f3w oraz wizerunek Sp\u00f3\u0142ki. Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Strategii wzorniczej punktem wyj\u015bcia do ujednolicenia wzornictwa wszystkich produkt\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki b\u0119dzie stworzenie projektu wzorniczego autonomicznej platformy transportowej (AGV) \u2013 nowego, innowacyjnego produktu, kt\u00f3ry stanowi wa\u017cny krok w kierunku dostosowywania oferty Sp\u00f3\u0142ki do potrzeb inteligentnej fabryki (Przemys\u0142 4.0). Sp\u00f3\u0142ka planuje w\u0142\u0105czenie projektanta wzornictwa w ca\u0142y proces kreowania nowego produktu, od etapu formowania za\u0142o\u017ce\u0144, co powinno zaowocowa\u0107 powstaniem oryginalnej koncepcji wzorniczej. Wypracowana idea b\u0119dzie wykorzystywana przy projektowaniu pozosta\u0142ych produkt\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki tj. inteligentnych, zrobotyzowanych system\u00f3w pakowania i paletyzacji. Kolejnym wa\u017cnym etapem projektu b\u0119dzie opracowanie interfejs\u00f3w oprogramowania steruj\u0105cego platformy AGV oraz system\u00f3w pakowania i paletyzacji na bazie do\u015bwiadcze\u0144 u\u017cytkownika oraz w nawi\u0105zaniu do nowej koncepcji wzorniczej. Interfejsy oprogramowania steruj\u0105cego s\u0105 istotnym elementem identyfikuj\u0105cym r\u00f3\u017cnorodne produkty Sp\u00f3\u0142ki. W celu skutecznego wdro\u017cenia nowego podej\u015bcia do projektowania Sp\u00f3\u0142ka wprowadzi zarz\u0105dzanie wzornictwem, rozpoczynaj\u0105c od powierzenia odpowiedzialno\u015bci za strategi\u0119 wzornicz\u0105 cz\u0142onkowi kierownictwa. Firma uruchomi kompleksowe szkolenia pracownik\u00f3w w zakresie wzornictwa przemys\u0142owego i element\u00f3w metodologii design thinking, a tak\u017ce nawi\u0105\u017ce wsp\u00f3\u0142prac\u0119 ze specjalistami wzornictwa przemys\u0142owego. Jednocze\u015bnie prowadzone b\u0119d\u0105 prace nad wizerunkiem Sp\u00f3\u0142ki, po\u0142\u0105czone z niezb\u0119dnymi badaniami. Efektem procesu b\u0119d\u0105 potencjalne zmiany w logo Sp\u00f3\u0142ki, opracowanie \u201ekey visual\u201d oraz zaprojektowanie g\u0142\u00f3wnych narz\u0119dzi komunikacji, w szczeg\u00f3lno\u015bci witryny firmowej \u2013 w oparciu o sp\u00f3jn\u0105 propozycj\u0119 warto\u015bci.", "BENEFICJENT": "WIKPOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Wikpol poprzez wdro\u017cenie strategii ujednolicenia wzornictwa w celu jednoznacznej identyfikacji produkt\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.5}, {"DATA_KONIEC": "2016-10-30", "DATA_START": "2016-06-03", "DOFINANSOWANIE": "85000.00", "WARTOSC": "123000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Przedmiotem Projektu realizowanego przez Medi-Sept Sp. z o.o. (dalej: \u201eMedi-Sept\u201d, \u201eSp\u00f3\u0142ka\u201d) jest przeprowadzenie audytu wzorniczego Sp\u00f3\u0142ki oraz jej produkt\u00f3w, w wyniku kt\u00f3rego powstanie strategia wzornicza. Opracowana strategia wzornicza b\u0119dzie podstaw\u0105 do opracowania i wdro\u017cenia nowych, a tak\u017ce wprowadzenia zmian do obecnych produkt\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki. Podmiotem odpowiedzialnym za opracowanie strategii wzorniczej Sp\u00f3\u0142ki b\u0119dzie SAIA sp. z o.o.. Sp\u00f3\u0142ka dokona\u0142a wyboru wykonawcy audytu zgodnie z art. 6c ustawy o PARP oraz wytycznymi w zakresie kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach EFRR na lata 2014-2020. Wykonawca audytu wzorniczego podzieli\u0142 realizacj\u0119 zadania na 2 etapy: 1) Analiza produkt\u00f3w w\u0142asnych (linie MEDI-line i MEDICLEAN): A) Analiza rynku \u2013 ok. 15 dni roboczych B) Audyt wzorniczy produkt\u00f3w MEDI-line i MEDICLEAN \u2013 ok. 40 dni roboczych C) Audyt aspekt\u00f3w komunikacyjnych: - ok. 50 dni roboczych D) Audyt proces\u00f3w wzorniczych w firmie MEDI-SEPT \u2013 ok. 15 dni roboczych 2) Analiza nowych grup produkt\u00f3w dezynfekcyjnych skierowanych do obiorc\u00f3w detalicznych A) Analiza rynku \u2013 ok. 30 dni roboczych B) Audyt aspekt\u00f3w wprowadzenia nowych produkt\u00f3w na rynek - ok. 50 dni roboczych Wszystkie planowane do realizacji w ramach Zadania etapy b\u0119d\u0105 przeprowadzane przez wskazanych ekspert\u00f3w (Kamil P\u0105czkowski, Zofia Strumi\u0142\u0142o-Sukiennik, Jaros\u0142aw Grzesica, Jacek Bodych), szerzej opisanych w cz\u0119\u015bci Wniosku dot. Wykonawcy audytu, przy jednoczesnym zaanga\u017cowaniu Zarz\u0105du Sp\u00f3\u0142ki oraz wyznaczonych pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MEDI-SEPT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Strategia wzornicza kluczem do wzrostu pozycji konkurencyjnej Medi-Sept sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "83825.73", "WARTOSC": "83825.73", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WYTW\u00d3RNIA KONCENTRAT\u00d3W I MIESZANEK PASZOWYCH \"AGROPOL\" WAWRYSZUK A,M,P,T.WILCZEK A,B. SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Wytw\u00f3rni Koncentrat\u00f3w i Mieszanek Paszowych \"Agropol\" s.j.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "62268.63", "WARTOSC": "62268.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "\"MOLDMET\" S.C. M. RZ\u0104D, J.CIECHOMSKI", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "57145.01", "WARTOSC": "108135.94", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Projekt polega na budowie instalacji paneli fotowoltaicznych na dachu budynku przedsi\u0119biorstwa ROTOR Zak\u0142ad Mechaniki Maszyn Ryszard Walczak w Motyczu, Motycz 325C. Instalacja sk\u0142ada si\u0119 z 60 paneli fotowoltaicznych o mocy jednostkowej 265 Wp, moc instalacji 15,9 kWp. Instalacja produkowa\u0142a b\u0119dzie energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby firmy ROTOR. Celem projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez obni\u017cenie koszt\u00f3w zu\u017cywanej energii. Panele fotowoltaiczne zostan\u0105 zamontowane na po\u0142udniowo-wschodniej po\u0142aci dachowej pod k\u0105tem 17\u00b0 na systemie monta\u017cowym. W celu zoptymalizowania produkcji energii, zastosowany zostanie system, w kt\u00f3rym ka\u017cdy z modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych ma w\u0142asny traker \u015bledz\u0105cy punkt mocy maksymalnej. W celu zwi\u0119kszenia wsp\u00f3\u0142czynnika auto-konsumpcji i tym samym zredukowania ilo\u015bci energii oddanej do sieci zak\u0142adu energetycznego, system fotowoltaiczny zostanie wyposa\u017cony w programowalny sterownik do optymalizacji poboru w\u0142asnego, energii wytwarzanej przez elektrowni\u0119 fotowoltaiczn\u0105. Modu\u0142 pomiarowy b\u0119dzie mierzy\u0142 w czasie rzeczywistym pr\u0105d we wszystkich fazach. W projekcie za\u0142o\u017cono, \u017ce zar\u00f3wno falownik jak i kontroler zarz\u0105dzania energi\u0105, zostan\u0105 pod\u0142\u0105czone do wewn\u0119trznej sieci LAN z dost\u0119pem do Internetu. Kontroler zarz\u0105dzania energi\u0105, generuje w\u0142asn\u0105 witryn\u0119 dost\u0119pn\u0105 w sieci LAN, do kt\u00f3rej jest pod\u0142\u0105czony. Za jej po\u015brednictwem u\u017cytkownik ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 wprowadzania ustawie\u0144 dotycz\u0105cych pracy kontrolera a tak\u017ce generowania raport\u00f3w okresowych. Witryna daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 podgl\u0105du na \u017cywo dla m. in. takiego parametru jak warto\u015b\u0107 pr\u0105dowa i kierunek przep\u0142ywu pr\u0105du dla ka\u017cdej fazy w instalacji wewn\u0119trznej. System monitoringu u\u017cyty b\u0119dzie tak\u017ce w multimedialnym systemie prezentacji danych poprzez wy\u015bwietlenie parametr\u00f3w instalacji fotowoltaicznej na ekranie monitora. Dane te b\u0119d\u0105 prezentowane w spos\u00f3b dost\u0119pny dla os\u00f3b trzecich w siedzibie inwestora, pe\u0142ni\u0105c rol\u0119 informacyjn\u0105 oraz podnosz\u0105c \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105.", "BENEFICJENT": "ROTOR ZAK\u0141AD MECHANIKI MASZYN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej do wytwarzania energii na potrzeby firmy ROTOR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "46665.00", "WARTOSC": "67527.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "W ramach realizacji niniejszego projektu zostanie przeprowadzony audyt wzorniczy firmy SIMBA S.C. M.\u0106WIRZE\u0143 W.G\u0118SICKI (dalej SIMBA) pod wzgl\u0119dem potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych - wynikiem b\u0119dzie strategia wzornicza. Dzia\u0142ania, kt\u00f3re zostan\u0105 podj\u0119te to: analiza oferty produktowej; modelu biznesowego, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych; analiza potrzeb w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem; analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie strategia wzornicza obejmuj\u0105ca: - charakterystyk\u0119 Wnioskodawcy zawieraj\u0105ca analiz\u0119 wzornicz\u0105 w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej; - opis otoczenia w zakresie designu zawieraj\u0105cy min. informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w i ich produkt\u00f3w, - identyfikacj\u0119 i analiz\u0119 trend\u00f3w rynkowych, okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie firmy trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek Wnioskodawcy; - ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa oraz jego potencja\u0142u w tym zakresie; - zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych, przy czym problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie; - mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych; - zidentyfikowanie kierunku, w kt\u00f3rym najefektywniej mog\u0142aby rozwija\u0107 si\u0119 firma; - rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144. Czas trwania audytu oraz opracowywania strategii to 152 dni w okresie od 01.01. do 31.05.2020r. Szczeg\u00f3\u0142owy opis dzia\u0142a\u0144, termin\u00f3w, wykonawcy i ekspert\u00f3w w za\u0142\u0105cznikach do wniosku. Ca\u0142o\u015b\u0107 prac zostanie wykonana przez zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w Wykonawcy: \u0141. Jaworski, N. Pietruszewska-Golba, N. Kacprzyk, J. August, \u0141. Szcz\u0119sny.", "BENEFICJENT": "SIMBA S.C. M.\u0106WIRZE\u0143 W.G\u0118SICKI", "TYTUL": "Przeprowadzenie audytu wzorniczego i opracowanie strategii wzorniczej w celu rozwoju firmy SIMBA S.C.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1749685.11", "WARTOSC": "2058453.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF) poprzez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie 40 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych przez 40os. (22K/18M) oraz powstanie min.45 nowych miejsc pracy, w tym w sektorze bia\u0142ej lub srebrnej lub zielonej gospodarki do 30.09.2020 r. poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie: szkol. i dorad.,bezzwrotnych dotacji, wsparcia pomost.(finansowego i doradczego). G\u0142\u00f3wnym rezultatem jest powstanie min.45 nowych miejsc pracy, na terenie LOF do 30.09.2020 r. Grupa docelowa to 50 os. (27K,23M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu LOF, pozost. bez pracy zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142. Gosp. Osoby bezrobotne, bierne zawodowo, zw\u0142aszcza te, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa oraz osoby ubogie pracuj\u0105ce. Zadania przewidziane w projekcie to: Doradztwo (indywidualne i grupowe) przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, Szkolenia przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci, Udzielenie dotacji oraz Wsparcie pomostowe. \u00a0", "BENEFICJENT": "\"NETRIX GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Szansa na w\u0142asny biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1302038.16", "WARTOSC": "1380886.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Try\u0144cza", "OPIS": "Celem projektu jestzwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug publicznych osobom o szczeg\u00f3lnych potrzebach w 6 jst woj.lubelskiego i podkarpackiego poprzez wdro\u017cenie nowatorskich rozwi\u0105za\u0144 ich \u015bwiadczenia z wykorzystaniem do\u015bwiadcze\u0144 w\u0142oskich do II 2022. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te to: opracowanie i wdro\u017cenie 6 kompleksowych modeli DAS przy udziale partnera w\u0142oskiego, nabycie przez 60 przedstawicieli jst wiedzy i kompetencji w zakresie nowatorskich rozwi\u0105za\u0144 dotyczych obs\u0142ugi klient\u00f3w o szczeg\u00f3lnych potrzebach, 60 os\u00f3b zapozna si\u0119 z w\u0142oskimi rozwi\u0105zaniami w zakresie zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug publicznych dla os\u00f3b o szczeg\u00f3lnych potrzebach.Zadania (zgodnie z kryt 3).1.Przygotowanie systemowego modelu Dost\u0119pno\u015bci Administracji Samorz\u0105dowej (DAS) wsp\u00f3lnie z Innovazione e Sistemi per il Mercato ed il Lavoro S.r.l2.Testowanie modelu na grupie docelowej w 6 samorz\u0105dach z udzia\u0142em Innovazione e Sistemi per il Mercato ed il Lavoro S.r.l3.Analiza efekt\u00f3w testowanego modelu przy wsparciu partnera ponadnarodowego4.Opracowanie z partnerem ponadnarodowym ostatecznej wersji modelu5.Wdro\u017cenie modelu DAS do praktyki przy udziale partnera w\u0142oskiego6.Wypracowanie instrukcji i rekomendacji dla u\u017cytkownik\u00f3w wsp\u00f3lnie z Innovazione e Sistemi per il Mercato ed il Lavoro S.r.lWe wszystkich w/w zadaniach bra\u0107 b\u0119dzie udzia\u0142 partner w\u0142oski.Projekt zak\u0142ada wypracowanie i wdro\u017cenie nowego rozwi\u0105zania w zakresie poprawy funkcjonowania jednostki samorz\u0105du terytorialnego w obszarze dost\u0119pno\u015bci obejmuj\u0105cego dwa aspekty:a) opracowanie sposobu \u015bwiadczenia us\u0142ug publicznych dostosowanego do potrzeb os\u00f3b o szczeg\u00f3lnych potrzebach,b) opracowanie standard\u00f3w obs\u0142ugi klient\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b o szczeg\u00f3lnych potrzebachw ramach 6 jst - kryt. 8U\u017cytkownicy nowych rozwi\u0105za\u0144to:UM Kra\u015bnik, UM, Le\u017cajsk, UM Lublin, SP Lublin, UG Konopnica, UG Try\u0144cza (kadra kierownicza, pracownicy oraz kadra kierownicza i pracownicy jednostek podleg\u0142ych).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "Lepiej, szybciej, skuteczniej - nowatorski model \u015bwiadczenia us\u0142ug publicznych dla os\u00f3b o szczeg\u00f3lnych potrzebach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1611328.59", "WARTOSC": "1895680.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL G\u0141.: Aktywizacja spo\u0142.-zawod. 120 os. (66K/54M) wykluczonych / zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., tj. 30 ON i 90 benefic. pomocy spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142. z teren\u00f3w LOF obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi poprzez realiz. \u015bcie\u017cki reintegr. obejm. formy wsparcia niezb\u0119dne do wyprowadz. danej os. z ub\u00f3stwa / wyklucz. spo\u0142. zrealiz. w okr. 1.01.2019-30.06.2020 \u00a0 GD: 120 os. fiz. [66K/54M] powy\u017cej 18 roku \u017cycia wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w tym min. 30 os\u00f3b [16K/14M] biernych zaw. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON] i 90 os. [50K/40M] bez zatrudnienia korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142., zamieszkuj\u0105cych zg. z KC na obszarze gmin nale\u017c\u0105cych LOF obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi. \u00a0 G\u0141. DZIA\u0141ANIA: -w zakresie aktywizacji spo\u0142.: trening kompetencji i umiej\u0119t. spo\u0142. i poradnictwo psycholog. -w zakresie aktywizacji edukacyjnej: szkolenia ICT + egzamin -w zakresie aktywizacji zawodowej: poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe, sta\u017c, po\u015brednictwo pracy Ponadto, ka\u017cdy uczestnik podda si\u0119 diagnozie potrzeb i potencja\u0142\u00f3w stanowi\u0105cej podst. do udzielenia wsparcia w ramach proj.. \u00a0 G\u0141. REZULTATY: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu: min. 54 os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek): min. 36 os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: min. 39 os. Ponadto efektem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i zatrudnieniowej: a) w odniesieniu do os. / \u015brodowisk zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. min.poziom efektywn. spo\u0142. = 34%, a efektywn.zatrudn. = 30%. b) w odniesieniu do os. o znacznym st. niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelekt. oraz os\u00f3b z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min. poziom efektywn. spo\u0142. = 34%, a efektyw", "BENEFICJENT": "GDELA KRYSTYNA AKUSTICA.MED", "TYTUL": "Twoja nowa szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.13}, {"DATA_KONIEC": "2016-10-31", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "40800.00", "WARTOSC": "59040.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Audyt wewn\u0119trzny (ok. 70 h) - celem audytu jest ustalenie aktualnej sytuacji Wikpol Sp. z o.o. w zakresie oferty produktowej pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz trend\u00f3w rynkowych (1 wizyta w siedzibie Wikpol Sp. z o.o.) \u2013 eksperci + 2 os. zesp\u00f3\u0142 2. Audyt zewn\u0119trzny ( ok. 50 h)\u2013 celem jest analiza postrzegania przez u\u017cytkownik\u00f3w produkt\u00f3w firmy Wikpol oraz ich warto\u015bci z uwzgl\u0119dnieniem cech funkcjonalnych produkt\u00f3w w odniesieniu do wzornictwa oraz trend\u00f3w wyst\u0119puj\u0105cych na rynku - eksperci + 2 os. zesp\u00f3\u0142 (5 wizyt/rozm\u00f3w z ko\u0144cowymi u\u017cytkownikami). 3.Analiza otoczenia konkurencyjnego i mapa grup strategicznych (ok. 40 h)\u2013 celem jest analiza konkurencyjnych produkt\u00f3w pod k\u0105tem znalezienia wyr\u00f3\u017cnik\u00f3w komunikacyjnych - eksperci + dedykowany zesp\u00f3\u0142 4. Analiza potrzeb Wikpol Sp. z o.o. (ok. 40 h)- w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem w kontek\u015bcie tworzenia oferty wykorzystuj\u0105cej wzornictwo i potencja\u0142 rynkowy Wikpol Sp. z o.o. - eksperci + dedykowany zesp\u00f3\u0142 5.Raport z audytu zawieraj\u0105cy rekomendacje odno\u015bnie dalszych dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych ze stosowaniem wzornictwa w Wikpol Sp. z o.o. \u2013 strategia wzornicza \u2013 eksperci + dedykowany zesp\u00f3\u0142 \u2013 prezentacja w siedzibie Wikpol Sp. z o.o. (ok. 120 h)", "BENEFICJENT": "\"WIKPOL\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci poprzez opracowanie jednolitego wzornictwa produkt\u00f3w firmy Wikpol zapewniaj\u0105ce ich jednoznaczn\u0105 identyfikacj\u0119 na rynku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1544475.84", "WARTOSC": "1817030.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM projektu jest podniesienie zdolno\u015bci powrotu na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia w okresie 1 marca 2019r. - 30 kwietnia 2021r. przez 100 os\u00f3b (38 K i 62 M) zwolnionych z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu. Ponadto co najmniej 40% UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. W okresie max. 3 miesi\u0119cy od przyst\u0105pienia UP do projektu zostanie przedstawiona im adekwatna oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Wnioskodawca zapewni UP wsparcie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zadowowo- edukacyjnej. 100% UP zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym wraz z opracowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Dodatkowo dla ka\u017cdego uczestnika przewidziano nast\u0119puj\u0105ce elementy wsparcia: poradnictwo psychologiczne, szkolenia zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017c zawodowy. Projekt zak\u0142ada wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: \"Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie\" na poziomie co najmniej 55% ca\u0142kowitej liczby os\u00f3b, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ECO\"", "TYTUL": "Zmie\u0144 kwalifikacje i zdob\u0105d\u017a prac\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.83}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1535173.44", "WARTOSC": "1806086.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM projektu jest podniesienie zdolno\u015bci powrotu na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia w okresie 1 wrze\u015bnia 2019r. - 31 pa\u017adziernika 2021r. przez 100 os\u00f3b (38 K i 62 M) zwolnionych z przyczyn niedotyczacych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu LOF. Ponadto co najmniej 40% UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. W okresie max. 3 miesi\u0119cy od przyst\u0105pienia UP do projektu zostanie przedstawiona im adekwatna oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Wnioskodawca zapewni UP wsparcie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zadowowo- edukacyjnej. 100% UP zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym wraz z opracowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Dodatkowo dla ka\u017cdego uczestnika przewidziano nast\u0119puj\u0105ce elementy wsparcia: poradnictwo psychologiczne, szkolenia zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017c zawodowy. Projekt zak\u0142ada wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: \"Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie\" na poziomie co najmniej 55% ca\u0142kowitej liczby os\u00f3b, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "EDOTUR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Outplacement - szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.81}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1406475.96", "WARTOSC": "1654677.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem pr. jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz wzrost integracji spo\u0142eczno-zawod90(45K, 45M)os.zamieszkuj\u0105cycych obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi w WL:miasto Lublin,gm.Be\u0142\u017cyce,gm.Bychawa,gm.G\u0142usk, gm.Jab\u0142onna,gm.Jastk\u00f3w,gm.Konopnica,gm.NiedrzwicaDu\u017ca, gm.Strzy\u017cewice,gm.W\u00f3lka,gm.\u0141\u0119czna,gm.Milej\u00f3w,gm.\u015awidnik,gm.Piaski,gm.Me\u0142giew,gm.Niemce poprzez udzia\u0142 w programie obejmuj\u0105cym kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji i integracji spo\u0142.i zaw.realizowanym od 01.03.2020 do 31.12.2022oraz podj.zatrudnienia przez min.20UP Formy wsparcia dla wszystkich UP: \u2022 Diagnoza potrzeb z I\u015aR \u2022 Praca socjalna- kontrakt socjalny lub um. na wz\u00f3r kontraktu socjalnego \u2022 Indyw.doradz.psychologiczne \u2022 Indyw.porad.prawne \u2022 Indyw.doradz.zawod \u2022 Trening kompetencji psychospo\u0142ecznych w ramach PAL \u2022 Po\u015bred.pracy i wsparcie trenera pracy Formy wsparcia w zale\u017cn.od potrzeb i mo\u017cliwo\u015bciUP(zg.z diagnoz\u0105 i \u015bcie\u017ck\u0105 reintegr. oraz kont.socjalnym): \u2022 Szkolenia \u2022 Sta\u017ce Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.w wieku 18-65 lat wykluczone spo\u0142.(w tym dotk.ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:bierne zawodowo,bezrobotne \u2013 zagro\u017cone wykluczeniem ze wzgl\u0119du na przes\u0142anki inne ni\u017c tylko bezrobocie, wobec kt.zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce i istnieje konieczno\u015b\u0107 zastosowania w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (28UP),preferuje si\u0119 obj\u0119cie wsparciem:os.o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr; os.z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017con\u0105 oraz os.z zaburzeniami psychicznymi,w tym os.z niepe\u0142no.intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi, os.lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.do\u015bwiadzaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego. cd.uzasad.wydatk\u00f3w 2", "BENEFICJENT": "FUNDACJA HEROS", "TYTUL": "Aktywni na rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1368504.42", "WARTOSC": "1610005.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "ZASADA\u00a0ZR\u00d3WNOW.ROZWOJU-DOTYCZY\u00a0CA\u0141EGO\u00a0P P\u00a0(na\u00a0ka\u017cdym\u00a0etapie\u00a0realiz.i\u00a0po\u00a0zako\u0144cz.)pozyt.wp\u0142ynie\u00a0na\u00a0\u015brodow.,w\u00a0tym\u00a0m.in.poprzez:na\u00a0etapie\u00a0R:l-ba\u00a0wydruk.ulotek\u00a0i\u00a0plakat\u00f3w\u00a0b\u0119dzie\u00a0ogranicz.do\u00a0niezb\u0119d.min.(prefer.b\u0119d\u0105\u00a0media\u00a0intern.,wykorzys.papier\u00a0ekolog.i\u00a0wydruk dwustr.w\u00a0ulotkach.);druk.b\u0119d\u0105\u00a0tylko\u00a0niezb\u0119d.mat.szkol.i\u00a0doradcze-wydruk\u00a0dwustr.,prefer.zamieszcz.mat.na\u00a0www\u00a0P;w\u00a0zapyt.ofertowym\u00a0i umowie\u00a0na\u00a0catering\u00a0zapisy\u00a0dot.pod.da\u0144\u00a0w\u00a0naczyniach\u00a0wieloraz.,przygot.da\u0144\u00a0w\u00a0oparciu\u00a0o\u00a0sezon.owoce\u00a0i\u00a0warzywa,wykorzyst.w\u00a0miar\u0119 mo\u017cl.produkt\u00f3w\u00a0z\u00a0gosp.ekolog.;doradcy/personel\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0zach\u0119ca\u0107\u00a0UP\u00a0do\u00a0transp.publiczn./doj.rowerem\u00a0do\u00a0miejsca\u00a0realiz.wsparcia\u00a0i\u00a0w\u00a0miar\u0119\u00a0mo\u017cl.sami\u00a0z\u00a0niego\u00a0korzysta\u0107;w\u00a0salach\u00a0dorad./szkolen./biurze\u00a0P\u00a0ogranicz.klimatyz.,prefrowane\u00a0otwier.okien,w\u00a0wyborze\u00a0sal\u00a0szkol./dorad.premiowane\u00a0oferty zapewniaj.zastos.energooszcz.\u017car\u00f3wek,w\u00a0miar\u0119 mo\u017cliw. stosow.naturalne\u00a0o\u015bwietl. KR\u00d3TKI OPIS PROJEKTU CEL Zwi\u0119ksz.dostepu do zatrud.lub jego kontynuacji przez 78os.(47kobiet,31m\u0119\u017cczyzn)-pracownik\u00f3w przewidz.do zwolnienia lub zagro\u017c.zwoln.z pracy z przyczyn niedot.pracownika lub zwolni.z pracy z przyczyn niedot.pracow.w okresie nie d\u0142u\u017c.ni\u017c 6m-cy przed dniem przyst.do P,w tym 35os.(21kobiet,14m\u0119\u017cczyzn) o niskich kwalifikacjach/w w.50 lat i wi\u0119cej,zamieszk.(w rozum.przepis\u00f3w KC) w woj.lubel.na obszarze LOF,poprzez kompleks.dzia\u0142ania prow.do utrzymania lub podj\u0119cia i utrzym.zatrudn.,takie jak:poradnictwo zawodowe,szkolenia zgodne z potrzebami RP,po\u015bredn.pracy/poradnictwo psycholog.,sta\u017ce zawodowe,dodatek relokacyjny,do I.2022r. REZULTATYl-ba\u00a0os.,kt\u00f3re podj\u0119\u0142y\u00a0prac\u0119\u00a0lub kontynuowa\u0142y\u00a0zatrudnienie:43l-ba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik./naby\u0142y kompet.:63 GRUPA\u00a0DOCELOWA 78os.(47kobiet,31m\u0119\u017cczyzn)zamieszkuj.(w rozum.przepis\u00f3w KC) w woj.lubelskim na obszarze LOF:pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedot.pracownika/os.zwolnione z przyczyn niedot.pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6m-cy przed dniem przyst\u0105p.do P ZADANIADoradztwo zawodowe.Szk", "BENEFICJENT": "LUBELSKI O\u015aRODEK SAMOPOMOCY", "TYTUL": "Pracownicy Przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1182326.88", "WARTOSC": "1390972.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez min. 55% os\u00f3b z grupy 100 os\u00f3b (10K, 90M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2020 - 31.12.2020 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 100 os.(10K,90M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\"NETRIX GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Aktywny LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1213946.88", "WARTOSC": "1428172.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 100 os.(10K,80M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowili maks. 10% grupy docelowej. Min. 40% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142.) - dane statystyczne dotycz\u0105ce lubelskiego rynku pracy, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105, \u017ce wska\u017anik aktywno\u015bci zawodowej jest wprost proporcjonalny do poziomu wykszta\u0142cenia(\u017ar\u00f3d\u0142o: Atywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w woj. lubelskim. Stan w IV kwartale 2017 r.). Ponadto, w projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 wy\u0142\u0105cznie osoby z wykszta\u0142ceniem min. podstawowym (wymogi WORD), kt\u00f3re maj\u0105 uko\u0144czone 21 lat (dla C, C+E, KWP) lub 24 lat (D, KWP), a tak\u017ce posiadaj\u0105 prawo jazdy kat. B \u2013 wymogi wynikaj\u0105 z regulacji prawnych dotycz\u0105cych zawod\u00f3w kierowc\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez\u00a0100 os\u00f3b (10K, 80M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2020 - 31.10.2020 r.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU I INNOWACJI EURO-KONSULT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Skuteczny outplacement w LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1076991.66", "WARTOSC": "1267049.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "PROJEKT \"Od spo\u0142ecznej aktywno\u015bci do zatrudnienia\" jest skierowany do 72 Uczestnik\u00f3w Projektu (43K; 29M), os\u00f3b wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (w rozum. przepis\u00f3w KC), w tym: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, os. bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; oraz\u00a0otoczenie\u00a0os. wykluczonych\u00a0spo\u0142ecznie (je\u015bli dotyczy). Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Do dn. 31.12.2019r. nast\u0105pi wzrost integracji spo\u0142ecznej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy u 72 Uczestnik\u00f3w Projektu (43K i 29M), os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu LOF; poprzez: - identyfikacj\u0119 potrzeb oraz po\u015brednictwo pracy, - wzmocnienie postawy spo\u0142ecznej i poradnictwo psychologiczne, - nabycie i podwy\u017cszenie kwalifikacji i kompetencji zawodowych, - nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego, - pomoc w uzyskaniu zatrudnienia; co jest sp\u00f3jne z Strategi\u0105 Zintegrowanej Inwestycji Terytorialnej (ZIT) Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), Strategi\u0105 Rozwoju Woj. Lubelskiego do roku 2020, Strategi\u0105 Europa 2020, Strategi\u0105 rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego Polski Wschodniej do roku 2020. G\u0142\u00f3wne\u00a0rezultaty\u00a0projektu: 1.\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym,\u00a0kt\u00f3re\u00a0uzyska\u0142y\u00a0kwalifikacje\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0(26/17K/9M). 2.\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym\u00a0poszukuj\u0105cych\u00a0pracy\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0(33/20K/13M). 3.\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym\u00a0pracuj\u0105cych\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0(\u0142\u0105cznie\u00a0z\u00a0pracuj\u0105cymi\u00a0na\u00a0w\u0142asny\u00a0rachunek) (22/14K/8M). G\u0142\u00f3wne\u00a0zadania\u00a0w\u00a0projekcie: 1.\u00a0Diagnoza\u00a0indywidualnych\u00a0potrzeb\u00a0uczestnik\u00f3w. 2.\u00a0Aktywizacja\u00a0spo\u0142eczna. 3.\u00a0Aktywizacja\u00a0edukacyjna. 4.\u00a0Aktywizacja\u00a0zawodowa. Projekt wynika i jest\u00a0zgodny z\u00a0aktualnym\u00a0programem\u00a0rewitalizacji\u00a0Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego tj.\u00a0na\u00a0obszarze,\u00a0na\u00a0kt\u00f3rym\u00a0projekt bedzie\u00a0realizowany", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ORGANIZACJI PRZEDSI\u0118BIORSTW I TECHNIK INFORMACYJNYCH INBIT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Od spo\u0142ecznej aktywno\u015bci do zatrudnienia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1271282.10", "WARTOSC": "1495626.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zahamowanie zjawiska uzale\u017cnienia od pomocy spo\u0142ecznej, dziedziczenia biedy i niekorzystnych postaw spo\u0142ecznych oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy i wzrost integracji spo\u0142ecznej 100 os\u00f3b (w tym 50 kobiet i 50 m\u0119\u017cczyzn) mieszkaj\u0105cych na terenie 15 gmin WL obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacji: Miasto Che\u0142m, Gmina Che\u0142m, Rejowiec Fabryczny, Lubart\u00f3w, Miasto Pu\u0142awy, Me\u0142giew, Jastk\u00f3w, Konopnica, Gmina Niedrzwica Du\u017ca, Piaski, Gmina Bychawa, Jan\u00f3w Lubelski, Gmina Kock, Zamo\u015b\u0107, Miasto Lublin, wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej w okresie od wrze\u015bnia 2018 r. do grudnia 2020 r. Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z teren\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji w obr\u0119bie 15 gmin WL: Miasto Che\u0142m, Gmina Che\u0142m, Rejowiec Fabryczny, Lubart\u00f3w, Miasto Pu\u0142awy, Me\u0142giew, Jastk\u00f3w, Konopnica, Gmina Niedrzwica Du\u017ca, Piaski, Gmina Bychawa, Jan\u00f3w Lubelski, Gmina Kock, Zamo\u015b\u0107, Miasto Lublin, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: a) osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, b) osoby bezrobotne \u2013 wy\u0142\u0105cznie osoby nale\u017c\u0105ce do trzeciej grupy os\u00f3b sprofilowanych jako osoby oddalone od rynku pracy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, c) osoby o niskich kwalifikacjach, d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi), e) dzieci i m\u0142odzie\u017c wykluczona lub zagro\u017cona wykluczeniem spo\u0142ecznym, f) osoby bezdomne, g)otoczenie os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie kt\u00f3rych udzia\u0142 w projekcie jest niezb\u0119dny dla skutecznego wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projekt przewiduje wsparcie identyfikacyjno-doradcze, diagnoz\u0119 potrzeb, stworzenie indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania i poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe, sta\u017ce zawodowe i po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Program aktywnego w\u0142\u0105czenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1014314.60", "WARTOSC": "1193311.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia u 72 os\u00f3b (40K,32M) zamieszk. (w rozumieniu KC) obszar LOF b\u0119d\u0105cych os. zwolnionymi z przyczyn niedot. pracownika, w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105p. do projektu/zwoln. z pracy/przewidz. do zwoln., poprzez poradnictwo zawod. i IPD, doradztwo psychol., sta\u017ce, po\u015bredn. pracy, szkol. j\u0119zyk. i zawod. w zakresie: obs\u0142. biurowej, spraw kadr.-p\u0142acowych, spraw rachunk.-ksi\u0119g., sprzedawca z kas\u0105 fiskaln\u0105, OZE oraz podj\u0119cie lub utrzymanie zatrudnienia przez 40 os. do 30.XI.2021r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 72 osoby (40K,32M), kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 teren LOF (w rozum. KC) nale\u017c\u0105ce do podgrup: a) \u00a0pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedot. pracownika, b) \u00a0osoby zwolnione z przyczyn niedot. pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjon. Jednocze\u015bnie pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 maks. 10% GD. G\u0142\u00f3wny rezultat: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-40. G\u0142\u00f3wne zadania: doradztwo zawodowe i IPD, doradztwo psychologiczne, szkol. zawodowe i i j\u0119zykowe, sta\u017ce, po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLE\u0143 I INNOWACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Adaptacja do zmian", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "24055.85", "WARTOSC": "45521.07", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Zakres rzeczowy Projektu obejmuje: Zakup i monta\u017c instalacji OZE: - Instalacji fotowoltaicznej o mocy 7 kWp i powierzchni 41,8 m2 na budynku obiektu nale\u017c\u0105cego do Wnioskodawcy w lokalizacji - miejscowo\u015b\u0107 Kozubszczyzna 52A, powiat lubelski - na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: - modu\u0142y fotowoltaiczne - 25 szt. - falownik - 1 szt.; system monta\u017cowy - dachowy; - konektory \u017ce\u0144skie i m\u0119skie; - okablowanie - odpowiada za przekazywanie pr\u0105du elektrycznego z modu\u0142\u00f3w do falownika i z falownika do sieci elektrycznej, - rozdzielnice elektryczne - obudowy hermetyczne, w kt\u00f3rych zainstalowane b\u0119d\u0105 zabezpieczenia instalacji fotowoltaicznej, - system monitoringu - pozwala on na \u015bledzenie bie\u017c\u0105cej produkcji pr\u0105du z instalacji fotowoltaicznej oraz przegl\u0105danie danych archiwalnych. Rezultatami projektu b\u0119dzie: Zwi\u0119kszona produkcja energii elektrycznej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie realizacji projektu z OZE o 7 699 kWh oraz zmniejszona emisja CO2 o 2,5582 ton. Ca\u0142a energia elektryczna pozyskana z instalacji OZE b\u0119dzie wykorzystana przez Wnioskodawc\u0119 na potrzeby w\u0142asne. \u015awiadczy o tym ilo\u015b\u0107 energii zu\u017cywanej przez Beneficjenta w ostatnim roku jego dzia\u0142alno\u015bci - zu\u017cycie na poziomie ok. 7,38 MWh /rok. Realizacja zadania nast\u0105pi w pierwszym kwartale 2018r. Wnioskodawca w celu zabezpieczenia w swoim bud\u017cecie \u015brodk\u00f3w finansowych na 2018r. planuje wybra\u0107 wykonawc\u0119 instalacji w III kw. 2017r. Projekt obejmuje dodatkowo przeprowadzenie kampanii informacyjno-edukacyjnej dot. odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i ich pozytywnego wp\u0142ywu na \u015brodowisko przyrodnicze i \u017cycie mieszka\u0144c\u00f3w w najbli\u017cszym i dalszym otoczeniu. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 w jednej z wybranych szk\u00f3\u0142 w otoczeniu Wnioskodawcy- podstawowej lub gimnazjum - w porozumieniu z Dyrekcja plac\u00f3wki.", "BENEFICJENT": "\"ORTIKON A.RZYMOWSKI I R.WASILIK\" SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna w firmie ORTIKON A.RZYMOWSKI I R.WASILIK\" SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "VINTAGE HI-FI MARIUSZ OSSOWSKI", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "DANIEL JACHACZ \"JACHU\"", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "\"BROMAR\" PRZEDSI\u0118BIORSTWO TRANSPORTOWO-US\u0141UGOWE MAREK BRODACZ", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "901872.57", "WARTOSC": "1061026.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt \u201eNowe otwarcie\u201d obejmuje kompleksowe wsparcie 60 os\u00f3b (24 kobiety, 36 m\u0119\u017cczyzn) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu gmin wojew\u00f3dztwa lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, tj. gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w (miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). Szczeg\u00f3lnym wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby z niskimi kwalifikacjami oraz osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. \u00a0 Projekt realizowany przez Europejskie Centrum Doradczo \u2013 Szkoleniowe Rafa\u0142 Dudzic w partnerstwie z Benefit Projekt Andrzej Bo\u017cek. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest poprawa sytuacji zawodowej oraz wzrost szans na zatrudnienie u min. 70 % uczestnik\u00f3w w okresie od 01.04.2019 r. do 31.12.2020 r. \u00a0 Osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez przej\u015bcie pe\u0142nej \u015bcie\u017cki projektowej obejmuj\u0105cej: diagnoz\u0119 kompetencji zawodowych wraz z utworzeniem IPD, oraz szkolenia zawodowe (Specjalista ds. sprzeda\u017cy; Logistyk/Spedytor, Doradca ds. OZE). Ca\u0142o\u015b\u0107 dope\u0142ni po\u015brednictwo pracy wraz z 6 miesi\u0119cznym sta\u017cem, w trakcie, kt\u00f3rego uczestnicy przekuj\u0105 zdobyt\u0105 wiedz\u0119 w umiej\u0119tno\u015bci praktyczne, zwi\u0119kszaj\u0105c swoj\u0105 pozycj\u0119 na lokalnym i regionalnym rynku pracy. Efektem zako\u0144czenia ca\u0142ego procesu wsparcia b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 55 % uczestnik\u00f3w. \u00a0 Takie rozwi\u0105zanie pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie celu dzia\u0142ania 10.4 RPO WL na lata 2014 - 2020 jakim jest wsparcie us\u0142ug adresowanych do przedsi\u0119biorstw przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne oraz ich pracownik\u00f3w ukierunkowane na dostosowanie si\u0119 do zmian gospodarczych. Podj\u0119te dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do kontynuacji zatrudnienia przez osoby zagro\u017cone utrat\u0105 pracy, jak r\u00f3wnie\u017c zmniejsz\u0105 ryzyko bezrobocia w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw restrukturyzowanych.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM DORADCZO - SZKOLENIOWE RAFA\u0141 DUDZIC", "TYTUL": "Nowe otwarcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "779149.08", "WARTOSC": "916645.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.11.2019-31.10.2020r. grupy 60 os\u00f3b z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa to 60 os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia, z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Grupa docelowa to 60 os\u00f3b (5 kobiet - K i 55 m\u0119\u017cczyzn - M) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia\u00a0 z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "K.A.M. FIT KAMIL MAGO\u015a", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 na czasie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "819962.75", "WARTOSC": "964662.06", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez min. 55% os\u00f3b z grupy 105 os\u00f3b (39K, 66M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do\u00a0zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu\u00a0ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.04.2019 -\u00a031.12.2020 r. \u00a0 Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 105 os.(39K,66M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. \u00a0 Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "REGIONALNA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - m\u00f3j nowy zaw\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "880118.68", "WARTOSC": "1035433.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 80 os.(8K,72M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowili maks. 10% grupy docelowej. Min. 40% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142.) - dane statystyczne dotycz\u0105ce lubelskiego rynku pracy, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105, \u017ce wska\u017anik aktywno\u015bci zawodowej jest wprost proporcjonalny do poziomu wykszta\u0142cenia(\u017ar\u00f3d\u0142o: Atywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w woj. lubelskim. Stan w IV kwartale 2017 r.). Ponadto, w projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 wy\u0142\u0105cznie osoby z wykszta\u0142ceniem min. podstawowym (wymogi WORD), kt\u00f3re maj\u0105 uko\u0144czone 21 lat (dla C, C+E, KWP) lub 24 lat (D, KWP), a tak\u017ce posiadaj\u0105 prawo jazdy kat. B \u2013 wymogi wynikaj\u0105 z regulacji prawnych dotycz\u0105cych zawod\u00f3w kierowc\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez 80 os\u00f3b (8K, 72M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2019 - 30.09.2019 r.\u00a0", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA, DORADZTWO, ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Programy outplacementowe - ZIT LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "874015.05", "WARTOSC": "1028253.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do ponownego zatrudnienia nabyta przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu u 80UP (min.50kobiet,9 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)przewidzianych do zwolnienia,zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zamieszkuj\u0105cych na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego( wg. KC)osi\u0105gni\u0119ta od 01.01.19 do 31.07.20 r GD to 80 UP(min.50K)pracownicy przewidziani do zwolnienia(mak.10%GD tj. 8 UP)lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os. zwolnione z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okr.nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z KC)na terenie LOF. Co najmniej 40% UPstanowi\u0105 os.niskich kwalifikacjach(do poz.ISCED3 w\u0142\u0105cznie)(16 UP)lub os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(16 UP). Min.9UPto ON REZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-44 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-64 G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.indywidualne doradztwo zawodowe zako\u0144czone opracowaniem /aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 2.Poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych ,zako\u0144czone uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencjelub kwalifikacje. 4.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu 5.Po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych nabycia,podniesienia,uzupe\u0142nienialub zmiany kwalifikacji zawodowych /do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami pracodawc\u00f3w z woj.lubelskiego, dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze zielonej gospodarki(poza rolnictwem)tj.transportem zbiorowym,OZE,budownictwem i gospodark\u0105 odpadami. \u00a0", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK M\u0141ODZIE\u017bY WIEJSKIEJ", "TYTUL": "Zmiana szans\u0105 na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "794902.34", "WARTOSC": "935179.23", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okr. 01.05.2019-01.04.2020r. grupy 60 os\u00f3b z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (w tym 5K i 55M), zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa to 60 os\u00f3b (5 kobiet - K i\u00a055 m\u0119\u017cczyzn - M) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRANTUNION SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Inteligentny rozw\u00f3j Twoich kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "871974.45", "WARTOSC": "1025852.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL PROJEKTU wzrost potencja\u0142u adaptacyjnego do zachodz\u0105cych na rynku zmian i szans na zatrudnienie 90 UP przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracynw okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, w tym: min. 40 % os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, min. 5 % os\u00f3b z niepe\u0142nosprawnosciami, min. 55% kobiet. Cel b\u0119dzie zrealizowany do 30.11.2020r. poprzez kompleksowe dzia\u0142ania:IPD,poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy, szkolenia, staze zaw, dodatek relokacyjny. zawodowe,staze zawodowe, dodatek relokacyjny. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - 42 Liczba pracownik\u00f3w zagro\u017conych zwolnieniem z pracy oraz os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy obj\u0119tych wsparciem w programie- 75 GRUPA DOCELOWA: 75UP (42K) a) 68 pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy; b)7 osoby zwolnione z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do P. Jednocze\u015bnie pracownicy przewidziani do zwolnienia stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 max 10% gr. doc. UP b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce na t woj.lubelskiego Min. 40% UP stanowi\u0105 os. o niskich kwalifikacjach Min. 5% b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby z niepe\u0142nosprawnosciami G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. PORADNICTWO ZAWODOWE Z UTWORZENIEM IPD DLA 75 OS\u00d3B, 6 GODZ/OSOBA 2. PORADNICTWO PSYCHOLOGICZNE DLA 75 UP ,MIN.4GODZ/OSOBA 3.SZKOLENIA ZAWODOWE dla 60 os\u00f3b ( 5 grup x \u015brednio 12 os\u00f3b) 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY dla 75 os\u00f3b ( \u015brednio 8 godz/osoba) 5. STA\u017bE ZAWODOWE DLA 70 OS\u00d3B 6. DODATEK RELOKACYJNY , dla 8 UP", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przepis na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "865361.37", "WARTOSC": "1018072.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa i zdolno\u015b\u0107 do znalezienia zatrudnienia w\u015br\u00f3d os.z grupy docelowej,tj.48 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (min.28 kobiet) wykluczonych(w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego(LOF), w okresie od 01.01 do 31.12 2019r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Nabycie kwalifikacji lub kompetencji przez min.16os.,Podj\u0119cie pracy przez min.12os.,Poszukiwanie pracy przez min.20os. GRUPA DOCELOWA: 48 os.fizycznych(min.28 kobiet) wykluczonych(w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszkuj\u0105cych na obszarze LOF w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. Os.z grupy docelowej to w 100% os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi),powy\u017cej 18 roku \u017cycia. W projekcie min.90%uczestnik\u00f3w b\u0119dzie os.biernymi zawodowo(os.pozostaj\u0105cymi bez zatrudnienia) a co najwy\u017cej 10%uczestnik\u00f3w os.bezrobotnymi nale\u017c\u0105cymi do III grupy os\u00f3b sprofilowanych jako os.oddalone od rynku pracy w rozumieniu art.33 ustawy z dnia 20.04.2004r.o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Os.bezrobotne o ustalonym I lub II profilu pomocy w oparciu o wy\u017cej wymienion\u0105 ustaw\u0119 nie zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem w projekcie. W projekcie:min.14os.posiada\u0107 b\u0119dzie niskie kwalifikacje,co najmniej 50%uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie os.korzystaj\u0105cymi z PO P\u017b 2014-2020, a zakres wsparcia w ramach projwktu b\u0119dzie komplementarny i uzupe\u0142nia\u0107 b\u0119dzie dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142finansowane z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Diagnoza potrzeb uczestnik\u00f3w wraz ze stworzeniem \u015bcie\u017cki reintegracji,Poradnictwo psychologiczne,Poradnictwo prawne i obywatelskie,Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,Szkolenie zawodowe z modu\u0142em uzupe\u0142niaj\u0105cym,Po\u015brednictwo pracy,Sta\u017c zawodowy.", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykorzystaj szans\u0119 - otw\u00f3rz si\u0119 na zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "858954.32", "WARTOSC": "1010534.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie poziomu dost\u0119pno\u015bci do edukacji, rynku pracy, w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego oraz innowacyjno\u015bci poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji 100 os\u00f3b (50K) z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnegopracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia 9(5K) lub zagro\u017conych zwolnieniem z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika 41(21K)os\u00f3b zwolnionych z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu 50(24K); Okres realizacji projektu 01.09.2019-30.06.2021 Dla osi\u0105gni\u0119cia celu niezb\u0119dna jest realizacja kompleksowego wsparcia:indywidualne doradztwo zawodowe\u20133,5 h/osgrupowe doradztwl\\o zaw. (warsztaty)-16 h na grup\u0119poradnictwo psycholog.\u20132h/os.indywidualne po\u015brednictwo pracy-5 h/os. Dzi\u0119ki w/w wsparciu UP nab\u0119d\u0105 kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci mi\u0119kkie zwi\u0105zane z poruszaniem si\u0119 po rynku pracy, kultur\u0105 pracy, komunikacj\u0105 interpersonaln\u0105, nau\u0105 autoprezentacji, kreowania w\u0142asnego wizerunku i planowania kariery.szkolenia, kursy (ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencje/kwalifikacje UP) - potwierdzaj\u0105ce nabycie, podniesienie, dostosowanie, uzupe\u0142nienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych: SPECJALISTA/KA DS. KADR I P\u0141AC z egzaminem. ECDL (140h) dla 12 os\u00f3bMAGAZYNIER/KA z egzam. UDT na obs\u0142ug\u0119 w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych (100h)\u00a0 dla 18 os\u00f3bSPRZEDAWCA/CZYNI z egzam. ECDL (120h) dla 18 os\u00f3bMONTER/KA INSTALACJI ELEKTRYCZNYCH \u2013 z egz. SEP (60h) dla 12 os\u00f3bPAKIET SZKOLE\u0143 dla 40 os\u00f3b \u2013 tz.\"szkolenia szyte na miar\u0119\" pod potrzeby (OPERATOR\u00d3W: koparko-\u0142adowarki, agregat\u00f3w tynkarskich, rusztowa\u0144, \u017curawi przeno\u015bnych; KIEROWC\u00d3W \u2013 KURSY PRAWA JAZDY KAT: C,C+E i kwalifikacji wst\u0119pnych, KAT T; SZKOLENIA: ksi\u0119gowo\u015bci, wiza\u017cu, kucharz/ka, opiekun/ka,sta\u017c (3-4m-ce) prowadz\u0105cy do nabycia praktycznych umiej\u0119tno\u015bci oraz zdobycie do\u015bw. w zakresie wykonywania nowego zawodu lub nowych kwalifikacji/uprawnie\u0144. Po zako\u0144czonym udziale w proj. co najmniej 55% UP, podejmie lub b\u0119dzie kontynuowa\u0107", "BENEFICJENT": "LUBELSKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Szansa na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "859014.52", "WARTOSC": "1010605.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel P: przeciwdzia\u0142anie wzrostowi bezrobocia poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji 60 os\u00f3b zagro\u017conych zwolnieniem i zwolnionych z zak\u0142ad\u00f3w pracy obj\u0119tych procesami restrukturyzacyjnymi z przyczyn niedot. pracownika, z terenu gmin woj. lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LOF, poprzez zapewnienie wsparcia w ramach kompleksowego programu outplacementu(ukierunkowanego na dostosowanie si\u0119 do zmian gospodarczych) do 31.12.2020 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1) efekt.zatrudn.\u00a0zgod.z kryt. prem. nr 1. (wska\u017a.mierzony do 3 m-cy od daty zako\u0144cz.udzia\u0142u w P) (warunki: u. o prac\u0119 na okres min.3 m-cy\u00a0na min. 1/2 etatu; um.\u00a0cyw.-prawna ( na min.3 m-ce, warto\u015b\u0107 um. r\u00f3wna lub wy\u017csza 3-krotno\u015bci min. wynagrodzenia; samozatrud.).\u00a0 2) wzmocnienie/nabycie nowych kompet./umiej\u0119tno\u015bci/kwalifik. przez os. zagro\u017cone zwolnieniem z zak\u0142ad\u00f3w pracy,dzi\u0119ki\u00a0czemu utrzymaj\u0105 status os.pracuj\u0105cej.\u00a0 Grupa docelowa: 60 os.(38K,22M)\u00a0 z terenu gmin woj. lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LOF: a)\u00a06 pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy (max. 10% grupy docelowej - zgodn. z kryt. specyf. nr 1) b) 54 os. zagro\u017cone zwolnieniem lub zwolnionych z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do\u00a0P. W grupie doc. 40%, tj. 24 osoby (kryt.prem.nr 2) b\u0119d\u0105 to osoby o niskich kwalifikacjach do poz. ISCED3 w\u0142\u0105cznie lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej.\u00a0Wska\u017anik efekt.\u00a0zatrud.w\u00a0P wynosi 55% (kryt. prem. nr 1). P\u00a0 zak\u0142ada zatrudnienie os. zagro\u017conych utrat\u0105 pracy, co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142. prioryt.\u00a0inwestycyjnego 8v \"zwiekszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji os. obj\u0119tych dzia\u0142aniami typu outplacement\". G\u0142\u00f3wne zadania: Zad.1: Wsparcie psychologiczno-doradcze (z IPD) Zad.2: Wsparcie szkoleniowe Zad.3: Po\u015brednictwo pracy Zad.4: Sta\u017ce zawodowe \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "Outplacement \u2013 to si\u0119 op\u0142aca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "842349.02", "WARTOSC": "990998.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do ponownego zatrudnienia nabyta przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu u 84 UP(min.47kobiet,5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)przewidzianych do zwolnienia, zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zamieszkuj\u0105cych na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego(wg. KC)osi\u0105gni\u0119ta od 01.01.20 do 31.12.20 r. GRUPA DOCELOWA:84 Uczestnik\u00f3w Projektu(min.55%GD tj.47K)pracownicy przewidziani do zwolnienia(mak.10%GD tj.8 UP)lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os.zwolnione z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy w okr.nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z KC)na terenie LOF. Co najmniej 40% UP(tj.35 UP)stanowi\u0105 os.niskich kwalifikacjach(do poz.ISCED3 w\u0142\u0105cznie)lub os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(min.24 UP) Min.5% GD(tj.5 UP)to ON REZULTATY:Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-47(26K/21M) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-68(38K/30) G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.indywidualne doradztwo zawodowe zako\u0144czone opracowaniem /aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 2.Poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych oraz j\u0119zykowe,zako\u0144czone uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencjelub kwalifikacje. 4.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu 5.Po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych nabycia,podniesienia,uzupe\u0142nienialub zmiany kwalifikacji zawodowych/do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami pracodawc\u00f3w z woj.lubelskiego, dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze zielonej gospodarki(poza rolnictwem)tj.transportem zbiorowym,OZE,budownictwem i", "BENEFICJENT": "HUMAN DISCOVERS CENTRUM ANALIZ I ROZWOJU PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO DAPOL KARINA JAKUBEK", "TYTUL": "Wysokie Kwalifikacje=Sukces Zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "843820.62", "WARTOSC": "992730.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do ponownego zatrudnienia nabyta przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu u 84 UP(min.47kobiet,5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)przewidzianych do zwolnienia,zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu,zamieszkuj\u0105cych na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego(wg.KC)osi\u0105gni\u0119ta od 01.01.20 do 31.12.20r GRUPA DOCELOWA:84 Uczestnik\u00f3w Projektu(min.55%GD tj.47K)pracownicy przewidziani do zwolnienia(mak.10%GD tj.8 UP)lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os. zwolnione z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okr.nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z KC)na terenie LOF. Co najmniej 40% UP(tj.35 UP)stanowi\u0105 os.niskich kwalifikacjach(do poz.ISCED3 w\u0142\u0105cznie)lub os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(min.24 UP) Min.5% GD(tj.5 UP)to ON REZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-47(26K/21M) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-68(38K/30) G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.indywidualne doradztwo zawodowe zako\u0144czone opracowaniem /aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 2.Poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych oraz j\u0119zykowe,zako\u0144czone uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencjelub kwalifikacje. 4.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu 5.Po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych nabycia,podniesienia,uzupe\u0142nienialub zmiany kwalifikacji zawodowych /do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami pracodawc\u00f3w z woj.lubelskiego, dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze zielonej gospodarki(poza rolnictwem)tj.transportem zbiorowym,OZE,budownictwem", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWNYCH INICJATYW ROZWOJU", "TYTUL": "Lubelski Obszar Wysokich Kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841321.50", "WARTOSC": "989790.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest WZROST POTENCJA\u0141U ADAPCYJNEGO DO ZMIAN ZACHODZ. NA RYNKU PR. NA TERENIE LOF 60 (w tym min. 36K) pracow. przedsi\u0119b. zagro\u017c. utrat\u0105 zatrudn. lub b\u0119d\u0105cych w okresie wypowiedz. oraz os. zwoln. w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy z przyczyn dot. zak\u0142. pr., o cechach zg. z GD do\u00a031.10.2020 r. Uczestnikami/czkami Projektu b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie pracownicy przedsi\u0119biorstw posiadaj\u0105cych siedzib\u0119 lub j. organ. na terenie woj. lubelskiego LOF, zatrudnieni na terenie woj. lubelskiego-LOF lub os. pozostaj\u0105ce bez pracy, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozum. KC na obszarze woj. lubelskiego-LOF. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj.\u00a0od 01.2020 do 10.2020 r. Zadania: 1/ Doradztwo zawodowe z tworzeniem IPD (4h/UP); 2/ Poradnictwo psychologiczne (8h/UP); 3/ Szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje i/ lub kompetencje zawodowe z certyfikacj\u0105 rozpoznawaln\u0105 i uznawan\u0105 w danym \u015brodowisku, sektorze, bran\u017cy (120h/gr.); 4/ \u015arednio 4- miesi\u0119czne Sta\u017ce Zawodowe; 5/ Indywidualne Po\u015brednictwo Pracy (12h/UP). Efekty wsparcia: -opracowanie IPD dla 60 UP, -wzrost wiary we w\u0142asne mo\u017cliwo\u015bci w\u015br\u00f3d 60 UP, -nabycie kwalifikacji i/ lub kompetencji zawod. w\u015br\u00f3d 60 UP, -nabycie do\u015bwiadczenia poprzez sta\u017ce zawodowe w\u015br\u00f3d 60 UP, -podniesienie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 na rynku pracy w\u015br\u00f3d 60 UP. Co najmniej 55% Uczestnik\u00f3w (33 os.) podejmie lub b\u0119dzie kontynuowa\u0107 zatrudnienie. Warto\u015b\u0107 projektu: 989 790,00 z\u0142. \u00a0", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Nowe perspektywy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "818815.11", "WARTOSC": "963311.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Typ P:1a,1b Cel Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75UP (45K)wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych os\u00f3b z w tym 30UP niepe\u0142nosprawno\u015bciami(w tym z zaburzeniami psychicznymi) z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi Lubeslkiego Obszaru Funkcjonalnego\u00a0 poprzez kompleksowy projekt od 1.01.2019-31.12.2019 Grupa docelowa UP b\u0119dzie 75os(45K-60%)wykluczonych (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego \u2013z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji w wieku 18-67, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, osoby bezrobotne z II profilu,os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( w tym z zaburzeniami psychicznymi),osoby bezdomne o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wyt. W zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 G\u0142\u00f3wne rezultaty Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-32 - L os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -34 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek-21 P zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrud po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 na poziomie min.30%; - w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na poziomie min. 20% Dzia\u0142ania: 1.Diagnoza potrzeb UP 4hx75UP 2.poradnictwo specjalistyczne i trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,75UP 3.ZAJ\u0118CIA Z TRENEREM AKTYWNOSCI 75UP 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 75UPx \u015br 6h/UP 5.SZKOLENIA,60UP", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zintegrowani", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "826433.66", "WARTOSC": "972274.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci dostosowanych do potrzeb regionalnego rynku pracy przez 84 osoby (51K/33M) z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego zwolnionych z przyczyn niedot.pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed przyst\u0105pieniem do proj.lub przewidzianych do zwolnienia/zagro\u017conych zwolnieniem z przyczyn niedot.pracownika (min.40% odbiorc\u00f3w wsparcia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os.o niskich kwalifikacjach lub os.w wieku 50+) poprzez uzyskanie kompleksowego wsparcia outplacementowego od.1.01.do 31.10.2020,obejmuj\u0105cego (w zale\u017cno\u015bci od indyw.potrzeb okre\u015blonych podczas IPD): szkolenia zawodowe z modu\u0142em ICT,poradnictwo psychologiczne,sta\u017ce,po\u015brednictwo pracy,umo\u017cliwaj\u0105cego ponowne podj\u0119cie/utrzymanie zatrudnienia przez min.47os. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 84 osoby(51K/33M):pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownikaosoby zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cy na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (gminy:G\u0142usk,Jab\u0142onna,Jastk\u00f3w,Konopnica,Lubart\u00f3w,Lubart\u00f3w (miasto),Lublin,Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w,Niedrzwica Du\u017ca,Niemce,Piaski,Spiczyn,Strzy\u017cewice,\u015awidnik,W\u00f3lka). Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 maks.10% gr.doc.tj.9os. Co najmniej 40%uczestnik\u00f3w tj.34os. stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. Zadania:doradztwo zawodowe z IPD (obligatoryjne)szkolenia zako\u0144czone uzyskaniem kwalifikacji lub kompetencji + dodatkowy modu\u0142 ICTporadnictwo psychologiczne3-miesi\u0119czne sta\u017cepo\u015brednictwo pracy Rezultaty: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - min.47os.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH BARWY ZIEMI", "TYTUL": "Zawodowa adaptacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "794218.30", "WARTOSC": "934374.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.07.2020-30.06.2021r. grupy 60 os\u00f3b z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, zwolnionych z\u00a0przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa to 60 os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia,\u00a0z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "KAMEA PAWE\u0141 KOZARZEWSKI", "TYTUL": "Mobilnie i funkcjonalnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "782663.00", "WARTOSC": "920780.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt \u201eKlucz do kariery\u201d obejmuje kompleksowe wsparcie 50 os\u00f3b (25 kobiet, 25 m\u0119\u017cczyzn) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu gmin wojew\u00f3dztwa lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, tj. gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w (miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). Szczeg\u00f3lnym wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby z niskimi kwalifikacjami oraz osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. \u00a0 Projekt realizowany przez Benefit Projekt Andrzej Bo\u017cek w partnerstwie z Europejskim Centrum Doradczo \u2013 Szkoleniowym Rafa\u0142 Dudzic. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest poprawa sytuacji zawodowej oraz wzrost szans na zatrudnienie u min. 70 % uczestnik\u00f3w w okresie od 01.08.2019 r. do 31.12.2020 r. \u00a0 Osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez przej\u015bcie pe\u0142nej \u015bcie\u017cki projektowej obejmuj\u0105cej: diagnoz\u0119 kompetencji zawodowych wraz z utworzeniem IPD, oraz szkolenia zawodowe (Specjalista ds. rachunkowo - finansowych; Pracownik biurowy, Doradca ds. OZE). Ca\u0142o\u015b\u0107 dope\u0142ni po\u015brednictwo pracy wraz z 6 miesi\u0119cznym sta\u017cem, w trakcie, kt\u00f3rego uczestnicy przekuj\u0105 zdobyt\u0105 wiedz\u0119 w umiej\u0119tno\u015bci praktyczne, zwi\u0119kszaj\u0105c swoj\u0105 pozycj\u0119 na lokalnym i regionalnym rynku pracy. Efektem zako\u0144czenia ca\u0142ego procesu wsparcia b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 55 % uczestnik\u00f3w. \u00a0 Takie rozwi\u0105zanie pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie celu dzia\u0142ania 10.4 RPO WL na lata 2014 - 2020 jakim jest wsparcie us\u0142ug adresowanych do przedsi\u0119biorstw przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne oraz ich pracownik\u00f3w ukierunkowane na dostosowanie si\u0119 do zmian gospodarczych. Podj\u0119te dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do kontynuacji zatrudnienia przez osoby zagro\u017cone utrat\u0105 pracy, jak r\u00f3wnie\u017c zmniejsz\u0105 ryzyko bezrobocia w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw restrukturyzowanych.", "BENEFICJENT": "BENEFIT PROJEKT ANDRZEJ BO\u017bEK", "TYTUL": "Klucz do kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "568387.03", "WARTOSC": "668690.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u00a045 os.(5K,40M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowili maks. 10% grupy docelowej. Min. 40% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142.) - dane statystyczne dotycz\u0105ce lubelskiego rynku pracy, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105, \u017ce wska\u017anik aktywno\u015bci zawodowej jest wprost proporcjonalny do poziomu wykszta\u0142cenia(\u017ar\u00f3d\u0142o: Atywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w woj. lubelskim. Stan w IV kwartale 2017 r.). Ponadto, w projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 wy\u0142\u0105cznie osoby z wykszta\u0142ceniem min. podstawowym (wymogi WORD), kt\u00f3re maj\u0105 uko\u0144czone 21 lat (dla C, C+E, KWP) lub 24 lat (D, KWP), a tak\u017ce posiadaj\u0105 prawo jazdy kat. B \u2013 wymogi wynikaj\u0105 z regulacji prawnych dotycz\u0105cych zawod\u00f3w kierowc\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez 45 os\u00f3b (5K, 40M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2020 - 30.09.2020 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MPM", "TYTUL": "Wspieramy zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "436084.29", "WARTOSC": "513040.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okr. 01.10.2019-30.06.2020r. grupy 30 os\u00f3b z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (w tym 3K i 27M), zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu lub pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa to 30 os\u00f3b (3 kobiet - K i 27 m\u0119\u017cczyzn - M) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ZIELONY S\u0141O\u0143\"", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 - Mobilno\u015b\u0107 - Funkcjonalno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "67150.00", "WARTOSC": "97170.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "W ramach realizacji niniejszego projektu zostanie przeprowadzony audyt wzorniczy firmy STOP SUN ANNA MI\u0104CZ-KOPCZY\u0143SKA (dalej: STOP SUN) pod wzgl\u0119dem potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych- wynikiem b\u0119dzie strategia wzornicza. Dzia\u0142ania, kt\u00f3re zostan\u0105 podj\u0119te to: analiza oferty produktowej; modelu biznesowego, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych; analiza potrzeb w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem; analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie strategia wzornicza obejmuj\u0105ca: -charakterystyk\u0119 Wnioskodawcy zawieraj\u0105ca analiz\u0119 wzornicz\u0105 w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej; -opis otoczenia w zakresie designu zawieraj\u0105cy min. informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w i ich produkt\u00f3w, -identyfikacj\u0119 i analiz\u0119 trend\u00f3w rynkowych, okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie firmy trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek Wnioskodawcy; -ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa oraz jego potencja\u0142u w tym zakresie; -zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych, przy czym problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie; -mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych; -zidentyfikowanie kierunku, w kt\u00f3rym najefektywniej mog\u0142aby rozwija\u0107 si\u0119 firma; -rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144. Czas trwania audytu oraz opracowywania strategii to 152 dni w okresie od 01.01 do 31.05.2020r. Szczeg\u00f3\u0142owy opis dzia\u0142a\u0144, termin\u00f3w, wykonawcy i ekspert\u00f3w w za\u0142\u0105cznikach do wniosku. Ca\u0142o\u015b\u0107 prac zostanie wykonana przez zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w Wykonawcy: \u0141. Jaworski, N. Pietruszewska-Golba, N. Kacprzyk, J August, \u0141. Szcz\u0119sny.", "BENEFICJENT": "STOP SUN ANNA MI\u0104CZ-KOPCZY\u0143SKA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci STOP SUN dzi\u0119ki przeprowadzeniu audytu wzorniczego oraz opracowaniu strategii wzorniczej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1674358.2600000002}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 998494.64}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 956695.8}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 915148.6400000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 770849.4500000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 743388.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 699562.3399999999}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 544890.68}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 509851.0999999999}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 492023.49000000005}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 473734.58999999997}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 314014.33999999997}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 310418.27}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 250990.56}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 171245.68}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 147712.99}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 133245.61000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 127532.71999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 113325.4}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 106526.2}, {"name": "Gimnazja", "value": 91785.38}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 79946.68}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 67602.34}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 64931.86}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 55475.86}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 52263.439999999995}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 49882.53}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 48865.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 42804.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 42527.53}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 33950.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 31646.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 28052.629999999997}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 26194.11}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 24971.399999999998}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 24017.94}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 22675.160000000003}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 20423.56}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 19581.5}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 14836.260000000002}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14242.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 8677.8}, {"name": "Infrastruktura kolejowa", "value": 7256.94}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6018.69}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5678.8}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 4000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3056.05}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2400.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1961.82}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1621.67}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 886.65}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 276.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2067888.15}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1601376.79}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1451735.72}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 167177.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 43835.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40805.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 33246.45}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 29360.45}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 28013.06}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14982.24}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 4973.7}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6021106.92}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3286525.4499999997}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 789728.1399999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 730762.5599999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 706749.8500000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 565985.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 496165.39}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 444727.94}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 334549.52999999997}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 172077.44999999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 160025.97}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 137456.27000000002}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 121664.74}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 72967.6}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 46748.24}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 23206.91}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 22008.760000000002}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 12793.02}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11638.95}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 11258.53}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10607.52}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 9715.6}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 7280.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4153.82}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2770.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 870.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1391979.37}, {"name": "Infrastruktura kolejowa", "value": 1340941.08}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 569789.47}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2723781.33}, {"name": "Infrastruktura kolejowa", "value": 1848530.69}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 150605.65}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 257636.3}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 19584.16}, {"name": "Infrastruktura kolejowa", "value": 5098.96}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13710608.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3943104.75}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 615350.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 281621.19}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 198658.84}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 195930.56}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 166233.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 142645.5}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 77503.23}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 46872.48}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 28350.63}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 25391.56}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 22900.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 21850.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 19301.78}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 13392.54}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 8000.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4708.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4450.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3472.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 147336.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16825.71}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 14065.85}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 39570.12}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 4965.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3719.5099999999998}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 2885469.6999999997}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2054420.39}, {"name": "Biblioteki", "value": 510694.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 284129.68}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 263536.85}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 158329.73}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 113000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 51000.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 30000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 28273.64}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 10370.04}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 236422.27}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 32571.56}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 889.87}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 269775.29000000004}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 7936.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 84.76}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 38727.729999999996}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 5829.549999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 507.01000000000005}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3100446.029999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2456874.97}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1732584.3300000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 989745.59}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 571952.9299999999}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 545990.68}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 515529.8999999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 431244.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 236177.53999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 170776.82}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 147712.99}, {"name": "Rodzina", "value": 144756.62999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 129932.71999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 107412.84999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 67797.35}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3583.49}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3053112.51}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2067888.15}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 215728.45}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 69335.76999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 49360.45}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 28013.06}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14982.24}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4973.7}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8534027.230000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3513519.0299999993}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 730762.5599999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 589192.63}, {"name": "Rodzina", "value": 519624.04}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 160025.97}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 72967.6}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 26162.58}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 25667.480000000003}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 12793.02}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9715.6}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 7280.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1807.14}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1357979.37}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1340941.08}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 569789.47}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 34000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2713680.86}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1848530.69}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 150605.65}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10100.470000000001}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 262735.26}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 19584.16}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 18269063.15}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 541942.9}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 373187.00999999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 179625.54}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 109325.86}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 44750.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4450.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 147336.73}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 14065.85}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9179.949999999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7645.76}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 39570.12}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4965.51}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2820.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 899.51}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5684530.029999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 561694.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 113000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 30000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 236422.27}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 32571.56}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 889.87}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 269775.29000000004}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7936.1}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 84.76}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 38727.729999999996}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5829.549999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 497.04}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 9.97}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 18933443.820000004, "v": "18,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.62, "v_pc": "1408,63 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "8.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13890592.2, "v": "13,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.36}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4305706.91, "v": "4,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.74}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 711980.77, "v": "711,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.76}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 24017.94, "v": "24,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1146.0, "v": "1,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16868182.14, "v": "16,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.5, "v_pc": "1254,98 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "36.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9816150.680000002, "v": "9,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.19}, {"name": "Przedszkola", "value": 2885469.6999999997, "v": "2,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1128175.9600000002, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.68}, {"name": "Gimnazja", "value": 817837.0100000001, "v": "817,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.84}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 758627.75, "v": "758,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 531503.89, "v": "531,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.15}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 486091.7899999999, "v": "486,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.88}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 284129.68, "v": "284,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.68}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 80537.08, "v": "80,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 48865.0, "v": "48,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.28}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 20423.56, "v": "20,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 10370.04, "v": "10,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8962194.51, "v": "8,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.55, "v_pc": "666,78 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "40.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura kolejowa", "value": 3201827.67, "v": "3,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 286.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.72}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2408431.52, "v": "2,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.87}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 2075111.38, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.15}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 998494.64, "v": "998,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.14}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 257636.3, "v": "257,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20693.0, "v": "20,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.23}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4694890.110000001, "v": "4,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.09, "v_pc": "349,30 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "40.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4043306.9499999997, "v": "4,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 264620.61, "v": "264,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.63}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 181069.26, "v": "181,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.85}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 127683.43000000001, "v": "127,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.71}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 78209.86, "v": "78,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.66}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4242437.05, "v": "4,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 2484.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.41, "v_pc": "315,63 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "560.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2309.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4073635.79, "v": "4,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 140931.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.02}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 113325.4, "v": "113,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.67}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 55475.86, "v": "55,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.3}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3373908.2399999993, "v": "3,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.1, "v_pc": "251,02 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "53.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1834384.2300000002, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.36}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 814685.2200000001, "v": "814,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.14}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 492023.49000000005, "v": "492,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 149687.5, "v": "149,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.43}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 42804.0, "v": "42,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.26}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 31646.0, "v": "31,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.93}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 8677.8, "v": "8,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2641648.2199999997, "v": "2,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.99, "v_pc": "196,54 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "85.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2318878.71, "v": "2,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 296575.4, "v": "296,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.22}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 26194.11, "v": "26,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.99}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1571020.0300000003, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37, "v_pc": "116,88 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "69.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 650640.4, "v": "650,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.41}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 310418.27, "v": "310,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.75}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 198658.84, "v": "198,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.64}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 195930.56, "v": "195,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.47}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 146645.5, "v": "146,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.33}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 42788.41, "v": "42,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.72}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14242.0, "v": "14,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8640.0, "v": "8,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3056.05, "v": "3,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 947501.2699999998, "v": "947,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.43, "v_pc": "70,49 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "55.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 865639.3899999998, "v": "865,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.36}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 77503.23, "v": "77,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.17}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3472.0, "v": "3,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 886.65, "v": "0,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 922985.3300000001, "v": "922,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.39, "v_pc": "68,67 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "66.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 922985.3300000001, "v": "922,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 853357.8500000001, "v": "853,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29, "v_pc": "63,49 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "74.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 510694.0, "v": "510,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.84}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 272758.29000000004, "v": "272,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.96}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 69905.56, "v": "69,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.19}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 667857.95, "v": "667,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0, "v_pc": "49,69 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "61.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 612179.15, "v": "612,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.66}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.49}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.99}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5678.8, "v": "5,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 545990.68, "v": "545,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82, "v_pc": "40,62 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "119.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 544890.68, "v": "544,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1100.0, "v": "1,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.2}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 400975.79999999993, "v": "400,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6, "v_pc": "29,83 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "80.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 201127.0, "v": "201,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.15}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 173371.61000000002, "v": "173,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26477.190000000002, "v": "26,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 433.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.6}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 236422.27, "v": "236,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "17,59 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "67.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 236422.27, "v": "236,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 186095.3, "v": "186,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "13,85 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 149541.48, "v": "149,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.12}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6553.82, "v": "6,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.52}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 74000.96999999999, "v": "74,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,51 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "26.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 36500.77, "v": "36,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.32}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 34730.2, "v": "34,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.93}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2770.0, "v": "2,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.74}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 13290.060000000001, "v": "13,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02, "v_pc": "0,99 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "98.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 12793.02, "v": "12,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 497.04, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.73}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}