{"gmina": "Strzy\u017cewice", "typ_gminy": "gmina wiejska Strzy\u017cewice", "kod_gus": "060611109122", "kod_gus_podregionu": "060611100000", "eurostat": "PL814", "ludnosc": 7996, "budzet": {"dochody": "38,31 mln z\u0142", "wydatki": "37,03 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.6, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.5, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 26669477.070000004, "dane1": 27074152.26, "dane2": 26669477.070000004, "dane4": 404675.1899999976}, {"label": "2017", "dane0": 29574241.409999985, "dane1": 28631576.900000006, "dane2": 28631576.900000006, "dane3": 942664.5099999793}, {"label": "2018", "dane0": 38523488.78999999, "dane1": 42392486.680000015, "dane2": 38523488.78999999, "dane4": 3868997.890000023}, {"label": "2019", "dane0": 38310091.409999974, "dane1": 37027523.830000006, "dane2": 37027523.830000006, "dane3": 1282567.5799999684}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5603661.28, "dane1": 8002921.94}, {"label": "2017", "dane0": 5919286.82, "dane1": 8762630.97}, {"label": "2018", "dane0": 7802345.71, "dane1": 9973189.7}, {"label": "2019", "dane0": 6967324.829999999, "dane1": 11557910.55}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "754,62 tys z\u0142", "wydatki": "835,30 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 39.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.40467518999999763}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.40467518999999763}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9426645099999793}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9426645099999793}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.868997890000023}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.868997890000023}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2825675799999685}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2825675799999685}], "dochod_ue": "2,54 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "107,82 mln z\u0142", "gmina_pc": "13483.9 z\u0142", "powiat": "60,95 mln z\u0142", "powiat_pc": "7622.9 z\u0142", "wojewodztwo": "6,95 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,20 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,34 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,51 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6967324.829999999, "wydatki": 11557910.55}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "736586673.09", "WARTOSC": "1488600700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Projekt ma na celu budow\u0119 drogi ekspresowej S19 Lublin \u2013 Rzesz\u00f3w, odc. w. Lublin W\u0119glin \u2013 w . Kra\u015bnik Po\u0142udnie o d\u0142ugo\u015bci 41,93 km. Przedmiotowy Projekt, sk\u0142ada si\u0119 z trzech odcink\u00f3w realizacyjnych: 1. Cz\u0119\u015b\u0107 nr 1 - w. Lublin W\u0119glin (bez w\u0119z\u0142a) \u2013 w. Niedrzwica Du\u017ca (z w\u0119z\u0142em) \u2013 od km 0+000,00 do km 12+046,36; 2. Cz\u0119\u015bci nr 2 - w. Niedrzwica Du\u017ca (bez w\u0119z\u0142a) \u2013 w. Kra\u015bnik P\u00f3\u0142noc (bez w\u0119z\u0142a) \u2013 od km 12+046,36 do km 32+000,00; 3. Cz\u0119\u015bci nr 3 - w. Kra\u015bnik P\u00f3\u0142noc (z w\u0119z\u0142em) \u2013 w. Kra\u015bnik Po\u0142udnie (z w\u0119z\u0142em) \u2013 od km 32+000,00 do km 41+934,40; Inwestycja jest realizowana w systemie Projektuj & Buduj. Na ca\u0142ym odcinku przedmiotowej inwestycji przewidziano przekr\u00f3j dwujezdniowy z dwoma pasami ruchu (i rezerw\u0105 na dodatkowy pas ruchu, do przekroju docelowego 2x3 pasy ruchu) oraz pasem awaryjnym, dostosowany do prognozowanego poziomu ruchu. Zaprojektowane, w ramach przedmiotowej inwestycji, w\u0119z\u0142y drogowe, umo\u017cliwi\u0105 bezpieczn\u0105 komunikacj\u0119 i rozprowadzenie ruchu po pozosta\u0142ej sieci drogowej oraz obs\u0142ug\u0119 przyleg\u0142ego terenu poprzez sie\u0107 dr\u00f3g serwisowych. Przedmiotowy Projekt, obejmuj\u0105cy drog\u0119 ekspresow\u0105 S19, zlokalizowany jest w wojew\u00f3dztwie lubelskim, w powiecie lubelskim na terenie: gminy Konopnica, Niedrzwica Du\u017ca i Strzy\u017cewice oraz w powiecie kra\u015bnickim na terenie gminy Wilko\u0142az i Kra\u015bnik oraz na terenie miasta Kra\u015bnik.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S19 Lublin \u2013 Rzesz\u00f3w, odc. w. Lublin W\u0119glin \u2013 w. Kra\u015bnik Po\u0142udnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9079.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-04-21", "DOFINANSOWANIE": "3292730.00", "WARTOSC": "4163262.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja solarnych system\u00f3w grzewczych centralnej wody u\u017cytkowej. Instalacje solarne zostan\u0105 zamontowane na 560 obiektach prywatnych w Gminie Strzy\u017cewice o \u0142\u0105cznej mocy 1995 kW. Dotychczasowe konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii na potrzeby C.W.U. zostan\u0105 zast\u0105pione darmow\u0105 energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105. Realizacja cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy Strzy\u017cewice (u\u017cytkownicy prywatni), kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 przyst\u0105pienia do projektu wyra\u017con\u0105 w formie ankiety. Wska\u017aniki projektu- dodatkowa moc wytwarzania energii odnawialnej - 1,99 MW. Produkcja energii cieplej - 1371,70 kWth/rok. Liczba jednostek wytwarzania energii cieplnej - 560 szt. Spadek emisji CO 2 - 779,65 Mg/rok.Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy Strzy\u017cewice, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA STRZY\u017bEWICE", "TYTUL": "Monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na terenie Gminy Strzy\u017cewice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 411.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3035635.35", "WARTOSC": "4392742.93", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: poprawa funkcjonowania zbiorczego systemu kanalizacji sanitarnej na terenie gminy Strzy\u017cewice. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 odbiorcy us\u0142ug w zakresie zaopatrzenia w wod\u0119 oraz odbioru \u015bciek\u00f3w z terenu gminy Strzy\u017cewice (w tym m.in. z terenu aglomeracji w zakresie rozbudowy oczyszczalni \u015bciek\u00f3w). Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re skorzystaj\u0105 z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w wyniesie 462 osoby .Zakres projektu obejmuje rozbudow\u0119 istniej\u0105cej mechaniczno-biologicznej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w pracuj\u0105cej w uk\u0142adzie przep\u0142ywu cyklicznego na mechaniczno - biologiczn\u0105 oczyszczalni\u0119 \u015bciek\u00f3w dzia\u0142aj\u0105c\u0105 w oparciu o nitryfikuj\u0105co - denitryfikuj\u0105cy osad czynny z tlenow\u0105 stabilizacj\u0105 osadu, w uk\u0142adzie przyp\u0142ywu ci\u0105g\u0142ego.Istniej\u0105ca oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w zostanie przebudowana na mechaniczno - biologiczn\u0105 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w dzia\u0142aj\u0105c\u0105 w oparciu o nitryfikuj\u0105co - denitryfikuj\u0105cy osad czynny z tlenow\u0105 stabilizacj\u0105 osadu w uk\u0142adzie przyp\u0142ywu ci\u0105g\u0142ego, o wydajno\u015bci: - \u015brednia dobowa wydajno\u015b\u0107 Qd\u015br = 235 m3/d - maksymalna dobowa wydajno\u015b\u0107 Qdmax = 306 m3/d \u015bcieki komunalne b\u0119d\u0105 kierowane do przebudowywanej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w istniej\u0105c\u0105 sieci\u0105 kanalizacji sanitarnej oraz dostarczane wozami asenizacyjnymi do punktu zlewnego. Maksymalna ilo\u015b\u0107 \u015bciek\u00f3w dowo\u017conych nie powinna przekroczy\u0107 5 % aktualnej ilo\u015bci \u015bciek\u00f3w dop\u0142ywaj\u0105cych kanalizacj\u0105 sanitarn\u0105.Zastosowany b\u0119dzie uk\u0142ad o przep\u0142ywie ci\u0105g\u0142ym, co wyeliminuje wp\u0142yw nier\u00f3wnomierno\u015bci tygodniowych w dop\u0142ywie \u015bciek\u00f3w do oczyszczalni i hydrauliczne przeci\u0105\u017cenia obiektu. Zwi\u0119kszy si\u0119 stabilno\u015b\u0107 pracy oczyszczalni, tym samym skuteczno\u015b\u0107 oczyszczania \u015bciek\u00f3w. Rozbudowa obejmuje r\u00f3wnie\u017c uk\u0142ad technologiczny gospodarki osadowej w celu osi\u0105gni\u0119cia odpadu nadaj\u0105cego si\u0119 do przyrodniczego lub rolniczego wykorzystania.", "BENEFICJENT": "GMINA STRZY\u017bEWICE", "TYTUL": "Rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w aglomeracji Pszczela Wola, gm. Strzy\u017cewice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 379.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2974122.69", "WARTOSC": "7268714.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest uruchomienie produkcji seryjnej innowacyjnego uchwytu dedykowanego dla monitor\u00f3w o zr\u00f3\u017cnicowanych gabarytach oraz kszta\u0142tach wykorzystywanych w \u015bcianach wideo. Kluczowe cechy wyr\u00f3\u017cniaj\u0105ce nowy produkt w\u015br\u00f3d produkt\u00f3w subsydiarnych wyst\u0119puj\u0105cych na \u015bwiecie to: -Serwisowy dost\u0119p do monitora poprzez automatyczne odsuni\u0119cie od \u015bciany, co jest nowatorskim rozwi\u0105zaniem u\u0142atwiaj\u0105cym prace monta\u017cowe, serwisowe oraz przegl\u0105dy techniczne. -Regulacja ustawienia po\u0142o\u017cenia monitora w r\u00f3\u017cnych p\u0142aszczyznach, co umo\u017cliwia osiem punkt\u00f3w regulacyjnych. Tylko takie zastosowanie w pe\u0142ni pozwala na idealne dopasowanie monitora na \u015bcianie wideo. -Niestandardowa budowa oraz przemy\u015blane rozwi\u0105zania konstrukcyjne zapewniaj\u0105 zabezpieczenie monitora przed niekontrolowanym otwarciem. -Blokada antykradzie\u017cowa - uchwyt posiada blokad\u0119 antykradzie\u017cow\u0105, co wyr\u00f3\u017cnia go na tle innych standardowo u\u017cytkowanych uchwyt\u00f3w. -Pochylenie monitora, co znacz\u0105co u\u0142atwia prac\u0119 podczas serwisowania \u015bciany wideo. -Prowadnice zapewniaj\u0105ce \u0142atwe oraz szybkie wyjmowanie monitora podczas czynno\u015bci monta\u017cowych i serwisowych. -Pe\u0142na powtarzalno\u015b\u0107 pozycjonowania poprzez zastosowane uk\u0142ady regulacyjne zapewniaj\u0105ce powtarzalno\u015b\u0107 ustalenia monitora. -Uk\u0142ad Po\u0142o\u017cenie \u015brodka - bardzo prosty w obs\u0142udze i bezinwazyjny uk\u0142ad ustalaj\u0105cy po\u0142o\u017cenie \u015brodka \u015bciany wideo bez potrzeby stosowania dodatkowych urz\u0105dze\u0144 lub czynno\u015bci wspomagaj\u0105cych. -Si\u0142a zacisku - system umo\u017cliwiaj\u0105cy regulacj\u0119 si\u0142y wyjmowania monitora ze \u015bciany wideo. -Zabezpieczenie przed niekontrolowanym otwarciem. KLUCZOWE CELE PROJEKTU to implementacja wynik\u00f3w prac B+R poprzez ich komercjalizacj\u0119 i generowanie przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy nowych dla rynku produkt\u00f3w. W efekcie realizacji projektu zostan\u0105 tak\u017ce utworzone nowe miejsca pracy, w tym dla pracownik\u00f3w wysoko wykwalifikowanych. Otrzymane wsparcie UE przyczyni si\u0119 do poprawy pozycji konkurencyjnej Sp\u00f3\u0142ki na arenie mi\u0119dzynarodowej oraz do rozwoju potencja\u0142u M\u015aP w wojew\u00f3dztwie lubelskim.", "BENEFICJENT": "\"EDBAK\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "URUCHOMIENIE PRODUKCJI UCHWYT\u00d3W DO \u015aCIAN WIDEO NA PODSTAWIE W\u0141ASNYCH PRAC B+R EDBAK SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 371.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-28", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2972000.00", "WARTOSC": "6211500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "W ramach realizacji projektu zostan\u0105 zrealizowane zadania wynikaj\u0105ce z rekomendacji zawartych w strategii wzorniczej Edbak Sp. z o.o., kt\u00f3ra zosta\u0142a opracowana przez firm\u0119 AB Studio Anna Bedlicka - G\u00f3\u017ad\u017a w I Etapie projektu: Rekomendacja 1 Strategii: Wprowadzenie do produkcji obudowy do infokiosk\u00f3w Rekomendacja 2 Strategii: Wprowadzenie do produkcji obudowy do tabletu Rekomendacja 3 Strategii: Wprowadzenie do produkcji system\u00f3w mocowa\u0144 w oparciu o profile aluminiowe Rekomendacja 4 Strategii: Wprowadzenie do produkcji kompaktowych w\u00f3zk\u00f3w konferencyjnych Rekomendacja 5 Strategii: Wprowadzenie do produkcji mocowa\u0144 \u015bciennych do modu\u0142owych paneli LED Rekomendacja 6 Strategii: Usprawnienie procesu komunikacji z klientem Rekomendacja 7 Strategii: Ujednolicenie systemu identyfikacji wizualnej Rekomendacja 8 Strategii: Utworzenie stanowiska mened\u017cera ds. wzornictwa Rekomendacja 9 Strategii: Podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci i roli wzornictwa w firmie W celu realizacji powy\u017cszych rekomendacji zostan\u0105 zakupione \u015aT oraz us\u0142ugi doradcze od wyspecjalizowanych firm. Efektem tych prac b\u0119dzie wdro\u017cenie innowacji: PRODUKTOWYCH, w tym: Obudowy do Infokiosk\u00f3w; Obudowa do tabletu; Kolekcje uchwyt\u00f3w biurkowych, w\u00f3zk\u00f3w konferencyjnych oraz uchwyt\u00f3w \u015bciennych opartych o profile aluminiowe; Kompaktowy w\u00f3zek konferencyjny - mobilny (sk\u0142adny w kufer); Uniwersalne mocowanie \u015bcienne do modu\u0142owych paneli LED MARKETINGOWEJ: Ujednolicony system identyfikacji wizualnej, Ekologizacja procesu produkcji ORGANIZACYJNEJ: Wprowadzenie mened\u017cera do spraw wzornictwa do struktury organizacyjnej firmy; rozw\u00f3j procesu projektowego", "BENEFICJENT": "EDBAK SP. ZO.O.", "TYTUL": "Wprowadzenie innowacji poprzez wdro\u017cenie rekomendacji wynikaj\u0105cych ze strategii wzorniczej Edbak Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 371.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-21", "DATA_START": "2015-10-23", "DOFINANSOWANIE": "2807542.75", "WARTOSC": "5745084.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: zwi\u0119kszenie udzia\u0142u os\u00f3b obj\u0119tych zbiorczym systemem kanalizacji sanitarnej na terenie gminy Strzy\u017cewice. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 odbiorcy us\u0142ug w zakresie zaopatrzenia w wod\u0119 oraz odbioru \u015bciek\u00f3w z terenu gminy Strzy\u017cewice (w tym m.in. z terenu aglomeracji w zakresie rozbudowy sieci kanalizacji sanitarnej). Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re skorzystaj\u0105 z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w wyniesie 2517 (w tym nowopod\u0142\u0105czonych 717 oraz 1800 os\u00f3b obecnie pod\u0142\u0105czonych do sieci kanalizacji sanitarnej). Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re skorzystaj\u0105 z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 wyniesie 6827 os\u00f3b (osoby obecnie pod\u0142\u0105czone do sieci wodoci\u0105gowej). Powy\u017csze rezultaty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w wyniku realizacji zakresu rzeczowego projektu, kt\u00f3ry obejmuje nast\u0119puj\u0105ce przedsi\u0119wzi\u0119cia: 1) Budowa sieci kanalizacyjnej na terenie aglomeracji Piotrowice w Piotrowicach, Bystrzycy Starej i Bystrzycy Nowej 2) Modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Piotrowicach - zakup i monta\u017c prasy ta\u015bmowej do odwadniania osadu wraz z lini\u0105 higienizacji osadu, zakup stacji dmuchaw oraz monta\u017c instalacji fotowoltaicznej do awaryjnego o\u015bwietlenia oczyszczalni 3) Modernizacja uj\u0119cia wody w Strzy\u017cewicach - monta\u017c instalacji fotowoltaicznej do awaryjnego o\u015bwietlenia obiektu, zakup chloratora, instalacja elektr. autom. systemu kontroli wydobycia, magazyn., uzdatnia. i dystrybucji wody wraz z sygnaliza. GPS o zaistnia\u0142ych awariach oraz wyznaczenie stref dost\u0119pu. Planowana jest wymiana wodomierzy na nowe pozwalaj\u0105ce na automatyczne przesy\u0142anie stan\u00f3w licznika do dzia\u0142u sprzeda\u017cy(121 wodomierzy w Bystrzycy Starej i Bystrzycy Nowej na odcinku planowanej sieci kanalizacyjnej) 4)Modernizacja uj\u0119cia wody w Pszczelej Woli - zakup nowej pompy g\u0142\u0119binowej. Ponadto w ramach projektu uruchomiony zostanie serwis, za po\u015brednictwem kt\u00f3rego u\u017cytkownicy b\u0119d\u0105 mogli dokonywa\u0107 transakcji on-line (m.in. zawieranie um\u00f3w, odczyty licznik\u00f3w, pobieranie op\u0142at, zapytania) oraz b\u0119dzie badany poziom satysfakcji u\u017cytkownik\u00f3w z otrzymywanych us\u0142ug.", "BENEFICJENT": "GMINA STRZY\u017bEWICE", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacyjnej wraz z modernizacj\u0105 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w aglomeracji Piotrowice oraz modernizacja uj\u0119\u0107 wody w Strzy\u017cewicach i Pszczelej Woli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 351.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-10-01", "DOFINANSOWANIE": "28594779.62", "WARTOSC": "47887546.14", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "W sk\u0142ad projektu wchodzi 9 gmin zlokalizowanych w obr\u0119bie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego po\u0142o\u017conych w 4 powiatach: lubelskim, \u0142\u0119czy\u0144skim, \u015bwidnickim i lubartowskim. Niniejszy projekt realizowany b\u0119dzie na terenie 9 gmin, kt\u00f3re maj\u0105 wsp\u00f3lny cel - przyspieszenie zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju poprzez rewitalizacj\u0119 przestrzenn\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 LOF. Jak wynika z przeprowadzonej diagnozy, na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego wyst\u0119puj\u0105 pilne potrzeby przeprowadzenia dzia\u0142a\u0144 rewitalizacyjnych, w celu dostosowania przestrzeni i budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej do pe\u0142nienia funkcji spo\u0142eczno-gospodarczych i kulturalnych. Ze wzgl\u0119du na licznie wyst\u0119puj\u0105ce negatywne zjawiska spo\u0142eczne, takie jak: starzenie si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa, uzale\u017cnienia, bezrobocie - obszary zdegradowane znajduj\u0105 si\u0119 w stanie kryzysowym, a cz\u0119\u015b\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwa podlega wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Dzia\u0142ania podejmowane przez gminy s\u0105 niewystarczaj\u0105ce, ze wzgl\u0119du na brak odpowiedniej infrastruktury. Konieczne jest zatem podj\u0119cie pilnej interwencji w tej sferze. Cel g\u0142\u00f3wny: - zatrzymanie procesu marginalizacji rewitalizowanych obszar\u00f3w, a nast\u0119pnie wzrost ich znaczenia w ramach zmienionej struktury funkcji i struktury zagospodarowania obszaru, wzrost dost\u0119pno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w do us\u0142ug infrastruktury technicznej, poprawa jako\u015bci tych us\u0142ug; wzrost dost\u0119pno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w do us\u0142ug \u015bwiadczonych przy u\u017cyciu infrastruktury spo\u0142ecznej; poprawa stanu technicznego budynk\u00f3w i budowli poprawa poziomu bezpiecze\u0144stwa; Wska\u017aniki rezultatu: Liczba przedsi\u0119biorstw ulokowanych na zrewitalizowanych obszarach 4 [szt.] Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142eczno-kulturalnej/turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu 11 653 (os./rok) - Powierzchnia teren\u00f3w przygotowanych pod dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 12 862 [m2] Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w przygotowanych pod dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 333,7 [m2] W za\u0142\u0105czniku nr 2 do wniosku o dofin. przedstawiono opis zakresu rzeczowego z podzia\u0142em na poszczeg\u00f3lne gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA JASTK\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa sp\u00f3jno\u015bci przestrzennej, spo\u0142ecznej i kulturowej Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez rewitalizacj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 281.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-12-31", "DOFINANSOWANIE": "1914500.00", "WARTOSC": "3517800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy HAASEN ADLER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest uruchomienie w ramach dzia\u0142alno\u015bci firmy produkcji innowacyjnych \u0142opat z materia\u0142\u00f3w kompozytowych produkowanych metod\u0105 plecenia, kt\u00f3re zosta\u0142y opracowane podczas prac badawczo - rozwojowych przeprowadzonych przez jednostk\u0119 naukow\u0105. W ramach projektu Wnioskodawca zamierza kupi\u0107 niezb\u0119dne \u015brodki trwa\u0142e w postaci innowacyjnej lini produkcyjnej do produkcji \u0142opat z materia\u0142\u00f3w kompozytowych produkowanych metod\u0105 plecenia.\u0141opaty wyprodukowane now\u0105 metod\u0105 s\u0105 w 80% realizowane sposobem linii maszynowej z kompozyt\u00f3w, posiadaj\u0105cych zmienn\u0105 struktur\u0119 materia\u0142u po d\u0142ugo\u015bci i po ci\u0119ciwie, zmiennym profilu, po formie i w planie d\u0142ugo\u015bci oraz skr\u0119tno\u015bci \u0142opaty, co podwy\u017csza charakterystyki aerodynamiczne, dynamiczne, wytrzyma\u0142o\u015bciowe. Przedstawiony produkt pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 niezb\u0119dne a zarazem zadane parametry zar\u00f3wno aerodynamiczne jak i wytrzyma\u0142o\u015bciowe wzgl\u0119dem dotychczas wykonywanych \u0142opat. \u0141opaty \u015bmig\u0142a wzmocnione w\u0142\u00f3knem kompozytowym i metod\u0105 produkcji \u015bmig\u0142a z wykorzystaniem w\u0142\u00f3kna wzmocnionego. \u0141opaty posiadaj\u0105ce w\u0142\u00f3kno nawini\u0119te na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci \u0142opatek \u015bmig\u0142a i przez piast\u0119 dla wzmocnienia tak lekki materia\u0142 plastikowy lub podobny mo\u017ce by\u0107 u\u017cyty w formowaniu \u0142opat \u015bmig\u0142a. Uwzgl\u0119dniaj\u0105c innowacyjno\u015b\u0107 zar\u00f3wno procesow\u0105 jak i produktow\u0105 nale\u017cy podkre\u015bli\u0107 aspekt ekonomiczny i ekologiczny zaproponowanego rozwi\u0105zania technologicznego. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca zwi\u0119kszy zdolno\u015b\u0107 produkcyjna zak\u0142adu. Dzi\u0119ki realizacji projektu firma planuje zwi\u0119kszy\u0107 zatrudnienie personelu o 5 etat\u00f3w, wprowadzi jedn\u0105 innowacj\u0119 procesow\u0105 oraz jedn\u0105 innowacj\u0119 produktow\u0105 nieznanej i niestosownej dotychczas, a tak\u017ce jedn\u0105 innowacj\u0119 nietechnologiczn\u0105.", "BENEFICJENT": "HAASEN ADLER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy HAASEN ADLER sp. z.o.o. sp. komandytowa poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R i zakup lini do produkcji \u0142opat z materia\u0142\u00f3w kompozytowych produkowanych metod\u0105 plecienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 239.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "105752227.25", "WARTOSC": "154551449.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion lubelski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.11a w powiecie lubelskim, w m. Lublin (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2 162,50 km. W wyniku realizacji projektu 35 307 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 35 307 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie lubelskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.11a\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 214.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1484702.51", "WARTOSC": "1746708.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Celem projektu\u00a0 jest wzrost poziomu kompetencji kluczowych (ICT, matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zykowych), postaw i umiej\u0119tno\u015bci istotnych na rynku pracy u\u00a0561 uczni\u00f3w (268 dziewcz\u0105t, 293 ch\u0142opc\u00f3w), w tym 9 uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, oraz kompetencji w zakresie korzystania z nowoczesnych metod, sprz\u0119tu i technologii 80 nauczycieli, z 5 szk\u00f3\u0142 podstawowych z Gminy\u00a0Strzy\u017cewice\u00a0poprzez zapewnienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci oferty edukacyjnej, opartej o indywidualne podej\u015bcie do ucznia (szczeg\u00f3lnie rozpoznanie specjalnych potrzeb edukacyjnych) i optymalne warunki kszta\u0142cenia, obejmuj\u0105cej: zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze i rozwijaj\u0105ce, doradztwo edukacyjno-zawodowe, pomoc psychologiczno-pedagogiczn\u0105 w formie warsztat\u00f3w dla uczni\u00f3w i szkolenia dla nauczycieli oraz odpowiednie wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 do 30.06.19. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu odnosz\u0105 si\u0119 do wzrostu kompetencji kluczowych uczni\u00f3w w zakresie nauk matematyczno-przyrodniczych, ICT oraz j\u0119zyk\u00f3w obcych jak r\u00f3wnie\u017c do wzrostu jako\u015bci nauczania w wyniku wyposa\u017cenia pracowni szkolnych. Projekt skierowany jest do\u00a0561 uczni\u00f3w (268 dziewcz\u0105t i\u00a0293 ch\u0142opc\u00f3w) i 80 nauczycieli (69 kobiet i 11 m\u0119\u017cczyzn) z 5 szk\u00f3\u0142 z gminy Strzy\u017cewice (SP w Bystrzycy Starej, SP w Kie\u0142czewicach G\u00f3rnych, SP w Osmolicach i SP w \u017babiej Woli). Pierwsza grupa skorzysta z zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe prowadzonych w spos\u00f3b kszta\u0142tuj\u0105cy postawy takie jak innowacyjno\u015b\u0107, kreatywno\u015b\u0107, praca zespo\u0142owa, druga natomiast we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach podnosz\u0105cych kompetencje w zakresie korzystania z nowoczesnych metod, technologii i sprz\u0119tu. Ponadto w ramach zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 plac\u00f3wki uzyskaj\u0105 dost\u0119p do nowoczesnego wyposa\u017cenia pracowni przyrodniczych i informatycznych, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na znacz\u0105c\u0105 popraw\u0119 jako\u015bci nauczania.", "BENEFICJENT": "GMINA STRZY\u017bEWICE", "TYTUL": "Program rozwoju kompetencji kluczowych uczni\u00f3w i nauczycieli szk\u00f3\u0142 podstawowych w Gminie Strzy\u017cewice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 185.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1446300.00", "WARTOSC": "2964915.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest zmiana procesu produkcyjnego w przedsi\u0119biorstwie i uruchomienie produkcji p\u0142yt XPS spienianych dwutlenkiem w\u0119gla, b\u0119d\u0105cych efektem prac B+R. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest komercjalizacja wynik\u00f3w prac B+R.ODBIORCY NOWYCH PRODUKT\u00d3W: G\u0142\u00f3wnie klienci instytucjonalni prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 w Polsce oraz poza granicami kraju. ZADANIE: zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i WNiP niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R oraz innowacji produktowej, procesowej i nietechnologicznej. Efektem prac B+R b\u0119dzie zast\u0105pienie freonu w produkcji p\u0142yt XPS dwutlenkiem w\u0119gla i alkoholem, co spowoduje zmniejszenie szkodliwych emisji freonu do atmosfery, a tak\u017ce zastosowanie systemu zawracania odpad\u00f3w w procesie produkcyjnym, przez co projekt b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na ochron\u0119 \u015brodowiska. W ramach realizacji projektu zostan\u0105 stworzone nowe miejsca pracy - 3 etaty. W EFEKCIE REALIZACJI PROJEKTU OSI\u0104GNI\u0118TE ZOSTAN\u0104 NAST\u0118PUJ\u0104CE WSKA\u0179NIKI: -na poziomie produktu- Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI6); - Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI29); - Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI28); - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI2); - Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji; - Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R; - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1). -na poziomie rezultatu - Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI8); - Liczba wprowadzonych innowacji produktowych; - Liczba wprowadzonych innowacji procesowych;- Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w; - Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R. PROJEKT JEST ODPOWIEDZI\u0104 NA ZAPOTRZEBOWANIE RYNKU NA PRODUKTY O W\u0141A\u015aCIWO\u015aCIACH EKOLOGICZNYCH.", "BENEFICJENT": "ASIGA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R w ASIGA Sp. z o.o. poprzez produkcj\u0119 p\u0142yt XPS z wykorzystaniem dwutlenku w\u0119gla w procesie spieniania wraz z systemem zawracania odpad\u00f3w w procesie produkcyjnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 180.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1350950.50", "WARTOSC": "2388363.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa DIATRAK S.C. na rynku regionalnym i krajowym oraz wej\u015bcie na mi\u0119dzynarodowy przez dywersyfikacj\u0119 oferty przedsi\u0119biorstwa. Zostanie zrealizowany dzi\u0119ki celom szczeg\u00f3\u0142owym: Wprowadzenie innowacyjnego produktu Wyrob\u00f3w z p\u0142yt \u0142\u0105czonych; Zakup nowoczenych urz\u0105dze\u0144 ; Wzrost zatrudnienia-utworzenie 2 miejsc pracy; Wprowadzenie 1 innowacji produktowej - wyrob\u00f3w z p\u0142yt \u0142\u0105czonych; Wprowadzenie 1 innowacji nie technologicznej - innowacji marketingowej- formularz zlecenia pozwalaj\u0105cy na indywidualizacj\u0119 oferty; wzrost przychodu Wnioskodawcy zwi\u0105zany z wprowadzeniem nowej us\u0142ugi na poziomie min. 965000z\u0142. Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w zmierzone zostanie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w: na poziomie produktu: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie 1; Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie finansowe inne ni\u017c dotacje 1; Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji 1; Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku 1; Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy 1; Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (inne ni\u017c dotacje) - 578978,79 Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R Na poziomie rezultatu : Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach 1 Liczba wprowadzonych innowacji produktowych 1; Liczba wprowadzonych innowacji procesowych 1; Liczba wprowadzonych innowacji nie technologicznych 1; Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w 965000z\u0142. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi Wnioskodawca -mikroprzedsi\u0119biorca. W ramach projektu uruchomi produkcj\u0119 wyrob\u00f3w (paneli, ok\u0142adzin, blat\u00f3w, stolik\u00f3w i element\u00f3w dekoracyjnych) z p\u0142yt \u0142\u0105czonych (klejonych) z odpad\u00f3w ceramicznych.", "BENEFICJENT": "DIATRAK S.C.", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy DIATRAK S.C. poprzez wt\u00f3rne wykorzystanie odpad\u00f3w ceramicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1248992.47", "WARTOSC": "2374770.49", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Przedmiot projektu- termomodernizacja budynku przedsi\u0119biorstwa Zak\u0142ad Kamieniarski DIATRAK S.C. Adam Cnota, Magdalena Marecka (gr. docelowa) - Do g\u0142\u00f3wnych dzia\u0142a\u0144 projektowych zaliczy\u0107 nale\u017cy zakup materia\u0142\u00f3w i rob\u00f3t budowlanych. Projekt realizowany b\u0119dzie w oparciu o sp\u00f3jny z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 audyt energetyczny oraz przewidziane w nim i rekomendowane prace. Prace termomodernizacyjne obejm\u0105 oddan\u0105 do u\u017cytku nieruchomo\u015b\u0107, nale\u017c\u0105c\u0105 do Wnioskodawcy, znajduj\u0105c\u0105 si\u0119 w miejscowo\u015bci Strzy\u017cewice 11, 23-107 Strzy\u017cewice. o pow. 494,2 m2 i kubaturze 1931,9 m3 w kt\u00f3rym prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza. Cele projektu: 1. Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej o 84,92% 2. Zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza - CO2 o 82,16% oraz PM10 o 99,96% 3. Produkcja energii elektrycznej z OZE(4,54 MWh/rok). Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te 12 m-cy od zako\u0144czenia realizacji projektu dzi\u0119ki realizacji zadania zbiorczego: Termomodernizacja budynku firmy DIATRAK S.C. Prace w ramach zad: Modernizacja linii c.o. ocieplenie dachu, modernizacja instalacji cwu, monta\u017c paneli PV, wymiana drzwi, wymiana o\u015bwietlenia LED, modernizacja linii technologicznej, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wymiana okien, ocieplenie pod\u0142ogi na gruncie, ocieplenie \u015bcian fundamentowych, system zarz\u0105dzania. Efektem realizacji cel\u00f3w b\u0119dzie spadek rocznych koszt\u00f3w energii o 140 349,93 z\u0142.", "BENEFICJENT": "DIATRAK S.C.", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku firmy DIATRAK S.C.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 156.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-21", "DOFINANSOWANIE": "947175.00", "WARTOSC": "1367457.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, pomp aerotermalnych i instalacji fotowoltaicznych. Instalacje zostan\u0105 zamontowane na 124 obiektach prywatnych w Gminie Strzy\u017cewice o \u0142\u0105cznej mocy 0,47 MW. a) kolektory s\u0142oneczne - razem: 96 szt., w tym: - 2 - panelowe: 72 szt., - 3 - panelowe: 24 szt. b) aerotermalne pompy ciep\u0142a: 18 szt. c) fotowoltaika: 10 szt. po 4,03 kW. Dotychczasowe konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii cieplnej zostan\u0105 zast\u0105pione darmow\u0105 energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105 oraz aerotermaln\u0105. Realizacja cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego.Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy Strzy\u017cewice (u\u017cytkownicy prywatni), kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 przyst\u0105pienia do projektu wyra\u017con\u0105 w formie ankiety. Wska\u017aniki projektu- dodatkowa moc wytwarzania energii odnawialnej - 0,47 MW. Produkcja energii cieplnej - 196,51 MW/rok. Produkcja energii elektrycznej - 38,28 MW/rok.Liczba jednostek wytwarzania energii cieplnej - 114 szt. Liczba jednostek wytwarzania energii elektrycznej- 10 szt. Spadek emisji CO 2 - 97,97 Mg/rok.Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy Strzy\u017cewice, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Obowi\u0105zkiem JST wskazanym w POP dla strefy lubelskiej jest min. stworzenie i utrzymanie systemu organizacyjnego dla realizacji dzia\u0142a\u0144 naprawczych oraz opracowanie kompleksowych Program\u00f3w ograniczenia niskiej emisji na terenach uj\u0119tych w harmonogramie rzeczowo-finansowym i ich realizacja poprzez stworzenie systemu zach\u0119t finansowych do wymiany system\u00f3w grzewczych , czego wyrazem jest niniejszy projekt.", "BENEFICJENT": "GMINA STRZY\u017bEWICE", "TYTUL": "Zielona energia w Gminie Strzy\u017cewice-cz\u0119\u015b\u0107 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 118.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "825575.25", "WARTOSC": "971265.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci zintegrowanych us\u0142ug spo\u0142ecznych dostosowanych do specyficznych potrzeb min. 30 senior\u00f3w - mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Strzy\u017cewice (K i M), wykluczonych b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, starszych K i M przebywaj\u0105cych samotnie w swoich domach, os\u00f3b chorych, OzN (1 K lub M) i niesamodzielnych przy wsparciu spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w okresie I 2019-XII 2021, a w konsekwencji zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci przynajmniej 3% GD (1 K) po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt przewiduje kompleksowe wsparcie kierowane do w/w os. poprzez utworzenie Dziennego Domu Seniora (DDS) i zapewnienie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ugi spo\u0142ecznych, odpowiadaj\u0105cych na ich specyficzne potrzeby. Plac\u00f3wka r\u00f3wnie\u017c b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z innymi organizacjami, co pozwoli na rozszerzenie oferty na us\u0142ugi \u015bwiadczone poza plac\u00f3wk\u0105. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie zrealizowny w okresie 01-01-2019 do 31-12-2021 r. Grupa docelowa to 30 os\u00f3b, K i M, wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszka\u0142ych (w rozumieniu KC) na terenie gminy Strzy\u017cewice (WL), o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanym w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020, w tym:Seniorzy (K i M) z okolicznych miejscowo\u015bci, przebywaj\u0105cy samotnie w swoich domachOsoby chore, niesamodzielne i niepe\u0142nosprawne z okolicy (K i M, min. 1 UP OzN) przy wsparciu spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz ich rodzin i os\u00f3b z otoczenia, kt\u00f3rych udzia\u0142 w projekcie jest niezb\u0119dny dla skutecznego wsparcia UP z terenu WL - rodziny, opiekunowie podopiecznych OPS w Strzy\u017cewicach. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie:Us\u0142ugi opieku\u0144cze dziennego pobytu, poprzez realizacj\u0119 Dziennego Domu Seniora;Warsztaty integracyjnych o r\u00f3\u017cnym charakterze;Integracyjne zabawy taneczne i imprezy plenerowe;Zabiegi fizykoterapeutyczne. Wnioskodawca dokona weryfikacji i przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru wska\u017ani", "BENEFICJENT": "GMINA STRZY\u017bEWICE/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W STRZY\u017bEWICACH", "TYTUL": "Dzienny dom seniora w Gminie Strzy\u017cewice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "734408.28", "WARTOSC": "1090698.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "CELEM PROJEKTU JEST PRZEPROWADZENIE BADA\u0143 PRZEMYS\u0141OWYCH I EKSPERYMENTALNYCH PRAC ROZWOJOWYCH W CELU OPRACOWANIA INNOWACYJNEGO MODU\u0141U PIEZOELEKTRONICZNEGO. Zadania planowane do wykonania w ramach projektu to Prace badawczo -rozwojowe nad prototypem modu\u0142u w warunkach laboratoryjnych i rzeczywistych. Eksperymentalne prace rozwojowe. W ofercie firm na RYNKU \u015aWIATOWYM, b\u0119d\u0105cych liderami bran\u017c nie wyst\u0119puj\u0105 tego typu produkty. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: Na poziomie PRODUKTU: - Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI6); -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1); -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI2); -Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI6); -Liczba przedsi\u0119biorstw wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z o\u015brodkami badawczymi (CI26); -Liczba realizowanych projekt\u00f3w B+R; -Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie prowadzenia prac B+R. Na poziomie REZULTATU: -Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w / proces\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SIWEK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci SIWEK Sp. z o.o. poprzez prace B+R nad modu\u0142em piezoelektronicznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "707958.62", "WARTOSC": "832892.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci zintegrowanych us\u0142ug spo\u0142ecznych dostosowanych do specyficznych potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Strzy\u017cewice, wykluczonych b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym podopiecznych DPS- u (65K), os\u00f3b starszych przebywaj\u0105cych samotnie w swoich domach (8K,2M), os\u00f3b chorych i OzN (20K,10M) przy wsparciu wolontariatu i spo\u0142ecznoci lokalnej w okresie I 2019-XII 2020, a w konsekwencji zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci przynajmniej 2% GD (2K,1M) po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Grupa docelowa projektu to 105 os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszka\u0142ych (w rozumieniu KC) na terenie gminy Strzy\u017cewicze (WL), o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanym w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020, w tym w:Podopieczne DPS (65 niepe\u0142nosprawnych intelektualnie dziewcz\u0105t i kobiet)Seniorzy (kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani) z okolicznych miejscowo\u015bci, przebywaj\u0105cy samotnie w swoich domach \u2013 10 os\u00f3b (8K,2M)Osoby chore i niepe\u0142nosprawne z okolicy (20K,10M) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie:Us\u0142ugi opieku\u0144cze kr\u00f3tkookresowego dziennego pobytu, poprzez realizacj\u0119 Klubu Seniora;Us\u0142ugi asystenckie, \u015bwiadczone przez asystent\u00f3w na rzecz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami lub rodzin z dzie\u0107mi z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, umo\u017cliwiaj\u0105ce sta\u0142e lub okresowe wsparcie tych os\u00f3b i rodzin w wykonywaniu podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego, niezb\u0119dnych do ich aktywnego funkcjonowania spo\u0142ecznego, zawodowego lub edukacyjnego;Warsztaty integracyjnych o r\u00f3\u017cnym charakterze;Integracyjne zabawy taneczne i imprezy plenerowe;Zabiegi fizykoterapeutyczne;Wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu rehabilitacyjnego. Wnioskodawca dokona weryfikacji i przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru wska\u017anik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ZGROMADZENIE S\u0141UG JEZUSA", "TYTUL": "Nowe us\u0142ugi DPS Kie\u0142czewice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-06-15", "DOFINANSOWANIE": "3616716.19", "WARTOSC": "4493346.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest informatyzacja proces\u00f3w adm. i poprawa poziomu \u015bwiadczenia us\u0142ug pub. przez administracj\u0119. Realizacja celu g\u0142. nast\u0105pi poprzez zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania ITC w administracji publicznej, wzmocnienie stopnia cyfryzacji administracji, tworzenie nowych e-us\u0142ug pub., wyposa\u017cenie administracji w nowoczesne rozwi\u0105zania ICT. W projekt zaanga\u017cowane s\u0105 4 gminy wchodz\u0105ce w sk\u0142ad partnerstwa LOF. Liderem projektu jest Gmina Niedrzwica Du\u017ca. Partnerzy to gminy wchodz\u0105ce w sk\u0142ad partnerstwa LOF i uczestnicz\u0105ce w realizacji projektu: Strzy\u017cewice, Jab\u0142onna oraz Jastk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105: mieszka\u0144cy LOF, instytucje korzystaj\u0105ce z rezultat\u00f3w projektu, inwestorzy i przedsi\u0119biorcy, potencjalni mieszka\u0144cy oraz tury\u015bci krajowi i zagraniczni. Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w: -Pobrania/ odtworzenia dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych ISP- 3 600 -Pobrania/ uruchomienia aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji - 968 -Za\u0142atwione sprawy poprzez udost\u0119pnione on-line us\u0142ugi publiczne- 287 -Us\u0142ugi publiczne udost\u0119pnione on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 - 16 -Podmioty, kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line ISP- 37 -Udost\u0119pnione us\u0142ugi wewn\u0105trz-administracyjnych (A2A)- 4 -Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni- 168 -Us\u0142ugi publiczne udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 -transakcja- 24 -Dokumenty zawieraj\u0105ce ISP- 1 800 -Udost\u0119pnione on-line dokumenty zawieraj\u0105ce ISP- 1 800 -Uruchomione systemy teleinformatyczne w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne- 4 -Urz\u0119dy, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y katalog rekomendacji dotycz\u0105cych awansu cyfrowego- 4 -Podmioty udost\u0119pnione us\u0142ugi wewn\u0105trz-administracyjne (A2A)- 46 -Udost\u0119pnione on-line rejestry i baz danych przestrzenne- 3\" Projekt ma charakter nieinfrastrukturalny (z wy\u0142\u0105czeniem Gminy Jastk\u00f3w - w cz\u0119\u015bci projektu zwi\u0105zanej z okablowaniem).", "BENEFICJENT": "GMINA NIEDRZWICA DU\u017bA", "TYTUL": "E-gminy w Lubelskim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-19", "DOFINANSOWANIE": "602078.12", "WARTOSC": "863652.47", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym niniejszego projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku internatu ZSTR w Piotrowicach oraz zwi\u0119kszenie wykorzystania OZE w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej powiatu lubelskiego. Przedmiotem projektu jest kompleksowa modernizacja energetyczna budynku internatu, w tym: modernizacja instalacji c.o. bez ingerencji w \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a, docieplenie stropu pod nieogrzewanym poddaszem i stropodachu, modernizacja o\u015bwietlenia, wymiana okien, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej. W zakres projektu wchodz\u0105 ponadto us\u0142ugi: opracowanie studium wykonalno\u015bci, promocja, nadz\u00f3r inwestorski oraz koszty zarz\u0105dzania projektem jako wydatki osobowe. Budynek internatu jest obiektem usytuowanym w wyznaczonej w MPZP strefie \"B\" po\u015bredniej ochrony konserwatorskiej zabytkowego zespo\u0142u dworsko-parkowego w Piotrowicach wpisanego do rejestru zabytk\u00f3w woj. lubelskiego pod nr A/1091. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia zu\u017cycia energii cieplnej o 549,51 GJ/rok i elektrycznej o 33,77 MWh/rok, zmniejszenia zu\u017cycia energii pierwotnej o 269.201,88 kWh/rok oraz ograniczenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 57,95 tCO2/rok. Rezultatem projektu b\u0119dzie ponadto dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na poziomie 0,03 MW. Produkcja energii elektrycznej z OZE wyniesie 28,80 MWh/rok. Realizacja projektu skutkuje zwi\u0119kszeniem efektywno\u015bci energetycznej o 65,79%. G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami projektu s\u0105 u\u017cytkownicy budynku b\u0119d\u0105cego przedmiotem inwestycji, tj. uczniowie ZSTR w Piotrowicach mieszkaj\u0105cy w internacie oraz osoby tam pracuj\u0105ce.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku internatu przy Zespole Szk\u00f3\u0142 Techniki Rolniczej w Piotrowicach\",", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "410453.31", "WARTOSC": "1071240.27", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest kompleksowa termomodernizacja PU-H \"WOL-BUD\" TOMASZ WOLSKI w Osmolicach I o powierzchni u\u017cytkowej 716,68 m2. W ramach dzia\u0142a\u0144 termomodernizacyjnych przewiduje si\u0119: budow\u0119 kot\u0142owni jednofunkcyjnej opalanej biomas\u0105 (nie ma dost\u0119pu do sieci ciep\u0142owniczej i gazowej), z automatycznym podawaniem paliwa, z pe\u0142n\u0105 automatyk\u0105 pogodow\u0105, programatorem umo\u017cliwiaj\u0105cym stosowanie os\u0142abie\u0144 w ogrzewaniu, wyposa\u017con\u0105 w ciep\u0142omierz, zmian\u0119 sposobu ogrzewania (w pomieszczeniach biurowych instalacja wodna dwururowa wyposa\u017cona nowoczesne grzejniki z zaworami termostatycznymi, w pozosta\u0142ych pomieszczeniach aparaty grzewczo-wentylacyjne zasilane wod\u0105 grzewcz\u0105 o parametrach 80/600C), docieplenie przegr\u00f3d budowlanych (\u015bciany, dach, pod\u0142oga na gruncie), wymian\u0119 okien oraz bram, wymian\u0119 instalacji o\u015bwietlenia (tablice rozdzielcze, okablowanie, \u017ar\u00f3d\u0142a \u015bwiat\u0142a wraz z oprawami), wykonanie instalacji fotowoltaicznej na potrzeby w\u0142asne, wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 w budynku. W EFEKCIE REALIZACJI PROJEKTU OSI\u0104GNI\u0118TE ZOSTAN\u0104 NAST\u0118PUJ\u0104CE WSKA\u0179NIKI: NA POZIOMIE PRODUKTU: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE NA POZIOMIE REZULTATU: Sekcja C.III. Wniosku", "BENEFICJENT": "PU-H \"WOL-BUD\" TOMASZ WOLSKI", "TYTUL": "POPRAWA EFEKTYWNO\u015aCI ENERGETYCZNEJ PRZEDSI\u0118BIORSTWA Wol-Bud", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "386245.17", "WARTOSC": "571195.11", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada\u0142 stworzenie nowego modelu biznesowego internacjonalizacji (MBI) zwi\u0105zanego z rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci Edbak na nowym rynku - Wielkiej Brytanii. Podmiotem odpowiedzialnym za opracowanie MBI by\u0142a firma doradcza PwC Polska Sp.z o.o. Prace prowadz\u0105ce do przygotowania modelu biznesowego internacjonalizacji zosta\u0142y podzielone na 3 etapy: 1. Maj 2017 - Analizy wewn\u0119trzne Edbak, 2. Czerwiec 2017 \u2013 Przygotowanie i akceptacja podej\u015bcia metodologicznego, 3. Czerwiec 2017 \u2013 Realizacja prac analityczno-badawczych zwi\u0105zanych z opracowaniem MBI przez PwC Na podstawie przeprowadzonych analiz wykorzystuj\u0105cych m.in. macierz BCG oraz por\u00f3wnania do obecnie istniej\u0105cych produkt\u00f3w konkurencji spo\u015br\u00f3d portfolio Edbak zosta\u0142y wskazane trzy produkty dedykowane internacjonalizacji: - uchwyt do monta\u017cu \u015bcian wideo, model VWPOP65 - obudowa infokiosku, model VX100 - stojak dla monitor\u00f3w, model STD17 Wspomniane analizy wskaza\u0142y na wysoki potencja\u0142 konkurencyjny ww. produkt\u00f3w. Dwa z ww. produkt\u00f3w okre\u015blono zgodnie z metodologi\u0105 macierzy BCG, jako \u201egwiazdy\u201d (STD17, VX100) oraz jeden produkt b\u0119d\u0105cy tzw. \u201edojn\u0105 krow\u0105\u201d (VWPOP65). Celem Sp\u00f3\u0142ki by\u0142a docelowa ekspansja na najwi\u0119ksze \u015bwiatowe rynki. Wst\u0119pne analizy wskaza\u0142y 3 potencjalne rynki: Chiny, Stany Zjednoczone oraz Wielka Brytania. Na podstawie dalszych analiz, a tak\u017ce maj\u0105c na uwadze dotychczasowe do\u015bwiadczenie Sp\u00f3\u0142ki, jako rynek docelowy wybrany zosta\u0142 rynek Wielkiej Brytanii. Najwa\u017cniejsze rekomendowane dzia\u0142ania niezb\u0119dne do wdro\u017cenia MBI to m.in.: - Zakup us\u0142ug doradczych zwi\u0105zanych z przygotowaniem do wdro\u017cenia nowego modelu biznesowego zwi\u0105zanego z internacjonalizacj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci - Promocja Edbak poprzez udzia\u0142 w targach bran\u017cowych oraz inne dzia\u0142ania marketingowe - Zatrudnienie przedstawiciela handlowego dzia\u0142aj\u0105cego na rynku docelowym", "BENEFICJENT": "EDBAK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Internacjonalizacja Edbak Sp. z o. o. - innowacyjne produkty przedsi\u0119biorstwa z Polski Wschodniej na rynku Wielkiej Brytanii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-30", "DATA_START": "2016-06-29", "DOFINANSOWANIE": "2492498.80", "WARTOSC": "3024068.14", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego (w zawodach wg kod\u00f3w: Technik mechanizacji rolnictwa 311512 / K1,K2. Technik pojazd\u00f3w samochodowych 311513/ K1,K2,K3. Mechanik pojazd\u00f3w samochodowych 723103/K1, Pszczelarz i technik pszczelarz 314206 Technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych 343404) poprzez prace modernizacyjne i zakup wyposa\u017cenia ukierunkowany na realizacj\u0119 ww. za\u0142o\u017ce\u0144. Wspartych zostanie 5 obiekt\u00f3w infrastruktury kszt. zaw. obj\u0119tych robotami budowlanymi oraz doposa\u017conych w \u015brodki trwa\u0142e niezb\u0119dne do prowadzenia procesu edukacyjnego, wykorzystywanych w procesie kszta\u0142cenia i rozwoju kompetencji kluczowych zorientowanych na potrzeby regionalnego rynku pracy. Obiekty: ZS w Be\u0142\u017cycach - ul. Bychawska 4, dzia\u0142ki 1031, 1184. ZSZ Nr 1 im. H. Dobrza\u0144skiego w Bychawie - ul. W. Reymonta 4b, dzia\u0142ka 611. ZSRCKP w Pszczelej Woli, dzia\u0142ka 1138/19. Zesp\u00f3\u0142 STR w Piotrowicach, dzia\u0142ka 240/5. ZSP w Niemcach - ul. R\u00f3\u017cana 8, dzia\u0142ki 2768/5, 2768/6, 2768/7. Rezultaty projektu opisano liczbowo w sekcji wska\u017anik\u00f3w. Grupa docelowa Uczniowie szk\u00f3\u0142 zawodowych, Nauczyciele zawod\u00f3w Pracodawcy i przyszli klienci (w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu w sferze oddzia\u0142ywania projektu). Zadania przewidziane do realizacji: - modernizacje ograniczaj\u0105ce zu\u017cycie energii (wymiana istniej\u0105cego o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne w Be\u0142\u017cycach i Niemcach), , instalacje fotowoltaiczne (Be\u0142\u017cyce i Niemce), - monta\u017c analizatora spalin, dymomierza oraz testera diagnostycznego OBDII (Bychawa) - zakup wyposa\u017cenia pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych i warsztat\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego, - prace modernizacyjne i dostosowawcze istniej\u0105cej infrastruktury w szko\u0142ach, - wdra\u017canie narz\u0119dzi opartych na TIK (platformy/chmury edukacyjne itp.) - wyposa\u017cenie pracowni w stanowiska komputerowe ze specjalistycznym oprogramowaniem.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "Modernizacja infrastruktury dydaktycznej na kierunkach priorytetowych w szko\u0142ach zawodowych Powiatu Lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "233981.37", "WARTOSC": "334166.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Projekt polega na budowie i modernizacji podstawowej infrastruktury technicznej w zakresie systemu zaopatrzenia w wod\u0119 w gminie Strzy\u017cewice. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres projektu. Budowa sieci wodoci\u0105gowej DN160 od w\u0142\u0105czenia na dzia\u0142ce nr 713 w \u017babiej Woli do istniej\u0105cej sieci wodoci\u0105gowej DN110 i po\u0142\u0105czenie jej z wodoci\u0105giem DN110 na dzia\u0142ce nr ewi. 614/21 w \u017babiej Woli prowadzona b\u0119dzie na: - d\u0142ugo\u015bci 1 147,0 m (ruroci\u0105gi PE100 RC 2-warstwowe SDR 17, d=160x9,5), d\u0142ugo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czy wodoci\u0105gowych wyniesie 16,0 m (ruroci\u0105gi PE100 RC 2-warstwowe SDR 17, - d=110x6,6). Sie\u0107 wodoci\u0105gowa budowana b\u0119dzie na dzia\u0142kach nr ewid.: 713, 712/1, 712/2, 711, 691, 690/3, 677, 614/21 w \u017babiej Woli, gmina Strzy\u017cewice. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 sieci wodoci\u0105gowej i przy\u0142\u0105czy oraz przej\u015bcia pod drogami utwardzonymi, wykonywane b\u0119d\u0105 metod\u0105 bezwykopow\u0105 przeciskiem lub przewiertem w rurach ochronnych. Sie\u0107 wodoci\u0105gowa b\u0119dzie rozbudow\u0105 istniej\u0105cej sieci w miejscowo\u015bci \u017babia Wola.W ramach planowanej inwestycji prowadzona b\u0119dzie tak\u017ce rozbudowa sieci wodoci\u0105gowej na odcinku od w\u0119z\u0142a D do w\u0119z\u0142a HP 11 i HP 16 na dzia\u0142kach nr ew. 852/36, 677, 681/1, 678/22, 678/20, 680, 713 z przebudow\u0105 przy\u0142\u0105czy do dzia\u0142ek o nr ew. 723/4 i 721/5 w \u017babiej Woli, gmina Strzy\u017cewice. Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 wykonanej sieci w tym zakresie wyniesie 1392 m. Wykonana zostanie z rur PE100RC SDR17 f 110 mm. Serwis internetowy do obs\u0142ugi klienta - stworzenie serwisu umo\u017cliwiaj\u0105cego dokonywanie transakcji on-line oraz wykorzystanie serwisu internetowego lub innych narz\u0119dzi ICT w celu oceny poziomu satysfakcji u\u017cytkownik\u00f3w z otrzymanych us\u0142ug. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy i podmioty gospodarcze dzia\u0142aj\u0105ce na terenie Gminy Strzy\u017cewice .Inwestycja realizowana poza obszarami Natura 2000 oraz poza obszarami obj\u0119tymi nadzorem konserwatorskim. Przewidywana \u0142\u0105czna liczba mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy skorzystaj\u0105 z ulepszonego systemu zaopatrzenia w wod\u0119 wyniesie 96 os\u00f3b. Inwestycja jest zgodna z MPZP przyj\u0119tym uchwa\u0142\u0105 Rady Gminy z dnia 16.10.2012 r.", "BENEFICJENT": "GMINA STRZY\u017bEWICE", "TYTUL": "Rozbudowa sieci wodoci\u0105gowej w \u017babiej Woli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18574529.06", "WARTOSC": "32626531.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia priorytetowego pt. \"Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo- ga\u015bniczych\" jest zakup 43 samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wraz z wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do prowadzenia akcji ratunkowej. B\u0119d\u0105 to \u015brednie samochody oraz wyspecyfikowane przez partner\u00f3w samochody ci\u0119\u017ckie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c opracowanie studium wykonalno\u015bci, specyfikacji technicznej pojazd\u00f3w planowanych do zakupienia oraz dzia\u0142ania organizacyjne: spotkania i komunikacj\u0119 partner\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje i uczestnicz\u0105cych w projekcie od strony merytoryczno-organizacyjnej, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, organizacyjnych i promocyjnych b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwi\u0105zaniu wskazanych problem\u00f3w w spos\u00f3b kompleksowy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. \"Poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego wojew\u00f3dztwa lubelskiego\". G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof - 43 jednostki; liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w - 2139726 os\u00f3b -mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu przede wszystkim: poprawi si\u0119 system bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego i ekologicznego wsi, gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa oraz kraju w sytuacjach kryzysowych zwi\u0119kszaj\u0105c poziom bezpiecze\u0144stwa publicznego, ochrony zdrowia, \u017cycia i mienia ludzkiego; poprawi si\u0119 wsparcie techniczne i sprz\u0119towe, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do zapobiegania i likwidacji skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, powa\u017cnych awarii \u015brodowiskowych oraz innych stan\u00f3w zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia; poprawi si\u0119 stan bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego i przeciwpowodziowego wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "220483.90", "WARTOSC": "443262.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Realizacja projektu polega na przeprowadzeniu g\u0142\u0119bokiej kompleksowej termomodernizacji budynku przedsi\u0119biorstwa Cezary Sie\u0144czyk ICT Solutions, czego efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wysokiej efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 przeprowadzone prace termomodernizacyjne instalacji co oraz instalacji c.w.u., ocieplenie \u015bcian oraz dachu, wymiana o\u015bwietlenia, wymiana okien, drzwi i bram, instalacja paneli fotowoltaicznych oraz instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych. Dodatkowo zostanie wdro\u017cony system zarz\u0105dzania energi\u0105, zgodnie z Audytem energetycznym. Realizacja inwestycji prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego projektu czyli poprawy konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Cezary Sie\u0144czyk ICT Solutions poprzez osi\u0105gni\u0119cie wysokiej efektywno\u015bci energetycznej. Efektem kompleksowej termomodernizacja budynku b\u0119d\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci zu\u017cycia energii oraz znaczne ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 py\u0142owo- gazowych do atmosfery. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (1); Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y swoj\u0105 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 (1); Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w (1); Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji (1); Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej (1); Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej (1) oraz rezultatu: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej (1423,11 GJ/rok); : Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej (10,83 MWh/rok); Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej (1462,09 GJ/rok); Szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (166,93 t/rok; Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych / nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE (2,23 MWht/rok); Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/ nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE (2,54 MWhe/rok); Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii odnawialnej (4,77 MW).", "BENEFICJENT": "SIE\u0143CZYK CEZARY ICT SOLUTIONS", "TYTUL": "\"Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa Sie\u0144czyk Cezary ICT Solution poprzez realizacj\u0119 projektu termomodernizacji\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.57}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "180032.00", "WARTOSC": "348459.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Projekt dotyczy uruchomienia przez Wnioskodawc\u0119, firm\u0119 SAFARI stacji kontroli pojazd\u00f3w o zakresie us\u0142ug jaki obecnie nie jest dost\u0119pny na rynku - w kraju nie stosuje si\u0119 obecnie system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych prawid\u0142ow\u0105 ocen\u0119 wsp\u00f3\u0142pracy uk\u0142ad\u00f3w hamulcowych pojazd\u00f3w wchodz\u0105cych w sk\u0142ad zestaw\u00f3w drogowych. W stacji wdro\u017cone zostan\u0105 innowacyjne rozwi\u0105zania opracowane dla Wnioskodawcy przez zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w Politechniki \u015al\u0105skiej. Inwestycja pozwoli rozszerzy\u0107 zakres dzia\u0142alno\u015bci firmy i zwi\u0119kszy\u0107 jej konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku. Nowa oferta firmy kierowana b\u0119dzie zar\u00f3wno do odbiorc\u00f3w krajowych jak i zagranicznych.", "BENEFICJENT": "SAFARI SP\u00d3\u0141KA JAWNA BOGUSZEWSKI MACIEJ,BORD\u017bO\u0141 GRZEGORZ", "TYTUL": "Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci firmy SAFARI sp\u00f3\u0142ka jawna poprzez uruchomienie innowacyjnej stacji kontroli pojazd\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "131250.00", "WARTOSC": "201796.91", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Celem projektu jest przeprowadzenie kompleksowego pakietu pro-rozwojowych us\u0142ug doradczych skierowanych na podniesienia jako\u015bci konkurencyjnos\u0107i prowadzonego przeze Wnioskodawc\u0119 przedsi\u0119biorstwa. Zaplanowane jest kompleksowy pakiet specjalistycznego doradztwa, w tym doradztwo zwiazane z TIK i doradztwo technologiczne (audyt technologiczny). Za\u0142o\u017cono w sumie realizacje 1000 godzin doradztwa z zakresu: \u2212 prawa w\u0142asno\u015bci intelektualnej \u2212 monitorowania i prognozowania trend\u00f3w rynkowych, maj\u0105cych na celu okre\u015blenie kierunk\u00f3w dalszego rozwoju przedsi\u0119biorstwa \u2212 nowych rynk\u00f3w regionalnych, krajowych i mi\u0119dzynarodowych, w tym opracowania strategii rozwoju firmy, polityki inwestycyjnej \u2212 pozyskania partner\u00f3w technologicznych i biznesowych \u2212 audytu technologicznego wykorzystania TIK w dzia\u0142alno\u015bci budowlanej", "BENEFICJENT": "ADRIAN KURZYNA US\u0141UGI REMONTOWOBUDOWLANE BERECKI", "TYTUL": "Doradcze wsparcie rozwoju innowacyjnych us\u0142ug budowlanych firmy Adrian Kurzyna Us\u0142ugi Remontowo-Budowlane", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "758356.78", "WARTOSC": "892184.45", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 56(29K) os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych gminy powiatu lubelskiego ziemskiego, tj.:Be\u0142\u017cyce,Konopnica,Niedrzwica Du\u017ca,Strzy\u017cewice w wieku 30 lat i wi\u0119cej.W grupie tej co najmniej 80% stanowi\u0105 os.bezrobotne,w tym co najmniej 60% to os. d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz co najmniej 15% os. odchodz\u0105ce z rolnictwa. Ponadto grup\u0119 docelow\u0105 w 25%-ach stanowi\u0105 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost niezb\u0119dnych na rynku pracy kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego w\u015br\u00f3d nim 45os(23K,22M) z GD a przez to zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy do 30.06.2018 r. Zaproponowane dzia\u0142ania projektowe to zestaw kompleksowego podej\u015bcia do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa i stanowi po\u0142\u0105czenie kilku wzajemnie uzupe\u0142niaj\u0105cych si\u0119 faz, pozwalaj\u0105cych na identyfikacj\u0119 kwalifikacji zawodowych uczestnik\u00f3w(zgodnie z indywidualnymi predyspozycjami) i zdobywanie przez nich umiej\u0119tno\u015bci koniecznych do aktywnego poruszania si\u0119 po rynku pracy. Na program projektu b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0107: - diagnoza kompetencji zawodowych wraz z tworzeniem indywidualnego planu dzia\u0142ania (4h/uczestnika), - grupowe poradnictwo zawodowe (40h/uczestnika), - indywidualne po\u015brednictwo pracy (min 6h/uczestnika), - szkolenia certyfikowane dostosowane do potrzeb rynku pracy i pracodawc\u00f3w dla os\u00f3b, u kt. w wyniku indywidualnej diagnozy zidentyfikowano konieczno\u015b\u0107 nabycia, podwy\u017cszenia lub zmiany kwalifikacji zawodow. oraz - 4 miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe. Poprzez szkolenia i sta\u017ce zawodowe oraz dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce uczestnikom zostanie zapewnione wsparcie umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie niezb\u0119dnych na r. pracy kwalifikacji i po zako\u0144czeniu programu, podj\u0119cie zatrudnienia.Realizacja w/w dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do spe\u0142nienia celu g\u0142\u00f3wnego projektu wpisuj\u0105cego si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy Priorytetu inwestycyjnego", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Sukces szyty na miar\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "641228.72", "WARTOSC": "760831.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 56 os. (29 K) zamieszkuj\u0105cych ter. gmin pow. lubelskiego ziem.: Be\u0142\u017cyce, Konopnica, Niedrzwica Du\u017ca, Strzy\u017cewice, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do tzw. gr. NEET tj. os. niepracuj\u0105ce, nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z zapisami SZOOP. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost niezb\u0119dnych na r. pracy kwalifik. i do\u015bwiadcz. zawodowego w\u015br\u00f3d minimum 45os(23K,22M) z GD do ko\u0144ca 31.01.2018r. Zaproponowane dzia\u0142ania proj. to zestaw kompleksowego podej\u015bcia do os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i stanowi po\u0142\u0105czenie kilku wzajemnie uzupe\u0142niaj\u0105cych si\u0119 faz, pozwalaj\u0105cych na identyfikacj\u0119 kwalifikacji zawodowych uczestnik\u00f3w projektu (zgodnie z indywid. predyspozycjami) i zdobywanie przez nich umiej\u0119tno\u015bci koniecznych do aktywnego poruszania si\u0119 na rynku p. Na program proj. b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0107: - diagnoza kompetencji zawodowych z tworzeniem IPD (4 h/UP) - po\u015brednictwo pracy dla os\u00f3b, kt\u00f3re w wyniku diagnozy, nie otrzymaj\u0105 rekomendacji do odbycia szkole\u0144 zaw. \u2013 min.6 h/UP - grupowe poradnictwo zawodowe (2 modu\u0142y szkoleniowe): a/ warsztat kompetencji interpersonalnych-16 h b/ warsz. autoprezentacji-8 h - kursy kwalifikacyjne wynikaj\u0105ce z indy wid. pred. UP i dostosowane do potrzeb pracod. zgodne z przeprow. rozpoznaniem - po\u015bred. p. dla os\u00f3b po szkol. zaw. \u2013 min. 6 h/UP) - sta\u017ce zawodowe (4 m-ce/UP) - po\u015bred. p. dla os\u00f3b, kt\u00f3re nie otrzyma\u0142y zatrudnienia po sta\u017cach \u2013 min. 4 h/UP - celem dok\u0142adnego przeanalizowania \u015bcie\u017cki wsparcia i wyznaczenia kierunk\u00f3w dalszego rozwoju Poprzez Sta\u017ce zawodowe oraz dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce UP zostanie zapewnione wsparcie umo\u017cliwiaj\u0105ce opuszczenie niekorzystnego otoczenia i po zako\u0144czeniu programu, podj\u0119cie zatrudnienia. Realizacja w/w dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do spe\u0142nienia celu g\u0142\u00f3wnego projektu wpisuj\u0105cego si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy POWER.", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Partnerstwo dla m\u0142odzie\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.78}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "84575.00", "WARTOSC": "122385.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Dzia\u0142ania w ramach AUDYTU WZORNICZEGO to nast. analizy: 1/ Analiza w zakresie oferty produktowej 2/ Analiza w zakresie modelu biznesowego 3/ Analiza w zakresie technologii 4/ Analiza w zakresie struktury organizacyjnej 5/ Analiza w zakresie proces\u00f3w komunikacji 6/ Analiza w zakresie strategii marketingowej 7/ Analiza w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych 8/ Analiza potrzeb w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem 9/ Analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego CZAS TRWANIA AUDYTU: 49 DNI ROBOCZYCH Na podstawie analizy opracowana zostanie STRATEGIA WZORNICZA czyli raport z przeprowadzonego audytu wzorniczego zawieraj\u0105cy elementy: 1/ og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 firmy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej 2/ og\u00f3lny opis otoczenia firmy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, opis trend\u00f3w rynkowych 3/ okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie beneficjenta trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek beneficjenta 4/ ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie 5/ zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie, przy czym problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie 6/ rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy CZAS OPRACOWANIA STRATEGII: 35 DNI ROBOCZYCH Ca\u0142o\u015b\u0107 prac zostanie wykonana przez zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w Wykonawcy w sk\u0142adzie: Jan Buczek, Robert Pludra, Katarzyna Borkowska-Pydo, Olga Szyma\u0144ska. Liderami b\u0119d\u0105: Tomasz Pydo, Jan Buczek, Robert Pludra i Olga Szyma\u0144ska wskazani jako eksperci w ofercie Wykonawcy.", "BENEFICJENT": "SIWEK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przeprowadzenie audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej sposobem na podniesienie konkurencyjno\u015bci Siwek Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.57}, {"DATA_KONIEC": "2017-01-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "78540.00", "WARTOSC": "113652.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Dzia\u0142ania w ramach AUDYTU WZORNICZEGO to nast. Analizy: 1/ Analiza w zakresie oferty produktowej 2/ Analiza w zakresie modelu biznesowego 3/ Analiza w zakresie technologii 4/ Analiza w zakresie struktury organizacyjnej 5/ Analiza w zakresie proces\u00f3w komunikacji 6/ Analiza w zakresie strategii marketingowej 7/ Analiza w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych 8/ Analiza potrzeb w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem 9/ Analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego Czas trwania audytu to 49 dni. Na podstawie analizy opracowana zostanie STRATEGIA WZORNICZA czyli raport z przeprowadzonego audytu wzorniczego zawieraj\u0105cy elementy: 1/ og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 firmy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej 2/ og\u00f3lny opis otoczenia firmy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, opis trend\u00f3w rynkowych 3/ okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie beneficjenta trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek beneficjenta 4/ ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie 5/ zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie, przy czym problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie 6/ rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy Czas trwania opracowania strategii to 35 dni. Za ca\u0142o\u015bci projektu odpowiada\u0107 b\u0119dzie troje ekspert\u00f3w: Patryk G\u00f3\u017ad\u017a, Rados\u0142aw Nowakowski oraz Katarzyna Krygier \u2013 \u015awito\u0144. W projekcie asystowa\u0107 i s\u0142u\u017cy\u0107 swoim do\u015bwiadczeniem b\u0119dzie tak\u017ce zesp\u00f3\u0142 AB Studio w sk\u0142adzie Anna Bedlicka-G\u00f3\u017ad\u017a, Anna Chalecka, Tymoteusz Toczy\u0144ski, Angelika Sierpie\u0144, Krzysztof D\u0105bski, Magdalena Piskor.", "BENEFICJENT": "EDBAK SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wykorzystanie procesu projektowania wzorniczego drog\u0105 do zwi\u0119kszenia potencja\u0142u innowacyjnego przedsi\u0119biorstwa EDBAK Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "849902.25", "WARTOSC": "999885.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych u\u017cyteczno\u015bci publicznej dla 480 os\u00f3b (312K, 168M) poprzez rozwini\u0119cie specjalistycznego poradnictwa rodzinnego na terenie gmin Be\u0142\u017cyce, Niedrzwica Du\u017ca, Strzy\u017cewice, Garb\u00f3w, Niemce, Wojciech\u00f3w, Konopnica oraz Jastk\u00f3w do ko\u0144ca VII 2018r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 160 rodzin, w tym 480 os\u00f3b (312K, 168M) z rodzin, w tym rodziny dysfunkcyjne z gmin: Be\u0142\u017cyce, Niedrzwica Du\u017ca, Strzy\u017cewice, Garb\u00f3w, Niemce, Wojciech\u00f3w, Konopnica oraz Jastk\u00f3w. Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j zintegrowanych us\u0142ug uzupe\u0142niaj\u0105cych i wspieraj\u0105cych rol\u0119 rodziny, r\u00f3wnie\u017c o charakterze profilaktycznym poprzez: 1. Specjalistyczne poradnictwo rodzinne dla rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czowychowawczych i/lub rodzin zast\u0119pczych 2. Dzia\u0142ania profilaktyczne wspieraj\u0105cych rodzin\u0119 w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo\u00ad-wychowawczych 3. Prac\u0119 socjaln\u0105. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie wzrost liczby miejsc \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne na rzecz os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz wzrost liczby os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie. \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Zintegrowany system wsparcia rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4445065.51", "WARTOSC": "5229488.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu Czas na dzia\u0142anie! Czas na w\u0142asn\u0105 firm\u0119! - II edycja jest trwa\u0142e w\u0142\u0105czenie zawodowe 80 os\u00f3b w wieku od 30 lat pozostaj\u0105cych bez pracy,zamieszkuj\u0105cych zgodnie z K.C. na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF) poprzez za\u0142o\u017cenie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez o minimum 12 miesi\u0119cy w okresie 01.01.2018-30.04.2020r. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) stanowi 90 os\u00f3b,w wieku od 30 lat,pozostaj\u0105cych bez pracy znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,zamieszkuj\u0105cych zg. z KC na terenie gmin LOF zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG przez okres min. 12 miesi\u0119cy,w tym50 Kobiet70 os\u00f3b bezrobotnych i 20 os\u00f3b biernych zawodowomin. 20 os\u00f3b zamieszka\u0142ych na terenach wiejskich,odchodz\u0105cych z rolnictwa i planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie pozarolniczej DGmin. 30 os\u00f3b planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 DG na obszarze gmin obj\u0119tych programem rewitalizacji tj: Jab\u0142onna,Niedrzwica Du\u017ca, Spiczyn (cel:rewitalizacja gmin w aspekcie spo\u0142ecznym i gospodarczym (przeciwdzia\u0142anie ub\u00f3stwu i bezrobociu,wzrost przedsi\u0119biorczo\u015bci)min.45 os\u00f3b planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 DG na terenach gmin LOF o niskiej dynamice rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci-tj. Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Spiczyn, Konopnica,Jastk\u00f3w,Jab\u0142onna,m.Lubart\u00f3w G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:realizacj\u0119 wsparcia szkoleniowego i doradczego w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG) dostosowanego do indywidualnych potrzeb 90 uczestnik\u00f3w projektu (UP)udzielenie jednorazowej dotacji oraz pomostowe wsparcie finansowe i szkoleniowo-doradcze w okresie pierwszych 12 miesi\u0119cy funkcjonowania 80 firm UP.utworzenie min. 84 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG, w tym min. 4 dodatkowych miejsc pracy w sektorach bia\u0142ej i/lub srebrnej i/lub zielonej gospodarkiprowadzenie DG przez 80 UP, kt\u00f3rym udzielono z EFS \u015brodki na DG przez okres. min. 12 miesi\u0119cy. \u00a0", "BENEFICJENT": "KONSORCJUM SZKOLENIOWO-DORADCZE GAMMA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas na dzia\u0142anie! Czas na w\u0142asn\u0105 firm\u0119! - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4169232.02", "WARTOSC": "4904978.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "\u00a0 CEL: nabycie kwalifikacji, kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci podnosz\u0105cych zdolno\u015b\u0107 do utrzymania zatrudnienia lub ponownego zatrudnienia os\u00f3b spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej, z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.03.2019 do 31.12.2021, poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie kompleksowego wsparcia w zakresie przeciwdzia\u0142ania zwolnieniu lub zwi\u0119kszeniu szans na ponowne podj\u0119cie zatrudnienia (kompleksowe dzia\u0142ania outplacementowe) \u00a0 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie - minimum 60% Uczestnik\u00f3w ProjektuLiczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - minimum 55 % Uczestnik\u00f3w Projektu \u00a0 GRUPY DOCELOWE: 360 os\u00f3b (216 kobiet/144 m\u0119\u017cczyzn), zamieszkuj\u0105cych wyl\u0105cznie na obszarze Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (tj. gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w (miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), nale\u017cace min.do jednej z poni\u017cszych kategorii:pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika - max. 10% UP, tj.:\u00a036 os\u00f3bosoby zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu - min.90% UP, tj.\u00a0324 osoby nale\u017c\u0105ce min.do jednej z poni\u017cszych grup:kobiety - min.60% UP, tj.\u00a0216 os.ON - min. 5% UP, tj.\u00a018 os.os.powy\u017cej 50 r.\u017c - min.10% UP, tj.\u00a036 os.os.o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)\u00a0- min.40% UP, tj. 144 os \u00a0 G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Doradztwo zawodowe po\u0142\u0105czone z przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142aniaPoradnictwo psychologiczneSzkolenia zawodoweSzkolenia komputerowePo\u015brednictwo pracySta\u017c zawodowy \u00a0", "BENEFICJENT": "\"O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ca\u0142a na prz\u00f3d!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4067475.25", "WARTOSC": "4785265.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel projektu: utworzenie min. 82\u00a0nowych miejsc pracy na terenie LOF\u00a0w okresie do 31.01.2020 r., poprzez udzielenie 80\u00a0osobom bezrobotnym wsparcia doradczo-szkoleniowego oraz 80 osobom wsparcia w postaci przyznania \u015brodk\u00f3w na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci wraz ze wsparciem pomostowym. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1) Utworzenie min. 82\u00a0miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; 2) 80\u00a0os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie. Grupy docelowe: 80\u00a0os\u00f3b fizycznych w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w KRS, CEIDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w (w tym m.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokack\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) osoby w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b) kobiety, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne e) osoby o niskich kwalifikacjach. Zadania: 1. Szkolenia oraz doradztwo przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 2. Udzielenie dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 3. Udzielenie wsparcia pomostowego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Nowe przedsi\u0119biorstwa w Lubelskim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4016371.55", "WARTOSC": "4725143.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "\u00a0Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Integracja spo\u0142eczna oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy 100 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) (55K/45M) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w LOF poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno-zawodowej do XII.2021 Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu LOF, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza, indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne certyfikowane szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKA PLATFORMA EDUKACYJNA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kompetentni i Efektywni. Program aktywizacji w Lubelskim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1436543.93", "WARTOSC": "1805490.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 252 nauczycieli (N) (249K,3M) kl 1-3 publicznych 67 SP z terenu 24 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich lubelskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu lubelskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4039127.74", "WARTOSC": "4751915.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d\u00a076 (z czego\u00a046 Kobiet) os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i pracuj\u0105cych, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na na obszarach obj. dzia\u0142. rewitalizacji woj.\u00a0lubelskiego.\u00a0Zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj.\u00a009.2019-04.2021 r. Cel g\u0142\u00f3wny wynika bezpo\u015brednio ze zdiagnozowanego w\u00a0RPO\u00a0WL 2014+\u00a0problemu,\u00a0kt\u00f3rym\u00a0jest\u00a0niski\u00a0wska\u017anik\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci w WL. W\u00a0proj.\u00a0zapewniono\u00a0kompleksowe\u00a0wsparcie\u00a0(typ 1 projektu)\u00a0obejmuj\u0105ce zadania (poprzedzone diagnoz\u0105 kompetencji\u00a0zawodencji\u00a0 w\u00a0zakresie\u00a0prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej na\u00a0etapie\u00a0rekrutacji\u00a0do\u00a0projektu):\u00a0\u00a0 1-2/\u00a0Warsztat\u00a0\"ABC\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci\"\u00a0oraz\u00a0doradztwo\u00a0w\u00a0pisaniu\u00a0biznesplanu\u00a0wraz\u00a0z\u00a0harmonogramem\u00a0rzeczowo-finansowym\u00a0(indywidualne);\u00a0 3/\u00a0Wsparcie\u00a0finansowe\u00a0na\u00a0rozw\u00f3j\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci; 4/\u00a0Wsparcie\u00a0pomostowe\u00a0doradcze\u00a0i\u00a0finansowe. Efekty\u00a0wsparcia\u00a0(przygotowanie\u00a0Uczestnik\u00f3w\u00a0do\u00a0podj\u0119cia\u00a0i\u00a0samodzielnego\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.): -opracowanie\u00a0diagnozy\u00a0\u00a0kompetencji\u00a0zawod.\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.\u00a0dla\u00a076 UP; -nabycie\u00a0wiedzy\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0zak\u0142adania\u00a0i\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0min.\u00a076 UP; -nabycie\u00a0umiej.\u00a0sporz\u0105dzania\u00a0profesjon.\u00a0biznesplanu\u00a0wraz\u00a0z\u00a0harmonogramem\u00a0rzeczowo-finan.\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0min.\u00a076 UP; -uzyskanie\u00a0\u015brodk\u00f3w finan.\u00a0na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i rozpocz\u0119cie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp.\u00a0przez co najmniej 90% UP (69 os.), u kt\u00f3rych zidentyfikowano predyspozycje\u00a0 do\u00a0samodzielnego\u00a0za\u0142o\u017cenia\u00a0i\u00a0prowadzenia\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej\u00a0oraz\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0zako\u0144czyli udzia\u0142\u00a0w\u00a0etapie\u00a0doradczo-szkoleniowym; -\u00a0uzyskanie\u00a0wsparcia\u00a0pomostowego\u00a0(doradczego\u00a0i\u00a0finansowego)\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a069 UP,\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0rozpocz\u0119li\u00a0prowadzenie\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp. W ramach projektu, w co najmniej 20% przedsi\u0119biorstw powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostan\u0105\u00a0utworzone\u00a0dodatkowe\u00a0miejsca\u00a0pracy\u00a0w\u00a0okresie\u00a012\u00a0m-cy\u00a0od\u00a0dnia\u00a0ich\u00a0utworzenia\u00a0(min. 83). War", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Lubelskie Centrum Wspierania Przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1749685.11", "WARTOSC": "2058453.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF) poprzez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie 40 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych przez 40os. (22K/18M) oraz powstanie min.45 nowych miejsc pracy, w tym w sektorze bia\u0142ej lub srebrnej lub zielonej gospodarki do 30.09.2020 r. poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie: szkol. i dorad.,bezzwrotnych dotacji, wsparcia pomost.(finansowego i doradczego). G\u0142\u00f3wnym rezultatem jest powstanie min.45 nowych miejsc pracy, na terenie LOF do 30.09.2020 r. Grupa docelowa to 50 os. (27K,23M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu LOF, pozost. bez pracy zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142. Gosp. Osoby bezrobotne, bierne zawodowo, zw\u0142aszcza te, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa oraz osoby ubogie pracuj\u0105ce. Zadania przewidziane w projekcie to: Doradztwo (indywidualne i grupowe) przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, Szkolenia przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci, Udzielenie dotacji oraz Wsparcie pomostowe. \u00a0", "BENEFICJENT": "\"NETRIX GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Szansa na w\u0142asny biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1611328.59", "WARTOSC": "1895680.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL G\u0141.: Aktywizacja spo\u0142.-zawod. 120 os. (66K/54M) wykluczonych / zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., tj. 30 ON i 90 benefic. pomocy spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142. z teren\u00f3w LOF obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi poprzez realiz. \u015bcie\u017cki reintegr. obejm. formy wsparcia niezb\u0119dne do wyprowadz. danej os. z ub\u00f3stwa / wyklucz. spo\u0142. zrealiz. w okr. 1.01.2019-30.06.2020 \u00a0 GD: 120 os. fiz. [66K/54M] powy\u017cej 18 roku \u017cycia wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w tym min. 30 os\u00f3b [16K/14M] biernych zaw. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON] i 90 os. [50K/40M] bez zatrudnienia korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142., zamieszkuj\u0105cych zg. z KC na obszarze gmin nale\u017c\u0105cych LOF obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi. \u00a0 G\u0141. DZIA\u0141ANIA: -w zakresie aktywizacji spo\u0142.: trening kompetencji i umiej\u0119t. spo\u0142. i poradnictwo psycholog. -w zakresie aktywizacji edukacyjnej: szkolenia ICT + egzamin -w zakresie aktywizacji zawodowej: poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe, sta\u017c, po\u015brednictwo pracy Ponadto, ka\u017cdy uczestnik podda si\u0119 diagnozie potrzeb i potencja\u0142\u00f3w stanowi\u0105cej podst. do udzielenia wsparcia w ramach proj.. \u00a0 G\u0141. REZULTATY: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu: min. 54 os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek): min. 36 os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: min. 39 os. Ponadto efektem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i zatrudnieniowej: a) w odniesieniu do os. / \u015brodowisk zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. min.poziom efektywn. spo\u0142. = 34%, a efektywn.zatrudn. = 30%. b) w odniesieniu do os. o znacznym st. niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelekt. oraz os\u00f3b z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min. poziom efektywn. spo\u0142. = 34%, a efektyw", "BENEFICJENT": "GDELA KRYSTYNA AKUSTICA.MED", "TYTUL": "Twoja nowa szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "CHWA\u0141A TERESA POWSZECHNE STUDIUM ZAWODOWE ETAT", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1544475.84", "WARTOSC": "1817030.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM projektu jest podniesienie zdolno\u015bci powrotu na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia w okresie 1 marca 2019r. - 30 kwietnia 2021r. przez 100 os\u00f3b (38 K i 62 M) zwolnionych z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu. Ponadto co najmniej 40% UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. W okresie max. 3 miesi\u0119cy od przyst\u0105pienia UP do projektu zostanie przedstawiona im adekwatna oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Wnioskodawca zapewni UP wsparcie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zadowowo- edukacyjnej. 100% UP zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym wraz z opracowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Dodatkowo dla ka\u017cdego uczestnika przewidziano nast\u0119puj\u0105ce elementy wsparcia: poradnictwo psychologiczne, szkolenia zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017c zawodowy. Projekt zak\u0142ada wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: \"Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie\" na poziomie co najmniej 55% ca\u0142kowitej liczby os\u00f3b, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ECO\"", "TYTUL": "Zmie\u0144 kwalifikacje i zdob\u0105d\u017a prac\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.83}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1535173.44", "WARTOSC": "1806086.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM projektu jest podniesienie zdolno\u015bci powrotu na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia w okresie 1 wrze\u015bnia 2019r. - 31 pa\u017adziernika 2021r. przez 100 os\u00f3b (38 K i 62 M) zwolnionych z przyczyn niedotyczacych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu LOF. Ponadto co najmniej 40% UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. W okresie max. 3 miesi\u0119cy od przyst\u0105pienia UP do projektu zostanie przedstawiona im adekwatna oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Wnioskodawca zapewni UP wsparcie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zadowowo- edukacyjnej. 100% UP zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym wraz z opracowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Dodatkowo dla ka\u017cdego uczestnika przewidziano nast\u0119puj\u0105ce elementy wsparcia: poradnictwo psychologiczne, szkolenia zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017c zawodowy. Projekt zak\u0142ada wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: \"Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie\" na poziomie co najmniej 55% ca\u0142kowitej liczby os\u00f3b, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "EDOTUR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Outplacement - szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.81}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1406475.96", "WARTOSC": "1654677.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem pr. jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz wzrost integracji spo\u0142eczno-zawod90(45K, 45M)os.zamieszkuj\u0105cycych obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi w WL:miasto Lublin,gm.Be\u0142\u017cyce,gm.Bychawa,gm.G\u0142usk, gm.Jab\u0142onna,gm.Jastk\u00f3w,gm.Konopnica,gm.NiedrzwicaDu\u017ca, gm.Strzy\u017cewice,gm.W\u00f3lka,gm.\u0141\u0119czna,gm.Milej\u00f3w,gm.\u015awidnik,gm.Piaski,gm.Me\u0142giew,gm.Niemce poprzez udzia\u0142 w programie obejmuj\u0105cym kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji i integracji spo\u0142.i zaw.realizowanym od 01.03.2020 do 31.12.2022oraz podj.zatrudnienia przez min.20UP Formy wsparcia dla wszystkich UP: \u2022 Diagnoza potrzeb z I\u015aR \u2022 Praca socjalna- kontrakt socjalny lub um. na wz\u00f3r kontraktu socjalnego \u2022 Indyw.doradz.psychologiczne \u2022 Indyw.porad.prawne \u2022 Indyw.doradz.zawod \u2022 Trening kompetencji psychospo\u0142ecznych w ramach PAL \u2022 Po\u015bred.pracy i wsparcie trenera pracy Formy wsparcia w zale\u017cn.od potrzeb i mo\u017cliwo\u015bciUP(zg.z diagnoz\u0105 i \u015bcie\u017ck\u0105 reintegr. oraz kont.socjalnym): \u2022 Szkolenia \u2022 Sta\u017ce Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.w wieku 18-65 lat wykluczone spo\u0142.(w tym dotk.ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:bierne zawodowo,bezrobotne \u2013 zagro\u017cone wykluczeniem ze wzgl\u0119du na przes\u0142anki inne ni\u017c tylko bezrobocie, wobec kt.zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce i istnieje konieczno\u015b\u0107 zastosowania w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (28UP),preferuje si\u0119 obj\u0119cie wsparciem:os.o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr; os.z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017con\u0105 oraz os.z zaburzeniami psychicznymi,w tym os.z niepe\u0142no.intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi, os.lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.do\u015bwiadzaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego. cd.uzasad.wydatk\u00f3w 2", "BENEFICJENT": "FUNDACJA HEROS", "TYTUL": "Aktywni na rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1368504.42", "WARTOSC": "1610005.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "ZASADA\u00a0ZR\u00d3WNOW.ROZWOJU-DOTYCZY\u00a0CA\u0141EGO\u00a0P P\u00a0(na\u00a0ka\u017cdym\u00a0etapie\u00a0realiz.i\u00a0po\u00a0zako\u0144cz.)pozyt.wp\u0142ynie\u00a0na\u00a0\u015brodow.,w\u00a0tym\u00a0m.in.poprzez:na\u00a0etapie\u00a0R:l-ba\u00a0wydruk.ulotek\u00a0i\u00a0plakat\u00f3w\u00a0b\u0119dzie\u00a0ogranicz.do\u00a0niezb\u0119d.min.(prefer.b\u0119d\u0105\u00a0media\u00a0intern.,wykorzys.papier\u00a0ekolog.i\u00a0wydruk dwustr.w\u00a0ulotkach.);druk.b\u0119d\u0105\u00a0tylko\u00a0niezb\u0119d.mat.szkol.i\u00a0doradcze-wydruk\u00a0dwustr.,prefer.zamieszcz.mat.na\u00a0www\u00a0P;w\u00a0zapyt.ofertowym\u00a0i umowie\u00a0na\u00a0catering\u00a0zapisy\u00a0dot.pod.da\u0144\u00a0w\u00a0naczyniach\u00a0wieloraz.,przygot.da\u0144\u00a0w\u00a0oparciu\u00a0o\u00a0sezon.owoce\u00a0i\u00a0warzywa,wykorzyst.w\u00a0miar\u0119 mo\u017cl.produkt\u00f3w\u00a0z\u00a0gosp.ekolog.;doradcy/personel\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0zach\u0119ca\u0107\u00a0UP\u00a0do\u00a0transp.publiczn./doj.rowerem\u00a0do\u00a0miejsca\u00a0realiz.wsparcia\u00a0i\u00a0w\u00a0miar\u0119\u00a0mo\u017cl.sami\u00a0z\u00a0niego\u00a0korzysta\u0107;w\u00a0salach\u00a0dorad./szkolen./biurze\u00a0P\u00a0ogranicz.klimatyz.,prefrowane\u00a0otwier.okien,w\u00a0wyborze\u00a0sal\u00a0szkol./dorad.premiowane\u00a0oferty zapewniaj.zastos.energooszcz.\u017car\u00f3wek,w\u00a0miar\u0119 mo\u017cliw. stosow.naturalne\u00a0o\u015bwietl. KR\u00d3TKI OPIS PROJEKTU CEL Zwi\u0119ksz.dostepu do zatrud.lub jego kontynuacji przez 78os.(47kobiet,31m\u0119\u017cczyzn)-pracownik\u00f3w przewidz.do zwolnienia lub zagro\u017c.zwoln.z pracy z przyczyn niedot.pracownika lub zwolni.z pracy z przyczyn niedot.pracow.w okresie nie d\u0142u\u017c.ni\u017c 6m-cy przed dniem przyst.do P,w tym 35os.(21kobiet,14m\u0119\u017cczyzn) o niskich kwalifikacjach/w w.50 lat i wi\u0119cej,zamieszk.(w rozum.przepis\u00f3w KC) w woj.lubel.na obszarze LOF,poprzez kompleks.dzia\u0142ania prow.do utrzymania lub podj\u0119cia i utrzym.zatrudn.,takie jak:poradnictwo zawodowe,szkolenia zgodne z potrzebami RP,po\u015bredn.pracy/poradnictwo psycholog.,sta\u017ce zawodowe,dodatek relokacyjny,do I.2022r. REZULTATYl-ba\u00a0os.,kt\u00f3re podj\u0119\u0142y\u00a0prac\u0119\u00a0lub kontynuowa\u0142y\u00a0zatrudnienie:43l-ba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik./naby\u0142y kompet.:63 GRUPA\u00a0DOCELOWA 78os.(47kobiet,31m\u0119\u017cczyzn)zamieszkuj.(w rozum.przepis\u00f3w KC) w woj.lubelskim na obszarze LOF:pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedot.pracownika/os.zwolnione z przyczyn niedot.pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6m-cy przed dniem przyst\u0105p.do P ZADANIADoradztwo zawodowe.Szk", "BENEFICJENT": "LUBELSKI O\u015aRODEK SAMOPOMOCY", "TYTUL": "Pracownicy Przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1076991.66", "WARTOSC": "1267049.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "PROJEKT \"Od spo\u0142ecznej aktywno\u015bci do zatrudnienia\" jest skierowany do 72 Uczestnik\u00f3w Projektu (43K; 29M), os\u00f3b wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (w rozum. przepis\u00f3w KC), w tym: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, os. bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; oraz\u00a0otoczenie\u00a0os. wykluczonych\u00a0spo\u0142ecznie (je\u015bli dotyczy). Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Do dn. 31.12.2019r. nast\u0105pi wzrost integracji spo\u0142ecznej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy u 72 Uczestnik\u00f3w Projektu (43K i 29M), os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu LOF; poprzez: - identyfikacj\u0119 potrzeb oraz po\u015brednictwo pracy, - wzmocnienie postawy spo\u0142ecznej i poradnictwo psychologiczne, - nabycie i podwy\u017cszenie kwalifikacji i kompetencji zawodowych, - nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego, - pomoc w uzyskaniu zatrudnienia; co jest sp\u00f3jne z Strategi\u0105 Zintegrowanej Inwestycji Terytorialnej (ZIT) Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), Strategi\u0105 Rozwoju Woj. Lubelskiego do roku 2020, Strategi\u0105 Europa 2020, Strategi\u0105 rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego Polski Wschodniej do roku 2020. G\u0142\u00f3wne\u00a0rezultaty\u00a0projektu: 1.\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym,\u00a0kt\u00f3re\u00a0uzyska\u0142y\u00a0kwalifikacje\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0(26/17K/9M). 2.\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym\u00a0poszukuj\u0105cych\u00a0pracy\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0(33/20K/13M). 3.\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym\u00a0pracuj\u0105cych\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0(\u0142\u0105cznie\u00a0z\u00a0pracuj\u0105cymi\u00a0na\u00a0w\u0142asny\u00a0rachunek) (22/14K/8M). G\u0142\u00f3wne\u00a0zadania\u00a0w\u00a0projekcie: 1.\u00a0Diagnoza\u00a0indywidualnych\u00a0potrzeb\u00a0uczestnik\u00f3w. 2.\u00a0Aktywizacja\u00a0spo\u0142eczna. 3.\u00a0Aktywizacja\u00a0edukacyjna. 4.\u00a0Aktywizacja\u00a0zawodowa. Projekt wynika i jest\u00a0zgodny z\u00a0aktualnym\u00a0programem\u00a0rewitalizacji\u00a0Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego tj.\u00a0na\u00a0obszarze,\u00a0na\u00a0kt\u00f3rym\u00a0projekt bedzie\u00a0realizowany", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ORGANIZACJI PRZEDSI\u0118BIORSTW I TECHNIK INFORMACYJNYCH INBIT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Od spo\u0142ecznej aktywno\u015bci do zatrudnienia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1014314.60", "WARTOSC": "1193311.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia u 72 os\u00f3b (40K,32M) zamieszk. (w rozumieniu KC) obszar LOF b\u0119d\u0105cych os. zwolnionymi z przyczyn niedot. pracownika, w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105p. do projektu/zwoln. z pracy/przewidz. do zwoln., poprzez poradnictwo zawod. i IPD, doradztwo psychol., sta\u017ce, po\u015bredn. pracy, szkol. j\u0119zyk. i zawod. w zakresie: obs\u0142. biurowej, spraw kadr.-p\u0142acowych, spraw rachunk.-ksi\u0119g., sprzedawca z kas\u0105 fiskaln\u0105, OZE oraz podj\u0119cie lub utrzymanie zatrudnienia przez 40 os. do 30.XI.2021r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 72 osoby (40K,32M), kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 teren LOF (w rozum. KC) nale\u017c\u0105ce do podgrup: a) \u00a0pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedot. pracownika, b) \u00a0osoby zwolnione z przyczyn niedot. pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjon. Jednocze\u015bnie pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 maks. 10% GD. G\u0142\u00f3wny rezultat: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-40. G\u0142\u00f3wne zadania: doradztwo zawodowe i IPD, doradztwo psychologiczne, szkol. zawodowe i i j\u0119zykowe, sta\u017ce, po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLE\u0143 I INNOWACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Adaptacja do zmian", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "901872.57", "WARTOSC": "1061026.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt \u201eNowe otwarcie\u201d obejmuje kompleksowe wsparcie 60 os\u00f3b (24 kobiety, 36 m\u0119\u017cczyzn) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu gmin wojew\u00f3dztwa lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, tj. gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w (miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). Szczeg\u00f3lnym wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby z niskimi kwalifikacjami oraz osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. \u00a0 Projekt realizowany przez Europejskie Centrum Doradczo \u2013 Szkoleniowe Rafa\u0142 Dudzic w partnerstwie z Benefit Projekt Andrzej Bo\u017cek. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest poprawa sytuacji zawodowej oraz wzrost szans na zatrudnienie u min. 70 % uczestnik\u00f3w w okresie od 01.04.2019 r. do 31.12.2020 r. \u00a0 Osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez przej\u015bcie pe\u0142nej \u015bcie\u017cki projektowej obejmuj\u0105cej: diagnoz\u0119 kompetencji zawodowych wraz z utworzeniem IPD, oraz szkolenia zawodowe (Specjalista ds. sprzeda\u017cy; Logistyk/Spedytor, Doradca ds. OZE). Ca\u0142o\u015b\u0107 dope\u0142ni po\u015brednictwo pracy wraz z 6 miesi\u0119cznym sta\u017cem, w trakcie, kt\u00f3rego uczestnicy przekuj\u0105 zdobyt\u0105 wiedz\u0119 w umiej\u0119tno\u015bci praktyczne, zwi\u0119kszaj\u0105c swoj\u0105 pozycj\u0119 na lokalnym i regionalnym rynku pracy. Efektem zako\u0144czenia ca\u0142ego procesu wsparcia b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 55 % uczestnik\u00f3w. \u00a0 Takie rozwi\u0105zanie pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie celu dzia\u0142ania 10.4 RPO WL na lata 2014 - 2020 jakim jest wsparcie us\u0142ug adresowanych do przedsi\u0119biorstw przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne oraz ich pracownik\u00f3w ukierunkowane na dostosowanie si\u0119 do zmian gospodarczych. Podj\u0119te dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do kontynuacji zatrudnienia przez osoby zagro\u017cone utrat\u0105 pracy, jak r\u00f3wnie\u017c zmniejsz\u0105 ryzyko bezrobocia w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw restrukturyzowanych.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM DORADCZO - SZKOLENIOWE RAFA\u0141 DUDZIC", "TYTUL": "Nowe otwarcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "880118.68", "WARTOSC": "1035433.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 80 os.(8K,72M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowili maks. 10% grupy docelowej. Min. 40% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142.) - dane statystyczne dotycz\u0105ce lubelskiego rynku pracy, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105, \u017ce wska\u017anik aktywno\u015bci zawodowej jest wprost proporcjonalny do poziomu wykszta\u0142cenia(\u017ar\u00f3d\u0142o: Atywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w woj. lubelskim. Stan w IV kwartale 2017 r.). Ponadto, w projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 wy\u0142\u0105cznie osoby z wykszta\u0142ceniem min. podstawowym (wymogi WORD), kt\u00f3re maj\u0105 uko\u0144czone 21 lat (dla C, C+E, KWP) lub 24 lat (D, KWP), a tak\u017ce posiadaj\u0105 prawo jazdy kat. B \u2013 wymogi wynikaj\u0105 z regulacji prawnych dotycz\u0105cych zawod\u00f3w kierowc\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez 80 os\u00f3b (8K, 72M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2019 - 30.09.2019 r.\u00a0", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA, DORADZTWO, ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Programy outplacementowe - ZIT LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "874015.05", "WARTOSC": "1028253.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do ponownego zatrudnienia nabyta przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu u 80UP (min.50kobiet,9 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)przewidzianych do zwolnienia,zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zamieszkuj\u0105cych na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego( wg. KC)osi\u0105gni\u0119ta od 01.01.19 do 31.07.20 r GD to 80 UP(min.50K)pracownicy przewidziani do zwolnienia(mak.10%GD tj. 8 UP)lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os. zwolnione z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okr.nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z KC)na terenie LOF. Co najmniej 40% UPstanowi\u0105 os.niskich kwalifikacjach(do poz.ISCED3 w\u0142\u0105cznie)(16 UP)lub os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(16 UP). Min.9UPto ON REZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-44 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-64 G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.indywidualne doradztwo zawodowe zako\u0144czone opracowaniem /aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 2.Poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych ,zako\u0144czone uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencjelub kwalifikacje. 4.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu 5.Po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych nabycia,podniesienia,uzupe\u0142nienialub zmiany kwalifikacji zawodowych /do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami pracodawc\u00f3w z woj.lubelskiego, dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze zielonej gospodarki(poza rolnictwem)tj.transportem zbiorowym,OZE,budownictwem i gospodark\u0105 odpadami. \u00a0", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK M\u0141ODZIE\u017bY WIEJSKIEJ", "TYTUL": "Zmiana szans\u0105 na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "871974.45", "WARTOSC": "1025852.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL PROJEKTU wzrost potencja\u0142u adaptacyjnego do zachodz\u0105cych na rynku zmian i szans na zatrudnienie 90 UP przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracynw okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, w tym: min. 40 % os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, min. 5 % os\u00f3b z niepe\u0142nosprawnosciami, min. 55% kobiet. Cel b\u0119dzie zrealizowany do 30.11.2020r. poprzez kompleksowe dzia\u0142ania:IPD,poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy, szkolenia, staze zaw, dodatek relokacyjny. zawodowe,staze zawodowe, dodatek relokacyjny. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - 42 Liczba pracownik\u00f3w zagro\u017conych zwolnieniem z pracy oraz os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy obj\u0119tych wsparciem w programie- 75 GRUPA DOCELOWA: 75UP (42K) a) 68 pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy; b)7 osoby zwolnione z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do P. Jednocze\u015bnie pracownicy przewidziani do zwolnienia stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 max 10% gr. doc. UP b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce na t woj.lubelskiego Min. 40% UP stanowi\u0105 os. o niskich kwalifikacjach Min. 5% b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby z niepe\u0142nosprawnosciami G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. PORADNICTWO ZAWODOWE Z UTWORZENIEM IPD DLA 75 OS\u00d3B, 6 GODZ/OSOBA 2. PORADNICTWO PSYCHOLOGICZNE DLA 75 UP ,MIN.4GODZ/OSOBA 3.SZKOLENIA ZAWODOWE dla 60 os\u00f3b ( 5 grup x \u015brednio 12 os\u00f3b) 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY dla 75 os\u00f3b ( \u015brednio 8 godz/osoba) 5. STA\u017bE ZAWODOWE DLA 70 OS\u00d3B 6. DODATEK RELOKACYJNY , dla 8 UP", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przepis na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "865361.37", "WARTOSC": "1018072.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa i zdolno\u015b\u0107 do znalezienia zatrudnienia w\u015br\u00f3d os.z grupy docelowej,tj.48 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (min.28 kobiet) wykluczonych(w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego(LOF), w okresie od 01.01 do 31.12 2019r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Nabycie kwalifikacji lub kompetencji przez min.16os.,Podj\u0119cie pracy przez min.12os.,Poszukiwanie pracy przez min.20os. GRUPA DOCELOWA: 48 os.fizycznych(min.28 kobiet) wykluczonych(w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszkuj\u0105cych na obszarze LOF w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. Os.z grupy docelowej to w 100% os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi),powy\u017cej 18 roku \u017cycia. W projekcie min.90%uczestnik\u00f3w b\u0119dzie os.biernymi zawodowo(os.pozostaj\u0105cymi bez zatrudnienia) a co najwy\u017cej 10%uczestnik\u00f3w os.bezrobotnymi nale\u017c\u0105cymi do III grupy os\u00f3b sprofilowanych jako os.oddalone od rynku pracy w rozumieniu art.33 ustawy z dnia 20.04.2004r.o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Os.bezrobotne o ustalonym I lub II profilu pomocy w oparciu o wy\u017cej wymienion\u0105 ustaw\u0119 nie zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem w projekcie. W projekcie:min.14os.posiada\u0107 b\u0119dzie niskie kwalifikacje,co najmniej 50%uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie os.korzystaj\u0105cymi z PO P\u017b 2014-2020, a zakres wsparcia w ramach projwktu b\u0119dzie komplementarny i uzupe\u0142nia\u0107 b\u0119dzie dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142finansowane z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Diagnoza potrzeb uczestnik\u00f3w wraz ze stworzeniem \u015bcie\u017cki reintegracji,Poradnictwo psychologiczne,Poradnictwo prawne i obywatelskie,Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,Szkolenie zawodowe z modu\u0142em uzupe\u0142niaj\u0105cym,Po\u015brednictwo pracy,Sta\u017c zawodowy.", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykorzystaj szans\u0119 - otw\u00f3rz si\u0119 na zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "858954.32", "WARTOSC": "1010534.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie poziomu dost\u0119pno\u015bci do edukacji, rynku pracy, w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego oraz innowacyjno\u015bci poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji 100 os\u00f3b (50K) z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnegopracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia 9(5K) lub zagro\u017conych zwolnieniem z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika 41(21K)os\u00f3b zwolnionych z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu 50(24K); Okres realizacji projektu 01.09.2019-30.06.2021 Dla osi\u0105gni\u0119cia celu niezb\u0119dna jest realizacja kompleksowego wsparcia:indywidualne doradztwo zawodowe\u20133,5 h/osgrupowe doradztwl\\o zaw. (warsztaty)-16 h na grup\u0119poradnictwo psycholog.\u20132h/os.indywidualne po\u015brednictwo pracy-5 h/os. Dzi\u0119ki w/w wsparciu UP nab\u0119d\u0105 kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci mi\u0119kkie zwi\u0105zane z poruszaniem si\u0119 po rynku pracy, kultur\u0105 pracy, komunikacj\u0105 interpersonaln\u0105, nau\u0105 autoprezentacji, kreowania w\u0142asnego wizerunku i planowania kariery.szkolenia, kursy (ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencje/kwalifikacje UP) - potwierdzaj\u0105ce nabycie, podniesienie, dostosowanie, uzupe\u0142nienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych: SPECJALISTA/KA DS. KADR I P\u0141AC z egzaminem. ECDL (140h) dla 12 os\u00f3bMAGAZYNIER/KA z egzam. UDT na obs\u0142ug\u0119 w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych (100h)\u00a0 dla 18 os\u00f3bSPRZEDAWCA/CZYNI z egzam. ECDL (120h) dla 18 os\u00f3bMONTER/KA INSTALACJI ELEKTRYCZNYCH \u2013 z egz. SEP (60h) dla 12 os\u00f3bPAKIET SZKOLE\u0143 dla 40 os\u00f3b \u2013 tz.\"szkolenia szyte na miar\u0119\" pod potrzeby (OPERATOR\u00d3W: koparko-\u0142adowarki, agregat\u00f3w tynkarskich, rusztowa\u0144, \u017curawi przeno\u015bnych; KIEROWC\u00d3W \u2013 KURSY PRAWA JAZDY KAT: C,C+E i kwalifikacji wst\u0119pnych, KAT T; SZKOLENIA: ksi\u0119gowo\u015bci, wiza\u017cu, kucharz/ka, opiekun/ka,sta\u017c (3-4m-ce) prowadz\u0105cy do nabycia praktycznych umiej\u0119tno\u015bci oraz zdobycie do\u015bw. w zakresie wykonywania nowego zawodu lub nowych kwalifikacji/uprawnie\u0144. Po zako\u0144czonym udziale w proj. co najmniej 55% UP, podejmie lub b\u0119dzie kontynuowa\u0107", "BENEFICJENT": "LUBELSKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Szansa na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "859014.52", "WARTOSC": "1010605.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel P: przeciwdzia\u0142anie wzrostowi bezrobocia poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji 60 os\u00f3b zagro\u017conych zwolnieniem i zwolnionych z zak\u0142ad\u00f3w pracy obj\u0119tych procesami restrukturyzacyjnymi z przyczyn niedot. pracownika, z terenu gmin woj. lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LOF, poprzez zapewnienie wsparcia w ramach kompleksowego programu outplacementu(ukierunkowanego na dostosowanie si\u0119 do zmian gospodarczych) do 31.12.2020 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1) efekt.zatrudn.\u00a0zgod.z kryt. prem. nr 1. (wska\u017a.mierzony do 3 m-cy od daty zako\u0144cz.udzia\u0142u w P) (warunki: u. o prac\u0119 na okres min.3 m-cy\u00a0na min. 1/2 etatu; um.\u00a0cyw.-prawna ( na min.3 m-ce, warto\u015b\u0107 um. r\u00f3wna lub wy\u017csza 3-krotno\u015bci min. wynagrodzenia; samozatrud.).\u00a0 2) wzmocnienie/nabycie nowych kompet./umiej\u0119tno\u015bci/kwalifik. przez os. zagro\u017cone zwolnieniem z zak\u0142ad\u00f3w pracy,dzi\u0119ki\u00a0czemu utrzymaj\u0105 status os.pracuj\u0105cej.\u00a0 Grupa docelowa: 60 os.(38K,22M)\u00a0 z terenu gmin woj. lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LOF: a)\u00a06 pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy (max. 10% grupy docelowej - zgodn. z kryt. specyf. nr 1) b) 54 os. zagro\u017cone zwolnieniem lub zwolnionych z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do\u00a0P. W grupie doc. 40%, tj. 24 osoby (kryt.prem.nr 2) b\u0119d\u0105 to osoby o niskich kwalifikacjach do poz. ISCED3 w\u0142\u0105cznie lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej.\u00a0Wska\u017anik efekt.\u00a0zatrud.w\u00a0P wynosi 55% (kryt. prem. nr 1). P\u00a0 zak\u0142ada zatrudnienie os. zagro\u017conych utrat\u0105 pracy, co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142. prioryt.\u00a0inwestycyjnego 8v \"zwiekszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji os. obj\u0119tych dzia\u0142aniami typu outplacement\". G\u0142\u00f3wne zadania: Zad.1: Wsparcie psychologiczno-doradcze (z IPD) Zad.2: Wsparcie szkoleniowe Zad.3: Po\u015brednictwo pracy Zad.4: Sta\u017ce zawodowe \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "Outplacement \u2013 to si\u0119 op\u0142aca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "842349.02", "WARTOSC": "990998.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do ponownego zatrudnienia nabyta przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu u 84 UP(min.47kobiet,5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)przewidzianych do zwolnienia, zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zamieszkuj\u0105cych na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego(wg. KC)osi\u0105gni\u0119ta od 01.01.20 do 31.12.20 r. GRUPA DOCELOWA:84 Uczestnik\u00f3w Projektu(min.55%GD tj.47K)pracownicy przewidziani do zwolnienia(mak.10%GD tj.8 UP)lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os.zwolnione z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy w okr.nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z KC)na terenie LOF. Co najmniej 40% UP(tj.35 UP)stanowi\u0105 os.niskich kwalifikacjach(do poz.ISCED3 w\u0142\u0105cznie)lub os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(min.24 UP) Min.5% GD(tj.5 UP)to ON REZULTATY:Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-47(26K/21M) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-68(38K/30) G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.indywidualne doradztwo zawodowe zako\u0144czone opracowaniem /aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 2.Poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych oraz j\u0119zykowe,zako\u0144czone uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencjelub kwalifikacje. 4.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu 5.Po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych nabycia,podniesienia,uzupe\u0142nienialub zmiany kwalifikacji zawodowych/do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami pracodawc\u00f3w z woj.lubelskiego, dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze zielonej gospodarki(poza rolnictwem)tj.transportem zbiorowym,OZE,budownictwem i", "BENEFICJENT": "HUMAN DISCOVERS CENTRUM ANALIZ I ROZWOJU PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO DAPOL KARINA JAKUBEK", "TYTUL": "Wysokie Kwalifikacje=Sukces Zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "843820.62", "WARTOSC": "992730.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do ponownego zatrudnienia nabyta przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu u 84 UP(min.47kobiet,5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)przewidzianych do zwolnienia,zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu,zamieszkuj\u0105cych na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego(wg.KC)osi\u0105gni\u0119ta od 01.01.20 do 31.12.20r GRUPA DOCELOWA:84 Uczestnik\u00f3w Projektu(min.55%GD tj.47K)pracownicy przewidziani do zwolnienia(mak.10%GD tj.8 UP)lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os. zwolnione z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okr.nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z KC)na terenie LOF. Co najmniej 40% UP(tj.35 UP)stanowi\u0105 os.niskich kwalifikacjach(do poz.ISCED3 w\u0142\u0105cznie)lub os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(min.24 UP) Min.5% GD(tj.5 UP)to ON REZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-47(26K/21M) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-68(38K/30) G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.indywidualne doradztwo zawodowe zako\u0144czone opracowaniem /aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 2.Poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych oraz j\u0119zykowe,zako\u0144czone uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencjelub kwalifikacje. 4.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu 5.Po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych nabycia,podniesienia,uzupe\u0142nienialub zmiany kwalifikacji zawodowych /do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami pracodawc\u00f3w z woj.lubelskiego, dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze zielonej gospodarki(poza rolnictwem)tj.transportem zbiorowym,OZE,budownictwem", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWNYCH INICJATYW ROZWOJU", "TYTUL": "Lubelski Obszar Wysokich Kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841321.50", "WARTOSC": "989790.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest WZROST POTENCJA\u0141U ADAPCYJNEGO DO ZMIAN ZACHODZ. NA RYNKU PR. NA TERENIE LOF 60 (w tym min. 36K) pracow. przedsi\u0119b. zagro\u017c. utrat\u0105 zatrudn. lub b\u0119d\u0105cych w okresie wypowiedz. oraz os. zwoln. w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy z przyczyn dot. zak\u0142. pr., o cechach zg. z GD do\u00a031.10.2020 r. Uczestnikami/czkami Projektu b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie pracownicy przedsi\u0119biorstw posiadaj\u0105cych siedzib\u0119 lub j. organ. na terenie woj. lubelskiego LOF, zatrudnieni na terenie woj. lubelskiego-LOF lub os. pozostaj\u0105ce bez pracy, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozum. KC na obszarze woj. lubelskiego-LOF. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj.\u00a0od 01.2020 do 10.2020 r. Zadania: 1/ Doradztwo zawodowe z tworzeniem IPD (4h/UP); 2/ Poradnictwo psychologiczne (8h/UP); 3/ Szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje i/ lub kompetencje zawodowe z certyfikacj\u0105 rozpoznawaln\u0105 i uznawan\u0105 w danym \u015brodowisku, sektorze, bran\u017cy (120h/gr.); 4/ \u015arednio 4- miesi\u0119czne Sta\u017ce Zawodowe; 5/ Indywidualne Po\u015brednictwo Pracy (12h/UP). Efekty wsparcia: -opracowanie IPD dla 60 UP, -wzrost wiary we w\u0142asne mo\u017cliwo\u015bci w\u015br\u00f3d 60 UP, -nabycie kwalifikacji i/ lub kompetencji zawod. w\u015br\u00f3d 60 UP, -nabycie do\u015bwiadczenia poprzez sta\u017ce zawodowe w\u015br\u00f3d 60 UP, -podniesienie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 na rynku pracy w\u015br\u00f3d 60 UP. Co najmniej 55% Uczestnik\u00f3w (33 os.) podejmie lub b\u0119dzie kontynuowa\u0107 zatrudnienie. Warto\u015b\u0107 projektu: 989 790,00 z\u0142. \u00a0", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Nowe perspektywy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "818815.11", "WARTOSC": "963311.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Typ P:1a,1b Cel Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75UP (45K)wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych os\u00f3b z w tym 30UP niepe\u0142nosprawno\u015bciami(w tym z zaburzeniami psychicznymi) z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi Lubeslkiego Obszaru Funkcjonalnego\u00a0 poprzez kompleksowy projekt od 1.01.2019-31.12.2019 Grupa docelowa UP b\u0119dzie 75os(45K-60%)wykluczonych (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego \u2013z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji w wieku 18-67, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, osoby bezrobotne z II profilu,os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( w tym z zaburzeniami psychicznymi),osoby bezdomne o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wyt. W zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 G\u0142\u00f3wne rezultaty Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-32 - L os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -34 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek-21 P zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrud po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 na poziomie min.30%; - w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na poziomie min. 20% Dzia\u0142ania: 1.Diagnoza potrzeb UP 4hx75UP 2.poradnictwo specjalistyczne i trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,75UP 3.ZAJ\u0118CIA Z TRENEREM AKTYWNOSCI 75UP 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 75UPx \u015br 6h/UP 5.SZKOLENIA,60UP", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zintegrowani", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "826433.66", "WARTOSC": "972274.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci dostosowanych do potrzeb regionalnego rynku pracy przez 84 osoby (51K/33M) z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego zwolnionych z przyczyn niedot.pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed przyst\u0105pieniem do proj.lub przewidzianych do zwolnienia/zagro\u017conych zwolnieniem z przyczyn niedot.pracownika (min.40% odbiorc\u00f3w wsparcia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os.o niskich kwalifikacjach lub os.w wieku 50+) poprzez uzyskanie kompleksowego wsparcia outplacementowego od.1.01.do 31.10.2020,obejmuj\u0105cego (w zale\u017cno\u015bci od indyw.potrzeb okre\u015blonych podczas IPD): szkolenia zawodowe z modu\u0142em ICT,poradnictwo psychologiczne,sta\u017ce,po\u015brednictwo pracy,umo\u017cliwaj\u0105cego ponowne podj\u0119cie/utrzymanie zatrudnienia przez min.47os. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 84 osoby(51K/33M):pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownikaosoby zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cy na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (gminy:G\u0142usk,Jab\u0142onna,Jastk\u00f3w,Konopnica,Lubart\u00f3w,Lubart\u00f3w (miasto),Lublin,Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w,Niedrzwica Du\u017ca,Niemce,Piaski,Spiczyn,Strzy\u017cewice,\u015awidnik,W\u00f3lka). Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 maks.10% gr.doc.tj.9os. Co najmniej 40%uczestnik\u00f3w tj.34os. stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. Zadania:doradztwo zawodowe z IPD (obligatoryjne)szkolenia zako\u0144czone uzyskaniem kwalifikacji lub kompetencji + dodatkowy modu\u0142 ICTporadnictwo psychologiczne3-miesi\u0119czne sta\u017cepo\u015brednictwo pracy Rezultaty: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - min.47os.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH BARWY ZIEMI", "TYTUL": "Zawodowa adaptacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "794218.30", "WARTOSC": "934374.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.07.2020-30.06.2021r. grupy 60 os\u00f3b z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, zwolnionych z\u00a0przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa to 60 os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia,\u00a0z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "KAMEA PAWE\u0141 KOZARZEWSKI", "TYTUL": "Mobilnie i funkcjonalnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "782663.00", "WARTOSC": "920780.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt \u201eKlucz do kariery\u201d obejmuje kompleksowe wsparcie 50 os\u00f3b (25 kobiet, 25 m\u0119\u017cczyzn) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu gmin wojew\u00f3dztwa lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, tj. gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w (miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). Szczeg\u00f3lnym wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby z niskimi kwalifikacjami oraz osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. \u00a0 Projekt realizowany przez Benefit Projekt Andrzej Bo\u017cek w partnerstwie z Europejskim Centrum Doradczo \u2013 Szkoleniowym Rafa\u0142 Dudzic. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest poprawa sytuacji zawodowej oraz wzrost szans na zatrudnienie u min. 70 % uczestnik\u00f3w w okresie od 01.08.2019 r. do 31.12.2020 r. \u00a0 Osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez przej\u015bcie pe\u0142nej \u015bcie\u017cki projektowej obejmuj\u0105cej: diagnoz\u0119 kompetencji zawodowych wraz z utworzeniem IPD, oraz szkolenia zawodowe (Specjalista ds. rachunkowo - finansowych; Pracownik biurowy, Doradca ds. OZE). Ca\u0142o\u015b\u0107 dope\u0142ni po\u015brednictwo pracy wraz z 6 miesi\u0119cznym sta\u017cem, w trakcie, kt\u00f3rego uczestnicy przekuj\u0105 zdobyt\u0105 wiedz\u0119 w umiej\u0119tno\u015bci praktyczne, zwi\u0119kszaj\u0105c swoj\u0105 pozycj\u0119 na lokalnym i regionalnym rynku pracy. Efektem zako\u0144czenia ca\u0142ego procesu wsparcia b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 55 % uczestnik\u00f3w. \u00a0 Takie rozwi\u0105zanie pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie celu dzia\u0142ania 10.4 RPO WL na lata 2014 - 2020 jakim jest wsparcie us\u0142ug adresowanych do przedsi\u0119biorstw przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne oraz ich pracownik\u00f3w ukierunkowane na dostosowanie si\u0119 do zmian gospodarczych. Podj\u0119te dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do kontynuacji zatrudnienia przez osoby zagro\u017cone utrat\u0105 pracy, jak r\u00f3wnie\u017c zmniejsz\u0105 ryzyko bezrobocia w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw restrukturyzowanych.", "BENEFICJENT": "BENEFIT PROJEKT ANDRZEJ BO\u017bEK", "TYTUL": "Klucz do kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.43}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 856690.8500000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 794125.34}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 731768.11}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 595553.89}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 487555.0900000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 267184.04000000004}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 236612.69}, {"name": "Przedszkola", "value": 222476.97000000003}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 199511.98}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 133128.93}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 126784.7}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 56545.03}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 56063.83}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 56013.47}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 52374.619999999995}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 42359.48}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 39446.19}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 32700.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 27785.35}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 23018.63}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 21987.91}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 21523.03}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 20167.06}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 20060.46}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 19480.81}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18425.28}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 18055.88}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 16152.2}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 14484.96}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 14234.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9840.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 9839.79}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9541.8}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 8677.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 8433.28}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 6299.94}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6091.11}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 5000.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4922.82}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 4665.19}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 4611.32}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4188.98}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3777.85}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3586.01}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2135.6}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2104.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1854.47}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 80.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 68.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2354567.45}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 462170.39}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 171763.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 164563.52}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 108408.51}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 72867.98999999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 70748.54}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 53615.22}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 44486.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 25953.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 8000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 888313.1100000001}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 225617.38}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 212948.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 13112.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 607705.45}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 192813.52}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 147435.68}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3037.5}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6051222.3}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2366957.71}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 477385.45}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 441939.56}, {"name": "Przedszkola", "value": 441927.48}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 340047.63999999996}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 304444.38}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 256350.53999999998}, {"name": "Gimnazja", "value": 217572.4}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 143733.3}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 139008.13}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 74136.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 71952.25}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 52202.73}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 49915.369999999995}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 43841.54}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 41038.049999999996}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 28713.67}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 18823.6}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 16738.41}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 10080.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9486.15}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 8748.06}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7836.89}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 4640.4400000000005}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2170.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1818.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 702.6}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 563.9699999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 500.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 466.23}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 80.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 595000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 295000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 253599.22}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 120000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10878.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2012.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1154.68}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 240824.58}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 67117.15}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6944818.42}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2792655.03}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 314700.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 286981.18}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 211495.64}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 104010.85}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 92060.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 61713.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45360.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 39784.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 27579.7}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 22050.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 22050.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 21419.35}, {"name": "Przedszkola", "value": 19238.93}, {"name": "Gimnazja", "value": 14797.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10745.6}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7457.4}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6313.32}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4600.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2861.74}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2720.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2200.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 426.1}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 247590.63}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 120228.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16896.18}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 29097.26}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 7077.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3725.0499999999997}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 276436.8}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 721361.24}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 92166.16}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 84737.65}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 5425.37}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1707265.8}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1189334.31}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 607862.24}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 561299.74}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 527504.3200000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 293689.38}, {"name": "Rodzina", "value": 142620.56}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 133128.93}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 42439.48}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 34835.6}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 28032.879999999997}, {"name": "Informatyka", "value": 22597.5}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9936.96}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6299.94}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4611.32}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4188.98}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 2340.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2816737.8400000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 311226.51}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 171763.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 72867.98999999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 70748.54}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 52486.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 41313.74}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 768004.42}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 225617.38}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 212948.0}, {"name": "Informatyka", "value": 133421.19}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 585210.11}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 192813.52}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 147435.68}, {"name": "Informatyka", "value": 25532.84}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7981430.19}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2575231.0100000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 479401.29}, {"name": "Rodzina", "value": 349776.7899999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 53921.54}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 52202.73}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 51563.369999999995}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 41038.049999999996}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19573.04}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 16738.41}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2964.25}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 702.6}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 500.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 890000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 253599.22}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 120000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 11878.66}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2012.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1154.68}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 307941.73}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10052173.45}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 379939.99}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 361065.55999999994}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 145933.32}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 47245.74}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 44100.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 27579.7}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 247590.63}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 127958.75}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9165.65}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 29097.26}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7986.71}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2815.5899999999997}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 276436.8}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 721361.24}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 92166.16}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 84737.65}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5425.37}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11557910.55, "v": "11,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.21, "v_pc": "1445,46 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "26.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8449444.11, "v": "8,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.1}, {"name": "Przedszkola", "value": 937242.6000000001, "v": "937,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.1}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 534356.5800000001, "v": "534,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.62}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 488251.68999999994, "v": "488,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.22}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 342975.32999999996, "v": "342,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.96}, {"name": "Gimnazja", "value": 242209.19, "v": "242,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.09}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 241253.13, "v": "241,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.08}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 156007.33, "v": "156,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83625.0, "v": "83,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 56577.44, "v": "56,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 14484.96, "v": "14,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 6818.0, "v": "6,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 4665.19, "v": "4,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Rodzina", "value": 10544570.799999997, "v": "10,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.47, "v_pc": "1318,73 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7040942.75, "v": "7,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.77}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3072024.2, "v": "3,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.13}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 335627.6, "v": "335,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.18}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 56063.83, "v": "56,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 39446.19, "v": "39,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.37}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 466.23, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3750434.9000000004, "v": "3,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.12, "v_pc": "469,04 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "58.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2966859.75, "v": "2,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.1}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 462170.39, "v": "462,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.32}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 240824.58, "v": "240,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.42}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 67117.15, "v": "67,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12308.35, "v": "12,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 582.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1154.68, "v": "1,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3272528.5500000003, "v": "3,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.83, "v_pc": "409,27 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "29.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2871704.7800000003, "v": "2,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.75}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 153573.3, "v": "153,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 128237.40000000001, "v": "128,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.91}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 112227.06000000001, "v": "112,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.42}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6786.01, "v": "6,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2907350.7199999997, "v": "2,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 77.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.85, "v_pc": "363,60 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "32.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1632658.9100000001, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 86.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.15}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 835298.7, "v": "835,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.73}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 375592.55000000005, "v": "375,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.91}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 20060.46, "v": "20,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.68}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 16150.0, "v": "16,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.55}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 14234.0, "v": "14,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 8433.28, "v": "8,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4922.82, "v": "4,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1386567.6499999994, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.74, "v_pc": "173,41 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "55.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 497034.18, "v": "497,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.84}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 255168.09000000003, "v": "255,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 18.4}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 213350.11000000002, "v": "213,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.38}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 199511.98, "v": "199,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.38}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 104010.85, "v": "104,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 61713.5, "v": "61,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.45}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 28713.67, "v": "28,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.07}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18425.28, "v": "18,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8639.99, "v": "8,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1319730.3, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.56, "v_pc": "165,05 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "34.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 999392.56, "v": "999,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.72}, {"name": "Biblioteki", "value": 295000.0, "v": "295,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16660.739999999998, "v": "16,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.26}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 8677.0, "v": "8,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 179.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1055562.88, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 123.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.85, "v_pc": "132,01 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "24.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 528630.98, "v": "528,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.08}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 507451.08999999997, "v": "507,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 2452.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.07}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 19480.81, "v": "19,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.84}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 276436.8, "v": "276,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74, "v_pc": "34,57 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "36.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 276436.8, "v": "276,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 272397.36, "v": "272,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73, "v_pc": "34,07 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "73.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 264397.36, "v": "264,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.06}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.93}]}, {"name": "Informatyka", "value": 181551.53, "v": "181,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49, "v_pc": "22,71 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "393.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "530.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 181551.53, "v": "181,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 124611.32, "v": "124,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "15,58 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "90.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 120000.0, "v": "120,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.29}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 4611.32, "v": "4,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.7}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 96361.02, "v": "96,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "12,05 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 86201.02, "v": "86,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.45}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 10160.0, "v": "10,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.54}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 92472.76999999999, "v": "92,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "11,56 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "92.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 48088.77, "v": "48,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 52.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 39784.0, "v": "39,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.02}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4600.0, "v": "4,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.97}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 77048.48, "v": "77,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "9,64 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "95.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 77048.48, "v": "77,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 73610.0, "v": "73,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "9,21 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "22.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 35978.0, "v": "35,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.87}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 35314.0, "v": "35,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.97}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2170.0, "v": "2,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.94}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 148.0, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 35538.2, "v": "35,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "4,44 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "90.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 32700.0, "v": "32,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.01}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2838.2, "v": "2,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.98}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 2340.0, "v": "2,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,29 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "91.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2340.0, "v": "2,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "90.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}