{"gmina": "Borzech\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Borzech\u00f3w", "kod_gus": "060611109022", "kod_gus_podregionu": "060611100000", "eurostat": "PL814", "ludnosc": 3785, "budzet": {"dochody": "18,31 mln z\u0142", "wydatki": "17,40 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 12477161.790000001, "dane1": 12032013.929999998, "dane2": 12032013.929999998, "dane3": 445147.86000000313}, {"label": "2017", "dane0": 17104874.31, "dane1": 17588804.450000007, "dane2": 17104874.31, "dane4": 483930.14000000805}, {"label": "2018", "dane0": 16401586.65, "dane1": 16002884.119999992, "dane2": 16002884.119999992, "dane3": 398702.53000000864}, {"label": "2019", "dane0": 16762260.229999997, "dane1": 17254387.509999994, "dane2": 16762260.229999997, "dane4": 492127.27999999747}, {"label": "2020", "dane0": 18306190.330000002, "dane1": 17400133.019999996, "dane2": 17400133.019999996, "dane3": 906057.3100000061}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2772070.04, "dane1": 3932627.29}, {"label": "2017", "dane0": 3103949.97, "dane1": 4143835.1100000017}, {"label": "2018", "dane0": 2795030.26, "dane1": 4079499.039999999}, {"label": "2019", "dane0": 3002379.21, "dane1": 4949139.439999999}, {"label": "2020", "dane0": 2916257.89, "dane1": 4585443.379999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "493,40 tys z\u0142", "wydatki": "569,92 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 49.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4451478600000031}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4451478600000031}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.48393014000000806}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.48393014000000806}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.39870253000000866}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.39870253000000866}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.49212727999999745}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.49212727999999745}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9060573100000061}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9060573100000061}], "dochod_ue": "99,98 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "1,80 mln z\u0142", "gmina_pc": "475.3 z\u0142", "powiat": "28,85 mln z\u0142", "powiat_pc": "7622.9 z\u0142", "wojewodztwo": "3,29 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "99,98 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,23 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2916257.89, "wydatki": 4585443.379999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "105752227.25", "WARTOSC": "154551449.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion lubelski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.11a w powiecie lubelskim, w m. Lublin (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2 162,50 km. W wyniku realizacji projektu 35 307 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 35 307 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie lubelskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.11a\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 214.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "506197.61", "WARTOSC": "595526.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w", "OPIS": "Celem\u00a0g\u0142.\u00a0projektu\u00a0jest\u00a0podniesienie\u00a0u\u00a0154\u00a0ucz.\u00a0(67K,\u00a087M)\u00a02\u00a0szk.\u00a0prowadzone\u00a0Gmin\u0119\u00a0Borzech\u00f3w\u00a0(SP\u00a0w\u00a0K\u0142odnicy\u00a0i\u00a0Gimnazjum\u00a0w\u00a0Borzechowie)\u00a0kompetencji kluczowych,\u00a0w\u0142a\u015bciwych\u00a0postaw\u00a0i\u00a0umiej\u0119tno\u015bci\u00a0niezb\u0119dnych\u00a0na\u00a0rynku\u00a0pracy\u00a0poprzez\u00a0zaj\u0119cia\u00a0dodatkowe\u00a0z\u00a0zakresu\u00a0ICT,\u00a0j\u0119zyka\u00a0obcego\u00a0oraz\u00a0przedmiot\u00f3w mat.-przyr.\u00a0oraz\u00a0indywidualizacj\u0119\u00a0pracy\u00a0z\u00a0uczniem\u00a0o\u00a0specjalnych\u00a0potrzebach\u00a0edukacyjnych\u00a0do\u00a030.06.2019r.\u00a0oraz\u00a0podniesienie\u00a0jako\u015bci\u00a0us\u0142ug\u00a0edukacyjnych\u00a0w\u00a02 szk.\u00a0obj\u0119tych\u00a0projektem\u00a0poprzez\u00a0przeszkolenie\u00a023\u00a0N\u00a0(20K,\u00a03M)\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0korzystania\u00a0z\u00a0nowoczesnych\u00a0metod,\u00a0technologii\u00a0i\u00a0sprz\u0119tu\u00a0i\u00a0doposa\u017cenie\u00a02\u00a0pracowni TIK,\u00a0w\u00a0tym\u00a0jednej\u00a0mi\u0119dzyszkolnej\u00a0pracowni\u00a0informatycznej. Cel\u00a0g\u0142\u00f3wny\u00a0wpisuje\u00a0si\u0119\u00a0w\u00a0Dzia\u0142anie\u00a012.2\u00a0RPO\u00a0WL\u00a02014-2020\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci\u00a0poprzez\u00a0realizacj\u0119\u00a0dzia\u0142a\u0144\u00a0zgodnych\u00a0z\u00a0za\u0142o\u017conymi\u00a0formami\u00a0dla\u00a0GD\u00a0zgodnej\u00a0z za\u0142o\u017ceniami\u00a0Dz.12.2.\u00a0Realizacja\u00a0zaplanowanego\u00a0wsparcia\u00a0zapewni\u00a0kompleksowe\u00a0i\u00a0odpowiednie\u00a0przygotowanie\u00a0do\u00a0kolejnych\u00a0etap\u00f3w\u00a0edukacyjnych\u00a0i\u00a0do\u00a0wyj\u015bcia m\u0142odych\u00a0ludzi\u00a0na\u00a0rynek\u00a0pracy\u00a0i\u00a0wyposa\u017cy\u00a0ich\u00a0w\u00a0prorynk.\u00a0komp.\u00a0co\u00a0przyczyni\u00a0si\u0119\u00a0do\u00a0osi\u0105gniecia\u00a0celu\u00a0szczeg.\u00a0Priorytetu\u00a0Inwestycyjnego\u00a010i.", "BENEFICJENT": "GMINA BORZECH\u00d3W", "TYTUL": "Rozw\u00f3j i kreatywno\u015b\u0107 drog\u0105 ku przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "231110.00", "WARTOSC": "272970.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w", "OPIS": "Projekt\u00a0realizaowany\u00a0jest\u00a0w\u00a0okresie\u00a001.07.2018\u00a0-\u00a031.08.2019\u00a0\u00a0na\u00a0obszarze\u00a0gminy\u00a0Urz\u0119d\u00f3w\u00a0i\u00a0Borzech\u00f3\u00a0w\u00a0wojew\u00f3dztwie\u00a0lubelskim.Wsparciem\u00a0zostanie\u00a0objetych 13\u00a0dzieci\u00a0(6dz,\u00a0i\u00a07\u00a0ch\u0142.)\u00a0w\u00a0wieku\u00a03\u00a0i\u00a04\u00a0lata.\u00a0 Celem\u00a0g\u0142\u00f3wnym\u00a0projektu\u00a0jest\u00a0w\u00a0czasie\u00a001.07.2018\u00a0-\u00a031.08.2019r.\u00a0zwiekszenie\u00a0dostepu\u00a0do\u00a0wychowania\u00a0przedszkolnego\u00a0dla\u00a0dzieci\u00a0z\u00a0obszaru\u00a0gmin\u00a0o\u00a0niskim stopniu\u00a0upowszechniania\u00a0wychowania\u00a0przedszkolnego\u00a0(G.\u00a0Borzech\u00f3w)\u00a0poprzez\u00a0utworzenie\u00a013\u00a0nowych\u00a0miejsc\u00a0wychowania\u00a0przedszkolnego\u00a0\u015bwiadcz\u0105cych\u00a0us\u0142ugi wysokiej\u00a0jako\u015bci\u00a0oraz\u00a0zwiekszenie\u00a0szans\u00a0edukacyjnych\u00a012\u00a0dzieci\u00a0(6dz\u00a0i\u00a07\u00a0ch\u0142.)\u00a0poprzez\u00a0udzial\u00a0w\u00a0zaj\u0119ciach\u00a0dodatkowych. Wsparciem\u00a0zostanie\u00a0obj\u0119tych\u00a0tak\u017ce\u00a01\u00a0nauczyciel\u00a0(n-l),\u00a01K\u00a0poprzez\u00a0uczestnictwo\u00a0w\u00a0szkoleniach\u00a0doskonalaj\u0105cych\u00a0z\u00a0zakresu\u00a0pedagogiki\u00a0specjalnej. Celem\u00a0g\u0142\u00f3wnym\u00a0projektu\u00a0jest\u2013\u00a0w\u00a0okresie\u00a001.07.2018\u201331.08.2019-zwi\u0119kszenie\u00a0dost\u0119pu\u00a0do\u00a0wychowania\u00a0przedszkolnego\u00a0w\u00a0gminie\u00a0Urz\u0119d\u00f3w\u00a0i\u00a0Borzech\u00f3w o\u00a0niskim\u00a0stopniu\u00a0upowszechnienia\u00a0wychowania\u00a0przedszkolnego,\u00a0poprzez\u00a0utworzenie\u00a013\u00a0nowych\u00a0miejsc\u00a0wychowania\u00a0przedszkolnego \u015bwiadcz\u0105cych\u00a0us\u0142ugi\u00a0wysokiej\u00a0jako\u015bci\u00a0oraz\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0szans\u00a0edukacyjnych\u00a013\u00a0dzieci\u00a0(6dz./7ch\u0142.),\u00a0poprzez\u00a0udzia\u0142\u00a0w\u00a0zaj\u0119ciach\u00a0dodatkowych\u00a0(logopedia, rytmika,\u00a0gimnastyka\u00a0korekcyjna,\u00a0zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczno - emocjonalne (j\u0119zyk angielski)),\u00a0a\u00a0tak\u017ce\u00a0wzrost\u00a0kwalifikacji12\u00a0nauczyciela\u00a0(1K)\u00a0poprzez\u00a0udzia\u0142\u00a0w\u00a0szkoleniach\u00a0. G\u0142\u00f3wne\u00a0produkty\u00a0projektu: -\u00a013\u00a0dzieci\u00a0obj\u0119tych\u00a0w\u00a0ramach\u00a0programu\u00a0dodatkowymi\u00a0zaj\u0119ciami\u00a0zwi\u0119kszaj\u0105cymi\u00a0ich\u00a0szanse\u00a0edukacyjne\u00a0w\u00a0edukacji\u00a0przedszkolnej, -\u00a013\u00a0miejsc\u00a0wychowania\u00a0przedszkolnego\u00a0dofinansowanych\u00a0w\u00a0programie, -\u00a01\u00a0nauczycieli\u00a0obj\u0119tych\u00a0wsparciem\u00a0w\u00a0programie, -\u00a013\u00a0osoby\u00a0pochodz\u0105ce\u00a0z\u00a0obszar\u00f3w\u00a0wiejskich\u00a0. G\u0142\u00f3wne\u00a0rezultaty\u00a0projektu: -\u00a01nauczyciei,\u00a0kt\u00f3ry\u00a0uzyska\u0142\u00a0kwalifikacje\u00a0lub\u00a0naby\u0142\u00a0kompetencje\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu -\u00a013\u00a0dzieci\u00a0u\u00a0kt\u00f3rych\u00a0zwi\u0119kszono\u00a0umiej\u0119tno\u015bci\u00a0wynikaj\u0105ce\u00a0z\u00a0realizacji\u00a0podstawy\u00a0programowej\u00a0zgodnej\u00a0z\u00a0MEN", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"AKTYWNI DLA ROZWOJU EDUKACJI, KULTURY I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "Szcz\u0119\u015bliwy\u00a0Przedszkolak\u00a0-\u00a0Aktywny\u00a0Polak!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1436543.93", "WARTOSC": "1805490.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 252 nauczycieli (N) (249K,3M) kl 1-3 publicznych 67 SP z terenu 24 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich lubelskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu lubelskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 570697.25}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 515262.06}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 325414.38000000006}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 324038.98000000004}, {"name": "Przedszkola", "value": 267121.47}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 192708.14}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 142153.55}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 129383.2}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 91404.83}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 82637.86}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 46278.1}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 43863.35}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 36079.61}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 28041.41}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 27016.489999999998}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 24990.89}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 23780.770000000004}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 21599.13}, {"name": "Dostarczanie paliw gazowych", "value": 20871.07}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19191.940000000002}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15999.89}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14641.89}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 9519.84}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 8278.46}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 7012.35}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5372.11}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5221.07}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 5000.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4121.64}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 4022.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3787.8799999999997}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1147.49}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 841.87}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 134.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1369489.08}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 166175.66}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 85100.0}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 4000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 102000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 98107.24}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 27000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 12000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2817541.2299999995}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1558490.3099999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 540586.89}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 199219.14}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 144425.66999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 144337.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 81171.41}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 79764.70999999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 59278.97}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 54658.1}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 51936.979999999996}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 40844.159999999996}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 20870.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 19600.38}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 12853.02}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 10339.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4619.5599999999995}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4292.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3200.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1670.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1150.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 520.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 131.98}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 257150.01}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 61939.94}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 7200.93}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3000.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99984.71}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4028316.96}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1542753.49}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 131916.12}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 126900.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 59690.34}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 45154.83}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 42100.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 33200.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 27359.09}, {"name": "Przedszkola", "value": 26950.81}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 12767.18}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 10000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 7929.38}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5504.01}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4500.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3849.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2550.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 687.15}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 119735.6}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 852194.75}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 676019.1699999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 475923.41000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 406754.52000000014}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 192708.14}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 173246.55}, {"name": "Rodzina", "value": 72377.84}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 52605.46}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 46278.1}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 36079.61}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 20871.07}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7012.35}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4156.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2394.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1369489.08}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 166175.66}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 85100.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 102000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 98107.24}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 27000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3566452.3199999994}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1681057.9099999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 199219.14}, {"name": "Rodzina", "value": 176922.39}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 79764.70999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 54658.1}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 51936.979999999996}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 23060.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 9098.47}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4292.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3888.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1150.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 260150.01}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 61939.94}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7200.93}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 99984.71}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5697970.45}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 166796.31}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 100503.75999999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 60658.840000000004}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 42100.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 35750.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3849.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 119735.6}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 5947270.680000001, "v": "5,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.17, "v_pc": "1571,27 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "0.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "4.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4062559.2299999995, "v": "4,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1714106.9900000002, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.82}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 140594.88999999998, "v": "140,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.36}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 21599.13, "v": "21,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 8278.46, "v": "8,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 131.98, "v": "0,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4585443.379999999, "v": "4,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.35, "v_pc": "1211,48 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "41.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "18.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3273496.3299999996, "v": "3,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.38}, {"name": "Przedszkola", "value": 834659.1700000002, "v": "834,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.2}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 234992.91, "v": "234,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.12}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 91404.83, "v": "91,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.99}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 83059.74, "v": "83,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29211.0, "v": "29,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 24990.89, "v": "24,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 8407.439999999999, "v": "8,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5221.07, "v": "5,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2148471.2699999996, "v": "2,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.34, "v_pc": "567,63 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "4.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "5.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1889408.7, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 134897.1, "v": "134,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.27}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 54674.670000000006, "v": "54,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.54}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 40844.159999999996, "v": "40,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.9}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21325.0, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.99}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7321.639999999999, "v": "7,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1719442.37, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.88, "v_pc": "454,28 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "58.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "21.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1614134.2000000002, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.87}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 98107.24, "v": "98,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.7}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 7200.93, "v": "7,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 1042.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 917777.2699999998, "v": "917,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.27, "v_pc": "242,48 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "59.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "58.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 569920.1599999999, "v": "569,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.09}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 227253.55, "v": "227,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.76}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 102000.0, "v": "102,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17456.07, "v": "17,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.9}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1147.49, "v": "1,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 678197.54, "v": "678,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.89, "v_pc": "179,18 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "80.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "30.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 464021.99, "v": "464,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.41}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 198175.66, "v": "198,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.22}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15999.89, "v": "16,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.35}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 352328.36, "v": "352,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.02, "v_pc": "93,09 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "77.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "66.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 219098.23000000004, "v": "219,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.18}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 59690.34, "v": "59,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.94}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 28041.41, "v": "28,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.95}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 27359.09, "v": "27,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.76}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 12767.18, "v": "12,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.62}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5372.11, "v": "5,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.52}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 266432.51, "v": "266,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.53, "v_pc": "70,39 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "70.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "54.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 257150.01, "v": "257,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6282.5, "v": "6,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.35}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 265860.26, "v": "265,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.52, "v_pc": "70,24 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "51.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "0.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 212996.91, "v": "213,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.11}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 43863.35, "v": "43,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 16.49}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.88}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.5}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 119735.6, "v": "119,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68, "v_pc": "31,63 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "27.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "36.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 119735.6, "v": "119,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 99984.71, "v": "99,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.57, "v_pc": "26,42 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "328.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "511.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99984.71, "v": "99,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 74602.29000000001, "v": "74,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42, "v_pc": "19,71 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "86.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "58.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 74602.29000000001, "v": "74,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 62966.0, "v": "62,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36, "v_pc": "16,64 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "137.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "58.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 58092.0, "v": "58,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 92.25}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3204.0, "v": "3,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 968.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.08}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1670.0, "v": "1,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.65}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 52371.61, "v": "52,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "13,84 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "90.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "26.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 40371.61, "v": "40,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.08}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 12000.0, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 22.91}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 46278.1, "v": "46,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "12,23 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "76.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "0.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 46278.1, "v": "46,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 42100.0, "v": "42,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "11,12 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "93.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "68.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 42100.0, "v": "42,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 20871.07, "v": "20,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,51 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "70.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie paliw gazowych", "value": 20871.07, "v": "20,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}