{"gmina": "G\u0142usk", "typ_gminy": "gmina wiejska G\u0142usk", "kod_gus": "060611109000", "kod_gus_podregionu": "060611100000", "podregion_eurostat": "PL814", "ludnosc": "10'418", "budzet": {"dochody": "72,86 mln z\u0142", "wydatki": "76,19 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.1, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 3.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 38026929.57, "dane1": 36687926.389999986, "dane2": 36687926.389999986, "dane3": 1339003.1800000146}, {"label": "2017", "dane0": 50289140.33000001, "dane1": 50988962.77000002, "dane2": 50289140.33000001, "dane4": 699822.4400000051}, {"label": "2018", "dane0": 70274816.49000002, "dane1": 77833054.06000002, "dane2": 70274816.49000002, "dane4": 7558237.569999993}, {"label": "2019", "dane0": 72862731.55999997, "dane1": 76192331.98000008, "dane2": 72862731.55999997, "dane4": 3329600.420000106}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,36 mln z\u0142", "wydatki": "1,59 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 67.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 49.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3390031800000146}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3390031800000146}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.699822440000005}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.699822440000005}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -7.558237569999993}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -7.558237569999993}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -3.329600420000106}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -3.329600420000106}], "dochod_ue": "13,89 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "119,52 mln z\u0142", "gmina_pc": "11472.2 z\u0142", "powiat": "79,42 mln z\u0142", "powiat_pc": "7622.9 z\u0142", "wojewodztwo": "9,06 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,40 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "10,94 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,71 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2017-05-08", "DOFINANSOWANIE": "78358454.21", "WARTOSC": "113009277.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest rozbudowa DW 835 z dostosowaniem jej parametr\u00f3w do klasy GP na odc. Lublin - Piotrk\u00f3w wraz z zabezpieczeniem lub przebudow\u0105 urz\u0105dze\u0144 obcych koliduj\u0105cych oraz obiektami in\u017cynierskimi. Inwestycja zlokalizowana b\u0119dzie w obr\u0119bie gmin G\u0142usk i Jab\u0142onna, po \u015bladzie istniej\u0105cej DW 835. \u0141\u0105czna d\u0142. odc. obj\u0119tego projektem wynosi 15,986 km. Zakres Inwestycji obejmuje: poszerzenie i wzmocnienie istniej\u0105cej nawierzchni, umocnienie poboczy, korekt\u0119 \u0142uk\u00f3w, budow\u0119 ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych oraz ci\u0105g\u00f3w pieszych i \u015bcie\u017cek rowerowych, rozbudow\u0119 istniej\u0105cych skrzy\u017cowa\u0144 z innymi drogami publicznymi, budow\u0119 zatok autobusowych i postojowych wraz z peronami, p\u0119tli autobusowej, przej\u015b\u0107 dla pieszych wraz z azylami, powierzchniowego systemu odwodnienia wraz z odcinkowymi rowami krytymi oraz rowami odprowadzaj\u0105cymi wody do odbiornik\u00f3w, o\u015bwietlenia drogowego, budow\u0119/przebudow\u0119 zjazd\u00f3w publicznych i indywidualnych, rozbi\u00f3rk\u0119 starych przepust\u00f3w i budow\u0119 nowych, przebudow\u0119 i zabezpieczenie istniej\u0105cej sieci infrastruktury uzbrojenia terenu, kt\u00f3ra wyst\u0105pi w kolizji z rozbudow\u0105 drogi i przebudowywanymi odcinkami dr\u00f3g innych kategorii, wycink\u0119 drzew i krzew\u00f3w koliduj\u0105cych z rozbudowywan\u0105 drog\u0105 i jej elementami, zniesienie barier architektonicznych w obr\u0119bie inwestycji dla zapewnienia dost\u0119pno\u015bci dla wszystkich uczestnik\u00f3w ruchu, w szczeg\u00f3lno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, wprowadzenie sta\u0142ej organizacji ruchu drogowego, rozbi\u00f3rka obiektu budowlanego (sklep), obiekt\u00f3w kontenerowych nietrwale zwi\u0105zanych z gruntem, wiat przystankowych oraz ogrodze\u0144 koliduj\u0105cych z projektowan\u0105 rozbudow\u0105 drogi, przeniesienie kapliczek i krzy\u017cy przydro\u017cnych, zapewnienie obs\u0142ugi komunikacyjnej wszystkim dzia\u0142kom zlokalizowanym przy DW 835. U\u017cytkownikami Projektu b\u0119d\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci: mieszka\u0144cy Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego, kierowcy samochod\u00f3w osobowych w ruchu tranzytowym, kierowcy zawodowi samochod\u00f3w dostawczych i ci\u0119\u017carowych, tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy Lublin.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBELSKIE", "TYTUL": "\"Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 835 na odcinku od granicy miasta Lublin do m. Piotrk\u00f3w\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4262.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9518104.39", "WARTOSC": "18330773.47", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie stopnia wyposa\u017cenia w sie\u0107 kanalizacji sanitarnej Aglomeracji Lublin (PLLE001, 531 249 RLM), wyznaczonej uchwa\u0142\u0105 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego nr VIII/281/2016 z dnia 28 czerwca 2016 r. Projekt realizowany b\u0119dzie w gminie G\u0142usk. Liczba nowych u\u017cytkownik\u00f3w sieci kanalizacji sanitarnej \u2013 1 624 RLM. W ramach projektu przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 4 zada\u0144: Zadania 1, 2, 3 - Budowa ok. 26,53 km kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bciach M\u0119t\u00f3w i G\u0142uszczyzna, Zadanie 4 - Budowa o ok. 2,58 km sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bciach: Domin\u00f3w, \u0106mi\u0142\u00f3w, W\u00f3lka Abramowicka, \u017babia Wola, M\u0119t\u00f3w. Og\u00f3lna d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci kanalizacyjnej wyniesie ok. 29,11 km. W ramach projektu planowane jest dodatkowo wdro\u017cenie systemu klasy GIS. System ten ma wspomaga\u0107 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: \u2022 bezpo\u015bredni\u0105 obs\u0142ug\u0119 mapy numerycznej, \u2022 inwentaryzacj\u0119 danych bran\u017cowych i ich utrzymanie, \u2022 wspomaganie dzia\u0142\u00f3w technicznych wydaj\u0105cych warunki techniczne dla nowych przy\u0142\u0105czy, \u2022 usprawnienie pracy konserwatora poprzez \u0142atwiejsz\u0105 rejestracj\u0119 zlece\u0144 eksploatacyjnych, \u2022 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z o\u015brodkami geodezji w zakresie wymiany danych przestrzennych (adresy, budynki, dane ewidencji grunt\u00f3w i inne sieci bran\u017cowe), \u2022 utrzymanie niezawodno\u015bci sieci, \u2022 wspomaganie proces\u00f3w archiwizacji i wyszukiwania dokumentacji z poziomu mapy, \u2022 przestrzenn\u0105 analiz\u0119 ilo\u015bci odprowadzanych \u015bciek\u00f3w wraz z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 sumowania w przekroju rocznym i miesi\u0119cznym, \u2022 monitoring t\u0142oczni. W ramach projektu zamontowane zostanie r\u00f3wnie\u017c o\u015bwietlenie przy t\u0142oczniach wykorzystuj\u0105ce fotowoltaik\u0119.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USK", "TYTUL": "Rozbudowa kanalizacji w aglomeracji Lublin Gmina G\u0142usk etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 913.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2014-07-03", "DOFINANSOWANIE": "9153942.04", "WARTOSC": "15188972.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa ZS w Kalin\u00f3wce o budynek dydaktyczny i sal\u0119 gimnastyczn\u0105 zaprojektowane w technologii budownictwa pasywnego.Bud. dydaktyczny zaprojektowano o 3 kondygnacjach z podpiwniczeniem,sala gimnastyczna - budynek o 2 kondygnacjach naziemnych. \u0141\u0105czna powierzchnia projektowanej zabudowy wynosi 1382,96 m2,co razem z istniej\u0105cym obiektem szkolnym (868,30 m2) stanowi pow. zabudowy 2251,26 m2.Oba zaprojektowane budynki zasilane b\u0119d\u0105 w wod\u0119 przez zaprojektowane przy\u0142\u0105cze wodoci\u0105gowe do dobudowanego segmentu szko\u0142y,\u015bcieki odprowadzane b\u0119d\u0105 instalacj\u0105 zewn.,energia elektr. zapewniona b\u0119dzie poprzez nowe przy\u0142\u0105cze wspomagane ogniwami fotowoltaicznymi umieszczonymi na dachach planowanych obiekt\u00f3w.Ogrzewanie i ciep\u0142a woda b\u0119d\u0105 realizowane przez pompy ciep\u0142a.Wentylacja mech.nawiewowo-wywiewna z odzyskiem ciep\u0142a.Zakres projektu wynika z aktualnego PGN przyj\u0119tego Uchwa\u0142\u0105 Rady Gminy nr XXI/198/16 z dn. 31.05.2016r. Gr.docelow\u0105 b\u0119d\u0105 uczniowie i nauczyciele ZS w Kalin\u00f3wce.Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w edukacji przyczyniaj\u0105ca si\u0119 do obni\u017cenia emisji CO2 o 51,98% oraz zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w obiektach Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Kalin\u00f3wce.Projekt przewiduje zatrudnienie os\u00f3b p\u0142ci, kt\u00f3ra jest na obszarze obj\u0119tym projektem w trudniejszej sytuacji lub os. z marginalizowanych grup spo\u0142. (2 etaty).Na zakres rzeczowy projektu sk\u0142ada si\u0119:studium wykonalno\u015bci;dokumentacja techniczna;zakup grunt\u00f3w;roboty budowlane - pasywny budynek dydaktyczny,pompy GEOTERMALNE,instalacja fotowoltaicza 30kW bud.dydaktyczny,pasywna sala gimnastyczna, instalacja fotowolt.22,5 kW sala gimnastyczna,monta\u017c pompy woda/powietrze;promocja projektu;nadz\u00f3r inwestorski;zarz\u0105dzanie projektem.Budynek ZS w Kalin\u00f3wce by\u0142 ju\u017c 2x rozbudowywany,proj. wsp\u00f3\u0142tworzy zatem kompleksowe rozwi\u0105zanie obszarowe - jest ko\u0144cowym elementem wype\u0142niaj\u0105cym ostatni\u0105 luk\u0119 w infrastrukturze szkolnej na terenie m. Kalin\u00f3wka.W projekcie zastosowano OZE w ca\u0142o\u015bci dedykowane potrzebom energetycznym obiekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USK", "TYTUL": "Rozbudowa i modernizacja energetyczna budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Kalin\u00f3wce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 878.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2017-05-19", "DOFINANSOWANIE": "6686623.28", "WARTOSC": "11137876.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest przywr\u00f3cenie funkcji spo\u0142eczno-gospodarczych na zdegradowanych obszarach, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do miejsc pracy oraz do infrastruktury spo\u0142ecznej poprzez: zagospodarowanie otoczenia staw\u00f3w w Dominowie, budow\u0119 boiska sportowego wraz zapleczem sanitarno-szatniowym w Dominowie, wykonanie energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia ulicznego w miejscowo\u015bci Domin\u00f3w (przy drodze gminnej nr 112505L oraz drodze gminnej nr 112456L), rozbudow\u0119 budynku \u015bwietlicy w Wilczopolu Kolonia, modernizacj\u0119 boiska sportowego w Wilczopolu Kolonia, popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej mieszka\u0144c\u00f3w Kolonii Wilczopole poprzez wykonanie chodnika wraz z energooszcz\u0119dnym o\u015bwietleniem ulicznym, rozbudow\u0119 budynku \u015bwietlicy w \u0106mi\u0142owie, zagospodarowanie terenu wraz z urz\u0105dzeniem placu zabaw na dzia\u0142ce nr w. 478/8 w G\u0142uszczy\u017anie, utworzenie miejsca spotka\u0144 w \u017babiej Woli. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 przede wszystkim mieszka\u0144cy obszar\u00f3w rewitalizowanych, ale tak\u017ce pozostali mieszka\u0144cy gminy G\u0142usk, tury\u015bci, przedsi\u0119biorcy, potencjalni inwestorzy. Produkty projektu: liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 7 szt.; Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach - 7 szt.; Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 - 1073 ha; d\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych dr\u00f3g gminnych - 0,35 km. Rezultaty: Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142eczno-kulturalnej/turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu 9 880 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USK", "TYTUL": "Kompleksowa rewitalizacja Gminy G\u0142usk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 641.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-03-24", "DOFINANSOWANIE": "96515749.19", "WARTOSC": "120791448.59", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt odpowiada na zidentyfikowane problemy dotycz\u0105ce dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej w ramach LOF, podejmuj\u0105c ingerencj\u0119 w obszarach wymagaj\u0105cych wsparcia. Wszystkie dzia\u0142ania w ramach projektu s\u0105 ukierunkowane na popraw\u0119 wewn\u0119trznej i zewn\u0119trznej sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej obszaru. Interwencje poprawiaj\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107 w\u0119z\u0142\u00f3w/punkt\u00f3w przesiadkowych, u\u0142atwiaj\u0105 spos\u00f3b komunikacji poszczeg\u00f3lnymi \u015brodkami transportu i usprawniaj\u0105 przejazdy mieszka\u0144c\u00f3w. W dziesi\u0119ciu gminach utworzone zostan\u0105 w\u0119z\u0142y komunikacyjne oraz towarzysz\u0105ca im infrastruktura uzupe\u0142niaj\u0105ca. Powsta\u0142e w ramach projektu w\u0119z\u0142y/punkty przesiadkowe w znacz\u0105cy spos\u00f3b usprawni\u0105 nie tylko po\u0142\u0105czenia w ramach LOF, ale tak\u017ce w ca\u0142ym regionie. Lokalizacje dworc\u00f3w i w\u0119z\u0142\u00f3w/punkt\u00f3w przesiadkowych podyktowane s\u0105 mo\u017cliwo\u015bci\u0105 po\u0142\u0105czenia r\u00f3\u017cnych system\u00f3w komunikacyjnych: kolejowego, lotniczego, komunikacji miejskiej, komunikacji samochodowej, rowerowej i pieszej. Poszerzenie dost\u0119pno\u015bci po\u0142\u0105cze\u0144 przyczyni si\u0119 do ograniczenia korzystania przez mieszka\u0144c\u00f3w z indywidualnych \u015brodk\u00f3w transportu. Tego rodzaju zmiany wp\u0142yn\u0105 na obni\u017cenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, a tak\u017ce na redukcj\u0119 ilo\u015bci pojazd\u00f3w na drogach. W konsekwencji dzia\u0142a\u0144 podj\u0119tych w ramach projektu \"Mobilny LOF\" nast\u0105pi poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego oraz zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z transportu publicznego oraz poprawa bezpiecze\u0144stwa w ruchu drogowym. Wa\u017cnym aspektem planowanego projektu jest wprowadzenie alternatywnych \u015brodk\u00f3w komunikacji w transporcie publicznym. Budowa bezpiecznej infrastruktury dr\u00f3g rowerowych umo\u017cliwi wykorzystanie roweru jako alternatywnego \u015brodka komunikacji dla przejazd\u00f3w nie tylko w ramach poszczeg\u00f3lnych miejscowo\u015bci, ale r\u00f3wnie\u017c na terenie ca\u0142ego obszaru funkcjonalnego. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c budow\u0119 energooszcz\u0119dnego, nieskoemisyjego o\u015bwietlenia ulicznego.Zakres rzeczowy opisano w za\u0142\u0105czniku nr 17 Fiszka projektowa, dodatkowo w ramach uzupe\u0142nienia za\u0142\u0105czono jako odr\u0119bny plik zakres rzeczowy projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USK", "TYTUL": "MOBILNY LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 559.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5347384.94", "WARTOSC": "10326203.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie stopnia wyposa\u017cenia w sie\u0107 kanalizacji sanitarnej aglom. Lublin (PLLE001, 517 511 RLM), wyznaczonej uchwa\u0142\u0105 Sejmiku Woj. Lubelskiego nr IV/51/2014 z dnia 30 grudnia 2014 r. Planowana jest budowa kanalizacji sanitarnej o d\u0142. 21 304,5 m w gminie G\u0142usk w miejscowo\u015bciach Abramowice Prywatne, Domin\u00f3w oraz Kalin\u00f3wka. Inwestycja zosta\u0142a podzielona na cztery zadania: Zadanie I \u2013 obejmuje realizacj\u0119 kolektora g\u0142\u00f3wnego w drodze gruntowej utwardzonej (ul. Sasankowa), w poboczach dr\u00f3g gminnych (ul. Sasankowa, Gajowa, Brzozowa), w drodze rowerowej (ul. Dwie Topole); Zadanie II \u2013 obejmuje realizacj\u0119 kolektora g\u0142\u00f3wnego w istniej\u0105cym chodniku w pasie drogi powiatowej nr 2273L Lublin-Abramowice Prywatne; Zadanie III \u2013 obejmuje realizacj\u0119 kolektora g\u0142\u00f3wnego w drodze rowerowej (ul. Dwie Topole), w poboczu drogi powiatowej (ul. Malwowa) w drogach prywatnych (m.in. ul. Sielankowa); Zadanie IV \u2013 obejmuje budow\u0119 sieci kanalizacyjnej w miejscowo\u015bci Domin\u00f3w. Dodatkowo przewiduje si\u0119 budow\u0119 punktu kontroli odprowadzanych \u015bciek\u00f3w \u2013 studzienki pomiarowej Nr 2 zlokalizowanej na projektowanym kanale w ul. Brzozowej. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie systemu klasy GIS do zarz\u0105dzania maj\u0105tkiem sieciowym. \u015acieki z miejscowo\u015bci Abramowice Prywatne, Domin\u00f3w i Kalin\u00f3wka zbierane przez system kanalizacji sanitarnej w\u0142\u0105czone b\u0119d\u0105 poprzez przew\u00f3d t\u0142oczny wychodz\u0105cy z pompowni sieciowej do miejskiej (miasta Lublina) sieci kanalizacyjnej doprowadzaj\u0105cej \u015bcieki z aglomeracji Lublin do biologicznej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w \u201eHajd\u00f3w\u201d. Na koszt projektu sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c: dokumentacja, nadz\u00f3r nad robotami, wydatki osobowe, promocja. Wska\u017aniki produktu: D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej \u2013 21,3 km Liczba wdro\u017conych inteligentnych system\u00f3w zarz\u0105dzania sieciami wodno-kanalizacyjnymi \u2013 1 szt. Wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego: Liczba nowych u\u017cytkownik\u00f3w sieci kanalizacyjnej, kt\u00f3rzy przy\u0142\u0105czyli si\u0119 do sieci w wyniku realizacji projektu \u2013 1 1001 RLM", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USK", "TYTUL": "Rozbudowa kanalizacji w aglomeracji Lublin Gmina G\u0142usk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 513.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-03-16", "DOFINANSOWANIE": "3980135.30", "WARTOSC": "4718771.24", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja solarnych system\u00f3w grzewczych centralnej wody u\u017cytkowej. Instalacje solarne zostan\u0105 zamontowane na 483 obiektach prywatnych w Gminie G\u0142usk o \u0142\u0105cznej mocy 1803 kW. W ramach projektu zostanie zamontowanych r\u00f3wnie\u017c 34 pomp ciep\u0142a powietrze -powietrze, 2 pompy ciep\u0142a gruntowe o \u0142\u0105cznej mocy 102,70 kW oraz 4 piece na biomas\u0119 o \u0142\u0105cznej mocy 100 kW. Dotychczasowe konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii na potrzeby C.W.U. zostan\u0105 zast\u0105pione darmow\u0105 energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105, aerotermaln\u0105 oraz biomas\u0105. Realizacja cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy G\u0142usk (u\u017cytkownicy prywatni), kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 przyst\u0105pienia do projektu wyra\u017con\u0105 w formie ankiety. Wska\u017aniki projektu- dodatkowa moc wytwarzania energii odnawialnej - 2 MW. Produkcja energii cieplnej - 1491,89 MWth/rok. Liczba jednostek wytwarzania energii cieplnej - 523 szt. Spadek emisji CO 2 - 800,03 Mg/rok.Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy G\u0142usk , co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USK", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji OZE na terenie Gminy G\u0142usk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 382.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-21", "DOFINANSOWANIE": "3196916.01", "WARTOSC": "4845112.23", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "Projekt \"Budowa i modernizacja sieci wodoci\u0105gowej na terenie Gminy G\u0142usk wraz z budow\u0105 kanalizacji deszczowej \" w ramach RPO WL na lata 2015-2020 polega na budowie podstawowej infrastruktury technicznej w zakresie systemu zaopatrzenia w wod\u0119 w gminie G\u0142usk. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres projektu obejmuje: 1.Wymian\u0119 zasuw sekcyjnych i w\u0119z\u0142owych polegaj\u0105c\u0105 na demonta\u017cu starych, skorodowanych i nieszczelnych zasuw, powoduj\u0105cych powstawanie wyciek\u00f3w wody na sieci wodoci\u0105gowej, a nast\u0119pnie monta\u017c nowych zestaw\u00f3w zasuw we wszystkich miejscowo\u015bciach obj\u0119tych projektem. 2. Wykonanie po\u0142\u0105czenia odcink\u00f3w wodoci\u0105gowych (spinek) maj\u0105cych na celu utworzenie na istniej\u0105cej sieci wodoci\u0105gowej systemu pier\u015bcieni. System taki znacznym stopniu ustabilizuje ci\u015bnienie wody dostarczanej do gospodarstw, zmniejszy ryzyko braku wody w gospodarstwach w przypadku awarii (mo\u017cliwo\u015b\u0107 zasilania z kliku stron). 3. Modernizacj\u0119 uj\u0119\u0107 wodoci\u0105gowych : Kalin\u00f3wka, Wilczopole, Kliny, Prawiedniki. 4. Kanalizacj\u0119 deszczow\u0105 w Dominowie. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie obejmowa\u0107 budow\u0119 kanalizacji deszczowej o d\u0142ugo\u015bci 553,5 m z w\u0142\u0105czeniem do istniej\u0105cej sieci kanalizacji deszczowej.Planowane do realizacji zadania dotycz\u0105ce modernizacji uj\u0119\u0107 wodoci\u0105gowych oraz modernizacj\u0119 i budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej maj\u0105 na celu uporz\u0105dkowanie gospodarki wodnej na terenie gminy. Umo\u017cliwi to pod\u0142\u0105czenie do sieci wodoci\u0105gowej budynk\u00f3w jednorodzinnych i zamkni\u0119cie pier\u015bcieni. Dzi\u0119ki temu poprawi si\u0119 jako\u015b\u0107 dostarczanej wody i niezawodno\u015b\u0107 w jej dostawie, oraz poprawi si\u0119 stan sanitarny mieszka\u0144c\u00f3w. Wska\u017aniki projektu: wska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego:Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 - 9491, wska\u017aniki produktu: Liczba wspartych stacji uzdatniania wody - 4 szt. D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanej sieci wodoci\u0105gowej (spinki) 14,10km. D\u0142ugo\u015b\u0107 zmodernizowanej sieci wodoci\u0105gowej (wymiana w\u0119z\u0142\u00f3w i zasuw) - 28,01km.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USK", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci wodoci\u0105gowej na terenie Gminy G\u0142usk wraz z budow\u0105 kanalizacji deszczowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 306.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-21", "DOFINANSOWANIE": "2757792.00", "WARTOSC": "6222042.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, ogniw fotowoltaicznych, pomp ciep\u0142a (aerotermalnych) i kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119. \u0141\u0105czna ilo\u015b\u0107 zamontowanych instalacji na obiektach prywatnych w Gminie G\u0142usk wyniesie 397 szt. (\u0142\u0105czna moc zainstalowana 1,68 MW). Rodzaje poszczeg\u00f3lnych instalacji: kolektory 2- panelowe (moc 3,4 kW) - 104 sztuki; kolektory 3-panelowe (moc 5,1 kW) - 29 sztuk, kot\u0142y na biomas\u0119 25 kW - 3 sztuki, pompy aerotermalne (moc 3,5 kW) - 18 sztuk, ogniwa fotowoltaiczne o mocy 2,17 kW - 9 instalacji, ogniwa fotowoltaiczne o mocy 3,1 kW - 64 instalacje, ogniwa fotowoltaiczne o mocy 4,03 kW - 75 instalacji, ogniwa fotowoltaiczne o mocy 4,96 kW - 41 instalacji, ogniwa fotowoltaiczne o mocy 5,89 kW - 54 instalacje. Dotychczasowe konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii elektrycznej i cieplnej zostan\u0105 zast\u0105pione darmow\u0105 energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105, aerotermaln\u0105 oraz biomas\u0105. Realizacja cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy G\u0142usk (u\u017cytkownicy prywatni), kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 przyst\u0105pienia do projektu wyra\u017con\u0105 w formie ankiety. Wska\u017aniki projektu: #dodatkowa moc wytwarzania energii odnawialnej - 1,68 MW; #produkcja energii cieplnej - 358,64 MW/rok; #produkcja energii elektrycznej - 989,52 MW/rok; #liczba jednostek wytwarzania energii cieplnej - 154; #liczba jednostek wytwarzania energii elektrycznej - 243 szt. Spadek emisji CO2 - 934,37 Mg/rok. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy G\u0142usk, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Instalacje b\u0119d\u0105 montowane na dachach/elewacji budynk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USK", "TYTUL": "OZE w gminie G\u0142usk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 264.71}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2320336.88", "WARTOSC": "3350004.96", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "Zakres inwestycji obejmuje: wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniowych na energooszcz\u0119dne oprawy LED (913 szt.), * dobudow\u0119 115 szt. opraw o\u015bwietleniowych w celu spe\u0142nienia normy o\u015bwietleniowej, * modernizacj\u0119 szafek o\u015bwietleniowych - 71 szt., * dobudow\u0119 6 szt. szafek o\u015bwietleniowych. Oprawy o\u015bwietleniowe oraz skrzynki SO, gdzie instalowany b\u0119dzie system inteligentnego sterowania o\u015bwietleniem, zlokalizowane s\u0105 na terenie ca\u0142ej Gminy G\u0142usk - w miejscowo\u015bciach: Prawiedniki, M\u0119t\u00f3w, \u0106mi\u0142\u00f3w, Kolonia Prawiedniki, G\u0142uszczyzna, \u017babia Wola, Domin\u00f3w, W\u00f3lka Abramowicka, Kazimierz\u00f3wka, Kalin\u00f3wka, Abramowice Prywatne, Wilczopole, Kliny, Kolonia Wilczopole, Kolonia Domin\u00f3w. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy G\u0142usk. Zakres projektu wynika z aktualnego Planu Gospodarki Niskoemisyjnej przyj\u0119tego Uchwa\u0142\u0105 Rady Gminy G\u0142usk Nr XVIII/158/20 z dnia 26 lutego 2020 r. z p\u00f3\u017an. zm. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych w wynika realizacji projektu wynosi 352,09 Mg/rok. Liczba wspartych energooszcz\u0119dnych punkt\u00f3w \u015bwietlnych: 1028 szt. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do monitorowania na etapie wdra\u017cania i udost\u0119pniania jako informacji dodatkowej w rocznym sprawozdaniu monitoringowym zmniejszenia zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projektu oraz ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USK", "TYTUL": "Budowa i modernizacja o\u015bwietlenia drogowego na terenie Gminy G\u0142usk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 222.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "105752227.25", "WARTOSC": "154551449.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion lubelski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.11a w powiecie lubelskim, w m. Lublin (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2 162,50 km. W wyniku realizacji projektu 35 307 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 35 307 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie lubelskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.11a\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 214.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-03-08", "DOFINANSOWANIE": "2036572.75", "WARTOSC": "3403427.73", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja ogniw fotowoltaicznych. Instalacje fotowoltaiczne typu on - grid zostan\u0105 zamontowane na 213 obiektach prywatnych w Gminie G\u0142usk . \u0141\u0105czna moc zainstalowana paneli fotowoltaicznych wyniesie 781 kW. Dotychczasowe konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii elektrycznej zostan\u0105 zast\u0105pione darmow\u0105 energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105. Dodatkowo projekt przewiduje wdro\u017cenie inteligentnego systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 po\u0142\u0105czonego z portalem internetowym i serwisem on-line dla klient\u00f3w ko\u0144cowych. Realizacja cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy G\u0142usk (u\u017cytkownicy prywatni), kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 przyst\u0105pienia do projektu wyra\u017con\u0105 w formie ankiety. Wska\u017aniki projektu- dodatkowa moc wytwarzania energii odnawialnej - 0,781 MW. Produkcja energii elektrycznej - 907,13 MWe/rok. Liczba jednostek wytwarzania energii elektrycznej - 213 szt. Spadek emisji CO 2 - 746,80 Mg/rok.Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy G\u0142usk , co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USK", "TYTUL": "Budowa infrastruktury OZE na terenie Gminy G\u0142usk - instalacje fotowoltaiczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 195.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1975455.30", "WARTOSC": "3484323.17", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem i za\u0142o\u017ceniem projektu jest wdro\u017cenie rezultat\u00f3w B+R poprzez uruchomienie us\u0142ugi elektronicznej projektowania i wizualizacji w rozszerzonej rzeczywisto\u015bci sposob\u00f3w aran\u017cacji wn\u0119trz. Pozosta\u0142e cele projektu to: 1.Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy na rynku mi\u0119dzynarodowym. 2.Zwi\u0119kszenie know-how firmy. 3.Wzrost zatrudnienia (2 osoby). Wyniki prac B+R zostan\u0105 wdro\u017cone w systemie informatycznym, sk\u0142adaj\u0105cym si\u0119 z aplikacji mobilnej na Android, aplikacji webowej i aplikacji serwerowej. Grupami docelowymi b\u0119d\u0105 u\u017cytkownicy indywidualni zainteresowani zaprojektowaniem aran\u017cacji wn\u0119trz, producenci materia\u0142\u00f3w wyko\u0144czeniowych oraz firmy \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi remontowe. System b\u0119dzie pozwala\u0142 na projektowanie i wizualizacj\u0119 w technologii AR wyko\u0144czenia \u015bcian, sufit\u00f3w i pod\u0142\u00f3g. B\u0119dzie pozwala\u0142 na dynamiczne mierzenie rzeczywistych obiekt\u00f3w lub przestrzeni w r\u00f3\u017cnych p\u0142aszczyznach poprzez zaznaczanie na ekranie punkt\u00f3w w realnej przestrzeni. System b\u0119dzie kalkulowa\u0142 rozmiar wizualizowanych obiekt\u00f3w, czyli rozmiar hologram\u00f3w dopasowywanych w AR do realnej przestrzeni. Na tej podstawie b\u0119dzie generowa\u0142 plany 2D i 3D mieszkania lub pomieszczenia na bazie kalkulacji dokonanej w AR. U\u017cytkownik b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 r\u00f3wnie\u017c: -Dodawa\u0107, wirtualne powierzchnie do wn\u0119trza -Przegl\u0105da\u0107 katalogi i wybiera\u0107 produkty, kt\u00f3re maj\u0105 by\u0107 zwizualizowane na powierzchniach -Wybiera\u0107 spos\u00f3b u\u0142o\u017cenia materia\u0142\u00f3w wyko\u0144czeniowych -Wybiera\u0107 dodatkowe produkty stanowi\u0105ce elementy \u015bcian, sufit\u00f3w lub pod\u0142\u00f3g. U\u017cytkownicy indywidualni b\u0119d\u0105 mogli r\u00f3wnie\u017c sk\u0142ada\u0107 zam\u00f3wienia na wizualizowane materia\u0142y wyko\u0144czeniowe oraz uzyskiwa\u0107 oferty od firm \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi remontowe. G\u0142\u00f3wnym zadaniem zrealizowanym w ramach projektu b\u0119dzie zakup wraz z prawami autorskimi wersji testowej i wersji produkcyjnej systemu informatycznego do \u015bwiadczenia us\u0142ugi elektronicznej. Wska\u017aniki projektu opisano w kolejnej sekcji wniosku.", "BENEFICJENT": "PROARDEV SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie prac B+R poprzez uruchomienie us\u0142ugi elektronicznej projektowania i wizualizacji w rozszerzonej rzeczywisto\u015bci sposob\u00f3w aran\u017cacji wn\u0119trz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-06-10", "DOFINANSOWANIE": "1941846.54", "WARTOSC": "2786966.18", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "W ramach zadania zaplanowano dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na modernizacji uj\u0119cia wody Czerniej\u00f3w oraz p\u0142ukaniu odcink\u00f3w sieci wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bciach Prawiedniki, Prawiedniki Kolonia, Kliny, Majdan M\u0119towski, Kazimierz\u00f3wka gm. G\u0142usk w celu usuni\u0119cia z ruroci\u0105gu osadu \u017celaza. Modernizacja uj\u0119cia wody Czerniej\u00f3w zlokalizowanego na dzia\u0142ce nr 27/5 Czerniej\u00f3w Kolonia gm. Jab\u0142onna b\u0119dzie polega\u0142a na: 1. Kompleksowej wymianie technologii wydobycia i uzdatniania wody (wymiana pomp g\u0142\u0119binowych, filtr\u00f3w od\u017celaziaczy, zestawu pompowego II stopnia, armatury zasuwy, manometry, wodomierze, orurowanie. 2.Robotach og\u00f3lnobudowlanych polegaj\u0105cych na malowaniu, uk\u0142adaniu glazury, terakoty, wymianie stolarki okiennej i drzwiowej, docieplenie \u015bcian budynku oraz dachu modernizacja systemu centralnego ogrzewania budynku poprzez monta\u017c grzejnik\u00f3w elektrycznych olejowych.3.Robotach zewn\u0119trznych zwi\u0105zanych z remontem dojazdu do uj\u0119cia poprzez wykonanie nawierzchni asfaltowej, wymianie ogrodzenia i bramy wjazdowej, rekultywacji terenu uj\u0119cia poprzez uzupe\u0142nienie warstwy humusu i wysianie trawy, monta\u017c o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego zasilanego z odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii (panel fotowoltaiczny).4. P\u0142ukanie sieci wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bciach Prawiedniki, Prawiedniki Kolonia, Kliny, Majdan M\u0119towski, Kazimierz\u00f3wka w celu usuni\u0119cia z ruroci\u0105gu osadu \u017celaza. Dzi\u0119ki temu poprawi si\u0119 jako\u015b\u0107 dostarczanej wody i niezawodno\u015b\u0107 w jej dostawie, oraz poprawi si\u0119 stan sanitarny mieszka\u0144c\u00f3w. Wska\u017aniki projektu: wska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego:Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 - 2317, Liczba wspartych stacji uzdatniania wody - 1 szt. D\u0142ugo\u015b\u0107 wyremontowanej sieci wodoci\u0105gowej (p\u0142ukanie) - 40 km. Podstaw\u0119 lokalizacji projektu stanowi MPOZP dla Gminy Jab\u0142onna (dot. dzia\u0142ki nr 27/5 Czerniej\u00f3w -Kolonia, symbol MR). Ww. dzia\u0142ka le\u017cy w Czerniejowskim Obszarze Chronionego Krajobrazu. Projekt nie jest obj\u0119ty nadzorem konserwatora.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USK", "TYTUL": "Modernizacja uj\u0119\u0107 i sieci wodoci\u0105gowych w Gminie G\u0142usk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 186.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1668689.40", "WARTOSC": "1963164.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych u\u017cyteczno\u015bci publicznej, w grupie 140 os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Gminy G\u0142usk do 31.12.2020 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 140 os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Gminy G\u0142usk. S\u0105 to: - dzieci i m\u0142odzie\u017c w wieku 6 -16 lat pochodz\u0105ce z rodzin wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym - 90 os\u00f3b - rodzice i prawni opiekunowie dzieci pochodz\u0105cych z rodzin wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym - 50 os\u00f3b Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j r\u00f3\u017cnych form wsparcia rodziny w gminie wiejskiej wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w kt\u00f3rej zidentyfikowano brak takich us\u0142ug wsparcia (KRYT. SPEC. 6). ZADANIA: 1. ROZW\u00d3J PLAC\u00d3WEK WSPARCIA DZIENNEGO NA TERENIE GMINY G\u0141USK w ramach kt\u00f3rego utworzone zostan\u0105 \u015awietlice \u015arodowiskowe w M\u0119towie (20 miejsc), Kalin\u00f3wce (15 miejsc), Prawiednikach (15 miejsc) i Wilczopolu Kol. (15 miejsc) - 65 nowych miejsc. 2. UTWORZENIE PUNKTU KONSULTACYJNO-DORADCZEGO w ramach dzia\u0142ania Punktu rodziny obj\u0119te projektem b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z bezp\u0142atnych spotka\u0144 z psychologiem, 2 terapeutami, mediatorem rodzinnym oraz prawnikiem. Zaplanowane w projekcie kompleksowe dzia\u0142ania na rzecz rozwoju systemu wsparcia rodziny przyczyni\u0105 si\u0119 do podniesienia jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych oraz ograniczenia jednej z istotnych barier jak\u0105 jest wykluczenie z dost\u0119pu do podstawowych us\u0142ug publicznych warunkuj\u0105cych mo\u017cliwo\u015bci rozwojowe osobom wykluczonym, b\u0105d\u017a zagro\u017conym ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, zw\u0142aszcza osobom starszym, niepe\u0142nosprawnym i niesamodzielnym, wzrostu liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych. \u00a0", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USK", "TYTUL": "ROZW\u00d3J PLAC\u00d3WEK WSPARCIA DZIENNEGO NA TERENIE GMINY G\u0141USK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 160.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1634253.18", "WARTOSC": "1922650.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "Celem realizowanego projektu jest wzrost poziomu upowszechnienia us\u0142ug w zakresie edukacji przedszkolnej oraz podniesienie jej jako\u015bci poprzez utworzenie 160 nowych miejsc dla dzieci 3-4 letnich w Oddzia\u0142ach utworzonych przy Szko\u0142ach Podstawowych w M\u0119towie, Kalin\u00f3wce, Wilczopolu Kol. - wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 i Publicznej Szkole Podstawowej w Prawiednikach - oraz obj\u0119cie dodatkowymi zaj\u0119ciami specjalistycznymi 160 dzieci (90 dz. i 70 ch\u0142.) w okresie do 31.08.2019 r. Planowane rezultaty: - utworzenie 160 nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci 3-4 letnich - obj\u0119cie ofert\u0105 dodatkowych zaj\u0119\u0107 160 dzieci realizowanych w celu stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz dodatkowych zaj\u0119\u0107, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych. Realizowane zadania: Zadanie 1 Utworzenie 3 oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych przy Szkole Podstawowej w M\u0119towie oraz rozszerzenie oferty edukacyjnej o zaj\u0119cia dodatkowe zaj\u0119cia, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych. 1.08.2017 r. do 31.08.2018 r. Zadanie 2 Utworzenie 2 oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych przy Szkole Podstawowej Kalin\u00f3wce oraz rozszerzenie oferty edukacyjnej o zaj\u0119cia dodatkowe zaj\u0119cia, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych. 1.08.2018 r. do 31.08.2019 Zadanie 3 Utworzenie 2 oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych\u00a0przy Szkole Podstawowej w Wilczopolu Kol.oraz rozszerzenie oferty edukacyjnej o zaj\u0119cia dodatkowe zaj\u0119cia, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych. 1.08.2017 r. do 31.08.2018. Zadanie 4 Utworzenie 1 oddzia\u0142u przedszkolnego przy Szkole Podstawowej w Prawiednikach oraz rozszerzenie oferty edukacyjnej o zaj\u0119cia dodatkowe zaj\u0119cia, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych. 1.08.2017 r. do 31.08.2018 KRYT. 2- jest komplementarny z inwestycj\u0105 realizowan\u0105 w ramach Dzia\u0142ania 13.5 RPO WL (UMOWA NR RPLU.13.05.00-06-0042/15-00)- (5pkt.) KRYT. 4- realizowany jest w gminie, w kt\u00f3rej wykazano zapotrzebowanie na nowe miejsca wychowania przedszkolnego (160 miejsc)- (5pkt.)", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USK", "TYTUL": "PRZYGODA Z PRZEDSZKOLEM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 156.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1611459.41", "WARTOSC": "1895834.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu s\u0105 podniesione kompetencje kluczowe, w\u0142a\u015bciwe postawy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne na rynku pracy u 694 uczni\u00f3w (360 dz. I 334 ch\u0142.) 4 wiejskich szk\u00f3\u0142 podstawowych Gminy G\u0142usk maj\u0105cych siedzib\u0119 na obszarze Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego do 30.09.2020 r. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez indywidualne podej\u015bcie do ucznia szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Rezultaty: - 624 uczni\u00f3w (314 dz. i 310 ch\u0142.) po opuszczeniu projektu nab\u0119dzie kompetencje kluczowe - 58 nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych uczestnicz\u0105cych w szkoleniach (42 k. i 10 m.) po opuszczeniu projektu uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje zgodnie z Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020. - w szkole uczestnicz\u0105cej w projekcie wykorzystywany b\u0119dzie sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych - w szkole uczestnicz\u0105cej w projekcie w pracowniach przedmiotowych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych wykorzystywane b\u0119dzie zakupione w ramach projektu doposa\u017cenie. Zadania: - organizacja zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe na rynku pracy (ICT, matematyczno- przyrodnicze, j\u0119zyki obce) z uwzgl\u0119dnieniem rozwoju w\u0142a\u015bciwych postaw (kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, praca zespo\u0142owa), kt\u00f3re prowadzone b\u0119d\u0105 z wykorzystaniem e-podr\u0119cznik\u00f3w, kt\u00f3re zosta\u0142y dopuszczone do u\u017cytku szkolnego przez MEN, oraz e-zasob\u00f3w/ e-materia\u0142\u00f3w dydaktycznych stworzonych dzi\u0119ki \u015brodkom EFS w latach 2007-2013 i 2014-2020 (KRYT.PREM.1) - podnoszenie kompetencji i kwalifikacji nauczycieli wszystkich przedmiot\u00f3w w zakresie pedagogiki specjalnej, robotyki korzystania z nowoczesnych metod, technologii i sprz\u0119tu\u00a0 oraz z wykorzystania w nauczaniu e-podr\u0119cznik\u00f3w, kt\u00f3re zosta\u0142y dopuszczone do u\u017cytku szkolnego przez MEN, b\u0105d\u017a e-zasob\u00f3w/e-materia\u0142\u00f3w dydaktycznych stworzonych dzi\u0119ki \u015brodkom EFS w latach 2007-2013 i 2014-2020.(KRYT.PREM.1) - pomoc psychologiczno- pedagogiczna (w tym porady dla rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w) - wyposa\u017cenie pra", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USK", "TYTUL": "EDUKACJA W GMINIE G\u0141USK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 154.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1589000.00", "WARTOSC": "2859750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "Dzi\u0119ki wsparciu inwestycyjnemu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci, wydajno\u015bci pracy oraz skali prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej naszego przedsi\u0119biorstwa. Wzrost innowacji zostanie zapewniony m.in. poprzez wsparcie inwestycyjne przeznaczone na wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczych celem uruchomienia produkcji. Do realizacji za\u0142o\u017conych cel\u00f3w niezb\u0119dny jest zakup: w zakresie koszt\u00f3w kwalifikowalnych : 1. Linia do rozkroju kr\u0119g\u00f3w na ta\u015bmy lub arkusze szt. 1, 2. Linia do profilowania i ci\u0119cia blachodach\u00f3wki D-35 szt. 1, 3. Automat do profilowania trapezowych g\u0105sior\u00f3w kalenicowych szt.1, 4. Automat do profilowania dach\u00f3wkowych g\u0105sior\u00f3w kalenicowych szt.1, 5. Automat do profilowania wiatrownic dachowych szt.1, 6. Drukarka przemys\u0142owa do znakowania wyrob\u00f3w, szt. 5, 7. System centralnego zarz\u0105dzania produkcj\u0105 szt.1. Koszt\u00f3w niekwalifikowanych obejmuj\u0105cych wdro\u017cenie know-how dwu technologii na \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 67 650 brutto PLN. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w na poziomach: PRODUKTU: 1. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1) 1 szt., 2. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI2) 1 szt. 3. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji 1szt. 4. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R 1szt. 5. Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu w prowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI28) 1szt. 6. Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI29) 1szt. 7. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI6) = 736 000,00 z\u0142 REZULTATU: 1. Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI8) 3 etaty, EPC 2. \"Liczba wprowadzonych innowacji produktowych\" 5 SZT 3. \"Liczba wprowadzonych innowacji procesowych\" 2 SZT 4. \"Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych\" 1 SZT 5. \"Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w 1 781 333,69 Z\u0141 6. \"Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R\" 2 SZT.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"MAR-JOLA BI\" M. I T. WIDERLIK - SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy dzi\u0119ki wdro\u017ceniu innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 procesowych i produktowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 152.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1242605.00", "WARTOSC": "2190199.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wprowadzenie na rynek 1 us\u0142ugi elektronicznej kojarzenia stron transakcji sprzeda\u017cy lokalnych, ekologicznych produkt\u00f3w spo\u017cywczych. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi projektu b\u0119dzie wej\u015bcie z produktem na rynek Polski oraz 1 rynek zagraniczny oraz zwi\u0119kszenie zatrudnienia o 2 nowe stanowiska pracy w przedsi\u0119biorstwie w rezultacie realizacji projektu. Us\u0142uga elektroniczna b\u0119dzie \u015bwiadczona za po\u015brednictwem systemu informatycznego, sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z aplikacji webowej oraz aplikacji na urz\u0105dzenia mobilne z systemami operacyjnymi iOS i Android. Grupami docelowymi us\u0142ugi b\u0119d\u0105: - Producenci \u017cywno\u015bci - za pomoc\u0105 us\u0142ugi elektronicznej otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 prowadzenia sprzeda\u017cy detalicznej do klienta grupowego, osi\u0105gaj\u0105c przy tym znacznie wy\u017csze dochody ni\u017c w przypadku sprzeda\u017cy produkt\u00f3w do hurtowni lub skup\u00f3w. Ponadto, us\u0142uga elektroniczna dostarczy m.in. narz\u0119dzi do prowadzenia dzia\u0142a\u0144 marketingowych przez Internet oraz do zaawansowanych analiz wspieraj\u0105cych proces zarz\u0105dzania produkcj\u0105. - Klienci producent\u00f3w \u017cywno\u015bci - funkcjonalno\u015bci dla tej grupy b\u0119d\u0105 dost\u0119pne za po\u015brednictwem aplikacji webowej oraz aplikacji mobilnych. Z ich pomoc\u0105 otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u0142atwego wyszukiwania i zamawiania produkt\u00f3w spo\u017cywczych, m.in. za po\u015brednictwem grup zakupowych oraz zlece\u0144 cyklicznych. Odbiorcami po\u015brednimi oferty b\u0119d\u0105: - ch\u0142odnie \u017cywno\u015bci, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 otrzymywa\u0107 elektroniczne zlecenia od producent\u00f3w na przechowywania \u017cywno\u015bci, - wyspecjalizowane punkty sprzeda\u017cy, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 oferowa\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 odbioru produkt\u00f3w w punkcie w zamian za op\u0142aty. G\u0142\u00f3wnymi zadaniem zrealizowany w ramach projektu b\u0119dzie zakup systemu informatycznego wraz z prawami autorskimi, kt\u00f3ry b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142 do \u015bwiadczenia us\u0142ugi elektronicznej oraz zakup baz danych od dostawc\u00f3w, kt\u00f3re zostan\u0105 zaimplementowane w us\u0142udze. Pe\u0142ny opis techniczno-ekonomiczny produktu zawarto w za\u0142\u0105czniku Analiza popytu i konkurencyjno\u015bci. Wska\u017aniki opisano w tabeli C3 i C5 wniosku.", "BENEFICJENT": "EKOLOKATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki Ekolokator dzi\u0119ki wprowadzeniu na rynek us\u0142ugi elektronicznej kojarzenia stron transakcji sprzeda\u017cy lokalnych, ekologicznych produkt\u00f3w spo\u017cywczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 119.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-08-19", "DOFINANSOWANIE": "1115694.58", "WARTOSC": "1312581.86", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w edukacji og\u00f3lnej przyczyniaj\u0105ca si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych na rynku pracy w obiektach Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Kalin\u00f3wce.Zakres prac pozwoli na prowadzenie nauczania indywidualnego z uczniem, zaj\u0119\u0107 rewalidacyjno - wychowawczych i wyr\u00f3wnawczych. W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone prace adaptacyjne (nadbudowa i przebudowa ZS w Kalin\u00f3wce). W ramach nadbudowy i przebudowy Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Kalin\u00f3wce projektuje si\u0119 monta\u017c ogniw fotowoltaicznych na wykorzystanie energii na potrzeby obiektu szkolnego. Podstawowe zasilenie budynku stanowi istniej\u0105ce przy\u0142\u0105cze energetyczne, za\u015b instalacja fotowoltaiczna stanowi zasilenie wspomagaj\u0105ce. Moc instalacji wynosi 10 kW, co zapewnione jest przez 40 modu\u0142\u00f3w PV o jednostkowej mocy 250 W, umiejscowionych na dachu projektowanej nadbudowy budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142.Dodatkowo zakupione zostanie oprogramowanie dot. monitorowania skuteczno\u015bci i adekwatno\u015bci stosowanych standard\u00f3w i metod edukacyjnych wraz z monitoringiem umiej\u0119tno\u015bci ucznia oraz ocena nauczyciela, a tak\u017ce dziennik elektroniczny, a w celu dostosowania Szkolnego O\u015brodka Kariery: a) system do zindywidualizowanego podej\u015bcia do uczniach o specjalnych potrzebach edukacyjnych, b) pomoc w wyborze odpowiedniego zawodu.Planowane jest r\u00f3wnie\u017c wyposa\u017cenie sali matematyczno-informatycznej wp\u0142ywaj\u0105ce na popraw\u0119 jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug, u\u017cyteczno\u015bci (m.in.tablica interaktywna z wyposa\u017ceniem, projektor, laptopy,urz\u0105dzenie wielofunkcyjne) oraz wyposa\u017cenie do sali j\u0119zykowej - m.in.nowatorskie rozwi\u0105zanie +s\u0142uchawki+oprogramowanie+tablica interakt. z wyposa\u017ceniem+projektor+rzutnik+laptop. Wska\u017aniki: liczba wsp.obiekt\u00f3w infrast. og\u00f3lnej - 1 szt., Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej - 349", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USK", "TYTUL": "Infrastruktura Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Kalin\u00f3wce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1001234.66", "WARTOSC": "1177923.14", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie 80 dodatkowych miejsc wychowania przedszk. wype\u0142niaj\u0105cego luk\u0119 w eduk. przedszkolnej wynikaj\u0105ca z uzyskanych danych. Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej. W istniej\u0105cej bazie lokalowej utworzonych zostanie 80 nowych miejsc wychowania przedszkolnego, w tym dla dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Sale zaj\u0119\u0107 zostan\u0105 przygotowane i wyposa\u017cone odpowiedniodo potrzeb prowadzenia edukacji przedszkolnej zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami. W ramach dzia\u0142a\u0144 uzupe\u0142niaj\u0105cych do powy\u017cszego zakresu zada\u0144 i bie\u017c\u0105cego funkcjonowania utworzonych nowych miejsc, zaplanowana zosta\u0142a realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 uwzgl\u0119dniaj\u0105ca kluczowe deficyty zdiagnozowane na poziomie gminy G\u0142usk oraz indywidualne potrzeby rozwojowe i eduk. oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofiz. dzieci. B\u0119d\u0105 to zaj\u0119cia: dodatkowe specjalistyczne, stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy oraz komp. kluczowe m.in.: umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119, kompetencje spo\u0142., ruchowe. Ww. wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 wszystkie dzieci zrekrutowane do Projektu. Organizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych jest podyktowana konieczno\u015bci\u0105 zapewnienia kompleksowego i zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju dzieci obj\u0119tych projektem. Na wszystkich etapach Projektu zachowana jest polityka r\u00f3wno\u015bci szans K i M, zasada r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz zasada zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Projekt jest zgodny z w\u0142a\u015bciwymi przepisami prawa krajowego, w tym dotycz\u0105cymi zam\u00f3wie\u0144 publicznych. Wn o\u015bwiadcza, \u017ce dodatkowe zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 poza bezp\u0142atnym czasem funkcjonowania przedszkola oraz nie by\u0142y wcze\u015bniej finansowane. Wszystkie zadania zaplanowane w ramach projektu zosta\u0142y opracowane na podstawie przeprowadzonej Diagnozy przygotowanej i przeprowadzonej przez OWP.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE KUCYKOWA KRAINA", "TYTUL": "Kucykowa kraina II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2015-11-16", "DOFINANSOWANIE": "806862.50", "WARTOSC": "1189801.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wyr\u00f3wnanie szans dzieci ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem obszar\u00f3w wiejskich poprzez wi\u0119ksz\u0105 dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej na terenie Gminy G\u0142usk. Z uwagi na konieczno\u015b\u0107 zapewnienia dzieciom w wieku 3 i 4 lat miejsc w przedszkolach przez samorz\u0105dy gminne od 2016 r., dla 4-lat\u00f3w za\u015b od 2017 r. dla 3-latk\u00f3w Gmina G\u0142usk postanowi\u0142a utworzy\u0107 dodatkowe oddzia\u0142y przedszkolne z przeznaczeniem dla tych dzieci przy istniej\u0105cych szko\u0142ach podstawowych. Realizacja inwestycji zak\u0142ada dostosowanie (adaptacji) do wymaga\u0144 ppo\u017c. oraz sanitarno-higienicznych pomieszcze\u0144 przeznaczonych do cel\u00f3w wychowania przedszkolnego w istniej\u0105cej bazie o\u015bwiatowej Gminy G\u0142usk tj. w budynkach Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Kalin\u00f3wce, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w M\u0119towie, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Wilczopolu oraz w Szkole Podstawowej w Prawiednikach. Zakres rob\u00f3t obejmowa\u0142 b\u0119dzie wydzielenie cz\u0119\u015bci przedszkolnych jako oddzielnych stref po\u017carowych, przebudow\u0119 sanitariat\u00f3w i sto\u0142\u00f3wek, remont pod\u0142\u00f3g w salach przedszkolnych i ci\u0105gach komunikacyjnych, wymian\u0119 drzwi wewn\u0119trznych, wymian\u0119 grzejnik\u00f3w i opraw o\u015bwietleniowych, malowanie adaptowanych pomieszcze\u0144 przedszkolnych, zakup wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych (zestawy meblowe, zestawy multimedialne, zestawy dla nauczycieli, wyposa\u017cenie dla dzieci niepe\u0142nosprawnych - magiczne dywany, zakup wyposa\u017cenia dla dzieci zdolnych - telewizor\u00f3w LED). W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia planowana jest r\u00f3wnie\u017c budowa nowych plac\u00f3w zabaw przy ka\u017cdej z w/w szk\u00f3\u0142 oraz system monitoringu na potrzeby wspartej infrastruktury. W wyniku realizacji projektu wsparte zostan\u0105 4 obiekty infrastruktury przedszkolnej. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 4 szt. Rzeczywista liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej - 160 os\u00f3b. Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej - 160 os\u00f3b. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 dzieci i ich rodzice.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USK", "TYTUL": "Infrastruktura przedszkolna na terenie Gminy G\u0142usk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "766684.21", "WARTOSC": "901981.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie wej\u015bcia lub powrotu na rynek pracy 20 kobietom opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 z Gm. G\u0142usk poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na terenie Gm. G\u0142usk do 31.08.2020r. Cel g\u0142\u00f3wny b\u0119dzie realizowany poprzez cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Zwi\u0119kszenie szans na wej\u015bcie lub powr\u00f3t na rynek pracy 20 K z Gm. G\u0142usk zagro\u017conym ub\u00f3stwem spo\u0142ecznym tj. d\u0142ugotrwale bezrobotnym, o niskich kwalifikacjach, z rodzin wielodzietnych do 31.08.2020r. 2. Umo\u017cliwienie godzenia \u017cycia zawod. 20K z Gm. G\u0142usk z opiek\u0105 nad dzie\u0107mi do 3 r.\u017c. do 31.08.2020r. 3. Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci instytucjonalnej opieki nad dzie\u0107mi do 3 r.\u017c na terenie Gm. G\u0142usk do 31.08.2020r. Projekt zak\u0142ada tworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym dostosowanie do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w nowo tworzonych instytucjonalnych formach opieki przewidzianych ustaw\u0105 o opiece nad dz. do lat 3, tj. w \u017c\u0142obku W ramach projektu zaplanowano wyposa\u017cenie w niezb\u0119dny sprz\u0119t, pomoce i zabawki nowoutworzony \u017c\u0142obek, budow\u0119 bezpiecznego placu zabaw dla dzieci do lat 3 na terenie Gminy G\u0142usk oraz zapewnienie jego funkcjonowania przez okres 24 miesi\u0119cy. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u2013 12 kobiet Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 8 kobiet Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3- 20 miejsc Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 20 kobiet", "BENEFICJENT": "URODZINKI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Czas na \u017c\u0142obek \u2013 wsparcie dla Rodzic\u00f3w powracaj\u0105cych na rynek pracy, mieszkaj\u0105cych na terenie Gminy G\u0142usk.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "750300.00", "WARTOSC": "1314929.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Ream Poland poprzez wdro\u017cenie nowych us\u0142ug na rynek. Aby ten cel m\u00f3g\u0142 zosta\u0107 osi\u0105gni\u0119ty wyznaczono cele szczeg\u00f3\u0142owe: wdro\u017cenie prac B+R, wej\u015bcie na nowe rynki zbytu, zastosowanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144, wdro\u017cenie nowych us\u0142ug na rynek, wzrost eksportu, wzrost zatrudnienia. Do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w wyznaczono zadania uj\u0119te w harmonogramie projektu: zakup warto\u015bci niematerialnych i prawnych, zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R oraz dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci.Odzwierciedleniem za\u0142o\u017conych cel\u00f3w b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w projektu: produktu i rezultatu (min.:wzrost zatrudniania:3 osoby, wzrost przychod\u00f3w, wdro\u017cenie innowacji,wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R,liczba wspartych przedsi\u0119biorstw). Realizacja projektu jest bezpo\u015brednio powi\u0105zana z wdro\u017ceniem nowych us\u0142ug na rynek: us\u0142uga regeneracji detali do bran\u017c lotniczej oraz motoryzacyjnej z zastosowaniem in\u017cynierii odwrotnej oraz regeneracja i produkcja detali do turbin wiatrowych dost\u0119pnych 5 dni roboczych od dnia otrzymania zam\u00f3wienia. Wdro\u017cenie us\u0142ug dost\u0119pnych 5 dni roboczych od dnia otrzymania zam\u00f3wienia b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki wdro\u017ceniu systemu predykcji popytu. Grup\u0105 docelow\u0105 odbiorc\u00f3w nowych us\u0142ug s\u0105: hurtownie motoryzacyjne , autoryzowane stacje obs\u0142ugi pojazd\u00f3w, Dealerzy samochod\u00f3w,warsztaty samochodowe , firmy tuningowe, firmy specjalizuj\u0105ce si\u0119 w OZE, farmy wiatrowe, firmy zajmuj\u0105ce si\u0119 produkcj\u0105 lotnicze oraz producenci cz\u0119\u015bci. Po\u015br\u00f3d wymienionych grup docelowych jest zg\u0142aszane najwi\u0119ksze zapotrzebowanie na regeneracj\u0119 cz\u0119\u015bci/detali. Innowacyjno\u015bci\u0105 nowych us\u0142ug b\u0119dzie wynika\u0107 z zastosowania in\u017cynierii odwrotnej. Proces technologiczny wykonania us\u0142ugi regeneracji b\u0119dzie przebiega\u0142 w nast\u0119puj\u0105cych etapach: dokonanie pomiaru detali, nast\u0119pnie za pomoc\u0105 oprogramowania 3D odtwarzanie rzeczywistego kszta\u0142tu, wydruk na drukarce 3d, gdzie drukowany jest prototyp oraz sprawdzenie. Ostatnim etapem jest wytworzenie elementu na obrabiarce.", "BENEFICJENT": "REAM-POLAND SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy REAM POLAND poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej metody in\u017cynierii odwrotnej oraz wprowadzenia na rynek nowych elastycznych us\u0142ug w zakresie regeneracji element\u00f3w turbin wiatrowych oraz cz\u0119\u015bci turbospr\u0119\u017carek dla bran\u017cy motoryzacyjnej i lotniczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1697851.19", "WARTOSC": "1997472.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym realizowanego projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w\u015br\u00f3d 100 mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Jastk\u00f3w i Gminy G\u0142usk w okresie do 31.12.2021 r. Projekt zak\u0142ada us\u0142ugi \u015bwiadczone w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (KRYT.SPEC.4) Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych odnosz\u0105cych si\u0119 do r\u00f3\u017cnych us\u0142ug wsparcia dla os\u00f3b i ich rodzin, kt\u00f3re maj\u0105 zapobiec potrzebie umieszczenia w zak\u0142adzie. W stosunku do os\u00f3b starszych projekt przewiduje dzia\u0142ania nakierowane na zapobieganie chorobom i utracie sprawno\u015bci oraz odzyskaniu niezale\u017cno\u015bci. Projekt zak\u0142ada u\u0142atwiony dost\u0119p do us\u0142ug zdrowotnych jedynie w zakresie nieobj\u0119tym przepisami ustawy z dnia 27.08.2004 r. o \u015bwiadczeniach opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych (Dz.U. z 2015 r. Poz. 581) Zadania: 1.Utworzenie Dziennego Domu Pomocy dla os\u00f3b starszych, niesamodzielnych i niepe\u0142nosprawnych w miejscowo\u015bci Snopk\u00f3w 2.Funkcjonowanie Dziennego Domu Pomocy dla 15 os\u00f3b starszych, niesamodzielnych i niepe\u0142nosprawnych w miejscowo\u015bci Snopk\u00f3w 3.Utworzenie Klubu Aktywnego Seniora - \u015brodowiskowej instytucji aktywizuj\u0105cej osoby starsze, niesamodzielne i niepe\u0142nosprawne w miejscowo\u015bci G\u0142usk 4.Rozw\u00f3j i upowszechnienie form wsparcia \u015brodowiskowego w miejscu zamieszkania 5.Utworzenie LOKALNEGO CENTRUM TELEOPIEKI DLA SENIOR\u00d3W Zaplanowane w projekcie kompleksowe dzia\u0142ania na rzecz rozwoju systemu wsparcia rodziny przyczyni\u0105 si\u0119 do podniesienia jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych oraz ograniczenia jednej z istotnych barier jak\u0105 jest wykluczenie z dost\u0119pu do podstawowych us\u0142ug publicznych warunkuj\u0105cych mo\u017cliwo\u015bci rozwojowe osobom wykluczonym, b\u0105d\u017a zagro\u017conym ub\u00f3stwem i wykluczeniem. Projekt zapewnia w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w realizowane dzia\u0142ania zgodnie z koncepcj\u0105 empowerment. Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 we wsp\u00f3\u0142pracy ze SPO\u0141ECZN\u0104 RAD\u0104 WSPARCIA, kt\u00f3ra uczestniczy\u0107 b\u0119dzie w ka\u017cdym etapie realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WSP\u00d3\u0141PRACY I ROZWOJU INCEPTUM", "TYTUL": "US\u0141UGI SPO\u0141ECZNE DLA SENIOR\u00d3W W GMINACH WIEJSKICH POWIATU LUBELSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1469458.92", "WARTOSC": "1728775.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podwy\u017cszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 40 os\u00f3b (\u015br. 28K,12M), wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem, wszyscy UP korzystaj\u0105 z pomocy spo\u0142ecznej) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich rodzin i os\u00f3b z otoczenia, kt\u00f3rych udzia\u0142 w projekcie jest niezb\u0119dny dla skutecznego wsparcia UP, zamieszka\u0142ych (w rozumieniu KC) na obszarze gmin G\u0142usk, Jab\u0142onna, Me\u0142giew, Piaski pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i/lub os\u00f3b bezrobotnych (III profil pomocy) posiada \u201319z40 UP, kt\u00f3rzy wyrazili deklaracj\u0119 udzia\u0142u w projekcie), w okresie do 11.2020 r. dzi\u0119ki realizacji kompleksowej i skutecznej reintegracji o charakterze spo\u0142., zaw. i zdr., a w konsekwencji podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienie przez min. 10os. (\u015br. 7K,3M) oraz wzmocnienie motywacji do pracy po projekcie i aktywne poszukiwanie pracy u min. 19 os. (\u015br. 14K,2M) \u2013 g\u0142\u00f3wne rezultaty. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 40 os\u00f3b (28k, 12m) zamieszka\u0142ych na terenie Gmin G\u0142usk, Jab\u0142onna, Me\u0142giew, Piaski. Osoby te s\u0105 w bardzo niekorzystnej sytuacji spo\u0142ecznej, do\u015bwiadczaj\u0105 wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego poprzez sw\u00f3j status na rynku pracy \u2013 27 UP to osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, s\u0105 to osoby o niskich kwalifik, bez do\u015bwiad. zawodowego lub o zdezaktualizowanym do\u015bw. W ramach realizacji projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: - przeprowadzenie indywidualnej diagnozy potrzeb, udzia\u0142 w zaj\u0119ciach na wz\u00f3r KIS, prace spo\u0142ecznie u\u017cyt., warsztaty, us\u0142ugi profilaktyki zdrowotnej, zaj\u0119cia z jobcoachem, spot. z pracodawcami) - 40 UP - IPD i po\u015brednictwo pracy- zwrotami k. dojazdu - 40 UP - szkolenia ICT \u2013 wraz z mat. szkol., wy\u017cywieniem, zwrotami k. dojazdu, pokr. k. op. nad. os. zal.) - 40UP - po 2 szkolenia zawodowe - wraz z mat. szkol., wy\u017cywieniem, zwrotami k. dojazdu) - 40UP - sta\u017ce zawodowe (wraz z zwrotami koszt\u00f3w dojazdu) 40 UP - prac\u0119 socjaln\u0105 i zasi\u0142ki celowe (40 UP). Z ka\u017cdym uczestnikiem zostanie zawarta umowa na wz\u00f3r kontraktu socj", "BENEFICJENT": "ANDRZEJ LUBA\u0143SKI DORADZTWO GOSPODARCZE", "TYTUL": "Wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie na rzecz aktywnej integracji w Gminach: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Me\u0142giew, Piaski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-07-10", "DOFINANSOWANIE": "353283.11", "WARTOSC": "506644.44", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest przywr\u00f3cenie funkcji spo\u0142eczno-gospodarczych na zdegradowanych obszarach, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do miejsc pracy oraz do infrastruktury spo\u0142ecznej poprzez adaptacj\u0119 piwnic budynku biurowo - us\u0142ugowego w Dominowie na cele rekreacyjno - sportowe. Adaptacja pomieszcze\u0144 b\u0119dzie polega\u0142a na przystosowaniu ich do potrzeby funkcjonowania si\u0142owni, sali do \u0107wicze\u0144 fitness, sali do masa\u017cu rehabilitacyjnego i relaksacyjnego, barku, recepcji, poczekalni, magazynu oraz niezb\u0119dnego zaplecza sanitarnego (toalety, prysznice, szatnie). Adaptacja b\u0119dzie polega\u0142a na przebudowie cz\u0119\u015bci \u015bcian dzia\u0142owych w celu dostosowania uk\u0142adu pomieszcze\u0144, wykonaniu prac wyko\u0144czeniowych oraz zakupie niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia wszystkich pomieszcze\u0144, w tym urz\u0105dze\u0144 do si\u0142owni. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 przede wszystkim mieszka\u0144cy obszaru rewitalizowanego, ale tak\u017ce pozostali mieszka\u0144cy gminy G\u0142usk, tury\u015bci, przedsi\u0119biorcy. Produkty projektu: liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt.; Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach - 1 szt.; Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 - 0,81 ha. Rezultaty: Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142eczno-kulturalnej/turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu 430 os\u00f3b. Adaptacja b\u0119dzie zwi\u0105zana z przebudow\u0105 \u015bcian dzia\u0142owych, u\u0142o\u017ceniem p\u0142ytek ceramicznych, paneli pod\u0142ogowych, wyk\u0142adziny dywanowej, monta\u017cem osprz\u0119tu elektrycznego, monta\u017cem umywalek, prysznic\u00f3w, misek ust\u0119powych, malowaniem i monta\u017cem drzwi wewn\u0119trznych, itp. Dodatkowo zaplanowano zakup sprz\u0119tu i mebli. Woda do budynku doprowadzona jest istniej\u0105cym przy\u0142\u0105czem wodoci\u0105gowym, \u015bcieki odprowadzane istniej\u0105c\u0105 kanalizacj\u0105, energia elektryczna zapewniona istniej\u0105cym przy\u0142\u0105czem. Ogrzewanie budynku za pomoc\u0105 kot\u0142a na paliwo gazowe z kot\u0142owni zlokalizowanej w budynku.", "BENEFICJENT": "GMINNY ZAK\u0141AD KOMUNALNY G\u0141USK SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rewitalizacja piwnic budynku w Dominowie ul. Rynek 1 na Centrum rekreacji Domin\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "332430.75", "WARTOSC": "391095.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym\u00a0celem\u00a0proj.\u00a0jest\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0dost\u0119pu\u00a0do\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0dz.do\u00a0lat\u00a03\u00a0i\u00a0poprawienie\u00a0szans\u00a0na\u00a0zatrudnienie\u00a0os\u00f3b\u00a0(18K\u00a0i 2M),\u00a0kt\u00f3re\u00a0pe\u0142ni\u0105\u00a0funkcje\u00a0opieku\u0144cze nad\u00a0dz.\u00a0do\u00a0lat\u00a03\u00a0poprzez\u00a0utworzenie\u00a0nowego\u00a0miejsca\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0dz.do\u00a0lat\u00a03, w\u00a0\u017c\u0142obku\u00a0na\u00a0terenie\u00a0gminy\u00a0G\u0142usk do 31.08.2020. W\u00a0ramach\u00a0proj.\u00a0zostan\u0105\u00a0zrealizow.nast\u0119puj\u0105ce\u00a0zadania: Zad.\u00a01\u00a0-\u00a0Adaptacja i wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144\u00a0\u017c\u0142obka\u00a0do\u00a0potrzeb\u00a0dzieci. Zad. 2 -\u00a0Zapewnienie\u00a0bie\u017c\u0105cego\u00a0funkcjonowania\u00a0utworzonego\u00a0miejsca\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0dz.\u00a0do\u00a0lat\u00a03 Realizacja\u00a0proj.\u00a0odpowiada\u00a0faktycznemu\u00a0zapotrzeb.\u00a0na\u00a0miejsca\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi\u00a0do\u00a0lat\u00a03\u00a0w\u00a0regionie\u00a0z\u00a0uwzgl.\u00a0prognoz\u00a0demograf. oraz jest odpowiedzi\u0105 na przeprowadzon\u0105 analiz\u0119 przez wnioskodawc\u0119: liczba miejsc, wyposa\u017cenie i plany rozwojowe na nast\u0119pne 3 lata po zako\u0144czeniu realizacji projektu. Wsparcie\u00a0z\u00a0EFS\u00a0wp\u0142ynie\u00a0na\u00a0aktywizacj\u0119\u00a0zawodow\u0105\u00a0gr.doc.\u00a0poprzez\u00a0nabycie\u00a0lub\u00a0podwy\u017cszenie\u00a0kwalifik.\u00a0zawod.\u00a0oraz\u00a0zdobycie\u00a0do\u015bwiad.zawod.,\u00a0co\u00a0przyczyni\u00a0si\u0119 do\u00a0zwi\u0119kszenia\u00a0ich\u00a0szans\u00a0na\u00a0powr\u00f3t\u00a0na\u00a0rynek\u00a0pracy.\u00a0Dzia\u0142anie\u00a0ma\u00a0na\u00a0celu\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0aktywn.\u00a0zawod.\u00a0kobiet\u00a0powracaj\u0105cych\u00a0na\u00a0rynek\u00a0pracy\u00a0w\u00a0zwi\u0105zku\u00a0z przerw\u0105\u00a0zwi\u0105zan\u0105\u00a0z\u00a0macierzy\u0144stwem. Dzi\u0119ki\u00a0wsparciu\u00a0wzro\u015bnie\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0dost\u0119pu\u00a0do\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0dz.\u00a0do\u00a0lat\u00a03\u00a0w\u00a0g.G\u0142usk.\u00a0Proj.przyczyni\u00a0si\u0119\u00a0do\u00a0osi\u0105gni\u0119cia\u00a0celu\u00a0szczeg\u00f3\u0142.Priorytetu\u00a0Inwestyc.8iv,\u00a0Osi Priorytetowej\u00a09\u00a0Rynek\u00a0pracy,\u00a0Priorytet\u00a0Inwestyc.\u00a08iv\u00a0R\u00f3wno\u015b\u0107\u00a0M\u00a0i\u00a0K\u00a0we\u00a0wszystkich\u00a0dziedzinach,\u00a0w\u00a0tym\u00a0dost\u0119p\u00a0do\u00a0zatrudnienia,\u00a0rozw\u00f3j\u00a0kariery,\u00a0godzenie\u00a0\u017cycia zawod.\u00a0i\u00a0prywat.\u00a0oraz\u00a0promowanie\u00a0r\u00f3wno\u015bci\u00a0wynagrodze\u0144\u00a0za\u00a0tak\u0105\u00a0sam\u0105\u00a0prac\u0119,\u00a0Dzia\u0142.\u00a09.7 Godzenie\u00a0\u017cycia\u00a0zawod.\u00a0i\u00a0prywat. w ramach ZIT LOF(okre\u015blonego\u00a0w\u00a0SZOP\u00a0RPO WL2014-2020)\u00a0poprzez\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0poziomu\u00a0zatrudnienia\u00a0os\u00f3b\u00a0opiekuj\u0105cych\u00a0si\u0119\u00a0dz.do\u00a03\u00a0lat.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE KUCYKOWA KRAINA", "TYTUL": "Kucykowy \u017b\u0142obek - \u00a0wsparcie\u00a0rodzic\u00f3w\u00a0powracaj\u0105cych\u00a0na\u00a0rynek\u00a0pracy\u00a0poprzez\u00a0tworzenie\u00a0miejsca\u00a0opieki dla\u00a0dzieci\u00a0do\u00a03\u00a0lat\u00a0na\u00a0terenie\u00a0Gminy\u00a0G\u0142usk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "319292.66", "WARTOSC": "786200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest osi\u0105gni\u0119cie wysokiej efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa poprzez realizacj\u0119 wielokierunkowych i kompleksowych zada\u0144 termomodernizacyjnych. Zakres prac obejmuje: docieplenie budynku, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej oraz bramy gara\u017cowej, wymian\u0119 systemu grzewczego, wymian\u0119 CWU, wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne typu LED, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej. Realizacja niniejszego projekt b\u0119dzie przebiega\u0142a w budynku us\u0142ugowym zlokalizowanym na terenie podmiejskim Wilczopole 144A. Inwestycja s\u0142u\u017cy pokryciu zapotrzebowania na ciep\u0142o i energi\u0119 elektryczn\u0105 w przedsi\u0119biorstwie. Efektywno\u015b\u0107 energetyczna i gospodarka niskoemisyjna na poziomie firmy, osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Stopie\u0144 poprawy efektywno\u015bci energetycznej 66,52%, ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 251,0 GJ/rok, ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 2,87 Mwh/rok. Ponadto emisja CO2 do atmosfery zostanie ograniczona o 33987,6 kg/rok, nast\u0105pi redukcja CO2 do atmosfery o 48,6%, redukcja emisji PM-10 o 53,4%. Wybrane przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczynia si\u0119 do redukcji emisji SO2, NOX, sprzyjaj\u0105cych tworzeniu ozonu troposferycznego oraz kwa\u015bnych emisji do atmosfery. Powy\u017csze prace wyszczeg\u00f3lnione s\u0105 szczeg\u00f3\u0142owo w za\u0142\u0105czniku do wniosku kalkulacja koszt\u00f3w materia\u0142\u00f3w i rob\u00f3t budowlanych. Zakres prac przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: Prace budowlane zgodnie z kalkulacj\u0105 pozycja od 1-9 koszt: - 486 991,87 z\u0142 koszty kwalifikowalne, Prace budowlane zgodnie z kalkulacj\u0105 pozycja 10 + docieplenie fundament\u00f3w - 147 967,48 z\u0142 koszty niekwalifikowalne, VAT - koszty niekwalifikowalne, Koszty przygotowawcze: Audyt - 4277,64 z\u0142", "BENEFICJENT": "EURODOM MSG SP.Z O.O", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA BUDYNKU US\u0141UGOWEGO CELEM POPRAWY EFEKTYWNO\u015aCI ENERGETYCZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-10", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "309395.92", "WARTOSC": "645011.91", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "Celem projektu jest osi\u0105gni\u0119cie wysokiej efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstw poprzez realizacj\u0119 wielokierunkowych i kompleksowych zada\u0144 w r\u00f3\u017cnych dziedzinach, tj. ogrzewaniu, wentylacji, ch\u0142odzeniu, przygotowaniu ciep\u0142ej wody i o\u015bwietleniu pomieszcze\u0144; jak r\u00f3wnie\u017c szersze wykorzystanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych i niekonwencjonalnych. Inwestycje s\u0142u\u017c\u0105 pokryciu zapotrzebowania na ciep\u0142o lub na ciep\u0142o i energi\u0119 elektryczn\u0105 w przedsi\u0119biorstwach. Celem jest stworzenie we wspartych przedsi\u0119biorstwach systemu produkcji, uwzgl\u0119dniaj\u0105cego zasady zr\u00f3wnowa\u017conego wykorzystywania zasob\u00f3w, a poprawa efektywno\u015bci energetycznej wp\u0142ynie na bardziej efektywny system produkcji, a w konsekwencji na wzrost konkurencyjno\u015bci gospodarki. Identyfikacja zestawu dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 w danym przedsi\u0119biorstwie dokonywana jest na podstawie audytu energetycznego (stanowi\u0105cego obligatoryjny element projektu). Osi\u0105gni\u0119cie zamierzonych cel\u00f3w b\u0119dzie widoczne w uzyskanych wska\u017anikach: -zmniejszenie emisja CO2: 74,83 %, -emisja PM-10: 78,12%, -redukcji emisji: CH4, N2O, CFC, SO2, NOx oraz NMVOCs, -ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej: 1069,92 GJ/rok, -Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej: 16,70 MWh/rok, -Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej: 1130,03 GJ/rok, -Roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych:81,50 tony r\u00f3wnowa\u017cne CO2, -Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE/energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE/energii cieplnej z nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 21,04 MWht/rok, -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 44,75 MW, -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 44,75 MW. Wska\u017aniki s\u0105 adekwatne do niniejszego projektu.", "BENEFICJENT": "REAM-POLAND SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa poprzez modernizacje systemu ogrzewczego, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, dachu i pod\u0142ogi, wymiany bramy, wymiany o\u015bwietlenia wbudowanego oraz wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18574529.06", "WARTOSC": "32626531.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia priorytetowego pt. \"Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo- ga\u015bniczych\" jest zakup 43 samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wraz z wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do prowadzenia akcji ratunkowej. B\u0119d\u0105 to \u015brednie samochody oraz wyspecyfikowane przez partner\u00f3w samochody ci\u0119\u017ckie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c opracowanie studium wykonalno\u015bci, specyfikacji technicznej pojazd\u00f3w planowanych do zakupienia oraz dzia\u0142ania organizacyjne: spotkania i komunikacj\u0119 partner\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje i uczestnicz\u0105cych w projekcie od strony merytoryczno-organizacyjnej, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, organizacyjnych i promocyjnych b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwi\u0105zaniu wskazanych problem\u00f3w w spos\u00f3b kompleksowy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. \"Poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego wojew\u00f3dztwa lubelskiego\". G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof - 43 jednostki; liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w - 2139726 os\u00f3b -mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu przede wszystkim: poprawi si\u0119 system bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego i ekologicznego wsi, gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa oraz kraju w sytuacjach kryzysowych zwi\u0119kszaj\u0105c poziom bezpiecze\u0144stwa publicznego, ochrony zdrowia, \u017cycia i mienia ludzkiego; poprawi si\u0119 wsparcie techniczne i sprz\u0119towe, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do zapobiegania i likwidacji skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, powa\u017cnych awarii \u015brodowiskowych oraz innych stan\u00f3w zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia; poprawi si\u0119 stan bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego i przeciwpowodziowego wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-28", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "212071.07", "WARTOSC": "401303.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "Przedmiot projektu- termomodernizacja budynku Przedsi\u0119biorstwa Produkcyjno Handlowo Us\u0142ugowe \"ZARTEX\" TADEUSZ ZAR\u0118BA (gr. docelowa) - W\u00f3lka Abramowicka 71, gm. G\u0142usk o pow. 337,25 m2 i kubaturze 1349 m3. Cele projektu: 1. Poprawa efektywno\u015bci energetycznej obiektu o 83,23% 2. Zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza - CO2 oraz PM10 o 99,99%. 3. Produkcja energii elektrycznej z OZE(11 MWh) 4. Produkcja energii cieplnej z OZE (20,78 GJ). Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te 12 m-cy od zako\u0144czenia realizacji projektu dzi\u0119ki realizacji zadania zbiorczego: Modernizacja obiektu. Parce w ramach zad.: Instalacja paneli fotowoltaicznych, modernizacje instalacji c.o. i c.w.u., modernizacja przegrody pod\u0142ogi na gruncie, modernizacja przegrody Dach 2, modernizacja przegrody Dach 1 modernizacja przegrody \u015bciany zewn\u0119trznej, modernizacja przegrody okno zewn\u0119trzne, modernizacja przegrody drzwi zewn\u0119trzne, modernizacja przegrody drzwi wewn\u0119trzne, wykonaniu audytu energetycznego. Efektem realizacji cel\u00f3w b\u0119dzie spadek rocznych koszt\u00f3w energii o 55218,69 z\u0142. Wska\u017aniki projektu: Liczba przeds. otrzymuj\u0105cych wsparcie 1, Liczba przeds., kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y swoj\u0105 efekt. energ. 1, Liczba zmoderniz. energ. bud. 1, Pow,.u\u017cytkowa bud. poddanych termomodern. 337,25, Liczba wybud. jedn. wytw. en. el. z OZE 1, Liczba wybud. jedn. wytw. en. cieplnej z OZE 1, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania en. ze \u017ar\u00f3de\u0142 odn. ,24, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw. en.el. ze \u017ar\u00f3de\u0142 odn. 0,01, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania en. ciep. ze \u017ar\u00f3de\u0142 odn. 0,14, Ilo\u015b\u0107 zaoszcz. en. ciep. [514,71, Zmniejszenie zu\u017c. en. ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w 554,31, Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 1027,28, Prod. en. el. z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw. inst. wykorzystuj\u0105cych OZE 11, Prod. en. ciep. z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw. instal. wykorzystuj\u0105cych OZE 5,77, Ilo\u015b\u0107 zaoszcz. en. el. 11, Prod. en. el. z nowo wybud. inst. wyk. OZE 11, Prod. en. cieplnej z nowo wybud. inst. wyk. OZE 20,.78.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWO US\u0141UGOWE \"ZARTEX\" TADEUSZ ZAR\u0118BA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej firmy ZARTEX", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "192000.00", "WARTOSC": "256000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Auto-GH sprzedaje cz\u0119\u015bci samochodowe uk\u0142adu zawieszenia i uk\u0142adu hamulcowego pod w\u0142asn\u0105 mark\u0105 chronion\u0105 prawnie znakiem s\u0142owno-graficznym \u201eGH\u201d. W ramach projektu firma Auto-GH planuje udzia\u0142 jako wystawca w targach TTM w Polsce, SIA na Ukrainie, Automechanika we Frankfurcie oraz AAPEX w USA. Wszystkie wydarzenia planowane s\u0105 na rok 2020. Rynkiem perspektywicznym b\u0119dzie Ameryka P\u00f3\u0142nocna czyli Stany Zjednoczone Ameryki i jednocze\u015bnie na tym rynku b\u0119dzie planowane stoisko promocyjne narodowe (polskie) na targach AAPEX w 2020 r. oraz Ukraina z targami SIA w Kijowie. Rynki zaplanowane obejmuj\u0105 Polsk\u0119, Niemcy, Ukrain\u0119 i USA. Dodatkowym wsparciem promocji b\u0119d\u0105 materia\u0142y dedykowane na stoiska targowe: katalogi i film promuj\u0105cy mark\u0119 GH. Firma wpisuje si\u0119 z produkcj\u0105 cz\u0119\u015bci samochodowych w III Program Promocji dla bran\u017cy cz\u0119\u015bci samochodowych i lotniczych. Firma prowadzi d\u0142ugoletni\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 i jest zdolna do finansowania projektu z wypracowanego zysku firmy.", "BENEFICJENT": "AUTO-GH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Promocja marki AUTO-GH na rynkach mi\u0119dzynarodowych w bran\u017cy cz\u0119\u015bci samochodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "726722.20", "WARTOSC": "854967.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest poprawa dost\u0119pu do zatrudnienia u 24 os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 lat z terenu woj. lubelskiego poprzez realizacj\u0119 programu profesjonalnej opieki dla 24 dzieci w wieku do 3 lat w 3 Klubach Dzieci\u0119cych, kt\u00f3re zostan\u0105 utworzone, w okresie do 31.08.2020 W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu-\u00a04 Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu- 20 Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 24 osoby b\u0119d\u0105ce rodzicami i pe\u0142noprawnymi opiekunami dzieci do lat 3 z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego. 83% uczestnik\u00f3w (20 os\u00f3b) to osoby bezrobotne a 17% to osoby bierne zawodowo (4 osoby) pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym osoby, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105ce na urlopie wychowawczym w rozumieniu ustawy z dnia 26.06.1974 r - Kodeks pracy ( K.b o niskich kwalifikacjach (do pozimu ISCED3) Wspracie odb\u0119dzie si\u0119 w nastepujacych formach: Zadanie I- Stworzenie Klubu Dzieci\u0119cego gm. Bychawa -realizacja zaje\u0107 edukacyjno-wychowawczych dla 8 dzieci do lat 3 Zadanie II- Stworzenie Klubu Dzieci\u0119cego gm.\u00a0Garb\u00f3w -realizacja zaje\u0107 edukacyjno-wychowawczych dla 8 dzieci do lat 3 Zadanie III- Stworzenie Klubu Dzieci\u0119cego gm. Niemce -realizacja zaje\u0107 edukacyjno-wychowawczych dla 8 dzieci do lat 3 Uzasadnieniem organizacji Klub\u00f3w na terenie gm. Bychawa,Garb\u00f3w, Niemce s\u0105 wyniki bada\u0144 przeprowadzone przez Wnioskodawc\u0119. Prawie 90% os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 chce realizowa\u0107 si\u0119 tak\u017ce w \u017cyciu zawodowym i spo\u0142ecznym. Cho\u0107 aktywno\u015b\u0107 tych os\u00f3b obecnie skierowana jest na \u017cycie rodzinne, prawie 85% deklaruje natychmiastow\u0105\u00a0 gotowo\u015b\u0107 podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 na rynku pracy w momencie, w kt\u00f3rym znajd\u0105 odpowiedni\u0105 opiek\u0119 nad swoim dzieckiem. W innych gminach gotowo\u015b\u0107 t", "BENEFICJENT": "BEATA BEDNARSKA- CZARNOCKA CENTRUM US\u0141UG SPECJALISTYCZNYCH BC KOMPLEKS", "TYTUL": "Kluby Dzieci\u0119ce \"Cherubinek\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1128457.05", "WARTOSC": "1327596.53", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci powrotu na rynek pracy 36 kobiet - rodzic\u00f3w i pe\u0142noprawnych opiekunek dzieci w wieku do lat 3, z terenu gminy G\u0142usk, Jab\u0142onna, \u015awidnik i Piaski, poprzez utworzenie w Dominowie nowego \u017c\u0142obka z 36 miejscami opieki dla dzieci do lat 3 oraz zapewnienie ich funkcjonowania do 31.01.2021r. \u00a0 Grup\u0105 docelow\u0105 (GD) jest 36 kobiet - rodzic\u00f3w i pe\u0142noprawnych opiekunek dzieci w wieku do lat 3, z terenu gminy G\u0142usk, kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne lub bierne zawodowo, w tym przebywaj\u0105 na urlopie wychowawczym i pozostaj\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzieckiem do lat 3 lub pracuj\u0105 i maj\u0105 trudno\u015bci w utrzymaniu pracy, ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzieckiem do lat 3. \u00a0 Rezultaty: -powstanie nowy \u017c\u0142obek zapewniaj\u0105cy 36 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 - 25 kobiet podejmie lub b\u0119dzie poszukiwa\u0142o pracy, tj. wyjdzie z bierno\u015bci zawodowej w wyniku udzia\u0142u w projekcie \u00a0 Zadania: -utworzenie \u017c\u0142obka obejmuj\u0105cego 36 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz sfinansowanie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci \u017c\u0142obka przez 24 m-ce \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "KATARZYNA\u00a0MAZUR", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Pierwsze S\u0142\u00f3wka\" szans\u0105 na rozw\u00f3j dzieci w grupie r\u00f3wie\u015bniczej oraz rozw\u00f3j rodzic\u00f3w w pracy zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "129428.00", "WARTOSC": "244917.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu, dostawy i monta\u017cu instalacji fotowoltaicznej (PV) o mocy 40 kWp w miejscu prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci firmy REAM-POLAND w miejscowo\u015bci Kalin\u00f3wka 41b, gmina G\u0142usk. W ramach projektu zrealizowane b\u0119dzie JEDNO ZADANIE. Rzeczowy zakres projektu b\u0119dzie realizowany 01.01-31.03.2018, jednak prace przygotowawcze, w tym zw\u0142aszcza post\u0119powanie ofertowe w oparciu o zasad\u0119 konkurencyjno\u015bci rozpoczn\u0105 si\u0119 w III kw 2017 roku. Inwestycja nie wymaga pozwolenia na budow\u0119/zg\u0142oszenia rob\u00f3t budowlanych. Projekt powstaje w odpowiedzi na problemy wskazane w Biznes Planie i jest zgodny z celem Osi Priorytetowej 4 RPO WL. CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest: Zwi\u0119kszona produkcja energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych produkowanej w generacji rozproszonej na terenie realizacji projektu od 2018 roku. Do EFEKT\u00d3W TECHNICZNO-EKONOMICZNO-EKOLOGICZNYCH inwestycji nale\u017c\u0105: 1) PRODUKTY PROJEKTU: jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 1, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,03976 MWe; 2) REZULTATY: Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 42,349 MWhe/rok; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34): 14,07 Mg CO2; Liczba nowoutworzonych miejsc pracy - 0,05 EPC. Wybrany wariant zapewnia najwi\u0119kszy wzrost produkcji energii z OZE oraz warto\u015b\u0107 redukcji CO2 w stosunku do nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych. Projekt obejmuje ROZWI\u0104ZANIA TIK dotycz\u0105ce systemu zarz\u0105dzania energi\u0105. Przewiduje tak\u017ce dzia\u0142ania \"mi\u0119kkie\" w obszarze EDUKACJI EKOLOGICZNEJ. Ze wzgl\u0119du na wp\u0142yw projektu na rozw\u00f3j firmy, inwestycja przyczyni si\u0119 do powstania nowych miejsc pracy. PROJEKT DOTYCZY WYKORZYSTANIA ENERGII S\u0141ONECZNEJ.", "BENEFICJENT": "REAM-POLAND SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna w firmie \"REAM-POLAND\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-03", "DOFINANSOWANIE": "86770.22", "WARTOSC": "103948.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w podmiocie leczniczym wnioskodawcy wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 w ramach podstawowej opieki zdrowotnej udzielaj\u0105cym \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych (umowa z NFZ) przez popraw\u0119 jako\u015bci infrastruktury ochrony zdrowia do 31.12.2018 r. Grupa docelowa to: - Aktualni i potencjalni u\u017cytkownicy infrastruktury medycznej - pacjenci, kadra medyczna, inni pracownicy wnioskodawcy, dostawcy - Uczestnicy procesu inwestycyjnego - dostawcy, wykonawcy, kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca wnioskodawcy - Korzystaj\u0105cy z rezultat\u00f3w projektu inni mieszka\u0144cy, podmioty gosp.i instytucje obszaru oddzia\u0142ywania wnioskodawcy. Zadania w projekcie (typ projektu wg Regulaminu zgodny z Policy Paper) obejm\u0105 elementy konieczne z punktu widzenia udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych tj: - Opracowanie studium wykonalno\u015bci - Zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia medycznego zwi\u0119kszaj\u0105cego dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug publicznych (np.Aparaty EKG, Rejestrator RR, Kardiomonitor, Ci\u015bnieniomierze, Koncentrator tlenu, Defibrylator, KTG, Dermatoskop, w\u00f3zek inwalidzki, inhalator, Wideoskop, Oftalmoskop)-Zakup zaplecza IT jako element projektu -Zarz\u0105dzanie projektem- Promocja. Kluczowe rezultaty projektu: -Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi - 2982 os\u00f3b -Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych - 1 szt -Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej - 71 637,02 z\u0142, Nowoczesne urz\u0105dzenia przyczyni\u0105 si\u0119 do wczesnego rozpoznawania chor\u00f3b, b\u0119dzie skutkowa\u0142o to mniej zaawansowanymi procesami chorobowymi, zdrowszymi pacjentami, co niesie mniejsze zapotrzebowanie na leczenie specjalistyczne, wysoko specjalistyczne i szpitalne, b\u0119dzie to generowa\u0142o r\u00f3wnie\u017c mniej porad typu wizyty domowe a wi\u0119cej czasu na porady medyczne. Sprz\u0119t przeno\u015bny pozwoli nam wykona\u0107 pewne badania w domu pacjenta, co ma olbrzymie znaczenie z uwagi na pacjent\u00f3w ob\u0142o\u017cnie chorych bez mo\u017cliwo\u015bci dojazdu \u015brodkami w\u0142asnymi. Projekt ma charakter nieinfrastrukturalny", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ\"ANIMA\" DZIWOTA-WCIS\u0141O, STEFA\u0143CZYK, SP\u00d3\u0141KA PARTNERSKA LEKARZY", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w NZOZ \"ANIMA\" Dziwota-Wcis\u0142o, Stefa\u0144czyk, Sp\u00f3\u0142ka Partnerska lekarzy w Lublinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4445065.51", "WARTOSC": "5229488.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu Czas na dzia\u0142anie! Czas na w\u0142asn\u0105 firm\u0119! - II edycja jest trwa\u0142e w\u0142\u0105czenie zawodowe 80 os\u00f3b w wieku od 30 lat pozostaj\u0105cych bez pracy,zamieszkuj\u0105cych zgodnie z K.C. na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF) poprzez za\u0142o\u017cenie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez o minimum 12 miesi\u0119cy w okresie 01.01.2018-30.04.2020r. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) stanowi 90 os\u00f3b,w wieku od 30 lat,pozostaj\u0105cych bez pracy znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,zamieszkuj\u0105cych zg. z KC na terenie gmin LOF zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG przez okres min. 12 miesi\u0119cy,w tym50 Kobiet70 os\u00f3b bezrobotnych i 20 os\u00f3b biernych zawodowomin. 20 os\u00f3b zamieszka\u0142ych na terenach wiejskich,odchodz\u0105cych z rolnictwa i planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie pozarolniczej DGmin. 30 os\u00f3b planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 DG na obszarze gmin obj\u0119tych programem rewitalizacji tj: Jab\u0142onna,Niedrzwica Du\u017ca, Spiczyn (cel:rewitalizacja gmin w aspekcie spo\u0142ecznym i gospodarczym (przeciwdzia\u0142anie ub\u00f3stwu i bezrobociu,wzrost przedsi\u0119biorczo\u015bci)min.45 os\u00f3b planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 DG na terenach gmin LOF o niskiej dynamice rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci-tj. Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Spiczyn, Konopnica,Jastk\u00f3w,Jab\u0142onna,m.Lubart\u00f3w G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:realizacj\u0119 wsparcia szkoleniowego i doradczego w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG) dostosowanego do indywidualnych potrzeb 90 uczestnik\u00f3w projektu (UP)udzielenie jednorazowej dotacji oraz pomostowe wsparcie finansowe i szkoleniowo-doradcze w okresie pierwszych 12 miesi\u0119cy funkcjonowania 80 firm UP.utworzenie min. 84 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG, w tym min. 4 dodatkowych miejsc pracy w sektorach bia\u0142ej i/lub srebrnej i/lub zielonej gospodarkiprowadzenie DG przez 80 UP, kt\u00f3rym udzielono z EFS \u015brodki na DG przez okres. min. 12 miesi\u0119cy. \u00a0", "BENEFICJENT": "KONSORCJUM SZKOLENIOWO-DORADCZE GAMMA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas na dzia\u0142anie! Czas na w\u0142asn\u0105 firm\u0119! - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4169232.02", "WARTOSC": "4904978.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "\u00a0 CEL: nabycie kwalifikacji, kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci podnosz\u0105cych zdolno\u015b\u0107 do utrzymania zatrudnienia lub ponownego zatrudnienia os\u00f3b spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej, z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.03.2019 do 31.12.2021, poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie kompleksowego wsparcia w zakresie przeciwdzia\u0142ania zwolnieniu lub zwi\u0119kszeniu szans na ponowne podj\u0119cie zatrudnienia (kompleksowe dzia\u0142ania outplacementowe) \u00a0 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie - minimum 60% Uczestnik\u00f3w ProjektuLiczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - minimum 55 % Uczestnik\u00f3w Projektu \u00a0 GRUPY DOCELOWE: 360 os\u00f3b (216 kobiet/144 m\u0119\u017cczyzn), zamieszkuj\u0105cych wyl\u0105cznie na obszarze Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (tj. gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w (miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), nale\u017cace min.do jednej z poni\u017cszych kategorii:pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika - max. 10% UP, tj.:\u00a036 os\u00f3bosoby zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu - min.90% UP, tj.\u00a0324 osoby nale\u017c\u0105ce min.do jednej z poni\u017cszych grup:kobiety - min.60% UP, tj.\u00a0216 os.ON - min. 5% UP, tj.\u00a018 os.os.powy\u017cej 50 r.\u017c - min.10% UP, tj.\u00a036 os.os.o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)\u00a0- min.40% UP, tj. 144 os \u00a0 G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Doradztwo zawodowe po\u0142\u0105czone z przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142aniaPoradnictwo psychologiczneSzkolenia zawodoweSzkolenia komputerowePo\u015brednictwo pracySta\u017c zawodowy \u00a0", "BENEFICJENT": "\"O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ca\u0142a na prz\u00f3d!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4067475.25", "WARTOSC": "4785265.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel projektu: utworzenie min. 82\u00a0nowych miejsc pracy na terenie LOF\u00a0w okresie do 31.01.2020 r., poprzez udzielenie 80\u00a0osobom bezrobotnym wsparcia doradczo-szkoleniowego oraz 80 osobom wsparcia w postaci przyznania \u015brodk\u00f3w na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci wraz ze wsparciem pomostowym. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1) Utworzenie min. 82\u00a0miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; 2) 80\u00a0os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie. Grupy docelowe: 80\u00a0os\u00f3b fizycznych w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w KRS, CEIDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w (w tym m.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokack\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) osoby w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b) kobiety, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne e) osoby o niskich kwalifikacjach. Zadania: 1. Szkolenia oraz doradztwo przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 2. Udzielenie dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 3. Udzielenie wsparcia pomostowego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Nowe przedsi\u0119biorstwa w Lubelskim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4016371.55", "WARTOSC": "4725143.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "\u00a0Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Integracja spo\u0142eczna oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy 100 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) (55K/45M) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w LOF poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno-zawodowej do XII.2021 Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu LOF, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza, indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne certyfikowane szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKA PLATFORMA EDUKACYJNA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kompetentni i Efektywni. Program aktywizacji w Lubelskim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1436543.93", "WARTOSC": "1805490.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 252 nauczycieli (N) (249K,3M) kl 1-3 publicznych 67 SP z terenu 24 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich lubelskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu lubelskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4039127.74", "WARTOSC": "4751915.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d\u00a076 (z czego\u00a046 Kobiet) os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i pracuj\u0105cych, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na na obszarach obj. dzia\u0142. rewitalizacji woj.\u00a0lubelskiego.\u00a0Zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj.\u00a009.2019-04.2021 r. Cel g\u0142\u00f3wny wynika bezpo\u015brednio ze zdiagnozowanego w\u00a0RPO\u00a0WL 2014+\u00a0problemu,\u00a0kt\u00f3rym\u00a0jest\u00a0niski\u00a0wska\u017anik\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci w WL. W\u00a0proj.\u00a0zapewniono\u00a0kompleksowe\u00a0wsparcie\u00a0(typ 1 projektu)\u00a0obejmuj\u0105ce zadania (poprzedzone diagnoz\u0105 kompetencji\u00a0zawodencji\u00a0 w\u00a0zakresie\u00a0prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej na\u00a0etapie\u00a0rekrutacji\u00a0do\u00a0projektu):\u00a0\u00a0 1-2/\u00a0Warsztat\u00a0\"ABC\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci\"\u00a0oraz\u00a0doradztwo\u00a0w\u00a0pisaniu\u00a0biznesplanu\u00a0wraz\u00a0z\u00a0harmonogramem\u00a0rzeczowo-finansowym\u00a0(indywidualne);\u00a0 3/\u00a0Wsparcie\u00a0finansowe\u00a0na\u00a0rozw\u00f3j\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci; 4/\u00a0Wsparcie\u00a0pomostowe\u00a0doradcze\u00a0i\u00a0finansowe. Efekty\u00a0wsparcia\u00a0(przygotowanie\u00a0Uczestnik\u00f3w\u00a0do\u00a0podj\u0119cia\u00a0i\u00a0samodzielnego\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.): -opracowanie\u00a0diagnozy\u00a0\u00a0kompetencji\u00a0zawod.\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.\u00a0dla\u00a076 UP; -nabycie\u00a0wiedzy\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0zak\u0142adania\u00a0i\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0min.\u00a076 UP; -nabycie\u00a0umiej.\u00a0sporz\u0105dzania\u00a0profesjon.\u00a0biznesplanu\u00a0wraz\u00a0z\u00a0harmonogramem\u00a0rzeczowo-finan.\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0min.\u00a076 UP; -uzyskanie\u00a0\u015brodk\u00f3w finan.\u00a0na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i rozpocz\u0119cie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp.\u00a0przez co najmniej 90% UP (69 os.), u kt\u00f3rych zidentyfikowano predyspozycje\u00a0 do\u00a0samodzielnego\u00a0za\u0142o\u017cenia\u00a0i\u00a0prowadzenia\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej\u00a0oraz\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0zako\u0144czyli udzia\u0142\u00a0w\u00a0etapie\u00a0doradczo-szkoleniowym; -\u00a0uzyskanie\u00a0wsparcia\u00a0pomostowego\u00a0(doradczego\u00a0i\u00a0finansowego)\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a069 UP,\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0rozpocz\u0119li\u00a0prowadzenie\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp. W ramach projektu, w co najmniej 20% przedsi\u0119biorstw powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostan\u0105\u00a0utworzone\u00a0dodatkowe\u00a0miejsca\u00a0pracy\u00a0w\u00a0okresie\u00a012\u00a0m-cy\u00a0od\u00a0dnia\u00a0ich\u00a0utworzenia\u00a0(min. 83). War", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Lubelskie Centrum Wspierania Przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1749685.11", "WARTOSC": "2058453.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF) poprzez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie 40 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych przez 40os. (22K/18M) oraz powstanie min.45 nowych miejsc pracy, w tym w sektorze bia\u0142ej lub srebrnej lub zielonej gospodarki do 30.09.2020 r. poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie: szkol. i dorad.,bezzwrotnych dotacji, wsparcia pomost.(finansowego i doradczego). G\u0142\u00f3wnym rezultatem jest powstanie min.45 nowych miejsc pracy, na terenie LOF do 30.09.2020 r. Grupa docelowa to 50 os. (27K,23M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu LOF, pozost. bez pracy zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142. Gosp. Osoby bezrobotne, bierne zawodowo, zw\u0142aszcza te, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa oraz osoby ubogie pracuj\u0105ce. Zadania przewidziane w projekcie to: Doradztwo (indywidualne i grupowe) przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, Szkolenia przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci, Udzielenie dotacji oraz Wsparcie pomostowe. \u00a0", "BENEFICJENT": "\"NETRIX GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Szansa na w\u0142asny biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1359608.20", "WARTOSC": "1599539.06", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "1. Cel: zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d co najmniej 20 (19K, 1M) os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez udost\u0119pnienie 25 miejsc opieki w nowoutworzonym \u017c\u0142obku sieci Maluszkowo w Lublinie w okresie od 01.06.2019 do 31.12.2021r. 2.\u00a0Grup\u0119\u00a0docelow\u0105\u00a0stanowi\u00a025\u00a0os\u00f3b\u00a0(23K,\u00a02M)\u00a0- rodzice i pe\u0142noprawni opiekunowie dzieci do lat 3 rodzice zamieszkuj\u0105cyna terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (gmin\u0119 \u015awidnik, Piaski, Me\u0142giew, Lublin, G\u0142usk, W\u00f3lka) woj. lubelskie w rozumieniu Kodeksu Cywilnego,\u00a0kt\u00f3re\u00a0chc\u0105\u00a0powr\u00f3ci\u0107/wej\u015b\u0107\u00a0na\u00a0rynek\u00a0pracy\u00a0po\u00a0przerwie\u00a0zwi\u0105zanej\u00a0z\u00a0pe\u0142nieniem\u00a0funkcji\u00a0opieku\u0144czych\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi do\u00a0lat\u00a03\u00a0(urodzeniem\u00a0lub\u00a0wychowaniem\u00a0dziecka),\u00a0o\u00a0statusie\u00a0na\u00a0rynku\u00a0pracy:\u00a0 a)\u00a08\u00a0os\u00f3b\u00a0(7K,\u00a01M)\u00a0bezrobotnych\u00a0lub\u00a0os\u00f3b\u00a0biernych\u00a0zaw. pozostaj\u0105cych\u00a0poza\u00a0rynkiem\u00a0pracy\u00a0ze\u00a0wzgl\u0119du\u00a0na\u00a0obowi\u0105zek\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi\u00a0do\u00a0lat\u00a03,\u00a0w\u00a0tym do\u00a0os\u00f3b,\u00a0kt\u00f3re\u00a0przerwa\u0142y\u00a0karier\u0119\u00a0zawodow\u0105\u00a0ze\u00a0wzgl\u0119du\u00a0na\u00a0urodzenie\u00a0dziecka\u00a0lub\u00a0przebywaj\u0105cych\u00a0na\u00a0urlopie\u00a0wychowawczym\u00a0w\u00a0rozumieniu\u00a0ustawy\u00a0z\u00a0dnia\u00a026 czerwca\u00a01974\u00a0r\u00a0-\u00a0Kodeks\u00a0pracy; b)\u00a017\u00a0(16K,\u00a01M)\u00a0os\u00f3b\u00a0pracuj\u0105cych\u00a0opiekuj\u0105cych\u00a0si\u0119\u00a0dzieckiem\u00a0do\u00a0lat\u00a03,\u00a0b\u0119d\u0105cych\u00a0w\u00a0trakcie\u00a0przerwy\u00a0zwi\u0105zanej\u00a0z\u00a0urodzeniem\u00a0lub\u00a0wychowaniem\u00a0dziecka\u00a0i przebywaj\u0105cych\u00a0na\u00a0urlopie\u00a0macierzy\u0144skim\u00a0lub\u00a0rodzicielskim\u00a0w\u00a0rozumieniu\u00a0ustawy\u00a0z\u00a0dnia\u00a026\u00a0czerwca\u00a01974\u00a0r.\u00a0\u2013\u00a0Kodeks\u00a0pracy. 3.\u00a0G\u0142\u00f3wne\u00a0zadania,\u00a0kt\u00f3re\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0realizowane\u00a0w\u00a0ramach\u00a0projektu: Zadanie 1 Adaptacja\u00a0pomieszcze\u0144\u00a0i\u00a0zakup\u00a0wyposa\u017cenia\u00a0\u017c\u0142obka Zadanie 2 Funkcjonowanie\u00a0\u017c\u0142obka 4.\u00a0G\u0142\u00f3wne\u00a0rezultaty,\u00a0kt\u00f3re\u00a0dzi\u0119ki\u00a0realizacji\u00a0projektu\u00a0zostan\u0105\u00a0osi\u0105gni\u0119te: a)\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b,\u00a0kt\u00f3re\u00a0powr\u00f3ci\u0142y\u00a0na\u00a0rynek pracy\u00a0po\u00a0przerwie\u00a0zwi\u0105zanej\u00a0z urodzeniem/\u00a0wychowaniem\u00a0dziecka,\u00a0po opuszczeniu\u00a0programu - 14 os. (14K) b)\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy, kt\u00f3re\u00a0znalaz\u0142y\u00a0prac\u0119\u00a0lub\u00a0poszukuj\u0105 pracy\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu - 6 os. (5K/1M)", "BENEFICJENT": "A2 ANNA LUBA\u015a", "TYTUL": "Utworzenie \u017c\u0142obka Maluszkowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1611328.59", "WARTOSC": "1895680.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL G\u0141.: Aktywizacja spo\u0142.-zawod. 120 os. (66K/54M) wykluczonych / zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., tj. 30 ON i 90 benefic. pomocy spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142. z teren\u00f3w LOF obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi poprzez realiz. \u015bcie\u017cki reintegr. obejm. formy wsparcia niezb\u0119dne do wyprowadz. danej os. z ub\u00f3stwa / wyklucz. spo\u0142. zrealiz. w okr. 1.01.2019-30.06.2020 \u00a0 GD: 120 os. fiz. [66K/54M] powy\u017cej 18 roku \u017cycia wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w tym min. 30 os\u00f3b [16K/14M] biernych zaw. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON] i 90 os. [50K/40M] bez zatrudnienia korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142., zamieszkuj\u0105cych zg. z KC na obszarze gmin nale\u017c\u0105cych LOF obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi. \u00a0 G\u0141. DZIA\u0141ANIA: -w zakresie aktywizacji spo\u0142.: trening kompetencji i umiej\u0119t. spo\u0142. i poradnictwo psycholog. -w zakresie aktywizacji edukacyjnej: szkolenia ICT + egzamin -w zakresie aktywizacji zawodowej: poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe, sta\u017c, po\u015brednictwo pracy Ponadto, ka\u017cdy uczestnik podda si\u0119 diagnozie potrzeb i potencja\u0142\u00f3w stanowi\u0105cej podst. do udzielenia wsparcia w ramach proj.. \u00a0 G\u0141. REZULTATY: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu: min. 54 os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek): min. 36 os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: min. 39 os. Ponadto efektem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i zatrudnieniowej: a) w odniesieniu do os. / \u015brodowisk zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. min.poziom efektywn. spo\u0142. = 34%, a efektywn.zatrudn. = 30%. b) w odniesieniu do os. o znacznym st. niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelekt. oraz os\u00f3b z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min. poziom efektywn. spo\u0142. = 34%, a efektyw", "BENEFICJENT": "GDELA KRYSTYNA AKUSTICA.MED", "TYTUL": "Twoja nowa szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1544475.84", "WARTOSC": "1817030.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM projektu jest podniesienie zdolno\u015bci powrotu na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia w okresie 1 marca 2019r. - 30 kwietnia 2021r. przez 100 os\u00f3b (38 K i 62 M) zwolnionych z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu. Ponadto co najmniej 40% UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. W okresie max. 3 miesi\u0119cy od przyst\u0105pienia UP do projektu zostanie przedstawiona im adekwatna oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Wnioskodawca zapewni UP wsparcie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zadowowo- edukacyjnej. 100% UP zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym wraz z opracowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Dodatkowo dla ka\u017cdego uczestnika przewidziano nast\u0119puj\u0105ce elementy wsparcia: poradnictwo psychologiczne, szkolenia zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017c zawodowy. Projekt zak\u0142ada wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: \"Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie\" na poziomie co najmniej 55% ca\u0142kowitej liczby os\u00f3b, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ECO\"", "TYTUL": "Zmie\u0144 kwalifikacje i zdob\u0105d\u017a prac\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.83}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1535173.44", "WARTOSC": "1806086.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM projektu jest podniesienie zdolno\u015bci powrotu na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia w okresie 1 wrze\u015bnia 2019r. - 31 pa\u017adziernika 2021r. przez 100 os\u00f3b (38 K i 62 M) zwolnionych z przyczyn niedotyczacych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu LOF. Ponadto co najmniej 40% UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. W okresie max. 3 miesi\u0119cy od przyst\u0105pienia UP do projektu zostanie przedstawiona im adekwatna oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Wnioskodawca zapewni UP wsparcie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zadowowo- edukacyjnej. 100% UP zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym wraz z opracowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Dodatkowo dla ka\u017cdego uczestnika przewidziano nast\u0119puj\u0105ce elementy wsparcia: poradnictwo psychologiczne, szkolenia zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017c zawodowy. Projekt zak\u0142ada wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: \"Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie\" na poziomie co najmniej 55% ca\u0142kowitej liczby os\u00f3b, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "EDOTUR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Outplacement - szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1357798.50", "WARTOSC": "1597410.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny", "OPIS": "Projekt jest zgodny z Gminnymi/Lokalnym Progr.Rewitalizacji gmin: Miasto Lublin, Miasto Krasnystaw, Miasto Che\u0142m, Jab\u0142onna, Rejowiec Fabryczny, Go\u015bcierad\u00f3w, Wisznice, Jab\u0142o\u0144, Be\u0142\u017cyce, G\u0142usk, Adam\u00f3w, Kazimierz Dolny, W\u00f3lka, Dzierzkowice. Odpowiada on na z\u0142o\u017cone problemy spo\u0142. wyst\u0119puj\u0105ce na w/w terenach. Istot\u0105\u00a0 jest kompleksowe wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych obszary w/w gmin i wynika z aktualnych program\u00f3w rewitalizacji obowi\u0105zuj\u0105cych na tych terenach (kryt nr 1) i przyczyni si\u0119 do wsparcia procesu rewitalizacji maj\u0105cego na celu przeciwdzia\u0142anie procesowi wykluczenia spo\u0142ecznego na obszarach degradowanych. Celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 50 os. biernych zawodowo z terenu w/w gmin do VIII 2021 r. Kluczowe rezultaty to : wyposa\u017cenie 50 uczestnik\u00f3w( co najmniej 25K) w kompetencje spo\u0142eczne, przygotowanie 50 os (25K) do \u017cycia zgodnego z systemem warto\u015bci, opracowanie dla 50 indyw.\u015bcie\u017cek reintegracji oraz IPD, przygotowanie 50 os (25 K) do wej\u015bcia na rynek pracy, wyposa\u017cenie 50 os(25 K) w kwalifikacje zawodowe . Zadania: 1.Diagnoza indywidualnych potrzeb, 2. Opracowanie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji i praca z coachem, 3. Terapia psychospo\u0142eczna, 4.Mentoring zawodowy, 5 Szkolenie zaw., 6. Sta\u017ce zaw. W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi aktywnej integracji w grupach: grupa us\u0142ug spo\u0142ecznych (coaching), grupa us\u0142ug zawodowych (mentoring, sta\u017ce zawodowe), grupa us\u0142ug zawodowych (szkolenia), oraz grupa us\u0142ug o charakterze zdrowotnym (terapia psychospo\u0142eczna)- kryt.6 . Wnioskodawca dokona weryfikacji oraz przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i zatrudnieniowej uzyskanej przez uczestnik\u00f3w projektu zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(kryt. nr 4) w terminie 3 mcy od zako\u0144czenia udzia\u0142u we wsparciu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "R\u00f3wnamy szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1406475.96", "WARTOSC": "1654677.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem pr. jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz wzrost integracji spo\u0142eczno-zawod90(45K, 45M)os.zamieszkuj\u0105cycych obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi w WL:miasto Lublin,gm.Be\u0142\u017cyce,gm.Bychawa,gm.G\u0142usk, gm.Jab\u0142onna,gm.Jastk\u00f3w,gm.Konopnica,gm.NiedrzwicaDu\u017ca, gm.Strzy\u017cewice,gm.W\u00f3lka,gm.\u0141\u0119czna,gm.Milej\u00f3w,gm.\u015awidnik,gm.Piaski,gm.Me\u0142giew,gm.Niemce poprzez udzia\u0142 w programie obejmuj\u0105cym kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji i integracji spo\u0142.i zaw.realizowanym od 01.03.2020 do 31.12.2022oraz podj.zatrudnienia przez min.20UP Formy wsparcia dla wszystkich UP: \u2022 Diagnoza potrzeb z I\u015aR \u2022 Praca socjalna- kontrakt socjalny lub um. na wz\u00f3r kontraktu socjalnego \u2022 Indyw.doradz.psychologiczne \u2022 Indyw.porad.prawne \u2022 Indyw.doradz.zawod \u2022 Trening kompetencji psychospo\u0142ecznych w ramach PAL \u2022 Po\u015bred.pracy i wsparcie trenera pracy Formy wsparcia w zale\u017cn.od potrzeb i mo\u017cliwo\u015bciUP(zg.z diagnoz\u0105 i \u015bcie\u017ck\u0105 reintegr. oraz kont.socjalnym): \u2022 Szkolenia \u2022 Sta\u017ce Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.w wieku 18-65 lat wykluczone spo\u0142.(w tym dotk.ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:bierne zawodowo,bezrobotne \u2013 zagro\u017cone wykluczeniem ze wzgl\u0119du na przes\u0142anki inne ni\u017c tylko bezrobocie, wobec kt.zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce i istnieje konieczno\u015b\u0107 zastosowania w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (28UP),preferuje si\u0119 obj\u0119cie wsparciem:os.o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr; os.z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017con\u0105 oraz os.z zaburzeniami psychicznymi,w tym os.z niepe\u0142no.intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi, os.lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.do\u015bwiadzaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego. cd.uzasad.wydatk\u00f3w 2", "BENEFICJENT": "FUNDACJA HEROS", "TYTUL": "Aktywni na rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1368504.42", "WARTOSC": "1610005.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "ZASADA\u00a0ZR\u00d3WNOW.ROZWOJU-DOTYCZY\u00a0CA\u0141EGO\u00a0P P\u00a0(na\u00a0ka\u017cdym\u00a0etapie\u00a0realiz.i\u00a0po\u00a0zako\u0144cz.)pozyt.wp\u0142ynie\u00a0na\u00a0\u015brodow.,w\u00a0tym\u00a0m.in.poprzez:na\u00a0etapie\u00a0R:l-ba\u00a0wydruk.ulotek\u00a0i\u00a0plakat\u00f3w\u00a0b\u0119dzie\u00a0ogranicz.do\u00a0niezb\u0119d.min.(prefer.b\u0119d\u0105\u00a0media\u00a0intern.,wykorzys.papier\u00a0ekolog.i\u00a0wydruk dwustr.w\u00a0ulotkach.);druk.b\u0119d\u0105\u00a0tylko\u00a0niezb\u0119d.mat.szkol.i\u00a0doradcze-wydruk\u00a0dwustr.,prefer.zamieszcz.mat.na\u00a0www\u00a0P;w\u00a0zapyt.ofertowym\u00a0i umowie\u00a0na\u00a0catering\u00a0zapisy\u00a0dot.pod.da\u0144\u00a0w\u00a0naczyniach\u00a0wieloraz.,przygot.da\u0144\u00a0w\u00a0oparciu\u00a0o\u00a0sezon.owoce\u00a0i\u00a0warzywa,wykorzyst.w\u00a0miar\u0119 mo\u017cl.produkt\u00f3w\u00a0z\u00a0gosp.ekolog.;doradcy/personel\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0zach\u0119ca\u0107\u00a0UP\u00a0do\u00a0transp.publiczn./doj.rowerem\u00a0do\u00a0miejsca\u00a0realiz.wsparcia\u00a0i\u00a0w\u00a0miar\u0119\u00a0mo\u017cl.sami\u00a0z\u00a0niego\u00a0korzysta\u0107;w\u00a0salach\u00a0dorad./szkolen./biurze\u00a0P\u00a0ogranicz.klimatyz.,prefrowane\u00a0otwier.okien,w\u00a0wyborze\u00a0sal\u00a0szkol./dorad.premiowane\u00a0oferty zapewniaj.zastos.energooszcz.\u017car\u00f3wek,w\u00a0miar\u0119 mo\u017cliw. stosow.naturalne\u00a0o\u015bwietl. KR\u00d3TKI OPIS PROJEKTU CEL Zwi\u0119ksz.dostepu do zatrud.lub jego kontynuacji przez 78os.(47kobiet,31m\u0119\u017cczyzn)-pracownik\u00f3w przewidz.do zwolnienia lub zagro\u017c.zwoln.z pracy z przyczyn niedot.pracownika lub zwolni.z pracy z przyczyn niedot.pracow.w okresie nie d\u0142u\u017c.ni\u017c 6m-cy przed dniem przyst.do P,w tym 35os.(21kobiet,14m\u0119\u017cczyzn) o niskich kwalifikacjach/w w.50 lat i wi\u0119cej,zamieszk.(w rozum.przepis\u00f3w KC) w woj.lubel.na obszarze LOF,poprzez kompleks.dzia\u0142ania prow.do utrzymania lub podj\u0119cia i utrzym.zatrudn.,takie jak:poradnictwo zawodowe,szkolenia zgodne z potrzebami RP,po\u015bredn.pracy/poradnictwo psycholog.,sta\u017ce zawodowe,dodatek relokacyjny,do I.2022r. REZULTATYl-ba\u00a0os.,kt\u00f3re podj\u0119\u0142y\u00a0prac\u0119\u00a0lub kontynuowa\u0142y\u00a0zatrudnienie:43l-ba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik./naby\u0142y kompet.:63 GRUPA\u00a0DOCELOWA 78os.(47kobiet,31m\u0119\u017cczyzn)zamieszkuj.(w rozum.przepis\u00f3w KC) w woj.lubelskim na obszarze LOF:pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedot.pracownika/os.zwolnione z przyczyn niedot.pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6m-cy przed dniem przyst\u0105p.do P ZADANIADoradztwo zawodowe.Szk", "BENEFICJENT": "LUBELSKI O\u015aRODEK SAMOPOMOCY", "TYTUL": "Pracownicy Przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1182326.88", "WARTOSC": "1390972.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez min. 55% os\u00f3b z grupy 100 os\u00f3b (10K, 90M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2020 - 31.12.2020 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 100 os.(10K,90M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\"NETRIX GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Aktywny LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1213946.88", "WARTOSC": "1428172.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 100 os.(10K,80M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowili maks. 10% grupy docelowej. Min. 40% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142.) - dane statystyczne dotycz\u0105ce lubelskiego rynku pracy, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105, \u017ce wska\u017anik aktywno\u015bci zawodowej jest wprost proporcjonalny do poziomu wykszta\u0142cenia(\u017ar\u00f3d\u0142o: Atywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w woj. lubelskim. Stan w IV kwartale 2017 r.). Ponadto, w projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 wy\u0142\u0105cznie osoby z wykszta\u0142ceniem min. podstawowym (wymogi WORD), kt\u00f3re maj\u0105 uko\u0144czone 21 lat (dla C, C+E, KWP) lub 24 lat (D, KWP), a tak\u017ce posiadaj\u0105 prawo jazdy kat. B \u2013 wymogi wynikaj\u0105 z regulacji prawnych dotycz\u0105cych zawod\u00f3w kierowc\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez\u00a0100 os\u00f3b (10K, 80M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2020 - 31.10.2020 r.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU I INNOWACJI EURO-KONSULT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Skuteczny outplacement w LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "IN FASHION MARIANNA G\u0118CA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "CAMINO J\u00d3ZEF S\u0141AWOMIR ORZE\u0141", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1076991.66", "WARTOSC": "1267049.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "PROJEKT \"Od spo\u0142ecznej aktywno\u015bci do zatrudnienia\" jest skierowany do 72 Uczestnik\u00f3w Projektu (43K; 29M), os\u00f3b wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (w rozum. przepis\u00f3w KC), w tym: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, os. bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; oraz\u00a0otoczenie\u00a0os. wykluczonych\u00a0spo\u0142ecznie (je\u015bli dotyczy). Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Do dn. 31.12.2019r. nast\u0105pi wzrost integracji spo\u0142ecznej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy u 72 Uczestnik\u00f3w Projektu (43K i 29M), os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu LOF; poprzez: - identyfikacj\u0119 potrzeb oraz po\u015brednictwo pracy, - wzmocnienie postawy spo\u0142ecznej i poradnictwo psychologiczne, - nabycie i podwy\u017cszenie kwalifikacji i kompetencji zawodowych, - nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego, - pomoc w uzyskaniu zatrudnienia; co jest sp\u00f3jne z Strategi\u0105 Zintegrowanej Inwestycji Terytorialnej (ZIT) Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), Strategi\u0105 Rozwoju Woj. Lubelskiego do roku 2020, Strategi\u0105 Europa 2020, Strategi\u0105 rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego Polski Wschodniej do roku 2020. G\u0142\u00f3wne\u00a0rezultaty\u00a0projektu: 1.\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym,\u00a0kt\u00f3re\u00a0uzyska\u0142y\u00a0kwalifikacje\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0(26/17K/9M). 2.\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym\u00a0poszukuj\u0105cych\u00a0pracy\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0(33/20K/13M). 3.\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym\u00a0pracuj\u0105cych\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0(\u0142\u0105cznie\u00a0z\u00a0pracuj\u0105cymi\u00a0na\u00a0w\u0142asny\u00a0rachunek) (22/14K/8M). G\u0142\u00f3wne\u00a0zadania\u00a0w\u00a0projekcie: 1.\u00a0Diagnoza\u00a0indywidualnych\u00a0potrzeb\u00a0uczestnik\u00f3w. 2.\u00a0Aktywizacja\u00a0spo\u0142eczna. 3.\u00a0Aktywizacja\u00a0edukacyjna. 4.\u00a0Aktywizacja\u00a0zawodowa. Projekt wynika i jest\u00a0zgodny z\u00a0aktualnym\u00a0programem\u00a0rewitalizacji\u00a0Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego tj.\u00a0na\u00a0obszarze,\u00a0na\u00a0kt\u00f3rym\u00a0projekt bedzie\u00a0realizowany", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ORGANIZACJI PRZEDSI\u0118BIORSTW I TECHNIK INFORMACYJNYCH INBIT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Od spo\u0142ecznej aktywno\u015bci do zatrudnienia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1014314.60", "WARTOSC": "1193311.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia u 72 os\u00f3b (40K,32M) zamieszk. (w rozumieniu KC) obszar LOF b\u0119d\u0105cych os. zwolnionymi z przyczyn niedot. pracownika, w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105p. do projektu/zwoln. z pracy/przewidz. do zwoln., poprzez poradnictwo zawod. i IPD, doradztwo psychol., sta\u017ce, po\u015bredn. pracy, szkol. j\u0119zyk. i zawod. w zakresie: obs\u0142. biurowej, spraw kadr.-p\u0142acowych, spraw rachunk.-ksi\u0119g., sprzedawca z kas\u0105 fiskaln\u0105, OZE oraz podj\u0119cie lub utrzymanie zatrudnienia przez 40 os. do 30.XI.2021r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 72 osoby (40K,32M), kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 teren LOF (w rozum. KC) nale\u017c\u0105ce do podgrup: a) \u00a0pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedot. pracownika, b) \u00a0osoby zwolnione z przyczyn niedot. pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjon. Jednocze\u015bnie pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 maks. 10% GD. G\u0142\u00f3wny rezultat: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-40. G\u0142\u00f3wne zadania: doradztwo zawodowe i IPD, doradztwo psychologiczne, szkol. zawodowe i i j\u0119zykowe, sta\u017ce, po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLE\u0143 I INNOWACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Adaptacja do zmian", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "901872.57", "WARTOSC": "1061026.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt \u201eNowe otwarcie\u201d obejmuje kompleksowe wsparcie 60 os\u00f3b (24 kobiety, 36 m\u0119\u017cczyzn) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu gmin wojew\u00f3dztwa lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, tj. gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w (miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). Szczeg\u00f3lnym wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby z niskimi kwalifikacjami oraz osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. \u00a0 Projekt realizowany przez Europejskie Centrum Doradczo \u2013 Szkoleniowe Rafa\u0142 Dudzic w partnerstwie z Benefit Projekt Andrzej Bo\u017cek. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest poprawa sytuacji zawodowej oraz wzrost szans na zatrudnienie u min. 70 % uczestnik\u00f3w w okresie od 01.04.2019 r. do 31.12.2020 r. \u00a0 Osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez przej\u015bcie pe\u0142nej \u015bcie\u017cki projektowej obejmuj\u0105cej: diagnoz\u0119 kompetencji zawodowych wraz z utworzeniem IPD, oraz szkolenia zawodowe (Specjalista ds. sprzeda\u017cy; Logistyk/Spedytor, Doradca ds. OZE). Ca\u0142o\u015b\u0107 dope\u0142ni po\u015brednictwo pracy wraz z 6 miesi\u0119cznym sta\u017cem, w trakcie, kt\u00f3rego uczestnicy przekuj\u0105 zdobyt\u0105 wiedz\u0119 w umiej\u0119tno\u015bci praktyczne, zwi\u0119kszaj\u0105c swoj\u0105 pozycj\u0119 na lokalnym i regionalnym rynku pracy. Efektem zako\u0144czenia ca\u0142ego procesu wsparcia b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 55 % uczestnik\u00f3w. \u00a0 Takie rozwi\u0105zanie pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie celu dzia\u0142ania 10.4 RPO WL na lata 2014 - 2020 jakim jest wsparcie us\u0142ug adresowanych do przedsi\u0119biorstw przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne oraz ich pracownik\u00f3w ukierunkowane na dostosowanie si\u0119 do zmian gospodarczych. Podj\u0119te dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do kontynuacji zatrudnienia przez osoby zagro\u017cone utrat\u0105 pracy, jak r\u00f3wnie\u017c zmniejsz\u0105 ryzyko bezrobocia w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw restrukturyzowanych.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM DORADCZO - SZKOLENIOWE RAFA\u0141 DUDZIC", "TYTUL": "Nowe otwarcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "779149.08", "WARTOSC": "916645.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.11.2019-31.10.2020r. grupy 60 os\u00f3b z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa to 60 os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia, z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Grupa docelowa to 60 os\u00f3b (5 kobiet - K i 55 m\u0119\u017cczyzn - M) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia\u00a0 z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "K.A.M. FIT KAMIL MAGO\u015a", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 na czasie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "819962.75", "WARTOSC": "964662.06", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez min. 55% os\u00f3b z grupy 105 os\u00f3b (39K, 66M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do\u00a0zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu\u00a0ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.04.2019 -\u00a031.12.2020 r. \u00a0 Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 105 os.(39K,66M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. \u00a0 Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "REGIONALNA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - m\u00f3j nowy zaw\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "880118.68", "WARTOSC": "1035433.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 80 os.(8K,72M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowili maks. 10% grupy docelowej. Min. 40% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142.) - dane statystyczne dotycz\u0105ce lubelskiego rynku pracy, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105, \u017ce wska\u017anik aktywno\u015bci zawodowej jest wprost proporcjonalny do poziomu wykszta\u0142cenia(\u017ar\u00f3d\u0142o: Atywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w woj. lubelskim. Stan w IV kwartale 2017 r.). Ponadto, w projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 wy\u0142\u0105cznie osoby z wykszta\u0142ceniem min. podstawowym (wymogi WORD), kt\u00f3re maj\u0105 uko\u0144czone 21 lat (dla C, C+E, KWP) lub 24 lat (D, KWP), a tak\u017ce posiadaj\u0105 prawo jazdy kat. B \u2013 wymogi wynikaj\u0105 z regulacji prawnych dotycz\u0105cych zawod\u00f3w kierowc\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez 80 os\u00f3b (8K, 72M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2019 - 30.09.2019 r.\u00a0", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA, DORADZTWO, ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Programy outplacementowe - ZIT LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "874015.05", "WARTOSC": "1028253.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do ponownego zatrudnienia nabyta przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu u 80UP (min.50kobiet,9 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)przewidzianych do zwolnienia,zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zamieszkuj\u0105cych na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego( wg. KC)osi\u0105gni\u0119ta od 01.01.19 do 31.07.20 r GD to 80 UP(min.50K)pracownicy przewidziani do zwolnienia(mak.10%GD tj. 8 UP)lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os. zwolnione z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okr.nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z KC)na terenie LOF. Co najmniej 40% UPstanowi\u0105 os.niskich kwalifikacjach(do poz.ISCED3 w\u0142\u0105cznie)(16 UP)lub os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(16 UP). Min.9UPto ON REZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-44 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-64 G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.indywidualne doradztwo zawodowe zako\u0144czone opracowaniem /aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 2.Poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych ,zako\u0144czone uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencjelub kwalifikacje. 4.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu 5.Po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych nabycia,podniesienia,uzupe\u0142nienialub zmiany kwalifikacji zawodowych /do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami pracodawc\u00f3w z woj.lubelskiego, dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze zielonej gospodarki(poza rolnictwem)tj.transportem zbiorowym,OZE,budownictwem i gospodark\u0105 odpadami. \u00a0", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK M\u0141ODZIE\u017bY WIEJSKIEJ", "TYTUL": "Zmiana szans\u0105 na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "794902.34", "WARTOSC": "935179.23", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okr. 01.05.2019-01.04.2020r. grupy 60 os\u00f3b z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (w tym 5K i 55M), zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa to 60 os\u00f3b (5 kobiet - K i\u00a055 m\u0119\u017cczyzn - M) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRANTUNION SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Inteligentny rozw\u00f3j Twoich kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "871974.45", "WARTOSC": "1025852.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL PROJEKTU wzrost potencja\u0142u adaptacyjnego do zachodz\u0105cych na rynku zmian i szans na zatrudnienie 90 UP przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracynw okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, w tym: min. 40 % os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, min. 5 % os\u00f3b z niepe\u0142nosprawnosciami, min. 55% kobiet. Cel b\u0119dzie zrealizowany do 30.11.2020r. poprzez kompleksowe dzia\u0142ania:IPD,poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy, szkolenia, staze zaw, dodatek relokacyjny. zawodowe,staze zawodowe, dodatek relokacyjny. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - 42 Liczba pracownik\u00f3w zagro\u017conych zwolnieniem z pracy oraz os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy obj\u0119tych wsparciem w programie- 75 GRUPA DOCELOWA: 75UP (42K) a) 68 pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy; b)7 osoby zwolnione z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do P. Jednocze\u015bnie pracownicy przewidziani do zwolnienia stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 max 10% gr. doc. UP b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce na t woj.lubelskiego Min. 40% UP stanowi\u0105 os. o niskich kwalifikacjach Min. 5% b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby z niepe\u0142nosprawnosciami G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. PORADNICTWO ZAWODOWE Z UTWORZENIEM IPD DLA 75 OS\u00d3B, 6 GODZ/OSOBA 2. PORADNICTWO PSYCHOLOGICZNE DLA 75 UP ,MIN.4GODZ/OSOBA 3.SZKOLENIA ZAWODOWE dla 60 os\u00f3b ( 5 grup x \u015brednio 12 os\u00f3b) 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY dla 75 os\u00f3b ( \u015brednio 8 godz/osoba) 5. STA\u017bE ZAWODOWE DLA 70 OS\u00d3B 6. DODATEK RELOKACYJNY , dla 8 UP", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przepis na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "865361.37", "WARTOSC": "1018072.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa i zdolno\u015b\u0107 do znalezienia zatrudnienia w\u015br\u00f3d os.z grupy docelowej,tj.48 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (min.28 kobiet) wykluczonych(w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego(LOF), w okresie od 01.01 do 31.12 2019r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Nabycie kwalifikacji lub kompetencji przez min.16os.,Podj\u0119cie pracy przez min.12os.,Poszukiwanie pracy przez min.20os. GRUPA DOCELOWA: 48 os.fizycznych(min.28 kobiet) wykluczonych(w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszkuj\u0105cych na obszarze LOF w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. Os.z grupy docelowej to w 100% os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi),powy\u017cej 18 roku \u017cycia. W projekcie min.90%uczestnik\u00f3w b\u0119dzie os.biernymi zawodowo(os.pozostaj\u0105cymi bez zatrudnienia) a co najwy\u017cej 10%uczestnik\u00f3w os.bezrobotnymi nale\u017c\u0105cymi do III grupy os\u00f3b sprofilowanych jako os.oddalone od rynku pracy w rozumieniu art.33 ustawy z dnia 20.04.2004r.o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Os.bezrobotne o ustalonym I lub II profilu pomocy w oparciu o wy\u017cej wymienion\u0105 ustaw\u0119 nie zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem w projekcie. W projekcie:min.14os.posiada\u0107 b\u0119dzie niskie kwalifikacje,co najmniej 50%uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie os.korzystaj\u0105cymi z PO P\u017b 2014-2020, a zakres wsparcia w ramach projwktu b\u0119dzie komplementarny i uzupe\u0142nia\u0107 b\u0119dzie dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142finansowane z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Diagnoza potrzeb uczestnik\u00f3w wraz ze stworzeniem \u015bcie\u017cki reintegracji,Poradnictwo psychologiczne,Poradnictwo prawne i obywatelskie,Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,Szkolenie zawodowe z modu\u0142em uzupe\u0142niaj\u0105cym,Po\u015brednictwo pracy,Sta\u017c zawodowy.", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykorzystaj szans\u0119 - otw\u00f3rz si\u0119 na zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "858954.32", "WARTOSC": "1010534.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie poziomu dost\u0119pno\u015bci do edukacji, rynku pracy, w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego oraz innowacyjno\u015bci poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji 100 os\u00f3b (50K) z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnegopracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia 9(5K) lub zagro\u017conych zwolnieniem z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika 41(21K)os\u00f3b zwolnionych z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu 50(24K); Okres realizacji projektu 01.09.2019-30.06.2021 Dla osi\u0105gni\u0119cia celu niezb\u0119dna jest realizacja kompleksowego wsparcia:indywidualne doradztwo zawodowe\u20133,5 h/osgrupowe doradztwl\\o zaw. (warsztaty)-16 h na grup\u0119poradnictwo psycholog.\u20132h/os.indywidualne po\u015brednictwo pracy-5 h/os. Dzi\u0119ki w/w wsparciu UP nab\u0119d\u0105 kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci mi\u0119kkie zwi\u0105zane z poruszaniem si\u0119 po rynku pracy, kultur\u0105 pracy, komunikacj\u0105 interpersonaln\u0105, nau\u0105 autoprezentacji, kreowania w\u0142asnego wizerunku i planowania kariery.szkolenia, kursy (ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencje/kwalifikacje UP) - potwierdzaj\u0105ce nabycie, podniesienie, dostosowanie, uzupe\u0142nienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych: SPECJALISTA/KA DS. KADR I P\u0141AC z egzaminem. ECDL (140h) dla 12 os\u00f3bMAGAZYNIER/KA z egzam. UDT na obs\u0142ug\u0119 w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych (100h)\u00a0 dla 18 os\u00f3bSPRZEDAWCA/CZYNI z egzam. ECDL (120h) dla 18 os\u00f3bMONTER/KA INSTALACJI ELEKTRYCZNYCH \u2013 z egz. SEP (60h) dla 12 os\u00f3bPAKIET SZKOLE\u0143 dla 40 os\u00f3b \u2013 tz.\"szkolenia szyte na miar\u0119\" pod potrzeby (OPERATOR\u00d3W: koparko-\u0142adowarki, agregat\u00f3w tynkarskich, rusztowa\u0144, \u017curawi przeno\u015bnych; KIEROWC\u00d3W \u2013 KURSY PRAWA JAZDY KAT: C,C+E i kwalifikacji wst\u0119pnych, KAT T; SZKOLENIA: ksi\u0119gowo\u015bci, wiza\u017cu, kucharz/ka, opiekun/ka,sta\u017c (3-4m-ce) prowadz\u0105cy do nabycia praktycznych umiej\u0119tno\u015bci oraz zdobycie do\u015bw. w zakresie wykonywania nowego zawodu lub nowych kwalifikacji/uprawnie\u0144. Po zako\u0144czonym udziale w proj. co najmniej 55% UP, podejmie lub b\u0119dzie kontynuowa\u0107", "BENEFICJENT": "LUBELSKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Szansa na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "859014.52", "WARTOSC": "1010605.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel P: przeciwdzia\u0142anie wzrostowi bezrobocia poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji 60 os\u00f3b zagro\u017conych zwolnieniem i zwolnionych z zak\u0142ad\u00f3w pracy obj\u0119tych procesami restrukturyzacyjnymi z przyczyn niedot. pracownika, z terenu gmin woj. lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LOF, poprzez zapewnienie wsparcia w ramach kompleksowego programu outplacementu(ukierunkowanego na dostosowanie si\u0119 do zmian gospodarczych) do 31.12.2020 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1) efekt.zatrudn.\u00a0zgod.z kryt. prem. nr 1. (wska\u017a.mierzony do 3 m-cy od daty zako\u0144cz.udzia\u0142u w P) (warunki: u. o prac\u0119 na okres min.3 m-cy\u00a0na min. 1/2 etatu; um.\u00a0cyw.-prawna ( na min.3 m-ce, warto\u015b\u0107 um. r\u00f3wna lub wy\u017csza 3-krotno\u015bci min. wynagrodzenia; samozatrud.).\u00a0 2) wzmocnienie/nabycie nowych kompet./umiej\u0119tno\u015bci/kwalifik. przez os. zagro\u017cone zwolnieniem z zak\u0142ad\u00f3w pracy,dzi\u0119ki\u00a0czemu utrzymaj\u0105 status os.pracuj\u0105cej.\u00a0 Grupa docelowa: 60 os.(38K,22M)\u00a0 z terenu gmin woj. lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LOF: a)\u00a06 pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy (max. 10% grupy docelowej - zgodn. z kryt. specyf. nr 1) b) 54 os. zagro\u017cone zwolnieniem lub zwolnionych z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do\u00a0P. W grupie doc. 40%, tj. 24 osoby (kryt.prem.nr 2) b\u0119d\u0105 to osoby o niskich kwalifikacjach do poz. ISCED3 w\u0142\u0105cznie lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej.\u00a0Wska\u017anik efekt.\u00a0zatrud.w\u00a0P wynosi 55% (kryt. prem. nr 1). P\u00a0 zak\u0142ada zatrudnienie os. zagro\u017conych utrat\u0105 pracy, co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142. prioryt.\u00a0inwestycyjnego 8v \"zwiekszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji os. obj\u0119tych dzia\u0142aniami typu outplacement\". G\u0142\u00f3wne zadania: Zad.1: Wsparcie psychologiczno-doradcze (z IPD) Zad.2: Wsparcie szkoleniowe Zad.3: Po\u015brednictwo pracy Zad.4: Sta\u017ce zawodowe \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "Outplacement \u2013 to si\u0119 op\u0142aca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "842349.02", "WARTOSC": "990998.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do ponownego zatrudnienia nabyta przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu u 84 UP(min.47kobiet,5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)przewidzianych do zwolnienia, zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zamieszkuj\u0105cych na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego(wg. KC)osi\u0105gni\u0119ta od 01.01.20 do 31.12.20 r. GRUPA DOCELOWA:84 Uczestnik\u00f3w Projektu(min.55%GD tj.47K)pracownicy przewidziani do zwolnienia(mak.10%GD tj.8 UP)lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os.zwolnione z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy w okr.nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z KC)na terenie LOF. Co najmniej 40% UP(tj.35 UP)stanowi\u0105 os.niskich kwalifikacjach(do poz.ISCED3 w\u0142\u0105cznie)lub os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(min.24 UP) Min.5% GD(tj.5 UP)to ON REZULTATY:Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-47(26K/21M) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-68(38K/30) G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.indywidualne doradztwo zawodowe zako\u0144czone opracowaniem /aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 2.Poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych oraz j\u0119zykowe,zako\u0144czone uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencjelub kwalifikacje. 4.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu 5.Po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych nabycia,podniesienia,uzupe\u0142nienialub zmiany kwalifikacji zawodowych/do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami pracodawc\u00f3w z woj.lubelskiego, dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze zielonej gospodarki(poza rolnictwem)tj.transportem zbiorowym,OZE,budownictwem i", "BENEFICJENT": "HUMAN DISCOVERS CENTRUM ANALIZ I ROZWOJU PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO DAPOL KARINA JAKUBEK", "TYTUL": "Wysokie Kwalifikacje=Sukces Zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "843820.62", "WARTOSC": "992730.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do ponownego zatrudnienia nabyta przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu u 84 UP(min.47kobiet,5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)przewidzianych do zwolnienia,zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu,zamieszkuj\u0105cych na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego(wg.KC)osi\u0105gni\u0119ta od 01.01.20 do 31.12.20r GRUPA DOCELOWA:84 Uczestnik\u00f3w Projektu(min.55%GD tj.47K)pracownicy przewidziani do zwolnienia(mak.10%GD tj.8 UP)lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os. zwolnione z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okr.nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z KC)na terenie LOF. Co najmniej 40% UP(tj.35 UP)stanowi\u0105 os.niskich kwalifikacjach(do poz.ISCED3 w\u0142\u0105cznie)lub os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(min.24 UP) Min.5% GD(tj.5 UP)to ON REZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-47(26K/21M) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-68(38K/30) G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.indywidualne doradztwo zawodowe zako\u0144czone opracowaniem /aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 2.Poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych oraz j\u0119zykowe,zako\u0144czone uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencjelub kwalifikacje. 4.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu 5.Po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych nabycia,podniesienia,uzupe\u0142nienialub zmiany kwalifikacji zawodowych /do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami pracodawc\u00f3w z woj.lubelskiego, dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze zielonej gospodarki(poza rolnictwem)tj.transportem zbiorowym,OZE,budownictwem", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWNYCH INICJATYW ROZWOJU", "TYTUL": "Lubelski Obszar Wysokich Kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841321.50", "WARTOSC": "989790.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest WZROST POTENCJA\u0141U ADAPCYJNEGO DO ZMIAN ZACHODZ. NA RYNKU PR. NA TERENIE LOF 60 (w tym min. 36K) pracow. przedsi\u0119b. zagro\u017c. utrat\u0105 zatrudn. lub b\u0119d\u0105cych w okresie wypowiedz. oraz os. zwoln. w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy z przyczyn dot. zak\u0142. pr., o cechach zg. z GD do\u00a031.10.2020 r. Uczestnikami/czkami Projektu b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie pracownicy przedsi\u0119biorstw posiadaj\u0105cych siedzib\u0119 lub j. organ. na terenie woj. lubelskiego LOF, zatrudnieni na terenie woj. lubelskiego-LOF lub os. pozostaj\u0105ce bez pracy, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozum. KC na obszarze woj. lubelskiego-LOF. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj.\u00a0od 01.2020 do 10.2020 r. Zadania: 1/ Doradztwo zawodowe z tworzeniem IPD (4h/UP); 2/ Poradnictwo psychologiczne (8h/UP); 3/ Szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje i/ lub kompetencje zawodowe z certyfikacj\u0105 rozpoznawaln\u0105 i uznawan\u0105 w danym \u015brodowisku, sektorze, bran\u017cy (120h/gr.); 4/ \u015arednio 4- miesi\u0119czne Sta\u017ce Zawodowe; 5/ Indywidualne Po\u015brednictwo Pracy (12h/UP). Efekty wsparcia: -opracowanie IPD dla 60 UP, -wzrost wiary we w\u0142asne mo\u017cliwo\u015bci w\u015br\u00f3d 60 UP, -nabycie kwalifikacji i/ lub kompetencji zawod. w\u015br\u00f3d 60 UP, -nabycie do\u015bwiadczenia poprzez sta\u017ce zawodowe w\u015br\u00f3d 60 UP, -podniesienie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 na rynku pracy w\u015br\u00f3d 60 UP. Co najmniej 55% Uczestnik\u00f3w (33 os.) podejmie lub b\u0119dzie kontynuowa\u0107 zatrudnienie. Warto\u015b\u0107 projektu: 989 790,00 z\u0142. \u00a0", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Nowe perspektywy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "818815.11", "WARTOSC": "963311.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Typ P:1a,1b Cel Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75UP (45K)wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych os\u00f3b z w tym 30UP niepe\u0142nosprawno\u015bciami(w tym z zaburzeniami psychicznymi) z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi Lubeslkiego Obszaru Funkcjonalnego\u00a0 poprzez kompleksowy projekt od 1.01.2019-31.12.2019 Grupa docelowa UP b\u0119dzie 75os(45K-60%)wykluczonych (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego \u2013z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji w wieku 18-67, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, osoby bezrobotne z II profilu,os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( w tym z zaburzeniami psychicznymi),osoby bezdomne o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wyt. W zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 G\u0142\u00f3wne rezultaty Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-32 - L os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -34 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek-21 P zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrud po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 na poziomie min.30%; - w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na poziomie min. 20% Dzia\u0142ania: 1.Diagnoza potrzeb UP 4hx75UP 2.poradnictwo specjalistyczne i trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,75UP 3.ZAJ\u0118CIA Z TRENEREM AKTYWNOSCI 75UP 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 75UPx \u015br 6h/UP 5.SZKOLENIA,60UP", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zintegrowani", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "826433.66", "WARTOSC": "972274.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci dostosowanych do potrzeb regionalnego rynku pracy przez 84 osoby (51K/33M) z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego zwolnionych z przyczyn niedot.pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed przyst\u0105pieniem do proj.lub przewidzianych do zwolnienia/zagro\u017conych zwolnieniem z przyczyn niedot.pracownika (min.40% odbiorc\u00f3w wsparcia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os.o niskich kwalifikacjach lub os.w wieku 50+) poprzez uzyskanie kompleksowego wsparcia outplacementowego od.1.01.do 31.10.2020,obejmuj\u0105cego (w zale\u017cno\u015bci od indyw.potrzeb okre\u015blonych podczas IPD): szkolenia zawodowe z modu\u0142em ICT,poradnictwo psychologiczne,sta\u017ce,po\u015brednictwo pracy,umo\u017cliwaj\u0105cego ponowne podj\u0119cie/utrzymanie zatrudnienia przez min.47os. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 84 osoby(51K/33M):pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownikaosoby zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cy na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (gminy:G\u0142usk,Jab\u0142onna,Jastk\u00f3w,Konopnica,Lubart\u00f3w,Lubart\u00f3w (miasto),Lublin,Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w,Niedrzwica Du\u017ca,Niemce,Piaski,Spiczyn,Strzy\u017cewice,\u015awidnik,W\u00f3lka). Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 maks.10% gr.doc.tj.9os. Co najmniej 40%uczestnik\u00f3w tj.34os. stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. Zadania:doradztwo zawodowe z IPD (obligatoryjne)szkolenia zako\u0144czone uzyskaniem kwalifikacji lub kompetencji + dodatkowy modu\u0142 ICTporadnictwo psychologiczne3-miesi\u0119czne sta\u017cepo\u015brednictwo pracy Rezultaty: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - min.47os.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH BARWY ZIEMI", "TYTUL": "Zawodowa adaptacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "794218.30", "WARTOSC": "934374.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.07.2020-30.06.2021r. grupy 60 os\u00f3b z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, zwolnionych z\u00a0przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa to 60 os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia,\u00a0z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "KAMEA PAWE\u0141 KOZARZEWSKI", "TYTUL": "Mobilnie i funkcjonalnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "782663.00", "WARTOSC": "920780.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt \u201eKlucz do kariery\u201d obejmuje kompleksowe wsparcie 50 os\u00f3b (25 kobiet, 25 m\u0119\u017cczyzn) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu gmin wojew\u00f3dztwa lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, tj. gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w (miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). Szczeg\u00f3lnym wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby z niskimi kwalifikacjami oraz osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. \u00a0 Projekt realizowany przez Benefit Projekt Andrzej Bo\u017cek w partnerstwie z Europejskim Centrum Doradczo \u2013 Szkoleniowym Rafa\u0142 Dudzic. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest poprawa sytuacji zawodowej oraz wzrost szans na zatrudnienie u min. 70 % uczestnik\u00f3w w okresie od 01.08.2019 r. do 31.12.2020 r. \u00a0 Osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez przej\u015bcie pe\u0142nej \u015bcie\u017cki projektowej obejmuj\u0105cej: diagnoz\u0119 kompetencji zawodowych wraz z utworzeniem IPD, oraz szkolenia zawodowe (Specjalista ds. rachunkowo - finansowych; Pracownik biurowy, Doradca ds. OZE). Ca\u0142o\u015b\u0107 dope\u0142ni po\u015brednictwo pracy wraz z 6 miesi\u0119cznym sta\u017cem, w trakcie, kt\u00f3rego uczestnicy przekuj\u0105 zdobyt\u0105 wiedz\u0119 w umiej\u0119tno\u015bci praktyczne, zwi\u0119kszaj\u0105c swoj\u0105 pozycj\u0119 na lokalnym i regionalnym rynku pracy. Efektem zako\u0144czenia ca\u0142ego procesu wsparcia b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 55 % uczestnik\u00f3w. \u00a0 Takie rozwi\u0105zanie pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie celu dzia\u0142ania 10.4 RPO WL na lata 2014 - 2020 jakim jest wsparcie us\u0142ug adresowanych do przedsi\u0119biorstw przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne oraz ich pracownik\u00f3w ukierunkowane na dostosowanie si\u0119 do zmian gospodarczych. Podj\u0119te dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do kontynuacji zatrudnienia przez osoby zagro\u017cone utrat\u0105 pracy, jak r\u00f3wnie\u017c zmniejsz\u0105 ryzyko bezrobocia w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw restrukturyzowanych.", "BENEFICJENT": "BENEFIT PROJEKT ANDRZEJ BO\u017bEK", "TYTUL": "Klucz do kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "568387.03", "WARTOSC": "668690.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u00a045 os.(5K,40M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowili maks. 10% grupy docelowej. Min. 40% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142.) - dane statystyczne dotycz\u0105ce lubelskiego rynku pracy, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105, \u017ce wska\u017anik aktywno\u015bci zawodowej jest wprost proporcjonalny do poziomu wykszta\u0142cenia(\u017ar\u00f3d\u0142o: Atywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w woj. lubelskim. Stan w IV kwartale 2017 r.). Ponadto, w projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 wy\u0142\u0105cznie osoby z wykszta\u0142ceniem min. podstawowym (wymogi WORD), kt\u00f3re maj\u0105 uko\u0144czone 21 lat (dla C, C+E, KWP) lub 24 lat (D, KWP), a tak\u017ce posiadaj\u0105 prawo jazdy kat. B \u2013 wymogi wynikaj\u0105 z regulacji prawnych dotycz\u0105cych zawod\u00f3w kierowc\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez 45 os\u00f3b (5K, 40M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2020 - 30.09.2020 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MPM", "TYTUL": "Wspieramy zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "436084.29", "WARTOSC": "513040.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okr. 01.10.2019-30.06.2020r. grupy 30 os\u00f3b z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (w tym 3K i 27M), zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu lub pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa to 30 os\u00f3b (3 kobiet - K i 27 m\u0119\u017cczyzn - M) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ZIELONY S\u0141O\u0143\"", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 - Mobilno\u015b\u0107 - Funkcjonalno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1515996.7999999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1445423.83}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1147934.1400000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1040877.29}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 951388.2}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 698825.75}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 599000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 463296.16000000003}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 430330.9600000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 404092.33999999997}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 321356.56}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 179517.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 159208.90000000002}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 151203.41}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 120368.39000000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 96100.14}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 86985.37}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 82025.44}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 54563.39}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 54448.83}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 45882.8}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 37146.98}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 33832.02}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 31616.18}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 26710.179999999997}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 23285.74}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 22575.65}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 20103.77}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 19175.500000000004}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 18859.5}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 18580.11}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14617.33}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13620.67}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 13522.33}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 13510.369999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 9060.789999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 7606.19}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 6994.99}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3728.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3667.91}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3241.6}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 2627.15}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1979.73}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1826.08}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1655.56}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 603.0100000000001}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 336.76}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 330.34000000000003}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 216.74}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 118.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1540254.74}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1108918.29}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 494168.69}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 140000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 119853.06}, {"name": "Przedszkola", "value": 97462.57}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 70456.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21584.21}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 12444.75}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 11586.3}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4676132.01}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4340744.46}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1497975.18}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 263858.1}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 91537.61}, {"name": "Przedszkola", "value": 51418.7}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 20133.75}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3564798.26}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3302640.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2667273.37}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 58049.9}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 52321.59}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 9941.25}, {"name": "Przedszkola", "value": 9073.89}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7619760.58}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2771569.79}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2124338.32}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 549104.0499999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 510356.23999999993}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 498754.82000000007}, {"name": "Gimnazja", "value": 434948.98999999993}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 353772.41000000003}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 269006.51999999996}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 238858.82}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 228171.71000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 110476.92}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 94238.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 91089.95000000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 71054.78}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 67891.4}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 32600.53}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 26875.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 10800.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 9740.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 9323.09}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9052.4}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 7199.46}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3495.97}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1683.24}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1200.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 1013.6400000000001}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 501.43}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 380.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 373.11}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 70.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 612478.91}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 2230848.91}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 783678.06}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 551410.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 150000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 144550.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 99363.68}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 77000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 43000.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 40000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38640.25}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 36000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 26532.97}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13291502.18}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2989522.57}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 594000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 391505.52}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 207120.46}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 167578.56}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 165000.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 133838.77}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 118105.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 108677.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 93402.48}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 35103.95}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 21604.95}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 21500.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 20450.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 18782.42}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 12197.31}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 12129.7}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2958.75}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1934.33}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1193.1}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 350.96}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 373621.84}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 329046.73}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 291938.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8452.64}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 109970.35999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 35492.14000000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 33487.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2596.57}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 564823.61}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 258129.06999999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 83644.88}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 54763.51}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 24504.66}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9594.519999999999}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2834975.8500000006}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2591265.4899999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1905819.3099999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1403295.7200000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 463296.16000000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 423347.82}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 200764.76}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 168183.62}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 151203.41}, {"name": "Rodzina", "value": 123634.59}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 54563.39}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 37560.02}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 34564.490000000005}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7246.27}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 216.74}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 37.74}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1561838.95}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1108918.29}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 494168.69}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 180363.44}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 140000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 131439.36}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4659032.01}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4340744.46}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1549393.88}, {"name": "Rodzina", "value": 263858.1}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 91537.61}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 37233.75}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3564798.26}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3311714.5900000003}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2653257.17}, {"name": "Rodzina", "value": 58049.9}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 52321.59}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 23957.45}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10922781.380000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3624001.2400000007}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 643342.69}, {"name": "Rodzina", "value": 383451.33999999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 353772.41000000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 71054.78}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 67891.4}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 26875.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20128.730000000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10800.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9740.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7199.46}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3852.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2431.38}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 380.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 612478.91}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3041059.94}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 744410.0}, {"name": "Rodzina", "value": 144550.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 139363.68}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 77000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 36000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 23640.25}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 15000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 16875024.75}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 558700.13}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 511496.54000000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 269631.64}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 115007.43}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 41950.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 35103.95}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1193.1}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 350.96}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 620985.13}, {"name": "Rodzina", "value": 373621.84}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8452.64}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 143457.44}, {"name": "Rodzina", "value": 35492.14000000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2596.57}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 564823.61}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 258129.06999999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 138408.39}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 24504.66}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9594.519999999999}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22382278.150000002, "v": "22,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.37, "v_pc": "2148,42 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "8.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14746426.809999999, "v": "14,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.88}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2770363.57, "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.37}, {"name": "Przedszkola", "value": 2388804.0700000003, "v": "2,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.67}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 789000.1100000001, "v": "789,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.52}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 607299.7100000001, "v": "607,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.71}, {"name": "Gimnazja", "value": 453731.4099999999, "v": "453,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.02}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 253811.78000000003, "v": "253,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.13}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 179517.5, "v": "179,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 86985.37, "v": "86,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59478.9, "v": "59,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 127.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 45882.8, "v": "45,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 976.1200000000001, "v": "0,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 18540316.39, "v": "18,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.33, "v_pc": "1779,64 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "36.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13456427.93, "v": "13,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.57}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3255091.57, "v": "3,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.55}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 692761.35, "v": "692,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 276.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.73}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 649886.27, "v": "649,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.5}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 466458.0, "v": "466,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 2220.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.51}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 18859.5, "v": "18,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 831.77, "v": "0,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 12092872.53, "v": "12,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.87, "v_pc": "1160,77 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "3.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "212.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7348873.39, "v": "7,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.77}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2581132.0300000003, "v": "2,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.34}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1211478.9100000001, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.01}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 951388.2, "v": "951,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.86}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8602907.550000003, "v": "8,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.29, "v_pc": "825,77 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "679.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "363.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 8413233.74, "v": "8,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 175056.48, "v": "175,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.03}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14617.33, "v": "14,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5331618.06, "v": "5,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.99, "v_pc": "511,77 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "12.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3931701.2399999998, "v": "3,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.74}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 632658.9599999998, "v": "632,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.86}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 287586.63, "v": "287,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 270791.81, "v": "270,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.07}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 188775.65, "v": "188,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.54}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 20103.77, "v": "20,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3099012.150000001, "v": "3,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.06, "v_pc": "297,47 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "44.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1587402.5399999998, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.22}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 698825.75, "v": "698,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.54}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 550184.02, "v": "550,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 150519.82, "v": "150,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.85}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 41661.3, "v": "41,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.34}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 37146.98, "v": "37,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.19}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 31616.18, "v": "31,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1655.56, "v": "1,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1578187.05, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.07, "v_pc": "151,49 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "60.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 634088.24, "v": "634,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.17}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 321356.56, "v": "321,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.36}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 207120.46, "v": "207,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.12}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 167696.56, "v": "167,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.62}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 136465.91999999998, "v": "136,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.64}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 94238.64, "v": "94,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.97}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13620.67, "v": "13,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3600.0, "v": "3,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1251281.68, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 1197.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.64, "v_pc": "120,11 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "23.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1108918.29, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 88.62}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 142363.38999999998, "v": "142,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.37}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 930033.1499999999, "v": "930,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22, "v_pc": "89,27 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "64.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 721644.1599999999, "v": "721,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.59}, {"name": "Biblioteki", "value": 150000.0, "v": "150,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.12}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 52060.78999999999, "v": "52,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6328.2, "v": "6,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.68}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 608143.52, "v": "608,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79, "v_pc": "58,37 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "63.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 415377.36000000004, "v": "415,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.3}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 99363.68, "v": "99,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.33}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 93402.48, "v": "93,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.35}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 564823.61, "v": "564,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74, "v_pc": "54,22 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "0.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 564823.61, "v": "564,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 463296.16000000003, "v": "463,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6, "v_pc": "44,47 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "78.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 463296.16000000003, "v": "463,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 411178.97, "v": "411,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53, "v_pc": "39,47 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "69.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 402204.25, "v": "402,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.81}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 6994.99, "v": "6,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.7}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1979.73, "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.48}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 160943.41, "v": "160,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 2413.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21, "v_pc": "15,45 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "67.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 160943.41, "v": "160,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 2413.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 100435.02000000002, "v": "100,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13, "v_pc": "9,64 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "91.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 96707.02000000002, "v": "96,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.28}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3728.0, "v": "3,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 272.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.71}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 69325.0, "v": "69,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "6,65 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "11.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 34491.0, "v": "34,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.75}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 32744.0, "v": "32,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.23}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2020.0, "v": "2,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.91}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 70.0, "v": "0,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3889.74, "v": "3,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,37 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3889.74, "v": "3,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1789.84, "v": "1,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,17 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "73.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "272.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1789.84, "v": "1,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}]}