{"gmina": "gmina wiejska Puchacz\u00f3w", "ludnosc": 5558, "budzet": {"dochody": "57,96 mln z\u0142", "wydatki": "45,04 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 38.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "387,02 tys z\u0142", "wydatki": "648,60 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 19.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "dochod_ue": "2,27 mln z\u0142", "dotacje_ue": "17,86 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "2,44 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "4,83 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "142,19 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "21,70 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "2,34 mln z\u0142"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2016-05-20", "DOFINANSOWANIE": "2969572.75", "WARTOSC": "4060296.45", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym planowanej do realizacji inwestycji jest ochrona i poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego, poprawa jako\u015bci i warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci gminy Puchacz\u00f3w, poprzez zastosowanie infrastruktury wykorzystuj\u0105cej odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii. Realizacja za\u0142o\u017conego celu pozwoli na znaczne podniesienie jako\u015bci wype\u0142niania zada\u0144 w\u0142asnych Gminy wobec spo\u0142eczno\u015bci w zakresie ochrony \u015brodowiska i przyrody, co bezpo\u015brednio wp\u0142ynie na podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz rozw\u00f3j obszaru Gminy. Realizacja projektu umo\u017cliwi r\u00f3wnie\u017c obni\u017cenie koszt\u00f3w ponoszonych przez mieszka\u0144c\u00f3w Gminy na zapewnienie dostarczenia energii elektrycznej. Zidentyfikowane cele stanowi\u0105 \u0142\u0105cznie logiczn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107, kt\u00f3ra umo\u017cliwi spe\u0142nienie wszystkich zaobserwowanych potrzeb interesariuszy oraz rozwi\u0105zanie opisanych we wcze\u015bniejszych rozdzia\u0142ach problem\u00f3w. Wska\u017aniki rezultatu: 1. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 847,4 MWhe/rok, 2. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) 302,58 tony ekwiwalentu CO2/rok, 3. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 847,4 MWh/rok. W ramach inwestycji zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: zestaw o mocy 3,0 kW VAT 8%, zestaw o mocy 3,0 kW VAT 23%, zestaw o mocy 5,0 kW VAT 8%, zestaw o mocy 5,0 kW VAT 23%, zestaw o mocy 10,0 kW VAT 8%, zestaw o mocy 10,0 kW VAT 23%, Dokumentacja projektowa, studium wykonalno\u015bci, promocja, portal internetowy, nadz\u00f3r inwestorski. Z efekt\u00f3w realizacji projektu b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 r\u00f3\u017cnorodne grupy docelowe, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem mieszka\u0144c\u00f3w Gminy. Realizacja wszystkich zaplanowanych zada\u0144 umo\u017cliwi realizacj\u0119 cel\u00f3w projektu oraz osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w. Projekt jest zgodny z za\u0142o\u017ceniami Programu ochrony powietrza dla strefy lubelskiej poprzez wykorzystanie OZE jako narz\u0119dzia do osi\u0105gni\u0119cia wymaganej jako\u015bci powietrza w regionie.", "BENEFICJENT": "GMINA PUCHACZ\u00d3W", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a czystej energii w Gminie Puchacz\u00f3w - monta\u017c paneli fotowoltaicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 534.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-05-20", "DOFINANSOWANIE": "2554670.25", "WARTOSC": "3105899.29", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ochrona i poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego, poprawa jako\u015bci i warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci gminy Puchacz\u00f3w poprzez zastosowanie infrastruktury wykorzystuj\u0105cej odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii Zaplanowane do zrealizowania w ramach projektu: cel g\u0142\u00f3wny - ochrona i poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego, poprawa jako\u015bci i warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci gminy Puchacz\u00f3w, poprzez zastosowanie infrastruktury wykorzystuj\u0105cej OZE oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe wpisuj\u0105 si\u0119 w realizacj\u0119 cel\u00f3w przewidzianych w ramach 4 Osi RPO WL na lata 2014-2020 \"Energia przyjazna \u015brodowisku\", cel: udzia\u0142 OZE w produkcji energii og\u00f3\u0142em do 2020 r.: 15%, priorytet inwestycyjny 4a: Wspieranie wytwarzania i dystrybucji energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Realizacja projektu wywrze istotny wp\u0142yw na zidentyfikowany w programie specyficzny wska\u017anik rezultatu w spos\u00f3b bezpo\u015bredni, tzn. poprzez instalacj\u0119 infrastruktury wykorzystuj\u0105cej OZE jako alternatyw\u0119 dla konwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Kluczowe rezultaty projektu: 1. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii odnawialnej (CI30) 1,09 MW 2. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) 370,70 tony ekwiwalentu CO2/rok 3. Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 589,58 MWh/rok Z efekt\u00f3w realizacji projektu b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 r\u00f3\u017cnorodne grupy docelowe, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Puchacz\u00f3w. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. zestaw o mocy 2,8 kW 2. zestaw o mocy 4,2 kW 3. zestaw o mocy 5,6 kW 4. Dokumentacja projektowa 5. studium wykonalno\u015bci 6. promocja 7.portal internetowy 8. nadz\u00f3r inwestorski. projekt jest zgodny z za\u0142o\u017ceniami Programu ochrony powietrza dla strefy lubelskiej poprzez wykorzystanie OZE jako narz\u0119dzia do osi\u0105gni\u0119cia wymaganej jako\u015bci powietrza w regionie.", "BENEFICJENT": "GMINA PUCHACZ\u00d3W", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w Gminie Puchacz\u00f3w- monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych etap II.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 459.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2375000.00", "WARTOSC": "2655000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: Brest oblast | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w", "OPIS": "The main issues addressed by the project's implementation result from infrequent contacts between local communities, which results in insufficient knowledge about the community living in the neighbouring area (in the neighbouring country). Along with insufficient preservation of the existing heritage enabling the development of tourism, this leads to a limited use of the potential of cultural heritage of Puchacz\u00f3w commune (Poland) and Liachavi\u010dy raion (Belarus) for the development of cross-border tourism. The overall objective of the project is to improve the use of cultural heritage potential of Puchacz\u00f3w Commune (Poland) and Liachavi\u010dy raion (Belarus) for the development of cross-border tourism. It will be obtained by means of achieving two specific objectives: increasing access of tourists and local communities to valuable cultural heritage in Puchacz\u00f3w Commune (Poland) and Liachavi\u010dy raion (Belarus), and increasing the potential of the unique cultural heritage of Puchacz\u00f3w Commune (Poland) and Liachavi\u010dy raion (Belarus). The project includes renovation of two historic manor houses (Lachert manor house in Ciechanki / PL and Rejtan manor house in Hru\u0161auka / BY). On that base partners will establish two new institutions responsible for cross-border activities \u2013 a historical, tourist and cultural centre in Hru\u0161auka and a Centre for Creative Work in Ciechanki, developing youth and creative groups cooperation. Project target groups are: tourists, scientists, historians, artists, young people from PL/BY and both local communities. Long-term result of the project will include increased tourist interest in objects renovated under the project. This will result in bigger awareness of the shared history of Poland and Belarus. At the same time, a higher number of tourists will contribute to the development of the tourism-related sector and to the economic development of both regions.", "BENEFICJENT": "GMINA PUCHACZ\u00d3W", "TYTUL": "Restoration of common culture heritage as a base for youth and creative groups from Poland and Belarus cross-border cooperation", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 427.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1620520.00", "WARTOSC": "1910520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zaktywizowanie zawodowe i spo\u0142eczne 60 os\u00f3b (40K/20M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w tym os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi, wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z Gminy Puchacz\u00f3w, z kt\u00f3rych 42 osoby podniesie kwalifikacje lub kompetencje (podwy\u017cszone kwalifikacje u minimum 20 os\u00f3b) poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji - do XII.2022 \u00a0 Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach proj.stanowi\u0105 (zg.z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszaru Gminy Puchacz\u00f3w, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w tym osoby z zaburzeniami psychicznymi (60os:40K/20M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 12% tj.min. os\u00f3b podejmie zatrudnienie. Wsparcie w ramach projektu: Zadanie 1: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza zaburze\u0144 psychicznych, doradztwo zawodowe, diagnoza psychologiczna,mentoring Zadanie 2: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy:warsztaty, treningi, szkolenia w zakresie kwalifikacji/kompetencji zawodowych Zadanie 3: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo pracy i sta\u017ce Zadanie 4: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU AKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ WSP\u00d3LNOTA", "TYTUL": "AKTYWNI. Program integracji spo\u0142ecznej i zawodowej w Gminie Puchacz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 291.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-11-15", "DOFINANSOWANIE": "1350035.45", "WARTOSC": "3772195.49", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Eurorap Andrzej Rapa na rynku krajowym, podniesienie produktywno\u015bci i wydajno\u015bci przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki wybudowaniu nowego zak\u0142adu produkcyjnego i wprowadzeniu innowacyjnej w skali kraju linii technologicznej do produkcji bioselektywnej okrywy torfowej. Projekt obejmuje jedno zadanie realizowane przez 19 miesi\u0119cy \"Budowa i wyposa\u017cenie zak\u0142adu produkcji okryw torfowych do uprawy pieczarek\". W ramach zadania Wnioskodawca dokona zakupu nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: Linia do przerobu torfu; W\u00f3zek wid\u0142owy; Samoch\u00f3d, oraz w ramach koszt\u00f3w niekw. wyposa\u017cenie biura oraz Zakup licencji na wynalazek. Opr\u00f3cz zakupu w/w \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w ramach zadania Wnioskodawca zakupi materia\u0142y i roboty budowlane do budowy budynku produkcyjnego, w kt\u00f3rym zlokalizowane zostan\u0105 \u015brodki trwa\u0142e. Realizacja zadanie jest niezb\u0119dna do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu. Wska\u017aniki rezultatu: Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R 1, Liczba wprowadzonych innowacji procesowych 1, Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w 3 722 400 z\u0142, Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (EPC) 2, Liczba wprowadzonych innowacji produktowych 1. Wska\u017aniki produktu: Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) 1 170 692,91 z\u0142, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI28) 1, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI29) 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie 1, Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji 1, Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia prac B+R 1. Grup\u0105 docelow\u0105 niniejszego projektu s\u0105 firmy wykorzystuj\u0105ce okrywy torfowe do uprawy pieczarek, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z udoskonalonych produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "\"EURORAP\" ANDRZEJ RAPA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do oferty innowacyjnej torfowej okrywy bioselektywnej przez przedsi\u0119biorstwo Eurorap Andrzej Rapa w miejscowo\u015bci Puchacz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.26}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1135443.99", "WARTOSC": "3494746.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w", "OPIS": "Zaplanowane badania dotycz\u0105 zaprojektowania i wykonania systemu monitoringu g\u00f3rotworu opartego na technologii fotonicznej, w tym: _Badania efekt\u00f3w i weryfikacja \u015bwiat\u0142owodowych metod pomiaru napr\u0119\u017ce\u0144 mechanicznych _Opracowanie i wytworzenie w\u0142\u00f3kien czujnikowych do integracji z kotw\u0105 pomiarow\u0105 _Opracowanie metod i urz\u0105dze\u0144 do interrogacji czujnik\u00f3w \u015bwiat\u0142owodowych kotwy pomiarowej _Integracja czujnik\u00f3w \u015bwiat\u0142owodowych z kotw\u0105 i badania laboratoryjne _Badania w warunkach eksploatacyjnych. CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Zaprojektowanie i wykonanie systemu monitoringu g\u00f3rotworu opartego na technologii fotonicznej. PRODUKTY CZ\u0104STKOWE: -Wytypowane 2 metody do testowej implementacji -Opracowane, wytworzone i scharakteryzowane w\u0142\u00f3kna \u015bwiat\u0142owodowe -Naniesione i scharakteryzowane pod k\u0105tem odpowiedzi spektralnej siatki braggowskie -Zweryfikowane i zaimplementowane metody pomiarowe -Projekty uk\u0142ad\u00f3w pomiarowych i uk\u0142ad\u00f3w fotoniki scalonej -Zintegrowany uk\u0142ad pomiarowy -Wykresy w uk\u0142adzie si\u0142a - przemieszczenie oraz si\u0142a - odkszta\u0142cenie, na kt\u00f3rych zostan\u0105 zaznaczone zakresy: spr\u0119\u017cyste, plastyczne, zakresy, w kt\u00f3rych czujnik \u015bwiat\u0142owodowy dzia\u0142a bez uszkodzenia. -Demonstrator systemu -Okre\u015blenie zasi\u0119gu strefy zniszczenia ska\u0142, przemieszcze\u0144 oraz napr\u0119\u017ce\u0144 dooko\u0142a wyrobiska w obudowie kotwowej -Okre\u015blenie si\u0142 osiowych w kotwach EFEKTEM REALIZACJI PROJEKTU b\u0119dzie opracowany system monitoringu g\u00f3rotworu oparty na technologii fotonicznej. CEL PROJEKTU ZOSTANIE OSI\u0104GNI\u0118TY POPRZEZ REALIZACJ\u0118 WSKA\u0179NIK\u00d3W: PRODUKTU Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie prowadzenia prac B+R Liczba przedsi\u0119biorstw wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z o\u015brodkami badawczymi Liczba realizowanych projekt\u00f3w B+R Liczba przedsi\u0119biorstw ponosz\u0105cych nak\u0142ady inwestycyjne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R REZULTATU: Liczba dokonanych zg\u0142osze\u0144 patentowych", "BENEFICJENT": "LUBELSKI W\u0118GIEL \"BOGDANKA\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zaprojektowanie i wykonanie systemu monitoringu g\u00f3rotworu opartego na technologii fotonicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 204.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-05-15", "DOFINANSOWANIE": "1095300.79", "WARTOSC": "1584964.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projekt jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci turystycznej gminy Puchacz\u00f3w poprzez wykorzystanie potencja\u0142u walor\u00f3w \u015brodowiska przyrodniczego. Przyczyni si\u0119 to do osi\u0105gni\u0119cia korzy\u015bci spo\u0142ecznych i gospodarczych gminy Puchacz\u00f3w oraz rozwoju turystyki przyrodniczej. Realizacja projektu wp\u0142ynie na zmian\u0119 postawy mieszka\u0144c\u00f3w gminy Puchacz\u00f3w oraz turyst\u00f3w wobec przyrody. W ramach projektu powstanie nowy produkt oferty turystycznej, tj. \u015bcie\u017cka rowerowa o d\u0142ugo\u015bci 2306 m wraz z o\u015bwietleniem oraz ma\u0142\u0105 architektur\u0105 w miejscowo\u015bci Ciechanki-Ostr\u00f3wek. Na stronie internetowej UG Puchacz\u00f3w utworzony zostanie wirtualny spacer oprowadzaj\u0105cy po trasie \u015bcie\u017cki rowerowej, pozwalaj\u0105cy na realistyczne odwzorowanie \u015brodowiska naturalnego. W ramach projektu zostanie r\u00f3wnie\u017c zakupiony audioprzewodnik, kt\u00f3ry b\u0119dzie oprowadza\u0142 po utworzonej \u015bcie\u017cce rowerowej informuj\u0105c o wyj\u0105tkowych i rzadkich gatunkach ro\u015blin oraz najbli\u017cszych miejscach, kt\u00f3re warto zobaczy\u0107 i odwiedzi\u0107 w pobli\u017cu \u015bcie\u017cki rowerowej jak r\u00f3wnie\u017c na terenie ca\u0142ej gminy Puchacz\u00f3w. Zadania przewidziane do realizacji projektu: 1. budowa o\u015bwietlenia; 2. budowa \u015bcie\u017cki rowerowej; 3. stworzenie wirtualnego spaceru; 4. zakup audioprzwodnik\u00f3w, 5. budowa monitoringu. W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu: Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne - 434 odwiedzin/rok oraz produktu: D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanych dr\u00f3g dla rower\u00f3w - 2,3 km;", "BENEFICJENT": "GMINA PUCHACZ\u00d3W", "TYTUL": "Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej wraz z o\u015bwietleniem w pasie drogi powiatowej nr 1809L w miejscowo\u015bci Ciechanki - Ostr\u00f3wek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 197.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-22", "DOFINANSOWANIE": "1059060.24", "WARTOSC": "1370052.28", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ochrona i zachowanie dziedzictwa kulturowego barokowego Ko\u015bcio\u0142a pw. WNMP w Puchaczowie poprzez prace konserwatorskie i restauratorskie polichromii i detali architektonicznych, rozw\u00f3j promocji regionalnego dziedzictwa kulturowego i historycznego. Z\u0142y stan g\u0142\u00f3wnej polichromii sp\u0119kania, ubytki, przetarcia, ciemne plamy, zacieki, wyp\u0142owia\u0142a kolorystyka, detale architektoniczne jako elementy wyposa\u017cenia ruchomego s\u0105 solidnie potraktowane up\u0142ywem czasu, s\u0105 przybrudzone, nie estetyczne z widocznymi ubytkami i licznymi odpryskiwaniami polichromii. Elementy drewniane uszkodzone przez owadzie szkodniki drewna. Znaczna destrukcja zabytkowych element\u00f3w wyposa\u017ceniowych Ko\u015bcio\u0142a w Puchaczowie w spos\u00f3b znacz\u0105cy ogranicza mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzystania obiektu jako lokalnej atrakcji turystycznej i promocji miejsca. W \u015bwietle du\u017cej destrukcji substancji zabytkowej i wieloletniego niedoinwestowania koniecznym musi by\u0107 udzielenie pomocy tym zabytkowym elementom barokowego zabytku poprzez wykonanie kompleksowych prac remontowo-konserwatorskich, aby zahamowa\u0107 tocz\u0105cy si\u0119 proces degradacji obiektu. Realizacja projektu pozwoli na zabezpieczenie cennego ponad 230 -let. zabytku przed utrat\u0105 jego historycznej warto\u015bci, poprawi jego \u015bwietno\u015b\u0107, wp\u0142ynie na zachowanie go dla przysz\u0142ych pokole\u0144, pomorze na uatrakcyjnienie oferty kulturalnej ziemi puchaczowskiej. Projekt uwzgl\u0119dnia potrzeby interesariuszy oczekuj\u0105cych na: wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej obszaru, stworzenie warunk\u00f3w powszechnej dost\u0119pno\u015bci do obiekt\u00f3w obj\u0119tych ochron\u0105 konserwatorsk\u0105 i d\u00f3br kultury, popraw\u0119 stanu technicznego i wizualnego zabytku, uatrakcyjnienie i rozw\u00f3j promocji regionalnego dziedzictwa kulturowego i historycznego. Projekt ma wp\u0142yw na wypromowanie atrakcyjnego wizerunku lokalnej miejscowo\u015bci - Puchacz\u00f3w, bazy wypadowej na pobliskie P. \u0141\u0119czy\u0144sko-W\u0142odawskie jako obszaru, na kt\u00f3rym przenika\u0142y si\u0119 r\u00f3\u017cne kultury, religie i narodowo\u015bci poczynaj\u0105c od polskiej, niemieckiej, \u017cydowskiej i rosyjskiej.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKO- KATOLICKA PW. WNIEBOWZI\u0118CIA NMP W PUCHACZOWIE", "TYTUL": "Renowacja wn\u0119trza zabytkowego Ko\u015bcio\u0142a pw. Wniebowzi\u0119cia Naj\u015bwi\u0119tszej Marii Panny w Puchaczowie - prace konserwatorskie polichromii i detali architektonicznych Prezbiterium, Nawy G\u0142\u00f3wnej i O\u0142tarza G\u0142\u00f3wnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 190.54}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2021-01-04", "DOFINANSOWANIE": "903325.00", "WARTOSC": "1307164.42", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w", "OPIS": "ZAKRES: Projekt obejmuje remont i konserwacj\u0119 wi\u0119\u017aby dachowej oraz wymian\u0119 pokrycia dachu w ko\u015bciele rzymskokatolickim pw. WNMP w Puchaczowie. Prace badawcze i remontowe obejmuj\u0105 konstrukcj\u0119 i pokrycie dachu ko\u015bcio\u0142a znajduj\u0105cego si\u0119 nad naw\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 i prezbiterium, oraz nad zakrysti\u0105 po po\u0142udniowej stronie obiektu. Znaczna destrukcja dachu ko\u015bcio\u0142a w Puchaczowie w spos\u00f3b znacz\u0105cy ogranicza mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzystania obiektu jako lokalnej atrakcji turystycznej i promocji miejsca. CEL PROJEKTU: Ochrona i zachowanie dziedzictwa kulturowego barokowego Ko\u015bcio\u0142a pw. WNMP w Puchaczowie. DOCELOW\u0104 GRUP\u0118 interesariuszy tworz\u0105 g\u0142\u00f3wnie spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna, tury\u015bci i przedsi\u0119biorcy. WARTO\u015a\u0106 PROJEKTU. 1.307.164,42 z\u0142 brutto WSKA\u0179NIKI: - Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w obj\u0119tych wsparciem: 7000; - Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne: 1100; - Liczba obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem: 1; - Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem: 1.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKO- KATOLICKA PW. WNIEBOWIZI\u0118CIA NMP W PUCHACZOWIE", "TYTUL": "Remont i konserwacja wi\u0119\u017aby dachowej oraz wymiana pokrycia dachu w ko\u015bciele rzymskokatolickim pw. WNMP w Puchaczowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 162.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-02-15", "DOFINANSOWANIE": "433498.23", "WARTOSC": "861721.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych dzi\u0119ki poprawie efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej pozostaj\u0105cych w zasobach Gminy Puchacz\u00f3w. Planowany cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki przeprowadzeniu kompleksowej termomodernizacji obiekt\u00f3w zlokalizowanych na dz. nr 1221/2, 361/3 i 361/3: budynki wiejskie wielofunkcyjne pe\u0142ni\u0105ce role spo\u0142eczne. Gr. docelow\u0105 inwestycji s\u0105 mieszka\u0144cy gminy Puchacz\u00f3w. Zakres inwestycji obejmuje: Dok. techniczna; Audyty energetyczne; Studium wykonalno\u015bci; Promocja projektu; Termomodernizacja budynk\u00f3w wiejskich na dz. nr 1221/2 oraz na dz. 361/3 i 361/3 (koszty kw.: ocieplenie \u015bcian zew., modernizacja instalacji c.o., wymiana stolarki okiennej i drzwiowej - prace w obu budynkach; ocieplenie stropodachu, wymiana o\u015b. na LED z inst. elek. - w budynku na dz. 1221/2; ocieplenie dachu bud. na dz. 361/3, 361/31); Nadz\u00f3r inwestorski. Na dachach obu budynk\u00f3w zostan\u0105 zainstalowane panele fotowoltaiczne o mocy: 5,0kWp oraz 2,00 kWp, w tym system zarz\u0105dzania energi\u0105 na dz. 1221/2. W ramach koszt\u00f3w niekwalifikowanych wykonane zostan\u0105 prace nie maj\u0105ce wp\u0142ywu na popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w. Dzi\u0119ki inwestycji nast\u0105pi zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku o 65,12%. Wska\u017anik\u00f3w rezultatu: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [0,012MWe]; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) [0,012MW]; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej [432,09GJ/rok]; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej [6,73MWh/rok]; Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [6,26MWhe/rok]; Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [6,26MWhe/rok]; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) [25,71tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok]; Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (CI32) [59 101,51kWh/rok].", "BENEFICJENT": "GMINA PUCHACZ\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja dw\u00f3ch budynk\u00f3w wiejskich w gminie Puchacz\u00f3w w miejscowo\u015bci Ciechanki na dzia\u0142ce 1221/2 oraz dzia\u0142kach 361/3 i 361/31", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-01", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "309990.64", "WARTOSC": "586597.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w", "OPIS": "W ramach prac termomodernizacyjnych budynku przewidzianego w projekcie zrealizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce prace: 1. \"Ocieplenie \u015bcian budynk\u00f3w p\u0142ytami styropianowymi metod\u0105 lekk\u0105-mokr\u0105 przy u\u017cyciu gotowych zapraw klej\u0105cych - przyklejenie p\u0142yt styropianowych do \u015bcian\" 2. \"Ocieplenie \u015bcian budynk\u00f3w p\u0142ytami styropianowymi metod\u0105 lekk\u0105-mokr\u0105 przy u\u017cyciu gotowych zapraw klej\u0105cych - przyklejenie p\u0142yt styropianowych do \u015bcian\" 3. Tynki zwyk\u0142e cementowe 4. \"Izolacje cieplne i przeciwd\u017awi\u0119kowe z we\u0142ny mineralnej 25cm\" 5. \"Izolacje cieplne i przeciwd\u017awi\u0119kowe pionowe z p\u0142yt z we\u0142ny mineralnej 12cm\" 6. \"Monta\u017c panela fotowoltaicznego obmiar 132 = 132 szt.\" 7. \"Okna z tworzyw sztucznych. U=0,9W/m2K\" 8. \"Okna z tworzyw sztucznych. U=1,4W/m2K.\" 9. Monta\u017c drzwi zewn\u0119trznych 10. Bramy uchylne gara\u017cowe", "BENEFICJENT": "J\u00d3ZEF MAJEWSKI FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA \"TRANS-MAJ\"", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej Firmy Handlowo-Us\u0142ugowej \"Trans-Maj\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.77}, {"DATA_KONIEC": "2016-10-31", "DATA_START": "2016-06-02", "DOFINANSOWANIE": "84915.00", "WARTOSC": "122877.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w", "OPIS": "Przeprowadzenie audytu wzorniczego w firmie PAG Sp. z o.o. przez ACCOUNT Doradztwo Gospodarcze Sp. z o.o. Audyt obejmuje : 1. analiz\u0119 stanu obecnego PAG Sp. z o.o., jego potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci zwi\u0105zanych z wzornictwem przemys\u0142owym. \u00a0\u00a0 2. analiz\u0119 aktualnych trend\u00f3w w zakresie wzornictwa przemys\u0142owego oraz rozwi\u0105za\u0144 technologicznych dla us\u0142ug pralnictwa przemys\u0142owego, 3. analiz\u0119 potencja\u0142u rynku dla wprowadzenia na rynek w\u0142asnego rozwi\u0105zania w postaci linii pralni przemys\u0142owej, w tym mo\u017cliwo\u015bci wdro\u017cenia rozwi\u0105za\u0144 w postaci outsourcingu us\u0142ug pralniczych oraz modelu franczyzowego, 4. opracowanie strategii rozwoju dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy w zakresie zaprojektowania i wdro\u017cenia linii nowoczesnej wysoko wydajnej pralni przemys\u0142owej oraz us\u0142ug pralniczych wraz z planem wdro\u017cenia, niezb\u0119dnymi nak\u0142adami, \u017ar\u00f3d\u0142ami finansowania oraz efektywno\u015bci\u0105 proponowanych rozwi\u0105za\u0144 i zapewnieniem przewag w zakresie wzornictwa.", "BENEFICJENT": "\u201ePAG\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201eWzrost konkurencyjno\u015bci firmy PAG poprzez zarz\u0105dzanie wzornictwem\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1436543.93", "WARTOSC": "1805490.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 252 nauczycieli (N) (249K,3M) kl 1-3 publicznych 67 SP z terenu 24 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich lubelskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu lubelskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "16,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.0, "v_pc": "2998,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "51.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "7,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.23}, {"name": "Przedszkola", "v": "2,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.38}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.59}, {"name": "Gimnazja", "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.84}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "902,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.41}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "896,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.37}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "v": "598,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.59}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "437,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.62}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "287,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "233,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.39}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "61,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "56,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "16,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Rodzina", "v": "9,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.59, "v_pc": "1669,28 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "28.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "5,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.39}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.93}, {"name": "NIEZNANY_02", "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 2196.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.92}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "310,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.34}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "27,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 134.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "9,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 286.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "5,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.61, "v_pc": "941,24 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "61.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "108.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "3,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "550,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.52}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "309,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.92}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "243,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.66}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "175,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.35}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "3,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.67, "v_pc": "540,72 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "0.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.69}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "811,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.99}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "648,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "146,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.86}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "126,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.22}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "39,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "36,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "33,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.1}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "2,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.39, "v_pc": "437,32 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "60.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.82}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "587,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.17}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 86.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.27, "v_pc": "427,82 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "485.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2867.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 88.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.27}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "v": "41,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.72}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.79, "v_pc": "226,23 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "41.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "547,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "257,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.47}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "170,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.58}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "105,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.41}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "55,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.42}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "54,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.33}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "52,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.15}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "9,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "3,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "1,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.42, "v_pc": "196,48 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "5.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "102.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.32, "v_pc": "188,27 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "25.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "615,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.77}, {"name": "Biblioteki", "v": "260,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "122,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.69}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "v": "49,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.68}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "567,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26, "v_pc": "102,15 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "34.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "266,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.87}, {"name": "Obiekty sportowe", "v": "211,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "90,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.92}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "560,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.24, "v_pc": "100,90 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "22.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "560,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "533,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.18, "v_pc": "95,97 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "9.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "342,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.18}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "184,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.62}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "6,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.18}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "370,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82, "v_pc": "66,72 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "57.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "326,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.02}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "33,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.16}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "10,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.8}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "235,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52, "v_pc": "42,38 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "63.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "222,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "10,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.48}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "2,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "200,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44, "v_pc": "36,09 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "33.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "200,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "64,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "11,69 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "75.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "40,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.51}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "v": "24,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.48}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "61,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "10,99 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "46.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "29,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.92}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "29,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.97}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "1,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.98}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "0,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Informatyka", "v": "42,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "7,71 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "67.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "113.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "42,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "v": "15,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03, "v_pc": "2,86 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "84.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "15,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,18 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "94.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}