{"gmina": "\u0141\u0119czna", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska \u0141\u0119czna", "kod_gus": "060611110033", "kod_gus_powiatu": "060611110000", "kod_gus_podregionu": "060611100000", "podregion_eurostat": "PL814", "ludnosc": 23552, "budzet": {"dochody": "102,16 mln z\u0142", "wydatki": "98,11 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 73744006.36, "dane1": 73596322.28000008, "dane2": 73596322.28000008, "dane3": 147684.0799999237}, {"label": "2017", "dane0": 81511023.02000001, "dane1": 86038443.96999994, "dane2": 81511023.02000001, "dane4": 4527420.9499999285}, {"label": "2018", "dane0": 84208795.98999998, "dane1": 85941814.66000006, "dane2": 84208795.98999998, "dane4": 1733018.6700000763}, {"label": "2019", "dane0": 102155930.30000001, "dane1": 98112586.75999999, "dane2": 98112586.75999999, "dane3": 4043343.5400000215}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 14509662.0, "dane1": 30539027.940000024}, {"label": "2017", "dane0": 15110984.120000001, "dane1": 31555509.92}, {"label": "2018", "dane0": 15944269.589999998, "dane1": 36768466.099999994}, {"label": "2019", "dane0": 17304982.999999996, "dane1": 39887573.26999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,22 mln z\u0142", "wydatki": "3,72 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 55.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 44.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.1476840799999237}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.1476840799999237}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -4.527420949999929}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -4.527420949999929}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.7330186700000763}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.7330186700000763}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 4.043343540000022}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 4.043343540000022}], "dochod_ue": "4,30 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "119,13 mln z\u0142", "gmina_pc": "5058.0 z\u0142", "powiat": "10,36 mln z\u0142", "powiat_pc": "439.7 z\u0142", "wojewodztwo": "20,48 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "94,42 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,22 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,04 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 17304982.999999996, "wydatki": 39887573.26999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2017-12-28", "DATA_START": "2015-01-20", "DOFINANSOWANIE": "80094069.62", "WARTOSC": "97387555.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa odcinka drogi wojew\u00f3dzkiej nr 829 o d\u0142ugo\u015bci 17,830 km. Realizacja inwestycji przebiega w zmienionych granicach pasa drogowego na ca\u0142ej jego d\u0142ugo\u015bci. Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej rejonu oraz ca\u0142ego Lubelskiego Obszaru Metropolitalnego. Zwi\u0119kszy si\u0119 przepustowo\u015b\u0107 drogi, a sprawniejszy system transportowy, u\u0142atwi dost\u0119p do teren\u00f3w inwestycyjnych i atrakcji turystycznych. Projekt przyczyni si\u0119 do lepszego wykorzystania wewn\u0119trznego potencja\u0142u rozwojowego okr\u0119gu, usprawni po\u0142\u0105czenia komunikacyjne, co w konsekwencji wp\u0142ynie na przyspieszenie tempa rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego. Opr\u00f3cz powy\u017cszego, dobra jako\u015b\u0107 drogi, to tak\u017ce bodziec do zwi\u0119kszenia mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w. Realizowana inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a wi\u0119c korzystny wp\u0142yw na wszystkie grupy u\u017cytkownik\u00f3w korzystaj\u0105cych z drogi: uczestnik\u00f3w ruchu tranzytowego, lokalnych mieszka\u0144c\u00f3w, student\u00f3w, obecnych i potencjalnych inwestor\u00f3w oraz turyst\u00f3w. Planowane wska\u017aniki produktu: - Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych i zmodernizowanych dr\u00f3g (CI14) - 17,830 km - D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich - 17,830 km - Liczba wybudowanych/zmodernizowanych urz\u0105dze\u0144 ochrony \u015brodowiska - 40 szt. - Liczba wybudowanych/zmodernizowanych urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego - 153 szt. - D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanych dr\u00f3g dla rower\u00f3w - 15,700 km Zakres inwestycji obejmuje: * w bran\u017cy roboty drogowe: roboty przygotowawcze, roboty ziemne, podbudowy, nawierzchnie, roboty wyko\u0144czeniowe, urz\u0105dzenia bezpiecze\u0144stwa ruchu, elementy ulic, w bran\u017cy mostowej - rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cego i budow\u0119 nowego mostu i wiaduktu, budow\u0119 o\u015bwietlenia drogowego, * w bran\u017cy wodoci\u0105gi - budowa oraz przebudowa i zabezpieczenie sieci i przy\u0142\u0105czy wodoci\u0105gowych, * w bran\u017cy elektroenergetycznej - przebudowa sieci elektroenergetycznych, * w bran\u017cy gazowej - przebudow\u0119 i zabezpieczenie istniej\u0105cej sieci, * w bran\u017cy teletechnicznej - przebudowa i zabezpieczenie sieci teletechnicznej.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBELSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 829 \u0141ucka - \u0141\u0119czna - Biskupice na odcinku od km 22+073 do km 40+245 z wy\u0142\u0105czeniem odcinka od km 23+886 do km 24+178 (most na rz. Wieprz) o d\u0142. 17,880 km", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1916.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-05-30", "DOFINANSOWANIE": "83254284.48", "WARTOSC": "155118558.52", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest usprawnienie dzia\u0142ania systemu gospodarowania odpadami komunalnymi w wojew\u00f3dztwie lubelskim poprzez rozbudow\u0119 i wyposa\u017cenie RIPOK. Realizacja ww. celu mo\u017cliwa b\u0119dzie poprzez osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, tj.: - Ochrona \u015brodowiska naturalnego poprzez zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci odzysku i recyklingu odpad\u00f3w komunalnych - Zwi\u0119kszenie mocy przerobowych systemu zagospodarowania odpad\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubelskiego W projekcie zaanga\u017cowanych zosta\u0142o 7 podmiot\u00f3w: PGK z o. o. z siedzib\u0105 w Bi\u0142goraju (pe\u0142ni rol\u0119 Lidera), ZZO MZC Sp. z o.o. z siedzib\u0105 we W\u0142odawie, PGO Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w Che\u0142mie, ZUK Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w Pu\u0142awach, ZZOK w Adamkach k. Radzynia Podlaskiego Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w Radzyniu Podlaskim, MSOK \"KRAS-EKO\" Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w Wincentowie, PGKIM \u0141\u0119czna Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w \u0141\u0119cznej. Projekt obejmuje swoim zakresem zadania ukierunkowane na popraw\u0119 gospodarowania odpadami na obszarze wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci przyczyni si\u0119 do zapobiegania nadmiernej ilo\u015bci powstawania odpad\u00f3w, efektywnego zbierania, wst\u0119pnego magazynowania, przetwarzania oraz w dalszej kolejno\u015bci odzysku czy unieszkodliwiania. Projekt obejmuje obszar wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Rezultaty b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter ponadlokalny i regionalny. Korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy region\u00f3w: Po\u0142udniowego, Centralno-Wschodniego, P\u00f3\u0142nocno - Zachodniego, Po\u0142udniowo - Zachodniego, Che\u0142ma, Pu\u0142aw, oraz w pewnym zakresie ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa. Z rezultat\u00f3w projektu korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno mieszka\u0144cy gmin uj\u0119tych w systemie poszczeg\u00f3lnych partner\u00f3w projektu jak r\u00f3wnie\u017c rolnicy (w zakresie zagospodarowania kompostu) i przedsi\u0119biorcy. Rezultatami realizacji inwestycji b\u0119dzie m.in.: - Wzrost mo\u017cliwo\u015bci przerobowych zak\u0142ad\u00f3w w zakresie recyklingu odpad\u00f3w o oko\u0142o 30 050 Mg, - Wzrost mo\u017cliwo\u015bci przerobowych zagospodarowania odpad\u00f3w zak\u0142ad\u00f3w o oko\u0142o 51 200 Mg, - Wska\u017anik liczby os\u00f3b obj\u0119tych systemem zagospodarowania odpad\u00f3w na poziomie oko\u0142o 835 084 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dostosowanie Zak\u0142ad\u00f3w Zagospodarowania Odpad\u00f3w w wojew\u00f3dztwie lubelskim do wymaga\u0144 dla RIPOK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 640.62}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-04-25", "DOFINANSOWANIE": "10000000.00", "WARTOSC": "15979405.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Celem g\u0142.projektu jest ograniczenie zjawiska wykluczenia spo\u0142.i koncentracji ub\u00f3stwa w obszarze rewitalizacji.Realizacja ww.celu mo\u017cliwa b\u0119dzie przez osi\u0105gni\u0119cie celu po\u015br(odnowa zdegradow.przestrzeni miejs.likwiduj\u0105ca obsz.problemowe i wp\u0142yw.na popr.jako\u015bci \u017cycia mieszk. Przedmiotem projektu jest przebudowa Rynku II z przyleg\u0142ym terenem-przebudowane place i ulice miejskie,ci\u0105gi pieszo-jezdne,chodniki,miejsca postojowe,budowa systemu odwodnienia ulic i o\u015bwietlenie uliczne(LED).Przy ul.11go Listopada b\u0119dzie utworzony skwer miejski z placem zabaw i urz\u0105dz.rekreacyjnymi.Nad ul.Lubelsk\u0105 powstanie k\u0142adka pieszo-rowerowa(d\u0142.78 m).Zostanie urz\u0105dzona ziele\u0144 i ustawione elem.ma\u0142ej architektury(kosze na \u015bmieci,\u0142awki,tablice informacyjne,zegar s\u0142oneczny,zdroje uliczne).Na potrzeby bezpiecze\u0144stwa b\u0119dzie rozbudowany system monitoringu miejskiego i urz\u0105dzone centrum monitoringu.Wybudowana infrastruktura b\u0119dzie przystosowana do potrzeb os.niepe\u0142nosprawnych. W ramach pr.przewidziano te\u017c rekonstrukcj\u0119 kamienicy przy Rynku II,kt\u00f3rej zostan\u0105 nadane nowe funkcje.Zaprojektowano podpiwniczony bud.pi\u0119trowy z poddaszem u\u017cytk.Na parterze przewidziano trzy wi\u0119ksze lokale us\u0142ugowe z w\u0142asnym zapleczem,kt\u00f3re zostan\u0105 przeznaczone na Centrum Dzia\u0142a\u0144 Spo\u0142ecznych.Mieszkania socjalne (12) zostan\u0105 umieszczone na parterze,pi\u0119trze i poddaszu.W budynku zostanie zainstalowane wyposa\u017cenie umo\u017cliwiaj\u0105ce pe\u0142nienie przewidzianych funkcji oraz instalacja wykorzystuj\u0105ca OZE (kolektory s\u0142oneczne).\u0141\u0105czna pow.obsz.rewit:2,38ha.Budynek zostanie przyst.do potrzeb os.niepe\u0142nosprawnych. Projekt obejmuje te\u017c przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej z przy\u0142\u0105czami oraz budow\u0119 sieci kanalizacyjnej z przy\u0142\u0105czami przy ul.Rynek II. Inwestycja jest podporz\u0105dkowana i ukierunkowana na rozwi\u0105z.zdiagnoz.problem\u00f3w spo\u0142. Projekt wraz z proj.komplem.s\u0142u\u017c\u0105 spe\u0142nieniu za\u0142o\u017ce\u0144 Osi Prior.11 i 13 RPO WL 2014-2020 i koncentruj\u0105 si\u0119 m.in. na przeciwdzia\u0142aniu koncentracji ub\u00f3stwa, eliminacji czynnik\u00f3w prowadz\u0105cych do wykluczenia spo\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141\u0118CZNA", "TYTUL": "Rewitalizacja Starego Miasta w \u0141\u0119cznej - II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 424.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2020-01-31", "DOFINANSOWANIE": "4912771.79", "WARTOSC": "8669149.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym niniejszego projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej 20 budynk\u00f3w mieszkalnych nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej Wsp\u00f3lnota w \u0141\u0119cznej oraz zwi\u0119kszenie wykorzystania OZE. Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie szeregu usprawnie\u0144 energetycznych, w tym: modernizacja systemu grzewczego oraz systemu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w 20 budynkach SM, zastosowanie instalacji solarnych zintegrowanych z systemami grzewczymi w 20 budynkach SM, modernizacja stropu wewn\u0119trznego pod strychem w 14 budynkach SM, modernizacja stolarki okiennej w 7 budynkach SM i drzwiowej w 20 budynkach SM, modernizacja o\u015bwietlenia cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych w 20 budynkach SM, a tak\u017ce wykonanie przy\u0142\u0105czy ciep\u0142owniczych tzw. wysokich parametr\u00f3w niezb\u0119dnych do uruchomienia ww. nowoczesnych system\u00f3w grzewczych. W zakres projektu wchodz\u0105 ponadto us\u0142ugi: opracowanie studium wykonalno\u015bci, promocja, nadz\u00f3r inwestorski oraz koszty zarz\u0105dzania projektem. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia zu\u017cycia energii cieplnej o 5 973,15 GJ/rok i elektrycznej o 20,72 MWh/rok, zmniejszenia zu\u017cycia energii pierwotnej o 2 390 800 kWh/rok oraz ograniczenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 628,38 tCO2/rok. Rezultatem projektu b\u0119dzie ponadto dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na poziomie 0,18 MW. Produkcja energii cieplnej z OZE wyniesie 132,13 MWh/rok.\u00ac\u00ac\u00ac G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami projektu s\u0105 mieszka\u0144cy modernizowanych budynk\u00f3w, tj. 1661 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA WSP\u00d3LNOTA W \u0141\u0118CZNEJ", "TYTUL": "Wzrost efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych SM Wsp\u00f3lnota w \u0141\u0119cznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 208.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4584317.41", "WARTOSC": "8175928.73", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do wysokospecjalistycznych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dla mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu \u0141\u0119czy\u0144skiego. Realizacja celu pozwoli na poszerzenie zakresu i polepszenie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, kt\u00f3re obejmuj\u0105 wsparcie infrastruktury ochrony zdrowia przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do poprawy jako\u015bci us\u0142ug i zmniejszenie dysproporcji terytorialnych poprzez: - popraw\u0119 procesu leczenia we wszystkich obszarach medycyny, - dostosowanie wyposa\u017cenia do oczekiwa\u0144 pacjent\u00f3w i potrzeb procedur medycznych niezb\u0119dne dla prawid\u0142owej dzia\u0142alno\u015bci szpitala oraz podyktowane zwi\u0119kszeniem efektywno\u015bci ekonomicznej, energetycznej i organizacyjnej plac\u00f3wki. Do grupy docelowej projektu nale\u017c\u0105: kadra kierownicza wnioskodawcy, pacjenci ich rodziny oraz pracownicy wnioskodawcy, IZ RPO, media lokalne i \u015brodowiska opiniotw\u00f3rcze. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: zakup Sprz\u0119tu medycznego, Zarz\u0105dzanie projektem, Promocja. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w rezultatu strategicznego na poziomie w\u0142a\u015bciwego PI (Priorytet inwestycyjny 9a RPO WL 2014 - 2020): 1) \u015arednia d\u0142ugo\u015b\u0107 pobytu w szpitalu - poprzez skr\u00f3cenie pobytu pacjent\u00f3w w szpitalu dzi\u0119ki lepszej i kompleksowej opiece medycznej; 2) Przeci\u0119tne wykorzystanie \u0142\u00f3\u017cka - sprawniejszy system opieki zdrowotnej pozwoli na bardziej efektywne wykorzystywanie dost\u0119pnych miejsc w szpitalu. W wyniku realizacji osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi (CI36) 57102os, Liczba leczonych w podmiotach leczniczych obj\u0119tych wsparciem 89978 os/rok; Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy 2 EPC.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W \u0141\u0118CZNEJ", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 diagnostycznych i zabiegowych dla pacjent\u00f3w SPZOZ w \u0141\u0119cznej poprzez zakup nowoczesnego sprz\u0119tu medycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 194.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "8860715.00", "WARTOSC": "12967450.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "W wyniku projektu wdro\u017cona b\u0119dzie innowacja produktowa w formie us\u0142ugi sieciowej typu B2B pod wsp\u00f3ln\u0105 mark\u0105 \u201eWirtualne Salony\u201d. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 klienci biznesowi- producenci i dystrybutorzy mebli za wyj\u0105tkiem sieci hipermarket\u00f3w. Us\u0142uga b\u0119dzie innowacj\u0105 produktow\u0105 na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 obejmuj\u0105c\u0105 3 sk\u0142adowe: wparcie procesu sprzeda\u017cy, obs\u0142ugi posprzeda\u017cowej i analityk\u0119 biznesow\u0105. W swoim zakresie b\u0119dzie now\u0105 kategori\u0105 us\u0142ug dla biznesu, w wysokim stopniu wykorzystuj\u0105c\u0105 ICT do optymalizacji proces\u00f3w sprzeda\u017cowych, marketingowych, logistycznych i analitycznych. Realizacja po\u0142\u0105czy potencja\u0142 3 firm: producenta aplikacji 3D, firmy oferuj\u0105cej us\u0142ugi marketingowe oraz firmy zajmuj\u0105cej si\u0119 min. konfekcj\u0105, monta\u017cem i wyposa\u017caniem wn\u0119trz w meble. W wybranych przez klient\u00f3w lokalizacjach powstan\u0105 punkty mobilne wyposa\u017cone w urz\u0105dzenia pozwalaj\u0105ce wirtualnie prezentowa\u0107 ofert\u0119, projektowa\u0107, zbiera\u0107 dane, inicjowa\u0107 zam\u00f3wienia. Najwa\u017cniejsz\u0105 zalet\u0105 b\u0119dzie ma\u0142a powierzchnia skutecznej sprzeda\u017cy mebli. Drugim elementem b\u0119dzie optymalizacja procesu logistyki: konfekcji, dostaw, monta\u017cu, reklamacji. Najwa\u017cniejszym efektem b\u0119dzie wzrost zadowolenia i lojalno\u015bci kupuj\u0105cego.Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107, \u017ce us\u0142uga B2B b\u0119dzie wspiera\u0142a proces, natomiast stronami transakcji b\u0119d\u0105 klient biznesowy i kupuj\u0105cy.Trzecim wymiarem b\u0119dzie zbieranie i analizowanie danych, kt\u00f3rych najwa\u017cniejszym efektem b\u0119dzie profil kupuj\u0105cego pozwalaj\u0105cy optymalizowa\u0107 sprzeda\u017c i marketing. Z punktu widzenia adresat\u00f3w generowanie sprzeda\u017cy, zadowolenia klienta, budowanie lojalno\u015bci, ni\u017csze koszty czy dostarczanie wiedzy to wa\u017cne potrzeby uzasadniaj\u0105ce istniej\u0105ce ju\u017c wysokie zainteresowanie. Us\u0142uga b\u0119dzie mia\u0142a zasi\u0119g ponadregionalny i b\u0119dzie \u0142atwo implementowana w dowolnym miejscu na \u015bwiecie. Realizacja projektu wspiera istniej\u0105cy w Polsce Wschodniej potencja\u0142 w postaci rozwini\u0119tego przemys\u0142u meblowego. Wpisuje si\u0119 we wsp\u00f3lne dla co najmniej 2 wojew\u00f3dztw PW RIS: technologie informacyjno-komun.ICT i budownictwo ekologiczne.", "BENEFICJENT": "MASKET PIOTR POZNA\u0143SKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowego modelu dystrybucji produkt\u00f3w meblowych dzi\u0119ki uruchomieniu innowacyjnej us\u0142ugi sieciowej pod nazw\u0105 Wirtualne Salony.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 191.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-10-03", "DOFINANSOWANIE": "2749677.74", "WARTOSC": "3241145.82", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest informatyzacja w sektorze ochrony zdrowia poprzez rozbudow\u0119 oraz zakupy infrastruktury informatycznej s\u0142u\u017c\u0105cej zwi\u0119kszeniu stopnia cyfryzacji, w tym aplikacji i syst. bazodanowych zapewniaj\u0105cych popraw\u0119 efektywno\u015bci zarz. oraz upowszechnienia kom. elektr. w sektorze ochrony zdrowia, oraz rozw\u00f3j e-us\u0142ug publ.,poprzez rozbudow\u0119 zakup syst. teleinformatycznego zapewniaj\u0105cego dost\u0119pno\u015b\u0107, integracj\u0119 oraz cyfryzacj\u0119 nowych us\u0142ug i popraw\u0119 funkcjonalno\u015bci istniej\u0105cych us\u0142ug publ. \u015bwiadczonych drog\u0105 el. w zakresie e-zdrowia.Kluczowe rezultaty: Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publ. I e-us\u0142ug publ.15000szt., Liczba za\u0142atwionych spraw poprzez udost\u0119pnion\u0105 on-line us\u0142ug\u0119 publ. 15000szt./rok, Wzrost zatr. we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przeds.)1EPC.Produktu: L. baz danych udost\u0119p. on-line poprzez API-1szt., Lb. Os. obj\u0119tych szkol.120os., Lb. podm. udost. us\u0142.wewn\u0105trzadmin. (A2A)1 szt, Lb. Udost. Us\u0142. wewn\u0105trzadmin.(A2A)1 szt, Lb. uruch. syst.w teleinf. w podm. Wyk.zad. Pub. 1 szt, Lb. Us\u0142. pub. Udost. on-line o stop. Dojrz. 3-2 szt, Lb. us\u0142ug pub. Udost. on-line o stop. dojrza\u0142o\u015bci min. 4-tran 5 szt,Lb.utw. API 1szt.,Przestrze\u0144 dysk. serw. 56,4 TB. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 pracownicy i pacjenci szpitala w \u0141\u0119cznej. Zadania przewidziane do realizacji zgodnie z HRF: Studium Wykonalno\u015bci, Personel projektu, Promocja projektu, Szkolenia pracownik\u00f3w, Uruchomienie e-us\u0142ug- zakup licencji, wdro\u017cenie, Uruchomienie e-us\u0142ug, Sprz\u0119t teleinformatyczny - zakup serwer\u00f3w, Sprz\u0119t teleinformatyczny - zakup zestaw\u00f3w komputerowych, Sprz\u0119t teleinformatyczny - zakup innych urz\u0105dze\u0144, Sprz\u0119t teleinformatyczny - zakup oprogramowania narz\u0119dziowego. Projekt dotyczy upowszechnienia wymiany elektronicznej dokumentacji medycznej zgodnie z narz\u0119dziem 26 opisanym w Policy Paper dla ochrony zdrowia na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W \u0141\u0118CZNEJ", "TYTUL": "Informatyzacja oraz wdro\u017cenie e-us\u0142ug w Samodzielnym Publicznym Zak\u0142adzie Opieki Zdrowotnej w \u0141\u0119cznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 116.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "2538032.39", "WARTOSC": "6520883.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: upowszechnienie dost\u0119pu, usprawnienie i poprawa jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 us\u0142ug spo\u0142ecznych poprzez stworzenie niezb\u0119dnej infrastruktury i aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: zwi\u0119kszenie zakresu us\u0142ug spo\u0142ecznych o nowe formy wsparcia; zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug; wzrost integracji spo\u0142ecznej; wsparcie zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju gminy w sferze gospodarczej i spo\u0142ecznej poprzez rozw\u00f3j infrastruktury i aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w. Kluczowe rezultaty: 1.rzeczywista liczba u\u017cytkownik\u00f3w us\u0142ug aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej \u015bwiadczonych we wspartych obiektach-110 os\u00f3b/rok; 2.liczba przebudowanych obiekt\u00f3w, w kt\u00f3rych realizowane s\u0105 us\u0142ugi aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej-1 szt.; 3.liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-1szt.; 4.liczba wspartych instytucji \u015bwiadcz\u0105cych \u015brodowiskowe formy wsparcia w miejscu zamieszkania-1szt.; 5.liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-1 szt. Grupa docelowa to samorz\u0105d gminy, uczestnicy wsparcia w ramach \u015aDS, lokalni przedsi\u0119biorcy i instytucje umo\u017cliwiaj\u0105ce realizacj\u0119 projektu. Przebudowa spichlerza w Podzamczu ma na celu przystosowanie go do dziennej opieki i aktywizacji os\u00f3b upo\u015bledzonych umys\u0142owo w ramach \u015arodowiskowego Domu Samopomocy. Na parterze budynku b\u0119d\u0105 mie\u015bci\u0107 si\u0119 pomieszczenia og\u00f3lnodost\u0119pne i administracyjne oraz kuchnia z jadalni\u0105 i taras. Piwnica: sala do\u015bwiadczania \u015bwiata, sala rehabilitacji ruchowej oraz pomieszczenia gospodarcze. I pi\u0119tro: sale zaj\u0119ciowe, pok\u00f3j psychologa i piel\u0119gniarki, zaplecze sanitarne. Poddasze: hol, wyj\u015bcie na taras widokowy, wentylatornia; 4 mieszkania treningowe 1-osobowe, 2 dwuosobowe pokoje interwencyjne, pomieszczenie gospodarcze. Zostanie wykonane zagospodarowanie terenu wraz z parkingiem i zjazdem z drogi wojew\u00f3dzkiej oraz infrastruktura techniczna: przy\u0142\u0105cza wod.-kan., gazowe, energetyczne, instalacja monitoringu, portal www projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141\u0118CZNA", "TYTUL": "Przebudowa budynku spichlerza w Podzamczu na potrzeby \u015arodowiskowego Domu Samopomocy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-02-15", "DOFINANSOWANIE": "2251308.70", "WARTOSC": "4484360.01", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu dotyczy g\u0142\u0119bokiej, kompleksowej modernizacji energetycznej budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 2 w \u0141\u0119cznej poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej - palc\u00f3wki edukacyjnej. Cele g\u0142\u00f3wne projektu dotycz\u0105: -obni\u017cenia poziomu zu\u017cycia energii w sezonie grzewczym, wskutek braku odpowiedniej izolacji i ocieplenia budynku szko\u0142y; -zmniejszenia zu\u017cycia ciep\u0142a na ogrzewanie budynku; -zmniejszenia koszt\u00f3w ogrzewania w bud. obj\u0119tym przedsi\u0119wzi\u0119ciem usprawnienia energetycznego. Zadania w projekcie: przeprowadzenie prac/rob\u00f3t budowlanych dot. przedsi\u0119wzi\u0119cia termodernizacyjnego - ocieplenie budynku -\u015bciany zewn\u0119trzne z elewacj\u0105, stropodachy, wymian\u0119 stolarki okiennej/drzwiowej, wykonanie instalacji odgromowej; modernizacj\u0119 inst. wentylacji; c.o.; inst. elektrycznej; inst. elektrycznej; przewiduje si\u0119 tak\u017ce us\u0142ugi w zakresie nadzoru inwestorskiego w bran\u017cach: budowlanej, sanitarnej, elektrycznej, ornitologicznej; przewidziano realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 promocyjnych - tablica pami\u0105tkowa oraz zaanga\u017cowanie kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej projektem. Cel og\u00f3lny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty na poziomie wska\u017anik\u00f3w: I. Wska\u017aniki produktu: 1. Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w: 1 szt.; 2. Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji: 7929,98 m2; 3. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE: 1 szt.; 4. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,02 [MWe]; II. Wska\u017aniki rezultatu: 1. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej: 4409 GJ/rok; 2. cd. wska\u017anik\u00f3w w pi\u015bmie przewodnim. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105: - poziom instytucjonalny: Gmina \u0141\u0119czna (Beneficjent projektu), Szko\u0142a Podstawowa nr 2 (jednost. organizacyjna Beneficjenta-wsparcie przedmiotowe przedsi\u0119wzi\u0119cia) - poziom indywidualny: uczniowie, kadra nauczycielska, kadra kierownicza (bezpo\u015brednio); rodzice, opiekunowie, mieszka\u0144cy Gminy (po\u015brednio).", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141\u0118CZNA", "TYTUL": "Termomodernizacja Szko\u0142y Podstawowej Nr 2 w \u0141\u0119cznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2016-05-17", "DOFINANSOWANIE": "2666704.53", "WARTOSC": "3280672.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na modernizacji posiadanych budynk\u00f3w oraz ich wyposa\u017cenia w sprz\u0119t dydaktyczny (zgodny ze Standardami KOWEZiU) niezb\u0119dny na potrzeby kszta\u0142cenia zawodowego m\u0142odzie\u017cy w wieku ponadgimnazjalnym i doros\u0142ych w ramach kszta\u0142cenia ustawicznego, b\u0119d\u0105cych uczniami dw\u00f3ch zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142, prowadzonych przez Powiat \u0141\u0119czy\u0144ski: Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 G\u00f3rniczych (ZSG) w \u0141\u0119cznej, przygotowuj\u0105cych m.in.do zawod\u00f3w: technik g\u00f3rnictwa podziemnego, mechanik ,elektryk; oraz Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Rolniczych (ZSR) w Kijanach, przygotowuj\u0105cych m.in. do zawod\u00f3w: technik mechanizacji rolnictwa, tech. rolnik, rolnik, tech.architektury krajobrazu, tech. urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej, mechanik pojazd\u00f3w, kierowca-mechanik, tech.\u017cywienia i us\u0142ug gastronom., kucharz, cukiernik. Wykonana zostanie adaptacja na potrzeby utworzenia pracowni szkolnych 6 budynk\u00f3w (4 budynk\u00f3w w ZSR w Kijanach oraz 2 hal w ZSG w \u0141\u0119cznej) oraz modernizacja 2 budowli, tj. placu warsztatowego wraz z remontem stanowiska do mycia pojazd\u00f3w oraz wykonaniem placu manewrowego do nauki jazdy, dla szkolnego o\u015brodka szkolenia kierowc\u00f3w kat. B, T. W ramach adaptacji budynk\u00f3w zostan\u0105 utworzone nowe pracownie nauki praktycznej zawodu, wraz z zapleczem sanitarnym, dostosowanym do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, wykonana zostanie niezb\u0119dna infrastruktura na potrzeby nowych urz\u0105dze\u0144 np, sie\u0107 elektryczna, instalacje c.o. oraz przy\u0142\u0105cze wodno-kanalizacyjne wraz z odcinkiem sieci kanalizacji sanitarnej. Do pracowni szkolnych zakupione zostanie wyposa\u017cenie: maszyny i urz\u0105dzenia, w tym komputery do pracowni informatycznej, wspomagaj\u0105ce nauk\u0119 zastosowania nowoczesnych technologii i i program\u00f3w informatycznych w nauczanych zawodach. Dzi\u0119ki inwestycjom w infrastruktur\u0119 szkoln\u0105 zwi\u0119kszy si\u0119 poziom zatrudnienia w\u015br\u00f3d absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 mogli nabywa\u0107 kwalifikacje i do\u015bwiadczenie praktyczne poszukiwane na rynku przez pracodawc\u00f3w. Szko\u0142y obj\u0119te posiadaj\u0105 umowy z pracodawcami na praktyki w ich przedsi\u0119biorstwach.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141\u0118CZY\u0143SKI", "TYTUL": "Modernizacja Infrastruktury Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Powiecie \u0141\u0119czy\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.31}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "2010755.52", "WARTOSC": "2755045.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny to zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci turystycznej, krajobrazowej i gospodarczej \u0141\u0119cznej poprzez rewitalizacj\u0119 i zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do obszar\u00f3w o unikalnej warto\u015bci przyrodniczej, krajobrazowej, turystycznej, kulturowej, zabytkowej i historycznej. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: wykorzystanie potencja\u0142u dziedzictwa naturalnego w postaci walor\u00f3w przyrodniczych, historycznych i kulturowych; stworzenie infrastruktury krajobrazowej i turystycznej opartej na dziedzictwie naturalnym; wsparcie spo\u0142eczno-gospodarczego rozwoju gminy poprzez wykorzystanie zasob\u00f3w dziedzictwa naturalnego; stworzenie oferty i unikalnego produktu turystycznego opartego na dziedzictwie naturalnym. Kluczowe rezultaty projektu: wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne - 3000 os\u00f3b rocznie; liczba nowoutworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy (EPC) - 1 szt.; liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt.; liczba wspartych obiekt\u00f3w w miejscach dziedzictwa naturalnego - 1 szt. G\u0142\u00f3wna grupa docelowa to samorz\u0105d gminy, mieszka\u0144cy i tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy \u0141\u0119czn\u0105. Projekt anga\u017cuje lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w i instytucje umo\u017cliwiaj\u0105ce jego realizacj\u0119. Obszar Projektu usytuowany jest w \u0141\u0119cznej w zespole dworsko-parkowym Podzamcze i liczy 2,64ha. Zak\u0142ada si\u0119 odtworzenie historycznych uk\u0142ad\u00f3w kompozycyjnych parku z dostosowaniem do wsp\u00f3\u0142czesnych funkcji i potrzeb u\u017cytkownik\u00f3w. G\u0142\u00f3wne zadania: gospodarka drzewostanem i porz\u0105dkowanie terenu; nawierzchnie alei, placyk\u00f3w, \u015bcie\u017cek i miejsc postojowych: mineralne-5030m2, brukowe-1321m2; ziele\u0144 projektowana-1,85ha: sadzenie drzew, krzew\u00f3w i bylin, trawniki; ma\u0142a architektura: \u0142awki parkowe-34szt., kosze na \u015bmieci-9szt., drogowskazy-5szt., tablice informacyjne-13szt., urz\u0105dzenia si\u0142owni-5szt. O\u015bwietlenie: latarnie parkowe LED-39szt., reflektory pod\u015bwietlenia LED-7szt.; utworzenie strony www.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141\u0118CZNA", "TYTUL": "Rewitalizacja zespo\u0142u dworsko - parkowego Podzamcze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1962817.26", "WARTOSC": "2309196.78", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wdro\u017cenie Programu profilaktycznego dotycz\u0105cego wykrywania zaka\u017ce\u0144 Borrelia burgdorferi skierowanego do mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubelskiego w wieku aktywno\u015bci zawodowej ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem grup ryzyka tj. rolnicy, le\u015bnicy, my\u015bliwi, kt\u00f3rzy na podstawie ankiety kwalifikuj\u0105cej podejrzewaj\u0105 u siebie borelioz\u0119 lub kt\u00f3re mia\u0142y kontakt z kleszczem. Projekt zak\u0142ada dotarcie do 8400 beneficjent\u00f3w ostatecznych (4200k i 4200M) \u00a0Wojew\u00f3dztwo lubelskie nale\u017cy do wojew\u00f3dztw o najwy\u017cszej zapadalno\u015bci na borelioz\u0119. Rozpoznanie boreliozy jest trudne i cz\u0119sto problematyczne, ze wzgl\u0119du na bogat\u0105 i niespecyficzn\u0105 symptomologi\u0119. W chwili obecnej decyduj\u0105ce znaczenie w ostatecznym rozpoznaniu choroby u cz\u0142owieka ma dwuetapowa diagnostyka serologiczna z wykorzystaniem test\u00f3w immunoenzymatycznych tj. test ELISA oraz test Western blot. W wojew\u00f3dztwie lubelskim dost\u0119pno\u015b\u0107 do \u015bwiadcze\u0144 diagnostycznych w kierunku boreliozy jest mo\u017cliwa tylko i wy\u0142\u0105cznie w ramach ambulatoryjnej opieki specjalistycznej - ambulatoryjnych \u015bwiadcze\u0144 diagnostycznych, z d\u0142ugim czasem oczekiwania, co powoduje wykrywanie chor\u00f3b w ich p\u00f3\u017anym stadium. W/w diagnostyka nie jest prowadzona w ramach zada\u0144 informacyjno \u2013 edukacyjnych, u\u015bwiadamiaj\u0105cych potrzeb\u0119 realizacj\u0119 profilaktyki w przedmiotowym obszarze. Wymiernym efektem realizacji projektu b\u0119dzie liczba os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w programie, kt\u00f3ra dzi\u0119ki kompleksowej diagnostyce mog\u0142aby rozpocz\u0105\u0107 skuteczne leczenie. Realizacja niniejszego programu skupia si\u0119 na 3 podstawowych priorytetach tj. ? zwi\u0119kszenie poziomu wiedzy i \u015bwiadomo\u015bci z zakresu epidemiologii i profilaktyka boreliozy poprzez ukierunkowan\u0105 edukacj\u0119 ? dzia\u0142ania diagnostyczne w kierunku boreliozy ? wsparcie i pomoc osobom z dodatnimi wynikami.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141KA CYWILNA \"SALMED\" W SK\u0141ADZIE: J. KOSTECKA, K. SABARA\u0143SKA, B. TETIURKA, D. WINIARSKA", "TYTUL": "Stop boreliozie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1774766.00", "WARTOSC": "3118517.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "CEL: Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy na rynku mi\u0119dzynarodowym poprzez rozszerzenie zakresu prowadzonych prac B+R wykonywanych na rzecz innych podmiot\u00f3w, g\u0142\u00f3wnie podmiot\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych w bran\u017cy motoryzacyjnej. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zada\u0144: 1. Adaptacja pomieszcze\u0144 laboratoryjnych do wymog\u00f3w pomieszczenia czystego, 2. Zakup infrastruktury do prowadzenia prac B+R, w tym: * Maszyna do odlewania ta\u015bmy ceramicznej: 1 szt. * Prasa izostatyczna: 1szt. * Dicing Saw: 1szt. * Hydrauliczna prasa cylindryczna: 1 szt. * Precyzyjna, wysokoobrotowa pi\u0142a mechaniczna: 1 szt. * Granulator: 1 szt. * Komora pr\u00f3\u017cniowa z mieszad\u0142em: 1 szt. * Komora wilgotno\u015bciowa: 1 szt. * Komora test\u00f3w cyklicznych: 1 szt. * Zestaw do uzyskiwania i utrzymywania potr\u00f3jnego punktu wody: 1 zestaw * Zestaw do sprawdzania zale\u017cno\u015bci rezystancyjno-temperaturowych sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z: \u0142a\u017ani temperaturowej, g\u0142\u00f3wnego multimiernika, bocznego multimiernika cyfrowego: 2 zestawy * Zestaw komputerowy (stacja robocza, monitor, klawiatura, myszka): 2 zestawy * Oprogramowanie do zapisywania danych pomiarowych zbieranych za pomoc\u0105 zestawu do sprawdzania zale\u017cno\u015bci rezystancyjno-temperaturowych: 1 szt. (licencja na dwa komputery) PRODUKT: Laboratorium dostosowane do wymog\u00f3w pomieszczenia czystego wyposa\u017cone w infrastruktur\u0119 do wykonywania prac B+R na rzecz innych podmiot\u00f3w CEL PROJEKTU ZOSTANIE OSI\u0104GNI\u0118TY POPRZEZ REALIZACJ\u0118 NAST\u0118PUJ\u0104CYCH WSKA\u0179NIK\u00d3W: NA POZIOMIE PRODUKTU: Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie Liczba przedsi\u0119biorstw ponosz\u0105cych nak\u0142ady inwestycyjne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury naukowo - badawczej NA POZIOMIE REZULTATU: Liczba nowych naukowc\u00f3w we wspieranych jednostkach Liczba przedsi\u0119biorstw korzystaj\u0105cych ze wspartej infrastruktury badawczej Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy", "BENEFICJENT": "FABRYKA ELEMENT\u00d3W, PODZESPO\u0141\u00d3W I URZ\u0104DZE\u0143 ELEKTRONICZNYCH TEWA TERMICO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci badawczej przedsi\u0119biorstwa Fabryka Element\u00f3w, Podzespo\u0142\u00f3w i Urz\u0105dze\u0144 Elektronicznych TEWA TERMICO Sp. z o.o. poprzez adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 laboratoryjnych i zakup nowych urz\u0105dze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1768851.87", "WARTOSC": "2081125.21", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Zakres projektu obejmowa\u0142 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105ce zadania: - Zakup sprz\u0119tu medycznego do Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego, - Zakup systemu informatycznego RIS do Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego, - Wymiana o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego, - Przygotowanie projektu (w tym opracowanie studium wykonalno\u015bci), - Zarz\u0105dzanie projektem - Informacja i promocja - Przygotowanie wniosku aplikacyjnego.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W \u0141\u0118CZNEJ", "TYTUL": "Doposa\u017cenie Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego Samodzielnego Publicznego Zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej w \u0141\u0119cznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-22", "DOFINANSOWANIE": "1698363.49", "WARTOSC": "2417694.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci kulturowej, turystycznej i gospodarczej Gminy \u0141\u0119czna poprzez ochron\u0119, wykorzystanie i zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do unikalnych zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego o warto\u015bci zabytkowej, historycznej, turystycznej, krajobrazowej i przyrodniczej. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: wykorzystanie potencja\u0142u dziedzictwa kulturowego w postaci walor\u00f3w turystycznych, historycznych i przyrodniczych; stworzenie infrastruktury bazuj\u0105cej na zasobach dziedzictwa kulturowego, historycznego i przyrodniczego; wsparcie spo\u0142eczno-gospodarczego rozwoju gminy poprzez wykorzystanie zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego; stworzenie oferty i unikalnego produktu turystycznego w oparciu o dziedzictwo kulturowe. Kluczowe rezultaty: 1. wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne - 3000 os\u00f3b rocznie; 2. liczba nowo utworzonych miejsc pracy-pozosta\u0142e formy - 1 szt.; 3. Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem 3000 os/rok Grupa docelowa to samorz\u0105d gminy, mieszka\u0144cy i tury\u015bci, lokalni przedsi\u0119biorcy i instytucje umo\u017cliwiaj\u0105ce realizacj\u0119 projektu. Obszar realizacji projektu posiada powierzchni\u0119 2,96 ha i mie\u015bci si\u0119 w zespole dworsko-parkowym Podzamcze. Obiekty: dawna stajnia, obora, suszarnia chmielu i budynek gospodarczy zostan\u0105 zabezpieczone w formie malowniczych ruin. Na dawnym dziedzi\u0144cu powstanie \u0142\u0105ka kwietna umo\u017cliwiaj\u0105ca odpoczynek i organizacj\u0119 imprez kulturalnych. Suszarnia chmielu zostanie zaadaptowana na wie\u017c\u0119 widokow\u0105. Wykonane zostan\u0105: ma\u0142a architektura - \u0142awki, kosze na \u015bmieci, drogowskazy, iluminacja \u015bwietlna ruin, \u015bcie\u017cki brukowe, placyki parkowe i droga po\u017carowa, strona www projektu, tablice informacyjne, plansze na \u015bcianach, reprodukcje historycznych fotografii o historii zespo\u0142u dworsko-parkowego i najcenniejsze okazy ro\u015blin.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141\u0118CZNA", "TYTUL": "Ochrona zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego na terenie zespo\u0142u dworsko - parkowego Podzamcze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "1254840.49", "WARTOSC": "2094164.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny to zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci turystycznej, krajobrazowej i gospodarczej \u0141\u0119cznej poprzez rewitalizacj\u0119 i zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do obszar\u00f3w o unikalnej warto\u015bci przyrodniczej, krajobrazowej, turystycznej, kulturowej, zabytkowej i historycznej. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: wykorzystanie potencja\u0142u dziedzictwa naturalnego w postaci walor\u00f3w przyrodniczych, historycznych i kulturowych; stworzenie infrastruktury krajobrazowej i turystycznej opartej na dziedzictwie naturalnym; wsparcie spo\u0142eczno-gospodarczego rozwoju gminy poprzez wykorzystanie zasob\u00f3w dziedzictwa naturalnego; stworzenie oferty i unikalnego produktu turystycznego opartego na dziedzictwie naturalnym. Kluczowe rezultaty projektu: wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne - 3000 os\u00f3b rocznie; liczba nowoutworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy (EPC) - 1 szt.; liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt.; liczba wspartych obiekt\u00f3w w miejscach dziedzictwa naturalnego - 1 szt. G\u0142\u00f3wna grupa docelowa to samorz\u0105d gminy, mieszka\u0144cy i tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy \u0141\u0119czn\u0105. Projekt anga\u017cuje lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w i instytucje umo\u017cliwiaj\u0105ce jego realizacj\u0119. Obszar Projektu usytuowany jest w \u0141\u0119cznej w zespole dworsko - parkowym Podzamcze i liczy 5,43 ha. Zak\u0142ada si\u0119 odtworzenie historycznych uk\u0142ad\u00f3w kompozycyjnych parku z dostosowaniem do wsp\u00f3\u0142czesnych funkcji i potrzeb u\u017cytkownik\u00f3w. G\u0142\u00f3wne zadania: gospodarka drzewostanem i porz\u0105dkowanie terenu; nawierzchnie \u015bcie\u017cek parkowych, ulicznych i placyk\u00f3w: mineralne - 3082,50 m2, brukowe - 543,50 m2; ziele\u0144, nasadzenia: sadzenie drzew, pn\u0105czy i bylin, trawniki; ma\u0142a architektura: \u0142awki parkowe - 7 szt., kosze na \u015bmieci - 7szt., tablice informacyjne - 5 szt. O\u015bwietlenie: latarnie parkowe LED - 18 szt.; utworzenie strony www. Liczba os. korzystaj\u0105cych z obiekt. zas. kult. obj\u0119tych wspa. - 3000 os./ro", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141\u0118CZNA", "TYTUL": "Rewitalizacja zespo\u0142u dworsko - parkowego Podzamcze - II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1182068.82", "WARTOSC": "1390669.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Z przeprowadzonej diagnozy potrzeb wynika, \u017ce na terenie \u0141\u0119cznej istnieje potrzeba utworzenia nowego klubu dzieci\u0119cego, co umo\u017cliwi powr\u00f3t na rynek pracy matkom opiekuj\u0105cymi si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 lat. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pn. Nowy klub dzieci\u0119cy w \u0141\u0119cznej - szansa na powr\u00f3t na rynek pracy jest umo\u017cliwienie 24 osobom sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 powrotu do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, znalezienia pracy lub jej poszukiwania, dzi\u0119ki utworzeniu i funkcjonowaniu 24 miejsc w klubie dzieci\u0119cym w \u0141\u0119cznej do 30 listopada 2021 r. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 24 kobiety, matki dzieci do lat 3 zamieszkuj\u0105ce \u0141\u0119czn\u0105. W okresie od sierpnia 2019 r. do ko\u0144ca listopada 2021 r. zostanie zaadaptowany i wyposa\u017cony budynek pod nowy klub, zostanie zapewniona mo\u017cliwo\u015b\u0107 pobytu i funkcjonowania w klubie 24 dzieciom oraz przeprowadzone zaj\u0119cia dodatkowe dla dzieci. W tym czasie matki opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi b\u0119d\u0105 mog\u0142y powr\u00f3ci\u0107 do pracy, szuka\u0107 jej lub znale\u017a\u0107 odpowiedni\u0105. Dzi\u0119ki projektowi zostan\u0105 zrealizowane m.in. nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu [osoby] \u2013 16 k Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu [osoby] \u2013 8 k Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby] \u2013 24 Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 [szt.] \u2013 24", "BENEFICJENT": "\"THAMES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Nowy klub dzieci\u0119cy w \u0141\u0119cznej - szansa na powr\u00f3t na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1179317.88", "WARTOSC": "1387432.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:\"Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci powrotu na rynek pracy 30K z terenu pow. \u0141\u0119czy\u0144skiego, opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3, poprzez utworzenie plac\u00f3wki \u017c\u0142obkowej z 30 miejscami opieki dla dzieci do lat 3 w \u015awidniku do 2020-08-31\" Rezultaty i zadania: 1.Utworzenie, prowadzenie i utrzymanie plac\u00f3wki z 30 miejscami opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3re b\u0119dzie funkcjonowa\u0107 2 lata po uzyskaniu dofinansowania ze\u015brodk\u00f3w EFS, na terenie pow. \u0141\u0119czy\u0144skiego(Kryt. Spec 2 i 3a). W okresie realizacji projektu nie przewiduje si\u0119 sfinansowania koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi poprzez pokrycie koszt\u00f3w za pobyt dzieci w \u017c\u0142obku ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3. (wk\u0142ad w\u0142asny w 100% pokryty przez wnioskodawc\u0119) (Kryt Spec 3b) 2.15 K z terenu powiatu \u0141\u0119czy\u0144skiego powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu oraz 15 K z terenu powiatu \u0141\u0119czy\u0144skiego pozostaj\u0105cych bez pracy znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie poszukiwa\u0107 pracy po opuszczeniu programu. Grupa docelowa: 30 Kobiet opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3(100%Kobiety)zamieszka\u0142e zgodniez K.C powiat \u0141\u0119czy\u0144skiego z czego: 15 Kobiet to osoby powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwiazanej z urodzeniem dziecka,15 Kobiet (50%GD) to osoby bezrobotne lub bierne zawodowo, z 30 Kobiet (ca\u0142ej grupy docelowej-18K(60%GD) to os.o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3). KRYT Prem.1.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE PEDAGOG\u00d3W I ANIMATOR\u00d3W KLANZA", "TYTUL": "\"Barwy dzieci\u0144stwa- zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os\u00f3b opiekuj\u0105cymi sie dzie\u0107mi do lat 3 w powiecie \u0142\u0119czy\u0144skim\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.07}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1673295.20", "WARTOSC": "1968595.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w", "OPIS": "Celem pr. jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz wzrost integracji spo\u0142eczno-zawod.100(55K,45M)os.b\u0119d\u0105cych klientami MOPSw\u0141\u0119cznej, OPSwCycowie i OPSwMilejowie,\u00a0 poprzez udzia\u0142 w kompleksowych dzia\u0142aniach aktywizacji i integracji spo\u0142.i zawod.klient\u00f3w pomocy spo\u0142.realizowanym w trakcie trwania projektu (01.01.2020-31.12.2022) oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25 UP do 31.01.2023 r. W pr.by\u0142a i b\u0119dzie przestrzegana zasada dost\u0119pno\u015bci dla\u00a0os.niepe\u0142n.na ka\u017cdym etapie planowania pr.czyli analizy,definiowania cel\u00f3w,planow.dzia\u0142a\u0144,bud\u017cetu,okre\u015blania rezultat\u00f3w i podczas jego realizacji - projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z Wyt.w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji\u00a0(...)w ramach fund.unijnych na lata 2014-2020\u00a0W zwi\u0105zku z brakiem barier r\u00f3wno\u015bciowych podczas realizacji wsparcia i innych dzia\u0142a\u0144 przestrzegane b\u0119d\u0105 zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, tak aby na \u017cadnym etapie realizacji projektu tego typu bariery nie wyst\u0105pi\u0142y. Formy wsparcia dla wszystkich UP: \u2022 Diagnoza potrzeb z IPD \u2022 Praca socjalna- kontrakt socjalny \u2022 Indyw.doradz.psychologiczne \u2022 Indyw.porad.prawne \u2022 Indyw.doradz.zawod \u2022 Warszt r-ju komp.cyfrowych zwi\u0105zanych z rynkiem pracy \u2022 Po\u015bred.pracy i wsparcie trenera pracy Formy wsparcia w zale\u017cn.od potrzeb i mo\u017cliwo\u015bciUP(zg.z diagnoz\u0105 i \u015bcie\u017ck\u0105 reintegr. oraz kont.socjalnym): \u2022 Szkolenia \u2022 Sta\u017ce", "BENEFICJENT": "FUNDACJA HEROS", "TYTUL": "Program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej- \u0141\u0119czna, Cyc\u00f3w, Milej\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "952855.24", "WARTOSC": "1121006.17", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 12 (7K/5M) niepe\u0142nosprawnych i niesamodzielnych os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi, z gminy \u0141\u0119czna, poprzez zapewnienie wsparcia w formie us\u0142ug opieku\u0144czych, specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych, Klubu Samopomocy, us\u0142ug asystenckich, \u015arodowiskowego Domu Samopomocy (\u015aDS) oraz us\u0142ug w formie mieszka\u0144 chronionych, do 28.02.2022 r. \u00a0 Grup\u0105 docelow\u0105 (GD) jest 12 (7K/5M) niesamodzielnych os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi, z terenu gminy \u0141\u0119czna (G\u0141), w woj. lubelskim, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 wsparcia w postaci us\u0142ug opieku\u0144czych, w tym specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego oraz wymagaj\u0105 wsparcia aktywizuj\u0105cego w zakresie przywr\u00f3cenia do \u017cycia spo\u0142ecznego i zawodowego. \u00a0 Zadania: - obj\u0119cie us\u0142ugami opieku\u0144czymi i specjalistycznymi\u00a0us\u0142ugami opieku\u0144czymi w miejscu zamieszkania 12 os\u00f3b\u00a0 z zaburzniami psychicznymi - utworzenie i funkcjonowanie\u00a0Klubu Samopomocy z\u00a012 miejscami \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych dla niesamodzielnych os. z zaburzeniami psychicznymi wraz z obj\u0119ciem tych os. us\u0142ugami asystenckimi - obj\u0119cie w ramach \u015arodowiskowego Domu Samopomocy us\u0142ugami opieku\u0144czymi i specjalistycznymi us\u0142ugami opieku\u0144czymi oraz aktywizacj\u0105 w sferze fizycznej,\u00a0intelektualnej oraz spo\u0142ecznej 5 niesamodzielnych os. z zaburzeniami psychicznymi, -utworzenie i obj\u0119cie wsparciem 5 os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi, w\u00a0formie us\u0142ug mieszkalnictwa chronionego.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141\u0118CZNA", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 \u017cycia \u2013 rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w Gminie \u0141\u0119czna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "867790.00", "WARTOSC": "1524831.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Cel szczeg\u00f3\u0142owy Dzia\u0142ania 1.3 \"Infrastruktura badawczo-rozwojowa w przedsi\u0119biorstwach\" zwi\u0119kszenie udzia\u0142u sektora przedsi\u0119biorstw w og\u00f3lnej warto\u015bci nak\u0142ad\u00f3w na infrastruktur\u0119 badawczo-rozwojow\u0105 w regionie zostanie okre\u015blony dla realizacji naszego projektu \"Infrastruktura badawczo-rozwojowa w P.P.H.U \"Malinex\" Ryszard Malinowski\" jest realizowany poprzez zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: -Pionowe stanowisko laboratoryjne do utwardzania stali niskow\u0119glowych, -Twardo\u015bciomierz stacjonarne, -Stanowisko testowe do bada\u0144 wytrzyma\u0142o\u015bciowych, -Urz\u0105dzenie klimatyzacyjne. Wska\u017aniki: PRODUKTU:1.Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie(CI1)=1szt.Miar\u0105 jest podpisana umow\u0105 o dofinansowanie. 2.Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje(CI2)=1szt. Miar\u0105 jest podpisana umowa o dofinansowanie. 3.Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje)(CI6)=657041z\u0142. Miar\u0105 jest podpisana umowa o dofinansowanie.4.Liczba przedsi\u0119biorstw wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z o\u015brodkami badawczymi(CI26)=1szt.5.Miar\u0105 wska\u017anika jest podpisana umowa o wsp\u00f3\u0142pracy.6.Liczba przedsi\u0119biorstw ponosz\u0105cych nak\u0142ady inwestycyjne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R.=1szt. Nasza firma ponosi w ramach projektu nak\u0142ady inwestycyjne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R poprzez realizacj\u0119 stosownych um\u00f3w/zam\u00f3wie\u0144.7.Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury naukowo-badawczej=1239700 z\u0142. Miar\u0105 s\u0105 faktury zakupu potwierdzaj\u0105ce nak\u0142ady poniesione przez firm\u0119 na zakup aparatury naukowo-badawczej w zwi\u0105zku z realizowanym projektem REZULTATU:1.Liczba przedsi\u0119biorstw korzystaj\u0105cych ze wspartej infrastruktury badawczej=szt. 5Mierzony ilo\u015bci\u0105 um\u00f3w zawartych z podmiotami, kt\u00f3rym udost\u0119pniono infrastruktur\u0119 badawcz\u0105, oraz stosownymi dowodami ksi\u0119gowymi, potwierdzaj\u0105cymi realizacj\u0119 tych um\u00f3w 2.Liczba nowych naukowc\u00f3w we wspieranych jednostkach(CI24)EPC=szt.1 Mierzony liczb\u0105 nowych stanowisk pracy brutto(kt\u00f3re nie istnia\u0142y wcze\u015bniej)bezpo\u015brednio prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawcz\u0105 i rozwojow\u0105(B+R)firmy-umowa o prac\u0119 z nowym prac. naukowym.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"MALINEX\" RYSZARD MALINOWSKI", "TYTUL": "Infrastruktura badawczo - rozwojowa P.P.H.U \"Malinex\" Ryszard Malinowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "850298.90", "WARTOSC": "1192210.03", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku mi\u0119dzynarodowym poprzez opracowanie nowej technologii wytwarzania wielowarstwowej elektroceramiki do termistorowych czujnik\u00f3w temperatury. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: I. Opracowanie nowych kompozycji sk\u0142ad\u00f3w g\u0119stw do odlewania ta\u015bm opartych na ceramice spinelowej oraz technologii wielowarstwowych termistor\u00f3w o zwi\u0119kszonej trwa\u0142o\u015bci i stabilno\u015bci oraz poszerzonym zakresie rezystancji i temperatur pracy; II. Realizacj\u0119 CEL\u00d3W SZCZEG\u00d3\u0141OWYCH: 1. Dob\u00f3r sk\u0142adu i metodyki otrzymywania materia\u0142u elektroceramicznego do termistor\u00f3w; 2. Opracowanie metodyki przygotowanie ta\u015bm termistorowych, ich laminacji i spiekania; 3. Badanie mikrostruktury oraz charakterystyk rezystancyjno-temperaturowych element\u00f3w termistorowych , ich stabilno\u015bci i trwa\u0142o\u015bci po nara\u017ceniach techno-klimatycznych; 4. Wykonanie, testowanie i walidacja prototyp\u00f3w wielowarstwowych termistor\u00f3w EFEKTEM REALIZACJI PROJEKTU b\u0119dzie technologia wytwarzania wielowarstwowej elektroceramiki do termistorowych czujnik\u00f3w temperatury oraz opracowane w oparciu o t\u0119 technologi\u0119 - prototypy wielowarstwowych termistor\u00f3w. CEL PROJEKTU ZOSTANIE OSI\u0104GNI\u0118TY POPRZEZ REALIZACJ\u0118 NAST\u0118PUJ\u0104CYCH WSKA\u0179NIK\u00d3W: NA POZIOMIE PRODUKTU: Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie prowadzenia prac B+R Liczba przedsi\u0119biorstw wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z o\u015brodkami badawczymi Liczba realizowanych projekt\u00f3w B+R NA POZIOMIE REZULTATU: Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w", "BENEFICJENT": "FABRYKA ELEMENT\u00d3W, PODZESPO\u0141\u00d3W I URZ\u0104DZE\u0143 ELEKTRONICZNYCH TEWA TERMICO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Prace B+R w zakresie opracowania nowej technologii wytwarzania wielowarstwowej elektroceramiki do termistorowych czujnik\u00f3w temperatury", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-29", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1011722.70", "WARTOSC": "1190262.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest wzrost jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego dostosowuj\u0105cego uczni\u00f3w 2 szk\u00f3\u0142 zawodowych powiatu \u0142\u0119czy\u0144skiego do potrzeb rynku pracy do 2020 r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 nauczyciele i uczniowie z Technikum w Kijanach i Technikum G\u00f3rniczego i Politechnicznego w \u0141\u0119cznej. W ramach projektu 12 nauczycieli zawodu nab\u0119dzie nowe kwalifikacje i kompetencje w ramach szkole\u0144 i studi\u00f3w podyplomowych, a 136 uczni\u00f3w nab\u0119dzie do\u015bwiadczenie i kwalifikacje zawodowe (w trakcie sta\u017cy i kurs\u00f3w). Projekt realizowany b\u0119dzie w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi i regionalnymi pracodawcami. Ponadto Technikum w Kijanach oraz Technikum G\u00f3rnicze i Politechniczne w \u0141\u0119cznej zostan\u0105 doposa\u017cone w urz\u0105dzenia bran\u017cy mechanicznej i sprz\u0119t komputerowy oraz gastronomiczny, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane do praktycznej nauki zawodu.\u00a0 W ramach realizacji projektu planowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1) Szkolenia doskonal\u0105ce dla 10 nauczycieli z zakresu obr\u00f3bki skrawaniem, spawalnictwa, kelnerstwa, barma\u0144stwa i carvingu 2) Studia podyplomowe dla 2 nauczycieli \"Ch\u0142odnictwo i klimatyzacja\" i \"Systemy sterowania i nadzoru w budynkach\" 3) Wyposa\u017cenie pracowni technicznych szk\u00f3\u0142 (m.in. sprz\u0119t komputerowy, urz\u0105dzenia skrawaj\u0105ce i spawalnicze, zestaw gastronomiczny) 4) Sta\u017ce zawodowe\u00a0u pracodawc\u00f3w dla 120 uczni\u00f3w 5) Kursy zawodowe dla 136 uczni\u00f3w w zakresie zdobywania nowych uprawnie\u0144 (m.in. spawanie, w\u00f3zek wid\u0142owy, operator obrabiarek skrawaj\u0105cych, eksploatacja urz\u0105dz. instalacji i sieci elektroenerg., AutoCAD, prawo jazdy kat. B, kelnerstwo, barma\u0144stwo, carving, pierwsza pomoc) 6) Wizyty studyjne dla 10 nauczycieli na wy\u017cszych uczelniach dotycz\u0105ce nowych technologii Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wyr\u00f3wnania szans kobiet na rynku pracy. Dzi\u0119ki zdobyciu dodatkowych kompetencji i kwalifikacji zawodowych, kobiety ko\u0144cz\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe b\u0119d\u0105 bardziej konkurencyjne na rynku pracy i uzyskaj\u0105 wi\u0119ksz\u0105 szans\u0119 na zatrudnienie. \u00a0 \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141\u0118CZY\u0143SKI", "TYTUL": "Szkolnictwo zawodowe - dobry start na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "499920.00", "WARTOSC": "793800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Istot\u0105 projektu planowanego przez Hut\u0119 Edwanex jest internacjonalizacja produkowanych przez niego butelek szklanych. Polega\u0107 ona b\u0119dzie na wdro\u017ceniu opracowanego w czerwcu 2017 r. modelu biznesowego, kt\u00f3ry zosta\u0142 opracowany we wsp\u00f3\u0142pracy z dr Robertem Lembrychem. Wnioskodawca zdefiniowa\u0142 nisz\u0119 rynkow\u0105 w postaci wysokiej jako\u015bci butelek na alkohol klasy premium i super premium. W wyniku projektu Huta Edwanex planuje w ci\u0105gu 3 lat zwi\u0119kszy\u0107 udzia\u0142 na rynku, zyska\u0107 nowych odbiorc\u00f3w, promowa\u0107 mark\u0119 na rynku mi\u0119dzynarodowym, zwi\u0119kszy\u0107 sprzeda\u017c oraz mar\u017ce. Dwa g\u0142\u00f3wne rynki, kt\u00f3rych ekspansj\u0119 planuje Wnioskodawca to Japonia i USA. Obydwa kraje s\u0105 wiod\u0105cymi rynkami alkoholi na \u015bwiecie. Zgodnie z prognozami ekspert\u00f3w, na tych rynkach zwi\u0119kszy si\u0119 sprzeda\u017c wyrafinowanych produkt\u00f3w alkoholowych, a wi\u0119c nast\u0105pi znaczny wzrost popytu ze strony producent\u00f3w alkoholi na szklane butelki. Wnioskodawca zamierza wprowadzi\u0107 na nowe rynki wysokiej jako\u015bci ozdobne opakowania szklane produkowane w kr\u00f3tkich seriach, dekorowane i personalizowane. Wyroby b\u0119d\u0105 produkowane na zam\u00f3wienie klient\u00f3w, zgodnie z okre\u015blonym przez nich wzorem lub projektowane od pocz\u0105tku dla klient\u00f3w, wed\u0142ug podanych przez nich za\u0142o\u017ce\u0144, przez wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z hut\u0105 projektant\u00f3w. Na podstawie projektu Huta przy wykorzystaniu w\u0142asnych zasob\u00f3w opracuje formy do produkcji \u017c\u0105danych opakowa\u0144. Produkt jest skierowany do producent\u00f3w alkoholi z segmentu premium i super premium. W celu wdro\u017cenia modelu biznesowego, Huta planuje dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na przygotowaniu produktu, wyszukiwaniu partner\u00f3w, przygotowaniu kana\u0142\u00f3w dystrybucji, uzyskaniu certyfikat\u00f3w, promocji, uzyskaniu doradczego wsparcia prawnego i patent\u00f3w. Planuje uczestnictwo w bran\u017cowych targach na rynkach docelowych i wdro\u017cenie oprogramowania wspomagaj\u0105cego dzia\u0142alno\u015b\u0107 biznesow\u0105.", "BENEFICJENT": "EDWANEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie modelu biznesowego dotycz\u0105cego internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci Huty Szk\u0142a Gospodarczego Edwanex", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2015-11-23", "DOFINANSOWANIE": "487600.50", "WARTOSC": "678267.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Wnioskowany do dofinansowania projekt polega na dobudowie przedszkola do istniej\u0105cego budynku szko\u0142y podstawowej w kt\u00f3rej obecnie znajduje si\u0119 punkt przedszkolny. Zakres inwestycji obejmuje budow\u0119 jednokondygnacyjnego obiektu po\u0142\u0105czonego komunikacyjnie z obecnym budynkiem szko\u0142y. W przedszkolu powstanie 3 sale lekcyjne (jedna z sal b\u0119dzie jednocze\u015bnie sal\u0105 rehabilitacyjn\u0105 - przystosowan\u0105 do korzystania przez dzieci z orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci), biblioteka, sto\u0142\u00f3wka z zapleczem kuchennym, pok\u00f3j dyrektora i nauczycieli, toalety dostosowane do liczby dzieci w tym toaleta przystosowana do dzieci niepe\u0142nosprawnych. Przedszkole realizowa\u0107 b\u0119dzie bogaty program edukacyjny wdro\u017cony w ramach zrealizowanego projektu z EFS, wzbogacony o dodatkowe kompetencje: informatyczne, j\u0119zykowe, spo\u0142eczne, matematyczno-techniczne powsta\u0142e w ramach projektu dzi\u0119ki zakupie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Poprzez realizacj\u0119 projektu ulegnie poprawie jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug wczesnej edukacji przedszkolnej dzieci, dzi\u0119ki czemu zostanie osi\u0105gni\u0119ty cel g\u0142\u00f3wny projektu - infrastruktura dostosowana b\u0119dzie do korzystania przez maksymalnie 75 dzieci, o 30 wi\u0119cej ni\u017c obecnie. Projekt jest adresowany do dzieci grupy wiekowej 3-4 lata, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 czerpa\u0142y najwi\u0119ksze korzy\u015bci z rezultat\u00f3w projektu. Korzy\u015bci odczuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c W\u0142a\u015bciciel oraz pracownicy plac\u00f3wki. Powsta\u0142e przedszkole zlokalizowane b\u0119dzie w budynku jednokondygnacyjnym, dzi\u0119ki czemu b\u0119dzie on bardziej dost\u0119pny dla dzieci najm\u0142odszych oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zostan\u0105 podj\u0119te r\u00f3\u017cne kroki aby z powsta\u0142ej infrastruktury mog\u0142y korzysta\u0107 dzieci z orzeczeniami o niepe\u0142nosprawno\u015bci (poszerzone drzwi, brak prog\u00f3w, \u0142azienka dostosowana dla dzieci niepe\u0142nosprawnych). Ponadto projekt uwzgl\u0119dnia nowoczesne rozwi\u0105zanie techniczne wp\u0142ywaj\u0105ce korzystnie na \u015brodowisko naturalne - instalacja PV (produkcja energii na w\u0142asne potrzeby, on-grid), energooszcz\u0119dne o\u015bwietlenie LED, wysokiej jako\u015bci materia\u0142y budowlane o niskim wsp\u00f3\u0142czynniku przenikania ciep\u0142a.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NAUCZYCIELI I WYCHOWAWC\u00d3W \"PRZYJAZNA SZKO\u0141A\"", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci do infrastruktury przedszkolnej dla dzieci z teren\u00f3w wiejskich poprzez utworzenie przedszkola, w miejsce obecnego punktu przedszkolnego, przy Szkole Podstawowej w Zofi\u00f3wce, gmina \u0141\u0119czna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-08-03", "DOFINANSOWANIE": "483365.90", "WARTOSC": "914677.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "PRZEDMIOT: Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce usprawnienia w budynku zlokalizowanym w miejscowo\u015bci Ciechanki \u0141\u0119czy\u0144skie 13, gm: \u0141\u0119czna, pow. \u0142\u0119czy\u0144ski, woj. lubelskie: 1. Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych; 2. Ocieplenie pod\u0142ogi w salach lekcyjnych; 3. Wymiana stolarki okiennej i drzwiowej; 4. Modernizacja instalacji c.o.; 5. Wymiana o\u015bwietlenia; 6. Instalacja fotowoltaiki; 7. Modernizacja instalacji c.w.u. 8. Zamontowanie instalacji solarnej; 9. System zarz\u0105dzania energi\u0105. Wykonanie zaplanowanych prac przyczyni si\u0119 do zmniejszenia strat przenikania ciep\u0142a przez przegrody budowlane i stolark\u0119 okienn\u0105 i drzwiow\u0105. R\u00f3wnie\u017c usprawnienie instalacji CO przyczyni si\u0119 poprawy efektywno\u015bci energetycznej budynku. Nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zmniejszenie zu\u017cycia energii potrzebnej do jego ogrzewania oraz redukcji zu\u017cycia energii elektrycznej. Ograniczy to r\u00f3wnie\u017c koszty jakie s\u0105 ponoszone z tego tytu\u0142u. Realizacja planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia wp\u0142ynie na polepszenie stanu \u015brodowiska naturalnego. Projekt przyczyni si\u0119 do wzrostu wykorzystania OZE - przewiduje si\u0119 wykonanie instal. PV o mocy ok 15,25 kW (50 szt /305W ) na potrzeby o\u015bwietlenia i pompy ciep\u0142a c.w.u. oraz monta\u017c instalacji solarnej do podgrzewania c.w.u. o mocy 6,88 kW (8 paneli). Wykonanie instalacji OZE przyczyni si\u0119 do uzyskania oszcz\u0119dno\u015bci energii. CELE PROJEKTU to: 1. Zmniejszenie zapotrzebowania na en. ciepln\u0105; 2. Zmniejszenie zapotrzebowania na en. elektryczn\u0105 poprzez wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne i instalacj\u0119 paneli fotowoltaicznych; 3. Poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego poprzez redukcj\u0119 CO2 oraz innych zanieczyszcze\u0144. WSKA\u0179NIKI: 1. ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej en. cieplnej wyniesie 593 GJ (58,58%); 2. ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej en. elektrycznej wyniesie 104,67 GJ (111,83%); 3. zmniejszenie emisji o 53 883 tCO2/rok (70,54%) a emisji PM10 - 0,30719 kg/rok (59,58v%). Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 u\u017cytkownicy budynku.", "BENEFICJENT": "OPIEKA MEDYCZNA \"NADZIEJA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku zlokalizowanego w Ciechankach \u0141\u0119czy\u0144skich 13, gm. \u0141\u0119czna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1356590.41", "WARTOSC": "1595988.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY Zwi\u0119ksz.szans na zatrudn.oraz wzrost integr.spo\u0142.\u2013zawod.52os.(31K,21M),w tym 8(5K,3M)os.niepe\u0142nospr.,wykl.(w tym dotkn.ub\u00f3stwem)i/lub zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.zamieszkuj.(w rozum.KC) obszary obj\u0119te programami rewitalizacji w gminach:M.\u015awidnik,M.\u0141\u0119czna,M.Piaski,poprzez realiz.kompleks.progr.aktywizacji obejmuj.m.in.:diagnoz\u0119 potrzeb i stworz.indywid.\u015bcie\u017cki reintegracji,doradztwo psycholog.,szkol.zawod.(kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki/ci\u0105gn.siod\u0142.,kucharz/cukiernik),po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce,us\u0142ugi o charakt.spo\u0142.i zdrowot.i nabycie kwalif.przez min.37os.,poszukiw.pr.przez min.18os.,podj.zatr.przez min.12UP,do 31.03.20r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:liczba os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:min.37;liczba os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu:min.18;liczba os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek):min.12. GRUPY DOCELOWE: 52osoby (31kobiet i 21m\u0119\u017cczyzn) wykluczonych (w tym dotkn\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszka\u0142ych (w rozumieniu KC) na terenach obj\u0119tych aktualnymi programami rewitalizacji w gminach: Miasto \u015awidnik, Miasto Piaski, Miasto \u0141\u0119czna,w szczeg\u00f3lno\u015bci:os.pozostaj\u0105ce bez zatrudnieniaos.bezrobotne\u2013wy\u0142\u0105cz.nale\u017c.do III gr.os.sprofil.jako os.oddal.od rynku pracyos.o niskich kwalifik.min.15%GD(5K,3M)to os.niepe\u0142nospr.(w tym z zaburzeniami psychicznymi) G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Opracowanie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji wraz z Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania.Wsparcie psychologiczne.Szkolenia zawodowe: kierowca ci\u0105gnika siod\u0142owego/ci\u0119\u017car\u00f3wki i kucharz/cukiernik.Po\u015brednictwo pracy.Sta\u017ce zawodowe.Realizacja us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i zdrowotnym-wsparcie specjalistyczne (w tym: opiekun\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,asystent\u00f3w rodziny, socjoterapeur\u00f3w, prawnik\u00f3w i in.)", "BENEFICJENT": "LUBELSKI O\u015aRODEK SAMOPOMOCY", "TYTUL": "Profesjonalne Kadry Lubelszczyzny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "344435.00", "WARTOSC": "405217.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "G\u0142.celem proj.jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 i poprawienie szans na zatrudnienie 20 os.,kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3, poprzez utworzenie w gminie \u0141\u0119czna przy prosperuj\u0105cym przedszkolu \u2013 nowego \u017c\u0142obka z 20 miejscami opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nospraw., do 31.08.2020r. Proj.ukierunkowany jest na utworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka. Zadania.: Zadanie 1 - Dostosowanie/modernizacja pomieszcze\u0144 \u017c\u0142obka do potrzeb dzieci (01.-31.07.2019) Zadanie 2 - Opieka nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku (01.09.2019-31.08.2020) Zadanie 3 - Wyposa\u017cenie i monta\u017c placu zabaw (01.07-30.09.2019) Zadanie 4 - Zakup sprz\u0119tu do organizacji integracji sensorycznej / zakup sprz\u0119tu do pomocy do pracy z dzie\u0107mi z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (01.-31.07.2019) Zadanie 5 - Zakup pomocy dydaktycznych i zu\u017cywalnych oraz technicznych (01.07.-31.08.2019) Zadanie 6 - Zakup sprz\u0119tu TIK i audiowizualnego (01.07.-31.08.2019) Realizacja proj.odpowiada faktycznemu zapotrzebowaniu na us\u0142ugi opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w regionie z uwzgl\u0119dnieniem prognoz demograf. Utworzenie 20 nowych miejsc wp\u0142ynie na popraw\u0119 szans na utrzymanie pracy b\u0105d\u017a zatrudnienie 20os.(K i M), kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3. Beneficjent jest zobowi\u0105zany do zachowania trwa\u0142o\u015bci utworzonych oraz dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w ramach projektu miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w \u017c\u0142obkach i klubach dzieci\u0119cych, przez okres co najmniej 2 lat od daty zako\u0144czenia realizacji projektu, okre\u015blonej w umowie o dofinansowanie projektu.", "BENEFICJENT": "CENTRA EDUKACJI ANIO\u0141EK SP\u00d3\u0141KA CYWILNA BARBARA MALCZAK, ANNA SKRZYPEK-WO\u0179NIACKA", "TYTUL": "Aktywny Rodzic - wsparcie opiekun\u00f3w powracaj\u0105cych na rynek pracy poprzez tworzenie opieki dla dzieci do lat 3 w mie\u015bcie \u0141\u0119czna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "343764.43", "WARTOSC": "404428.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozszerzenie oferty edukacyjnej Niepublicznego Gimnazjum im. Polskich Noblist\u00f3w w Zofi\u00f3wce, wyposa\u017cenie szko\u0142y w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne oraz wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych i zmniejszenie dysproporcji w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w. Cel g\u0142\u00f3wny projektu bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego tj.: podniesienia w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, oraz rozwoju indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 uczniowie Niepublicznego Gimnazjum im. Polskich Noblist\u00f3w w Zofi\u00f3wce, kt\u00f3re jest jednostk\u0105 bud\u017cetow\u0105 prowadzon\u0105 przez Stowarzyszenie Nauczycieli i Wychowawc\u00f3w \u201ePrzyjazna Szko\u0142a\u201d. Uczy si\u0119 w niej 33 uczni\u00f3w w klasach I - III (24dziewczynki i 9 ch\u0142opc\u00f3w). Wszystkie zadania zaplanowane w ramach projektu zosta\u0142y opracowane na podstawie przeprowadzonej Diagnozy zapotrzebowania i planu rozwoju szko\u0142y. Na podstawie wskazanego dokumentu opracowano projekt w zakresie organizacji zaj\u0119\u0107, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych na rynku pracy zgodnie z Zaleceniami Parlamentu Europejskiego i Rady (2006/962/WE z dnia 18 grudnia 2006 r.). W ramach projektu przewidziano tak\u017ce wyjazdy edukacyjne dla uczni\u00f3w oraz kursy dla nauczycieli z zakresu stosowania nowoczesnych metod edukacyjnych. Rezultaty projektu b\u0119d\u0105 mierzone poprzez przeprowadzenie test\u00f3w wiedzy w ramach poszczeg\u00f3lnych zaj\u0119\u0107 na pocz\u0105tku oraz na zako\u0144czenie, co jednocze\u015bnie poka\u017ce rezultat poszczeg\u00f3lnego rodzaju wsparcia i jego wp\u0142yw na rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci i wiedzy uczestnik\u00f3w projektu. Ponadto rezultaty projektu wp\u0142yn\u0105 na wyniki uczni\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie uzyskane z poszczeg\u00f3lnych przedmiot\u00f3w podczas egzamin\u00f3w gimnazjalnych.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NAUCZYCIELI I WYCHOWAWC\u00d3W \"PRZYJAZNA SZKO\u0141A\"", "TYTUL": "Szkolna Akademia Innowacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "342698.53", "WARTOSC": "403174.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "G\u0142.celem proj.jest utworzenie 15 nowych miejsc przedsz.(7K,8M) dla dzieci w wieku 3 i 4 l.na terenie woj.lubelskiego w m.\u0141\u0119czna oraz rozszerzenie oferty przedsz.o dodatkowe zaj\u0119cia realizowane w celu wyr\u00f3wnania stwierdzonych deficyt\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c zaj\u0119\u0107 pozwalaj\u0105cych na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych dzieci w wieku przedsz.do 31.07.2020r. Zadania: 1.Modernizacja i wyposa\u017cenie przedsz. 2.Wyposa\u017cenie kuchni i jadalni do terapii \u017cywienia 3.Zakup pomocy dydaktycznych 4.Zakup sprz\u0119tu TIK i audiowizualnego 5.Zakup sprz\u0119tu do organizacji integracji sensorycznej/zakup sprz\u0119tu do pomocy do pracy z dzie\u0107mi z niepe\u0142nospraw. 6.Prowadzenie nowych miejsc wychowowania przedsz. 7.Zaj\u0119cia dodatkowe dla dzieci zdrowych i niepe\u0142nospraw. 8.Pomoce dydaktyczne-sprz\u0119t terapeutyczny do terapii dzieci z autyzmem i zaburzeniami towarzysz\u0105cymi Realizacja proj.odpowiada faktycznemu zapotrzebowaniu na us\u0142ugi eduk.przedsz.w regionie z uwzgl\u0119dnieniem prognoz demograficznych. Wygenerowanie dodatkowych miejsc przedsz.w przedsz.i obj\u0119cie dodatkowych 15 dzieci opiek\u0105 przedsz.oraz wsparciem o dodatk. zaj\u0119cia w ramach uzyskania wsparcia wp\u0142ynie na wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych 90 dzieci poprzez umo\u017cliwienie im dost\u0119pu do us\u0142ugi eduk. Realizacja dodatk.oferty eduk.i specjalistycznej umo\u017cliwi dzieciom z niepe\u0142nospraw.udzia\u0142 w wychow.przedsz.poprzez wyr\u00f3wnywnanie deficytu wynikaj\u0105cego z niepe\u0142nospraw. Dzi\u0119ki wsparciu z EFS zwi\u0119kszy si\u0119 udzia\u0142 dzieci w wieku przedsz.w wysokiej jako\u015bci edukacji przedsz.,wzro\u015bnie poziom upowszechniania us\u0142ug w zakresie eduk. przedsz.w m.\u0141\u0119czna do 31.07.2020r. Proj.przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego PI 10i Osi Priorytetowej 12 Edukacja, kwalifikacje i kompetencje, Dzia\u0142ania 12.1 Edukacja przedsz.(okre\u015blone w SZOP RPO WL2014-2020) poprzez zwi\u0119kszenie liczby nowych miejsc wychow.przedsz.dla dzieci w wieku 3-4l. Beneficjent zachowa trwa\u0142o\u015b\u0107 utworzonych w ramach proj.miejsc wychowania przedsz.przez okres co najmniej 2l.od zako\u0144czenia realizacji proj.", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE NIEPUBLICZNE \"ANIO\u0141EK\" W \u0141\u0118CZNEJ", "TYTUL": "Skrzyd\u0142a dla wszystkich - wyr\u00f3wnywanie szans dzieci o specyficznych potrzebach rozwojowych w Przedszkolu Anio\u0142ek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-29", "DATA_START": "2018-11-12", "DOFINANSOWANIE": "327172.02", "WARTOSC": "536018.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Planowany do realizacji projekt dotyczy termomodernizacji jednego budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej znajduj\u0105cego si\u0119 na obszarze wiejskim gminy \u0141\u0119czna, tj. budynku Szko\u0142y Podstawowej w Zofi\u00f3wce. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej jednego budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej - Szko\u0142y Podstawowej w Zofi\u00f3wce, gmina \u0141\u0119czna, przejawiaj\u0105ca si\u0119 obni\u017ceniem zapotrzebowania na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105 o 74,73%. W szczeg\u00f3lno\u015bci zakres projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, ocieplenie stropu, ocieplenie poddasza, ocieplenie posadzki na gruncie, wymiana okien, wymiana instalacji c.o. wraz z wykonaniem systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 w budynku, wymiana instalacji c.w.u., wymiana punkt\u00f3w \u015bwietlanych wraz ze zmian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na energooszcz\u0119dne. Wszystkie prace zwi\u0105zane z modernizacj\u0105 energetyczn\u0105 budynku wynikaj\u0105 z opracowanego audytu energetycznego. Dzi\u0119ki wykonaniu projektu modernizacji energetycznej poddany zostanie jeden budynek u\u017cyteczno\u015bci publicznej o powierzchni 571,7 m2 (produkty projektu). Wykonanie prac termomodernizacyjnych wymaga r\u00f3wnie\u017c wykonania niezb\u0119dnych prac towarzysz\u0105cych tj. demonta\u017c i odtworzenie: opaski wok\u00f3\u0142 budynku, instalacji odgromowej, obr\u00f3bek blacharskich, pod\u0142\u00f3g czy \u015bcian wewn\u0105trz gdzie b\u0119d\u0105 prowadzone rury instalacji c.o. i c.w.u. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest obni\u017cenie zapotrzebowania na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 ogrzewaniu (redukcja o 349,77 GJ/rok) oraz s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 o\u015bwietlaniu (redukcja o 11 100,09 kWh/rok). Dzi\u0119ki temu nast\u0105pi ograniczenie emisji szkodliwych substancji do atmosfery (ograniczenie o 28,67 t.r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok). Inwestycja adresowana jest do u\u017cytkownik\u00f3w budynku kt\u00f3rymi s\u0105 g\u0142\u00f3wnie (grupy docelowe): dzieci i m\u0142odzie\u017c ucz\u0119szczaj\u0105ce do Szko\u0142y, pracownicy a tak\u017ce rodzice i opiekunowie dzieci.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NAUCZYCIELI I WYCHOWAWC\u00d3W \"PRZYJAZNA SZKO\u0141A\"", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej w Zofi\u00f3wce, gmina \u0141\u0119czna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-21", "DATA_START": "2017-05-23", "DOFINANSOWANIE": "320000.00", "WARTOSC": "492000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020 Celem zg\u0142aszanego Projektu jest opracowanie innowacyjnego materia\u0142u izolacyjnego na bazie odpad\u00f3w w\u0142\u00f3kienniczych (bawe\u0142nianych). Firma 3R Recycling w ramach prowadzonej obecnie dzia\u0142alno\u015bci ma sta\u0142y dost\u0119p do du\u017ce ilo\u015bci tego rodzaju odpadu. Opracowany produkt b\u0119dzie substytutem dla obecnych na rynku materia\u0142\u00f3w z we\u0142ny mineralnej (przede wszystkim szklanej ale r\u00f3wnie\u017c skalnej). Wnioskodawca samodzielnie wdro\u017cy wyniki projektu i uruchomi w\u0142asn\u0105 produkcj\u0119. Wykorzystanie do produkcji ww. wyrobu odpad\u00f3w w\u0142\u00f3kienniczych pozwoli zagospodarowa\u0107 odpady kt\u00f3re obecnie musz\u0105 podlega\u0107 utylizacji. Us\u0142uga badawcza w ramach projektu realizowana b\u0119dzie przez Instytut W\u0142\u00f3kiennictwa z \u0141odzi.", "BENEFICJENT": "3R RECYCLING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie materia\u0142u izolacyjnego na bazie odpad\u00f3w w\u0142\u00f3kienniczych (bawe\u0142nianych)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "303756.54", "WARTOSC": "303756.54", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "EDWANEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla EDWANEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "273665.49", "WARTOSC": "321959.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Celem pr. jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz wzrost integracji spo\u0142eczno-zawod 12(6K, 6M)os.zamieszkuj\u0105cycych obszary obj\u0119te\u00a0dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi w gminie \u0141\u0119czna poprzez udzia\u0142 w programie obejmuj\u0105cym kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji i integracji\u00a0spo\u0142.i zaw.realizowanym od 01.04.2020 do 31.03.2021 oraz podj.zatrudnienia przez min.3UP. W pr.by\u0142a i b\u0119dzie przestrzegana zasada dost\u0119pno\u015bci dla os.niepe\u0142n.na ka\u017cdym etapie planowania pr.czyli analizy,definiowania cel\u00f3w,planow.dzia\u0142a\u0144,bud\u017cetu,okre\u015blania rezultat\u00f3w i podczas jego realizacji zg.z Wyt.w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji (...) na lata 2014-2020.W zwi\u0105zku z brakiem barier r\u00f3wno\u015bciowych podczas realizacji wsparcia i innych dzia\u0142a\u0144 przestrzegane b\u0119d\u0105 zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, tak aby na \u017cadnym etapie realizacji projektu tego typu bariery nie wyst\u0105pi\u0142y. Formy wsparcia dla wszystkich UP: \u2022 Diagnoza potrzeb z\u00a0I\u015aR \u2022 Praca socjalna- kontrakt socjalny \u2022 Indyw.dor.psychologiczne \u2022 Indyw.por.prawne \u2022 Indyw.dor.zawod \u2022\u00a0Trening komp.psych w ramach PAL \u2022 Po\u015bred.pracy i wsparcie trenera pracy \u2022 Szkolenia \u2022 Sta\u017ce Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.w wieku 18-65 lat wykluczone spo\u0142.(w tym dotk.ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:bierne zawodowo,bezrobotne \u2013 zagro\u017cone wykluczeniem ze wzgl\u0119du na przes\u0142anki inne ni\u017c tylko bezrobocie, wobec kt.zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce i istnieje konieczno\u015b\u0107 zastosowania w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (12UP),preferuje si\u0119 obj\u0119cie wsparciem:os.o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr; os.z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017con\u0105 oraz os.z zaburzeniami psychicznymi,w tym os.z niepe\u0142no.intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi, os.lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.do\u015bwiadzaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego", "BENEFICJENT": "FUNDACJA HEROS", "TYTUL": "Samodzielni i niezale\u017cni!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "255000.00", "WARTOSC": "369000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest zakup us\u0142ugi badawczo-rozwojowej od jednostki naukowo- badawczej(Instytut Chemicznej Przer\u00f3bki W\u0119gla w Zabrzu, wykonawca wybrany zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci)w zakresie opracowania innowacyjnej technologii pobierania i oczyszczania dwutlenku w\u0119gla (dalej: CO2), powstaj\u0105cego podczas proces\u00f3w fermentacyjnych. Okres realizacji: 01.04.2020 r. \u2013 31.10.2020 r. Zakres projektu: 1.Analiza sk\u0142adu chemicznego gazu fermentacyjnego powsta\u0142ego na r\u00f3\u017cnych etapach procesu fermentacji (01/04/2020-30/05/2020) 2.Opracowanie i wykonanie prototypu uk\u0142adu do pobierania surowego gazu pofermentacyjnego o wysokiej zawarto\u015bci CO2 (01/06/2020-31/08/2020) 3.Opracowanie projektu prototypu uk\u0142adu zbiorczego do pobierania surowego gazu pofermentacyjnego oraz instalacji do osuszania, oczyszczania i sk\u0142adowania czystego CO2 (01/09/2020-31/10/2020) Planowane rezultaty: - wprowadzenie nowego produktu- bio-CO2 - 1 szt. - wprowadzenie do praktyki przedsi\u0119biorstwa nowego procesu(wdro\u017cenie innowacji procesowej)- 2 szt. Innowacja procesowa: innowacyjny proces umo\u017cliwiaj\u0105cy pozyskanie czystego strumienia CO2 z gaz\u00f3w pofermentacyjnych oraz proces odzysku cz\u0119\u015bci etanolu unoszonego aktualnie z gazami fermentacyjnymi (do 1,5 % obj.) Innowacja produktowa: strumie\u0144 produktu gotowego - CO2 o czysto\u015bci spo\u017cywczej (bio-CO2) O innowacyjno\u015bci technologii \u015bwiadcz\u0105: - innowacyjny proces sekwencyjnego pobierania CO2 z r\u00f3\u017cnych etap\u00f3w fermentacji - wprowadzenie opracowanego, innowacyjnego uk\u0142adu bezpo\u015brednio w dotychczasowy proces produkcyjny - eliminacja powszechnie stosowanych i bardzo kosztownych metod wychwytu CO2 z gaz\u00f3w fermentacyjnych opartych o techniki absorpcyjne, adsorpcyjne czy membranowe -odzysk cz\u0119\u015bci etanolu unoszonego aktualnie z gazami poferment.", "BENEFICJENT": "TRANSPOL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych nad opracowaniem innowacyjnej technologii pozyskiwania bio-CO2 powstaj\u0105cego podczas proces\u00f3w fermentacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "206183.43", "WARTOSC": "242568.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj.jest utworzenie 20 nowych miejsc przedszkol.(10K, 10M) dla dzieci w wieku 3 i 4 lat na terenie Gminy \u0141\u0119czna oraz rozszerzenie oferty przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia dla 40 dzieci-(20K i 20M, w tym 20 dotychczas korzystaj\u0105cych z plac\u00f3wki i 20 nowych) realizowane w celu wyr\u00f3wnania stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz zaj\u0119\u0107 zwi\u0119kszaj\u0105cych kompetencje spo\u0142eczne dzieci w wieku przedszkol.do 31.12.2018 r. W ramach proj.zrealizowane zostan\u0105: Zad.1 - Modernizacja i wyposa\u017cenie przedszkola Zad.2 - Doposa\u017cenie kuchni poprzez zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu Zad.3 - Zakup pomocy dydaktycznych i zabawek Zad.4 - Zakup sprz\u0119tu TIK Zad.5 - Zakup sprz\u0119tu do organizacji integracji sensorycznej Zad.6 - Prowadzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego Zad.7 - Zaj\u0119cia dodatkowe \u2013 grupowe dla dzieci zdrowych i niepe\u0142nosprawnych Zad.8\u00a0- Organizacja placu zabaw Proj.odpowiada faktycznemu zapotrzebowaniu na us\u0142ugi edukacji przedszkol.w regionie z uwzgl\u0119dnieniem prognoz demograf. Wygenerowanie dodatkowych miejsc w Przedszkolu Casper i obj\u0119cie dodatkowo 20 dzieci opiek\u0105 przedszkol.oraz 40 dzieci wsparciem o dodatkowe zaj\u0119cia w ramach uzyskanego wsparcia wp\u0142ynie na wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych dzieci poprzez umo\u017cliwienie im dost\u0119pu do us\u0142ugi edukac. Dzi\u0119ki wsparciu z EFS zwi\u0119kszy si\u0119 udzia\u0142 dzieci w wieku przedszkol. w wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkol., wzro\u015bnie poziom upowszech.us\u0142ug w zakresie edukacji przedszkol.w Gminie \u0141\u0119czna do 31.12.2018 r. Proj.przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego PI 10i Osi Priorytetowej 12 Edukacja, kwalifikacje i kompetencje, Dzia\u0142ania 12.1 Edukacja przedszkol.(okre\u015blonego w SZOP RPO WL2014-2020) poprzez zwi\u0119kszenie liczby nowych miejsc wychowania przedszkol.dla dzieci w wieku 3-4 lat. Beneficjent zachowa trwa\u0142o\u015b\u0107 utworzonych w proj.miejsc wychowania przedszkol. przez okres co najmniej 2 lat od zako\u0144czenia realiz.proj.", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE PRYWATNE CASPER KAMILA SKRZYPCZY\u0143SKA", "TYTUL": "Ch\u0119tnie id\u0119 do przedszkola - wsparcie edukacji przedszkolnej w mie\u015bcie \u0141\u0119czna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1288260.00", "WARTOSC": "1542180.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug przez pracownik\u00f3w administracji samorz\u0105dowej w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami gminnymi, powiatowymi oraz obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w.Projekt obejmuje 6 jednostek samorz\u0105du terytorialnego stanowi\u0105cych grup\u0119 docelow\u0105 projektu i pe\u0142ni\u0105cych funkcj\u0119 partner\u00f3w projektu. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105:1. miasto na prawach powiatu Bia\u0142a Podlaska,2. miasto na prawach powiatu Zamo\u015b\u01073. miasto Krasnystaw4. miasto Kra\u015bnik5. miasto \u0141\u0119czna6. miasto Pu\u0142awyGrup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 r\u00f3wnie\u017c pracownicy JST obj\u0119tych wsparciem (w rozumieniu ustawy z dnia 21 listopada 2008 r. o pracownikach samorz\u0105dowych) oraz pracownicy komunalnych os\u00f3b prawnych wykonuj\u0105cych zadania z zakresu zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami komunalnymi. Liczba pracownik\u00f3w w poszczeg\u00f3lnych miastach przedstawia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105co:Bia\u0142a Podlaska: 30os.; Pu\u0142awy: 50os., Zamo\u015b\u0107: 40os., Krasnystaw: 20os., \u0141\u0119czna: 20os., Kra\u015bnik: 20os.Dla ka\u017cdej JST obj\u0119tej wsparciem projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 co najmniej dw\u00f3ch zada\u0144 w zakresie podatk\u00f3w oraz dw\u00f3ch zada\u0144 w zakresie nieruchomo\u015bci:-pracownicy samorz\u0105dowi z 6 w/w miast b\u0119d\u0105 doskonali\u0107 kompetencje w temacie obs\u0142ugi podatkowej i zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami znajduj\u0105cymi si\u0119 w ich zasobie. -w 2 miastach: Kra\u015bniku i Bia\u0142ej Podlaskiej zaplanowano elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej oraz elektronizacj\u0119 procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug i ewidencji nieruchomo\u015bci. -w 1 mie\u015bcie: \u0141\u0119cznej - zaplanowano elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej -w 5 miastach: Krasnymstawie, Zamo\u015bciu, Bia\u0142ej Podlaskiej, \u0141\u0119cznej, Pu\u0142awach dzia\u0142ania obejm\u0105 popraw\u0119 obs\u0142ugi klienta poprzez wdro\u017cenie nowoczesnych narz\u0119dzi zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 (dotyczy obs\u0142ugi podatkowej i zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami).Wnioskodawc\u0105 jest organizacja pozarz\u0105dowa: Fundacja Polskiej Akademii Nauk.Projekt realizowany w okresie: 1 stycze\u0144 2019-31 lipca2020 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Specjalistyczne wsparcie dla administracji publicznej w 6 miastach z obszaru wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "117056.25", "WARTOSC": "117056.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FABRYKA ELEMENT\u00d3W, PODZESPO\u0141\u00d3W I URZ\u0104DZE\u0143 ELEKTRONICZNYCH TEWA TERMICO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Tewa Termico wsparcie COVID", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-26", "DOFINANSOWANIE": "99875.00", "WARTOSC": "142270.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w podmiocie leczniczym wnioskodawcy wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 w ramach podstawowej opieki zdrowotnej udzielaj\u0105cym \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych (umowa z NFZ) poprzez popraw\u0119 jako\u015bci infrastruktury ochrony zdrowia do 31.12.2018 r. Grupa docelowa to: - Aktualni i potencjalni u\u017cytkownicy infrastruktury medycznej - pacjenci, kadra medyczna, inni pracownicy wnioskodawcy, dostawcy - Uczestnicy procesu inwestycyjnego - dostawcy, wykonawcy, kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca wnioskodawcy - Korzystaj\u0105cy z rezultat\u00f3w projektu inni mieszka\u0144cy, podmioty gospodarcze i instytucje obszaru oddzia\u0142ywania wnioskodawcy. Zadania w projekcie (typ projektu - wg Regulaminu, zgodny z zasadami Policy Paper) obejm\u0105 elementy konieczne z punktu widzenia udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych tj: - Opracowanie studium wykonalno\u015bci - Zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia medycznego zwi\u0119kszaj\u0105cy dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug publicznych - Zarz\u0105dzanie projektem - Promocja. Kluczowe rezultaty projektu: -Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi - 7807 os\u00f3b -Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych - 1 szt -Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej - 129 629,63 z\u0142 Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy - 1 EPC", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141KA CYWILNA \"SALMED\" W SK\u0141ADZIE: J. KOSTECKA, K. SABARA\u0143SKA, B. TETIURKA, D. WINIARSKA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w NZOZ \"SALMED\" s.c. w \u0141\u0119cznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-15", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3812223.34", "WARTOSC": "4867950.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie celu jakim jest poprawa efektywno\u015bci zarz\u0105dzania w jednostkach PSP wojew\u00f3dztwa lubelskiego, zapewnienie interoperacyjno\u015bci i integracji system\u00f3w informatycznych w jednostkach PSP oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci dla obywateli us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 poprzez utworzenie i udost\u0119pnienie nowych e-us\u0142ug. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cych: budow\u0119 platformy e-learningowej z systemem do wideokonferencji, zakup serwer\u00f3w, macierzy dyskowych oprogramowania i modernizacj\u0119 sieci VPN, \u0142\u0105cz\u0105cej jednostki organizacyjne PSP maj\u0105c na celu zapewnienie bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego dla sieci LAN i urz\u0105dze\u0144 w niej pracuj\u0105cych, wdro\u017cenie jednolitego systemu zarz\u0105dzania serwerami (Vmware) i komputerami za pomoc\u0105 us\u0142ug Active Directory. Dostosowanie do standard\u00f3w WCAG 2.0. REZULTATY: Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych - 26 470 szt. PRODUKTY: Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 - dwustronna interakcja -1, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja -1, Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni- zakupiona lub udost\u0119pniona -196,2 TB , Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w instytucjach publicznych - 3, Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami /doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych - 51 os., Liczba projekt\u00f3w,w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -1, Liczba podmiot\u00f3w , kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego-21 szt. Grup\u0119 docelowa projektu stanowi\u0105 cz\u0142onkowie OSP, pracownicy jednostek PSP woj.lub., instytucje publiczne, przedsi\u0119biorcy, obywatele.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "ZWI\u0118KSZENIE STOPNIA CYFRYZACJI PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ WOJ. LUBELSKIEGO POPRZEZ ROZBUDOW\u0118 INFRASTRUKTURY INFORMATYCZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-25", "DOFINANSOWANIE": "92866.90", "WARTOSC": "113250.49", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w podmiocie leczniczym wnioskodawcy wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 w ramach podstawowej opieki zdrowotnej udzielaj\u0105cym \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych (umowa z NFZ) poprzez popraw\u0119 jako\u015bci infrastruktury ochrony zdrowia do 31.12.2018 r. Grupa docelowa to: - Aktualni i potencjalni u\u017cytkownicy infrastruktury medycznej - pacjenci, kadra medyczna, inni pracownicy wnioskodawcy, dostawcy - Uczestnicy procesu inwestycyjnego - dostawcy, wykonawcy, kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca wnioskodawcy - Korzystaj\u0105cy z rezultat\u00f3w projektu inni mieszka\u0144cy, podmioty gospodarcze i instytucje obszaru oddzia\u0142ywania wnioskodawcy. Zadania w projekcie (typ projektu - wg Regulaminu, zgodny z zasadami Policy Paper) obejm\u0105 elementy konieczne z punktu widzenia udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych tj: - Opracowanie studium wykonalno\u015bci - Zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia medycznego zwi\u0119kszaj\u0105cy dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug publicznych (aparat EKG, spirometr, defibrylator, aparat KTG, detektor t\u0119tna, aparat USG) - Zarz\u0105dzanie projektem - Promocja (zakup tablicy pami\u0105tkowej). Kluczowe rezultaty projektu: -Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi - 5929 os\u00f3b -Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych - 1 szt -Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej - 92 447,39 z\u0142", "BENEFICJENT": "\"E.KRZYSIAK, G.MAKSYMIUK, \u017b.GUT, A.SOLECKA, E.W\u00d3JTOWICZ,- NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ.LEK-MED 2 - SP\u00d3\u0141KA PARTNERSKA LEKARZY\"", "TYTUL": "ZWI\u0118KSZENIE DOST\u0118PNO\u015aCI US\u0141UG ZDROWOTNYCH W NZOZ LEK-MED 2 - SP\u00d3\u0141KA PARTNERSKA LEKARZY W \u0141\u0118CZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "59994.00", "WARTOSC": "66660.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: Volynska oblast", "OPIS": "Common challenge for partners and the main objective of the project is to increase the cultural and tourist attractiveness of \u0141\u0119czna, Kovel and the Polish-Ukrainian region by developing, using and promoting of resources cultural heritage common, increasing the use of cultural heritage infrastructure in tourism and strengthening cross-border cooperation. Implementation of the project will lead to changes: the development of \u0141\u0119czna, Kovel and the Polish-Ukrainian region by increasing cultural and tourist attractiveness; creating the image of \u0141\u0119czna and Kovel in the promotion of unique cultural heritage resources; creating infrastructure (that increase the use of cultural heritage resources in tourism; creating tourist cultural offers as well as unique tourist products; strengthening cooperation between \u0141\u0119czna and Kovel in the field of culture and tourism. The project results: increased number of visitors-6000; cross-border events-2; participants-2000; new tourist products and services-6; infrastructure-2; promotional campaigns-2; publications-2. Project is addressed to local governments, cultural institutions, social organizations, residents of \u0141\u0119czna, Kovel, Polish-Ukrainian region and tourists. Established long-term cooperation between \u0141\u0119czna and Kovel made it possible to identify common problems and challenges in cultural heritage and tourism, the only solution of which is implementation of a crossborder project. Implementation of the full range of material, achieving the objectives and solving the problems is possible only thanks to ENPI financial support. The project will be implemented as part of integrated cooperation, coordination of activities and ongoing exchange of knowledge and experience. The partners will jointly prepare and implement project activities. Common results and objectives will be achieved and will serve both partners. Residents of \u0141\u0119czna, Kovel, the Polish-Ukrainian region and from outside this area will benefit from the project's effects.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141\u0118CZNA", "TYTUL": "\u201eCommon heritage \u2013 common identity\" \u2013 integrated promotion of the cultural heritage resources of \u0141\u0119czna and Kovel", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.54}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1406475.96", "WARTOSC": "1654677.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem pr. jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz wzrost integracji spo\u0142eczno-zawod90(45K, 45M)os.zamieszkuj\u0105cycych obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi w WL:miasto Lublin,gm.Be\u0142\u017cyce,gm.Bychawa,gm.G\u0142usk, gm.Jab\u0142onna,gm.Jastk\u00f3w,gm.Konopnica,gm.NiedrzwicaDu\u017ca, gm.Strzy\u017cewice,gm.W\u00f3lka,gm.\u0141\u0119czna,gm.Milej\u00f3w,gm.\u015awidnik,gm.Piaski,gm.Me\u0142giew,gm.Niemce poprzez udzia\u0142 w programie obejmuj\u0105cym kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji i integracji spo\u0142.i zaw.realizowanym od 01.03.2020 do 31.12.2022oraz podj.zatrudnienia przez min.20UP Formy wsparcia dla wszystkich UP: \u2022 Diagnoza potrzeb z I\u015aR \u2022 Praca socjalna- kontrakt socjalny lub um. na wz\u00f3r kontraktu socjalnego \u2022 Indyw.doradz.psychologiczne \u2022 Indyw.porad.prawne \u2022 Indyw.doradz.zawod \u2022 Trening kompetencji psychospo\u0142ecznych w ramach PAL \u2022 Po\u015bred.pracy i wsparcie trenera pracy Formy wsparcia w zale\u017cn.od potrzeb i mo\u017cliwo\u015bciUP(zg.z diagnoz\u0105 i \u015bcie\u017ck\u0105 reintegr. oraz kont.socjalnym): \u2022 Szkolenia \u2022 Sta\u017ce Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.w wieku 18-65 lat wykluczone spo\u0142.(w tym dotk.ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:bierne zawodowo,bezrobotne \u2013 zagro\u017cone wykluczeniem ze wzgl\u0119du na przes\u0142anki inne ni\u017c tylko bezrobocie, wobec kt.zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce i istnieje konieczno\u015b\u0107 zastosowania w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (28UP),preferuje si\u0119 obj\u0119cie wsparciem:os.o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr; os.z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017con\u0105 oraz os.z zaburzeniami psychicznymi,w tym os.z niepe\u0142no.intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi, os.lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.do\u015bwiadzaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego. cd.uzasad.wydatk\u00f3w 2", "BENEFICJENT": "FUNDACJA HEROS", "TYTUL": "Aktywni na rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "665282.88", "WARTOSC": "782685.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Celem pr. jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz wzrost integracji spo\u0142eczno-zawod 45(23K, 22M)os.zamieszkuj\u0105cycych obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami\u00a0rewitalizacyjnymi w mie\u015bcie Lublin i gminie \u0141\u0119czna poprzez udzia\u0142 w programie obejmuj\u0105cym kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji i integracji spo\u0142.i\u00a0zaw.realizowanym od 01.03.2020 do 28.02.2021 oraz podj.zatrudnienia przez min.10UP. Formy wsparcia dla wszystkich UP: \u2022 Diagnoza potrzeb z I\u015aR \u2022 Praca socjalna- kontrakt socjalny lub um. na wz\u00f3r kontraktu socjalnego \u2022 Indyw.doradz.psychologiczne \u2022 Indyw.porad.prawne \u2022 Indyw.doradz.zawod \u2022 Trening kompetencji psychospo\u0142ecznych w ramach PAL \u2022 Po\u015bred.pracy i wsparcie trenera pracy Formy wsparcia w zale\u017cn.od potrzeb i mo\u017cliwo\u015bciUP(zg.z diagnoz\u0105 i \u015bcie\u017ck\u0105 reintegr. oraz kont.socjalnym): \u2022 Szkolenia \u2022 Sta\u017ce Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. wykluczone spo\u0142.(w tym dotk.ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: os.bierne zawodowo, os.bezrobotne \u2013 zagro\u017cone wykluczeniem ze wzgl\u0119du na przes\u0142anki inne ni\u017c tylko bezrobocie, wobec kt\u00f3rych zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce i istnieje konieczno\u015b\u0107 zastosowania w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, os.o niskich kwalifikacjach, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (25UP), preferuje si\u0119 obj\u0119cie wsparciem:os.o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci; os.z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105 oraz os.z zaburzeniami psychicznymi, w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi, os.lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek. Gr.doc.stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. w wieku 18-65 lat. Co najmniej 50% UP to os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b 2014-2020. c.d.w Uzasadnieniu wydatk\u00f3w", "BENEFICJENT": "FUNDACJA HEROS", "TYTUL": "Droga do niezale\u017cno\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "31843.50", "WARTOSC": "60257.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "W ramach projektu realizowane b\u0119dzie JEDNO ZADANIE polegaj\u0105ce na zakupie i monta\u017cu INSTALACJI FOTOWOLTAICZNEJ o nast\u0119puj\u0105cych parametrach: moc generatora PV: 10,08 kWp, powierzchnia generatora PV: 60,1 m2, liczba modu\u0142\u00f3w PV: 36 szt., liczba falownik\u00f3w: 1 szt. CELEM G\u0141\u00d3WNYM niniejszego projektu jest z jednej strony zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego firmy Wnioskodawcy poprzez dywersyfikacj\u0119 dostaw energii, z drugiej strony zwi\u0119kszenie pozycji konkurencyjnej poprzez bezpo\u015brednie zastosowanie w dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy nowoczesnych i zaawansowanych technologicznie rozwi\u0105za\u0144 proekologicznych opartych o energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce EFEKTY TECHNICZNO-EKONOMICZNE: 1. PRODUKTY PROJEKTU: a) Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: 1 szt. b) Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE: 1 szt. c) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,01008 MWe, d) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) - 0, 01008 MW 2. REZULTATY: a) Liczba nowoutworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy: 0,05 EPC b) Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 9,464 MWhe/rok c) Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 9,464 MWhe/rok d) Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34): 3,1447 Mg CO2 GRUPY DOCELOWE PROJEKTU: Wnioskodawca oraz jego bezpo\u015brednie otoczenie (pracownicy, wsp\u00f3\u0142pracownicy, kontrahenci, dostawcy, klienci, spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna itp.), do kt\u00f3rych skierowany jest przewidziany w projekcie PAKIET DZIA\u0141A\u0143 EDUKACJI PROEKOLOGICZNEJ. Projekt zak\u0142ada ZASTOSOWANIE INTELIGENTNYCH SYSTEM\u00d3W ZARZ\u0104DZANIA ENERGI\u0104 wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne. PROJEKT BEZPO\u015aREDNIO DOTYCZY WYKORZYSTANIA ENERGII S\u0141ONECZNEJ.", "BENEFICJENT": "BOCHNIARZ ROMAN PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"PRONAT\"", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna w firmie BOCHNIARZ ROMAN PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"PRONAT\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "871542.69", "WARTOSC": "1025344.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn", "OPIS": "Cel proj.-zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. oraz szans na podj\u0119cie zatrudnienia u 78os. niezatrud. wyklucz lub zagro\u017c. ub\u00f3stwem/wyklucz spo\u0142.[ZU/WS], w tym ON w wieku 18 lat i wi\u0119cej (47K,31M) zamieszk. obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin.-pkt.1.8 do 09.2019r. przez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142.-zawod. obejmuj\u0105cy: diagnoz\u0119 indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trening umiej\u0119tn. i komp. spo\u0142.,wsparcie specjalist., po\u015bred. pracy, szkol, sta\u017ce. GD-78 os\u00f3b niezatrud. w wieku 18 lat i wi\u0119cej wyklucz. lub ZU/WS (47K/31M) zamieskz. jeden z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin. pkt.1.8 (zgodnie z kodeksem cyw.) w tym:100% os.wpisuj\u0105cych si\u0119 w minimum jedn\u0105 z kategorii (ON, os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142., os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,bezrob. wy\u0142\u0105cznie zakwalifik. do III profilu pom.,os.korz. z PO P\u017b) Zad. -diagnoza indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trenieng komp. i umiej\u0119tn. spo\u0142.,wsparcie specjalist.,po\u015bred. pracy, szkol. G\u0142\u00f3wne rez. 1. Liczba os.zagro\u017c. U/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-68os. 2. Liczba os.zagro\u017c.U/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.- 36os. 3. Liczba os. zagro\u017c. U/WS prac.po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z prac. na w\u0142asny rach.)-20os. Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.-zatrud. w odniesieniu do os.zagro\u017c.U/WS min.poz.efektyw.spo\u0142. na poz. 34%, a min.poziom.egektywn/zatrud.-22% w odniesieniu do os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr, os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105,os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min, poziom efektyw. Spo\u0142. na poz. 34%, a min. poziom efektyw.zatrud.\u201312%.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 -FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Rewitalizacja !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "26508.03", "WARTOSC": "26508.03", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"SZKLANY DOM\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla SZKLANY DOM sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "KAROL GOLONKA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "BODEJKO KAZIMIERZ FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA \"REMIX\"", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "DARIUSZ MACHEL", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "LIFE VITAL ADRIAN SEROKA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "KOPALNIA WIEDZY MATMARTYNA MARTYNA KR\u00d3LIKOWSKA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "\"KRYSTYNEX\" KRYSTYNA TADYNIEWICZ", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812317.37", "WARTOSC": "955667.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest ZWI\u0118KSZONA INTEGRACJA SPO\u0141. - ZAWOD. 60 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (z czego\u00a036 Kobiet), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w tym w szczeg.: os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, os. o niskich kwalifikacjach, korzyst. z PO P\u017b. Preferowane do obj\u0119cia wsparciem b\u0119d\u0105: Kobiety oraz os. o znacznym/ lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci. Proj. jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os. fiz. zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na obszarze woj. lubelskiego w gminach, na terenie kt\u00f3rych odsetek os. korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj. Cel g\u0142\u00f3wny zost. osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj. tj. od 10.2018 do 09.2019 r. Typ proj. 1 a) - Programy na rzecz integracji os\u00f3b i rodzin wykluczonych b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. ukierunk. na aktywizacj\u0119 oraz reintegracj\u0119 spo\u0142.-zawod.: 1/ Indywid. diagnoza potrzeb UP z tworzeniem IPD oraz umowy na wz\u00f3r kontraktu socjalnego (4h/os.); 2/\u00a0Wsparcie psychologiczno-doradcze (8h/os i 16h/gr.); 3/\u00a0Warsztaty z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy (16h/gr.); 4/ 120h Szkol. zawod. z certyfikacj\u0105 zewn.; 5/ 3/4/5-mies. Sta\u017ce zawod.; 6/ Indywid. po\u015brednictwo pracy z UP (8h/os.) po\u0142\u0105czone ze wsparciem Trenera zatrudnienia wspomaganego (8h/os). Efektem wsparcia w ramach proj. b\u0119dzie trwa\u0142a integracja UP na rynku pr. poprzez realizacj\u0119 za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w: 1/ W odniesieniu do os. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a. efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn. na poz. co najmniej 34%, w tym wska\u017a. efektywno\u015bci zatrudn.na poz. co najmniej 30%. 2/ W odniesieniu do os. o znacznym st. niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a. efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn. na poz. co najmniej 34%, w tym wska\u017a. efektywno\u015bci zatrudn.na poz. co najmniej 20%. Co najmniej 60% os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska kwalif. i/lub kompetencje zawod. (min. 36 os.).", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Pe\u0142nosprawni na lubelskim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3612387.23}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1754446.15}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1264942.4899999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1100126.89}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1076049.59}, {"name": "Przedszkola", "value": 925489.29}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 724696.58}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 633118.0399999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 561066.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 515463.42000000004}, {"name": "Gimnazja", "value": 438958.1}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 406076.77999999997}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 303764.14}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 218914.46}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 211079.13999999996}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 193783.06}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 177838.13999999998}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 171240.44}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 170818.24}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 168821.71}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 144034.62}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 128605.63}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 123305.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 122916.26000000002}, {"name": "Cmentarze", "value": 109587.33}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 96078.25}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 89091.59}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 83530.48999999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 79953.7}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 63250.56}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 54863.9}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 39823.130000000005}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 34702.94}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 31277.89}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 28614.08}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19404.88}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 17615.41}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15872.92}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 15385.16}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 13112.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 10622.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9378.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8715.4}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 7061.39}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 5342.43}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 4249.18}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3400.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2999.3199999999997}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 813.79}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 400.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 250.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 250.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 220.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12426349.6}, {"name": "Przedszkola", "value": 5905395.85}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4695595.65}, {"name": "Gimnazja", "value": 2488514.48}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1664630.6300000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1478291.2399999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1413324.0299999998}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1297740.1300000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1184145.32}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 828939.39}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 732176.22}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 558904.8099999999}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 447282.39999999997}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 338961.01999999996}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 223247.41000000003}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 140060.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 138396.95}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 109044.83}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 106200.74999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 105113.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 104774.66}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 83778.96}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 42108.57}, {"name": "Cmentarze", "value": 24924.05}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 24244.01}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 22297.16}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 19803.54}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 14918.369999999999}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 6090.1}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3349.92}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1391.1299999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 300.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18180076.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5948045.73}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 770980.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 265687.15}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 235000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 222626.64}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 201672.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 135461.5}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 84404.88}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 52200.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 51850.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 22488.38}, {"name": "Przedszkola", "value": 13955.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11679.4}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 11386.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9130.44}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9029.22}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7297.41}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 6560.91}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4900.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3196.63}, {"name": "Gimnazja", "value": 2882.76}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2018.97}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1827.87}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1783.15}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1361.66}, {"name": "Cmentarze", "value": 369.86}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 54.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 50.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 45.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11002.62}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2273.75}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 719.25}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2783874.7399999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2778498.54}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 247411.44999999998}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 135552.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 97749.9}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 79208.96}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 50261.3}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 20000.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 16861.19}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10947.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 418976.97}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1758650.63}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1500575.15}, {"name": "Przedszkola", "value": 1388120.06}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 922868.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 883000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 487985.75}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 119113.3}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 116100.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 109670.06}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 106629.18}, {"name": "Gimnazja", "value": 44671.32}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 39860.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32500.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 29500.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 9793.19}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 32060.179999999997}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14406.53}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 47159.43000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1087.09}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1659054.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 560441.6}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2440412.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 197966.94}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34676.73}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 823.27}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6009176.69}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4992631.82}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1247267.83}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 955889.6900000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 825757.0100000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 597155.42}, {"name": "Rodzina", "value": 359391.1000000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 308529.21}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 304874.24000000005}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 147434.62}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 102807.67000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 67499.73999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 43716.7}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18343.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13112.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 220.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 24996849.35000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6379310.530000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2322149.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1184145.32}, {"name": "Rodzina", "value": 802415.5700000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 471526.41}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 189979.71}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 109044.83}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 50500.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 45450.619999999995}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 42108.57}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 24924.05}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6090.1}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5800.929999999999}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 24899102.63}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 809988.95}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 277913.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 104050.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 84458.88}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 51365.380000000005}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 18683.41}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4900.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1828.15}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1361.66}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 369.86}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10502.62}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2273.75}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 500.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 719.25}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2876248.44}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2809478.46}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 199690.8}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 135552.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 113332.19}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 58255.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 27808.19}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Informatyka", "value": 40000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 418976.97}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5296425.28}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1838368.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 149530.06}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 119113.3}, {"name": "Rodzina", "value": 116100.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 29500.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 32060.179999999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6775.02}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1631.51}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 47159.43000000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 565.0799999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 522.01}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1659054.13}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 521066.74}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 39374.86}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2440412.5}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 185368.65}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 12598.29}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 34676.73}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 823.27}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 39887573.26999999, "v": "39,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.65, "v_pc": "1693,60 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "14.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16209346.21, "v": "16,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.63}, {"name": "Przedszkola", "value": 8232960.660000001, "v": "8,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3489874.61, "v": "3,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.74}, {"name": "Gimnazja", "value": 2975026.66, "v": "2,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.45}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2764036.3899999997, "v": "2,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.92}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2373358.7100000004, "v": "2,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.95}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1812914.1499999994, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.54}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 918809.1000000002, "v": "918,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.3}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 724696.58, "v": "724,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.81}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 150682.0, "v": "150,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 139789.95, "v": "139,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 96078.25, "v": "96,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 26177009.300000004, "v": "26,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.68, "v_pc": "1111,46 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "14.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18441390.11, "v": "18,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.44}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6535564.620000001, "v": "6,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.96}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1047334.2500000001, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 116100.0, "v": "116,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 31277.89, "v": "31,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 5342.43, "v": "5,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 560.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 8164389.389999999, "v": "8,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 95.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.32, "v_pc": "346,65 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "10.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 5432582.57, "v": "5,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 267.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.53}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1709447.8199999998, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.93}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 304283.20999999996, "v": "304,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.72}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 235000.0, "v": "235,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.87}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 229688.03000000003, "v": "229,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.81}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 217404.16, "v": "217,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.66}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19404.88, "v": "19,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13579.4, "v": "13,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2999.3199999999997, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7613113.220000001, "v": "7,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.75, "v_pc": "323,25 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "44.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "26.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5337742.910000002, "v": "5,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.11}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1478774.9, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.42}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 354346.17999999993, "v": "354,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.65}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 283302.56000000006, "v": "283,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.72}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 83830.48999999999, "v": "83,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75116.18000000001, "v": "75,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.98}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5297771.87, "v": "5,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.39, "v_pc": "224,94 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "58.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "59.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3718632.98, "v": "3,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.19}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 611327.3, "v": "611,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.53}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 389326.25, "v": "389,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 261397.27999999997, "v": "261,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.93}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 193783.06, "v": "193,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.65}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 123305.0, "v": "123,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.32}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4169979.5000000005, "v": "4,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.25, "v_pc": "177,05 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "84.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "69.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3901011.3600000003, "v": "3,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.54}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 268568.14, "v": "268,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.44}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2048966.3699999999, "v": "2,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.08, "v_pc": "87,00 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "65.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "54.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 922868.0, "v": "922,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.04}, {"name": "Biblioteki", "value": 883000.0, "v": "883,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 243098.37000000002, "v": "243,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 168.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.86}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1455217.2400000002, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.48, "v_pc": "61,79 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "60.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "38.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1247449.8800000001, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.72}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 119113.3, "v": "119,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.18}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 84404.88, "v": "84,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.8}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 4249.18, "v": "4,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.29}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 792708.29, "v": "792,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8, "v_pc": "33,66 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "73.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "62.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 498491.5299999999, "v": "498,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 207722.4, "v": "207,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 158.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.2}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 66244.35999999999, "v": "66,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.35}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.52}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 250.0, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 732707.42, "v": "732,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74, "v_pc": "31,11 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "85.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "82.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 651015.42, "v": "651,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 81692.0, "v": "81,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 749.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.14}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 418976.97, "v": "418,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42, "v_pc": "17,79 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "67.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "53.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 418976.97, "v": "418,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 406009.5099999999, "v": "406,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41, "v_pc": "17,24 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "85.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "68.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 362749.51, "v": "362,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.34}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 43260.0, "v": "43,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.65}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 330168.15, "v": "330,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "14,02 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "70.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "46.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 140423.01, "v": "140,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.53}, {"name": "Cmentarze", "value": 134881.24, "v": "134,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.85}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 54863.9, "v": "54,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 312.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.61}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 314330.14, "v": "314,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32, "v_pc": "13,35 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "87.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "65.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 298457.22, "v": "298,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.95}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15872.92, "v": "15,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.04}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 167844.02, "v": "167,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "7,13 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "4.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 82862.56, "v": "82,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.36}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 81381.54000000001, "v": "81,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.48}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3349.92, "v": "3,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.99}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 250.0, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 53602.1, "v": "53,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,28 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "98.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 53602.1, "v": "53,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 42000.0, "v": "42,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04, "v_pc": "1,78 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "97.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "94.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42000.0, "v": "42,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "1,70 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "63.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 220.0, "v": "0,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "98.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 220.0, "v": "0,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}